{
    "video_id": "3-CIPkWHtQw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3-CIPkWHtQw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDThAgMwQdidxRMhR0ayO3UU1rJBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3-CIPkWHtQw",
    "video_title": "Baja de precios en combustibles es resultado del rescate de Pemex. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10280,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1333.17,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1339.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1346.7,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1349.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1363.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.0,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1397.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tardes pero es viernes y",
            "start": 1401.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1405.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar",
            "start": 1407.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "e muy breve",
            "start": 1411.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sobre lo de",
            "start": 1415.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pemix siempre se habla de que est\u00e1 muy",
            "start": 1419.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 1425.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pemex nuestros adversarios",
            "start": 1425.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh que son",
            "start": 1429.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "expertos en",
            "start": 1431.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "desinformar se dedican a a eso cuando en",
            "start": 1435.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "realidad Pemex est\u00e1 en su mejor",
            "start": 1441.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento se puede decir que se",
            "start": 1444.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 a",
            "start": 1448.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Pemex porque el",
            "start": 1452.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1455.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1456.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os del",
            "start": 1468.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "83 hasta el",
            "start": 1473.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 1476.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevaba como",
            "start": 1478.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh objetivo",
            "start": 1480.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "principal desaparecer a Pemex destruir a",
            "start": 1484.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Pemex igual que a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1487.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Electricidad acabar con todas las",
            "start": 1492.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1494.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por eso hicieron la llamada",
            "start": 1496.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1499.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica Ese fue el prop\u00f3sito",
            "start": 1501.399,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron estos corruptos diciendo que",
            "start": 1506.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 1510.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reforma se iban a estar",
            "start": 1511.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "produciendo 3 millones de barriles",
            "start": 1515.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diarios que iba a llegar la inversi\u00f3n",
            "start": 1518.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "extranjera a M\u00e9xico a",
            "start": 1521.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "raudales entregaron 110 contratos",
            "start": 1524.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1530.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "empresas repartieron el",
            "start": 1532.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "territorio nacional les entregaron",
            "start": 1534.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grandes extensiones",
            "start": 1538.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bloques",
            "start": 1541.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1543.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "terrenos tanto en tierra como en mar",
            "start": 1545.919,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "para extraer el petr\u00f3leo al final",
            "start": 1550.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entregan los 110 contratos y",
            "start": 1554.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no llega la",
            "start": 1559.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n No",
            "start": 1563.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "invierten y de esos 110 contratos hay",
            "start": 1565.44,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "tres contratos en activo de los 110 y de",
            "start": 1571.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "los 3 millones de barriles que",
            "start": 1577.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "supuestamente iban a",
            "start": 1580.279,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "producir est\u00e1n extrayendo 40000 barriles",
            "start": 1583.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eso es",
            "start": 1590.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "todo desde luego han hecho much\u00edsimo",
            "start": 1591.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "negocio porque ya vendieron",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1597.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 1599.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acciones de las concesiones que se",
            "start": 1601.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entregaron han",
            "start": 1604.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "traficado",
            "start": 1607.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 1610.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sin beneficio",
            "start": 1613.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "alguno para el pueblo de M\u00e9xico si esa",
            "start": 1616.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica hubiese",
            "start": 1620.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "continuado",
            "start": 1623.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en",
            "start": 1625.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quiebra estar\u00edamos comprando",
            "start": 1629.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo porque esta gente",
            "start": 1635.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 1640.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1642.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antipatriota no le interesa el pa\u00eds no",
            "start": 1645.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 1650.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "interesa el",
            "start": 1651.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien p\u00fablico le interesan los negocios",
            "start": 1653.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el dinero que es su",
            "start": 1657.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Dios Ahora como este ya no pueden hacer",
            "start": 1661.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "los jugosos negocios que hac\u00edan",
            "start": 1667.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anteriormente ya no pueden",
            "start": 1669.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "robar como lo hac\u00edan anteriormente ya no",
            "start": 1672.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 1675.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saquear pues eh los tenemos de",
            "start": 1676.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "opositores y son",
            "start": 1681.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1684.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "propagandistas hablando",
            "start": 1686.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "constantemente de que Pemex est\u00e1 en su",
            "start": 1688.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "peor momento y lo mismo la Comisi\u00f3n",
            "start": 1693.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal de electridad Y eso",
            "start": 1696.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es rotundamente",
            "start": 1699.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "falso eso no es cierto",
            "start": 1703.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pemix ha sido rescatada como empresa",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como empresa de todos los",
            "start": 1710.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos fue una",
            "start": 1713.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a lo que se logr\u00f3 y lo mismo en la",
            "start": 1715.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 1719.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Entonces como es una avalancha de",
            "start": 1721.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mentiras constantemente tenemos que",
            "start": 1726.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1728.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "informando dando",
            "start": 1729.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respuesta para que la gente que es lo",
            "start": 1732.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos importa el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1735.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sepa de que vamos muy bien en Pemex y",
            "start": 1738.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muy bien en cuanto a la econom\u00eda",
            "start": 1742.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nacional y lo m\u00e1s importante que en",
            "start": 1746.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay bienestar y el pueblo est\u00e1",
            "start": 1749.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "contento y hay",
            "start": 1755.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "felicidad muy contrario a lo que",
            "start": 1758.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quisieran nuestros adversarios Entonces",
            "start": 1761.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el director de Pemex va a informar de",
            "start": 1765.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era breve porque ahora est\u00e1bamos viendo",
            "start": 1768.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "por eso nos demoramos y quer\u00eda pues",
            "start": 1772.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 1777.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informe muy amplio detallado pero nos",
            "start": 1778.919,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "lleva toda la ma\u00f1anera y aqu\u00ed pues es",
            "start": 1782.279,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "para informar en",
            "start": 1790.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1793.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bajo el criterio y m\u00e1xima de que bueno y",
            "start": 1795.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "breve doblemente",
            "start": 1800.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Bueno ya despu\u00e9s que este se d\u00e9 a",
            "start": 1803.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conocer toda la",
            "start": 1808.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para expertos para",
            "start": 1810.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1813.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Para quienes quieren",
            "start": 1814.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1818.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh datos m\u00e1s",
            "start": 1821.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "elementos pero la gente eh nuestro",
            "start": 1825.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1829.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1832.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1833.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inteligente no hace",
            "start": 1835.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "falta tanto",
            "start": 1838.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rollo",
            "start": 1841.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con poca informaci\u00f3n pero",
            "start": 1843.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "certera",
            "start": 1847.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Clara este cierta con eso es m\u00e1s que",
            "start": 1848.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "suficiente entonces se van a presentar",
            "start": 1853.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "algunas gr\u00e1ficas para informar sobre",
            "start": 1856.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 Pemex pero est\u00e1 muy bien Pemex",
            "start": 1859.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos muy bien Nada m\u00e1s imaginen que",
            "start": 1863.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "antes cuando",
            "start": 1867.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 1869.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el 75 por de la gasolina que consum\u00edamos",
            "start": 1871.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "la ten\u00edamos que comprar en el",
            "start": 1878.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "extranjero Y ahora",
            "start": 1881.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1884.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos produciendo ya el 7% de lo que",
            "start": 1886.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "consumimos nos falta",
            "start": 1890.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "25% y en el",
            "start": 1893.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo que nos",
            "start": 1897.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resta y a finales de este a\u00f1o ya casi",
            "start": 1899.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos a estar al",
            "start": 1902.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "100% es decir no vamos a",
            "start": 1905.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 1909.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gasolinas ni turbosina ni diesel en el",
            "start": 1911.24,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "extranjero no es una",
            "start": 1916.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a entonces eh va a informar Octavio",
            "start": 1920.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "termino tambi\u00e9n",
            "start": 1925.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recordando porque si no para qu\u00e9",
            "start": 1927.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh todo este",
            "start": 1930.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plan termino",
            "start": 1933.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "recordando nada m\u00e1s faltar\u00eda agregar una",
            "start": 1935.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina del costo de los",
            "start": 1940.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1943.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto",
            "start": 1946.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aumentaba la gasolina",
            "start": 1948.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "antes los gasolinazos y",
            "start": 1951.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha sido",
            "start": 1954.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh Ahora el manejo del precio C\u00f3mo se ha",
            "start": 1957.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "registrado el precio de las gasolinas",
            "start": 1963.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "como en vez de subir ha",
            "start": 1966.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "bajado eso tambi\u00e9n es",
            "start": 1969.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1973.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "muy preciso con",
            "start": 1975.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contundente porque le cuesta en t\u00e9rminos",
            "start": 1978.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reales menos la gasolina al consumidor",
            "start": 1982.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que ese es el resultado final y",
            "start": 1986.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele cu\u00e1ntos",
            "start": 1989.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empleos se han",
            "start": 1992.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "creado ahora que ya cambiamos esa",
            "start": 1994.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vender crudo de vender",
            "start": 1997.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo materia prima y comprar",
            "start": 2001.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gasolinas como si vendi\u00e9ramos naranja y",
            "start": 2006.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compr\u00e1ramos jugo de naranja todo eso ya",
            "start": 2009.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ahora Estamos",
            "start": 2012.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procesando toda nuestra materia",
            "start": 2014.84,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "prima casi toda y eso nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 2018.12,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "a que se generen empleos en M\u00e9xico",
            "start": 2024.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2031.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pues les traemos este informe",
            "start": 2035.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 PEMEX en este momento y y",
            "start": 2038.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "un poco c\u00f3mo lo vamos a entregar al al",
            "start": 2041.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de",
            "start": 2044.799,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n bueno empezar\u00edamos",
            "start": 2056.919,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 2060.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n recordando que en 2004 se lle",
            "start": 2062.839,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "llegaron a producir en M\u00e9xico m\u00e1s de 3.3",
            "start": 2067.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "millones de barriles diarios y que",
            "start": 2071.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Cuando comenz\u00f3 esta",
            "start": 2074.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n llegamos a",
            "start": 2075.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1,642 es menos de la mitad una",
            "start": 2078.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n constante a lo largo de 15",
            "start": 2082.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la que sigue por favor Este es el",
            "start": 2085.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el comportamiento de esta administraci\u00f3n",
            "start": 2089.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de este sexenio eh partimos de la cifra",
            "start": 2091.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2095.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "1642 y a\u00f1o con a\u00f1o se ha venido",
            "start": 2095.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incrementando la producci\u00f3n al punto de",
            "start": 2099.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que nos instruy\u00f3 el",
            "start": 2103.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de extraer solamente lo",
            "start": 2104.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "necesario para producir combustibles ser",
            "start": 2108.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autosuficientes en combustibles en en el",
            "start": 2112.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la que sigue por",
            "start": 2115.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "favor miren",
            "start": 2118.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si la tendencia de la declinaci\u00f3n que se",
            "start": 2120.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tra\u00eda se hubiese mantenido hoy",
            "start": 2123.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos Endo 3 317000 barriles que",
            "start": 2126.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "era un poco el pron\u00f3stico que ten\u00edan las",
            "start": 2132.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anteriores administraciones Qu\u00e9 se hizo",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se le dio mucho mantenimiento a la",
            "start": 2137.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n base lo que nos permiti\u00f3",
            "start": 2139.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "evitar tanta declinaci\u00f3n Y esta es",
            "start": 2143.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n nueva de manera que esa es la",
            "start": 2146.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la cual detuvimos la",
            "start": 2150.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n incrementamos la producci\u00f3n",
            "start": 2152.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 2155.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque habla de",
            "start": 2159.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las reservas en reservas eh que es",
            "start": 2161.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fundamental en cualquier petrolera se",
            "start": 2165.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "daba el mismo problema la ca\u00edda en las",
            "start": 2168.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reservas en el periodo",
            "start": 2173.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "200921 se llegaron a tener 14,000",
            "start": 2176.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones de barriles de petr\u00f3leo crudo",
            "start": 2178.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equivalente de reserva Y observen",
            "start": 2181.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ustedes comoo al llegar eh el 2018 al",
            "start": 2184.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inicio de la Administraci\u00f3n a nosotros",
            "start": 2189.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se nos entregaron 7000 millones la mitad",
            "start": 2191.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de lo que se ten\u00eda en",
            "start": 2196.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2011 y a partir de esta administraci\u00f3n",
            "start": 2198.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o hemos repuesto m\u00e1s del 100%",
            "start": 2202.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de las reservas recibimos 7 primer a\u00f1o",
            "start": 2206.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "7.2",
            "start": 2211.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "7.4 estos subsecuentes a\u00f1os en el 2024",
            "start": 2212.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este ao",
            "start": 2217.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7.5 y el pr\u00f3ximo a\u00f1o estimamos",
            "start": 2219.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "7.5 millones de reserva decir muy por",
            "start": 2223.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encima del",
            "start": 2226.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 2229.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora hablando de lo que es la",
            "start": 2231.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "autosuficiencia de combustibles y lo que",
            "start": 2234.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2236.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n lo",
            "start": 2237.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mismo en las seis",
            "start": 2239.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas con las que contaba el pa\u00eds",
            "start": 2241.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el 2018",
            "start": 2245.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cadereita Madero Minatitl\u00e1n Salamanca",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Tula y Salina Cruz en el 2013 se",
            "start": 2251.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llegaron a procesar",
            "start": 2254.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "1,224 mil barriles y miren la falta de",
            "start": 2256.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la falta de inter\u00e9s fue",
            "start": 2261.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reduciendo esta este proceso de manera",
            "start": 2265.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que en el",
            "start": 2269.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2018 511000 barriles solo se procesaban",
            "start": 2270.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en las seis refiner\u00edas que es menos de",
            "start": 2273.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 2276.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de lo de",
            "start": 2278.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "2013 Qu\u00e9 pas\u00f3 en esta administraci\u00f3n la",
            "start": 2279.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que sigue bueno partimos de los 511,000",
            "start": 2282.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "barriles y poco a poco con inversi\u00f3n en",
            "start": 2286.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las seis refiner\u00edas fuimos incrementando",
            "start": 2290.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el proceso en el 2002 seguimos",
            "start": 2294.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "invirtiendo en las seis refiner\u00edas y",
            "start": 2297.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compramos dir Park lo que nos llev\u00f3 a",
            "start": 2300.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n casi 1,100 barriles de",
            "start": 2302.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "proceso diario",
            "start": 2306.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de manera tal que en el periodo enero",
            "start": 2308.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o ya estamos en",
            "start": 2312.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1,2000 m\u00e1s de dos",
            "start": 2317.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "veces lo que recibimos en el",
            "start": 2319.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "2018 c\u00f3mo vamos a entregar en septiembre",
            "start": 2323.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del 24 en",
            "start": 2327.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "172000 m\u00e1s de tres veces lo que",
            "start": 2330.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recibimos A qu\u00e9 se debe este incremento",
            "start": 2334.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entre 1.2 y 1.7 a que va a entrar en",
            "start": 2337.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas la",
            "start": 2342.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca y a que vamos a",
            "start": 2345.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incrementar en estos d\u00edas porque van a",
            "start": 2348.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entrar unas plantas en el snr de 936 a",
            "start": 2351.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "casi 1,100 en el",
            "start": 2356.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "snr nos ir\u00edamos a",
            "start": 2359.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "1,700 y el primer trimestre de 2025 y lo",
            "start": 2362.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos aqu\u00ed por una raz\u00f3n en este",
            "start": 2366.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trimestre va a entrar ya en producci\u00f3n",
            "start": 2369.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "completa la coquizadora de Tula que",
            "start": 2372.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "convierte el combust\u00f3leo en",
            "start": 2375.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gasolinas Tula y Salamanca y Salina Cruz",
            "start": 2378.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "producen mucho combust\u00f3leo ese combustol",
            "start": 2381.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se va a convertir en gasolinas y bueno",
            "start": 2384.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eso se va a reflejar en",
            "start": 2386.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este en un mayor",
            "start": 2390.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "proceso la que sigue por favor",
            "start": 2393.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este el hecho de que ya tengamos eh",
            "start": 2397.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autosuficiencia que tengamos",
            "start": 2401.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "combustibles para vender implica que",
            "start": 2403.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recuperemos mercado esto es muy",
            "start": 2406.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante porque con la reforma",
            "start": 2408.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 2410.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh hubo la pol\u00edtica de amarrarle las",
            "start": 2412.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "manos a Pemex para permitir que los",
            "start": 2415.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "privados entraran en la competencia de",
            "start": 2418.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la venta de gasolinas del mercado y se",
            "start": 2421.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "crearon reglas asim\u00e9tricas amarraban las",
            "start": 2425.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manos de Pemex y los pies y",
            "start": 2428.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso tuvo como consecuencia que se",
            "start": 2432.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "perdiera del 100% que ten\u00eda Pemex del",
            "start": 2435.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mercado de gasolinas ca\u00edmos al",
            "start": 2439.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "73 en el peor momento y hoy lo traemos",
            "start": 2442.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya al",
            "start": 2446.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "86.4 estamos recuperando todos los d\u00edas",
            "start": 2447.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mercado porque necesitamos vender las",
            "start": 2451.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gasolinas que ahora vamos a producir en",
            "start": 2454.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Di lo mismo del 100% ca\u00edmos al",
            "start": 2457.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "63 ahora estamos en el 81 en turbosina",
            "start": 2460.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos al",
            "start": 2465.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "57 ya estamos en el 100 y en gas LP del",
            "start": 2466.76,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "44 estamos en casi en el 58 por. la que",
            "start": 2471.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "sigue la situaci\u00f3n financiera de Pemex",
            "start": 2477.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que es otro de los temas se habla de que",
            "start": 2481.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pemex est\u00e1 endeudada que es una empresa",
            "start": 2483.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quebrada que no le alcanza bueno esta",
            "start": 2486.44,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es muy clara de c\u00f3mo en este",
            "start": 2490.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal en estos dos \u00faltimos",
            "start": 2496.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sexenios la deuda pr\u00e1cticamente se",
            "start": 2498.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "duplic\u00f3 en",
            "start": 2501.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Pemex de pas\u00f3 de 69 a",
            "start": 2503.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "132 1000 millones de",
            "start": 2508.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y en esta",
            "start": 2510.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ha tenido un",
            "start": 2513.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desendeudamiento Pemex del orden del",
            "start": 2515.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "25% que equivale a 33000 millones de",
            "start": 2518.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares menos hoy Pemex pas\u00f3 de",
            "start": 2523.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "132,000 a",
            "start": 2527.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "999000 400 millones de d\u00f3lares esto",
            "start": 2530.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente por los apoyos que Pemex ha",
            "start": 2534.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibido como nunca en la historia de",
            "start": 2538.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2541.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pero bueno Esta es la la deuda de Pemex",
            "start": 2544.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la que sigue por",
            "start": 2547.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2549.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "H Bueno al hablar de la autosuficiencia",
            "start": 2551.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2554.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "combustibles se logra con todas estas",
            "start": 2555.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acciones que mencionamos y muchas m\u00e1s y",
            "start": 2557.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "desde luego con el combate a la a la",
            "start": 2561.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eh como colof\u00f3n como resumen",
            "start": 2563.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las cuentas que vamos a",
            "start": 2568.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entregar pues",
            "start": 2569.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh la autosuficiencia en",
            "start": 2572.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "combustibles todo sacar el petr\u00f3leo",
            "start": 2575.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "refinarlo y todo tiene como objetivo la",
            "start": 2578.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "autosuficiencia y Miren esta gr\u00e1fica que",
            "start": 2581.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es muy bonita aqu\u00ed hablamos de lo que se",
            "start": 2584.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "produc\u00eda de",
            "start": 2588.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "combustibles cuando inici\u00f3 la",
            "start": 2590.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en 2018 diciembre se",
            "start": 2592.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "produc\u00edan",
            "start": 2596.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "304000 barriles en las seis",
            "start": 2597.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en",
            "start": 2601.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "septiembre que termina la administraci\u00f3n",
            "start": 2603.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos a estar produciendo",
            "start": 2607.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1,268 1000 barriles de gasolina di\u00e9sel y",
            "start": 2610.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "turbosina y en el primer trimestre de el",
            "start": 2614.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "2025 casi",
            "start": 2618.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1,300000 C\u00f3mo crece la producci\u00f3n en el",
            "start": 2620.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2624.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas por la adquisici\u00f3n de Deer",
            "start": 2627.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Park y por la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2629.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca y por la construcci\u00f3n",
            "start": 2631.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de la coquizadora de Tula y eh la de",
            "start": 2634.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Salina Cruz que no nos va no nos va a",
            "start": 2638.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dar tiempo de terminar pero la vamos a",
            "start": 2641.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dejar en el 67 por de avance y a",
            "start": 2643.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contrapelo de",
            "start": 2647.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso lo que compr\u00e1bamos",
            "start": 2649.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2018 compr\u00e1bamos",
            "start": 2651.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "927.000 barriles diarios es decir el",
            "start": 2656.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds produc\u00eda consum\u00eda m\u00e1s de 1,200000",
            "start": 2658.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "barriles diarios 927.000 se compraban",
            "start": 2663.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco a poco en esta",
            "start": 2667.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hemos ido dejando de",
            "start": 2669.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comprar de manera que cuando lleguemos a",
            "start": 2671.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "septiembre solo se van a comprar 52,000",
            "start": 2674.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 2678.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "e y en el primer trimestre del 25 ya con",
            "start": 2681.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la entrada en pleno de la coquizadora de",
            "start": 2685.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Tula vamos a haber logrado el 98 por de",
            "start": 2688.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia en combustibles",
            "start": 2693.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9s Salina Cruz inclusive vamos",
            "start": 2695.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a estar por encima de la demanda",
            "start": 2698.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional vamos a tener super h\u00e1bit",
            "start": 2701.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Entonces esta fue la instrucci\u00f3n que nos",
            "start": 2703.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que nos dio el se\u00f1or presidente la",
            "start": 2706.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el rescate de Pemex para lograr la",
            "start": 2710.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en combustibles",
            "start": 2713.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh yo creo que",
            "start": 2717.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh habremos cumplido con el encargo",
            "start": 2719.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2722.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "complementa",
            "start": 2728.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con complementa con",
            "start": 2736.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la el precio de la",
            "start": 2738.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2744.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y agradecerle mucho al equipo de Pemex a",
            "start": 2746.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2749.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todas desde luego a los trabajadores",
            "start": 2751.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 2755.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2757.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh han apoyado para el rescate de esta",
            "start": 2758.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "empresa de la naci\u00f3n que",
            "start": 2762.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "siempre fue como la gran",
            "start": 2765.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n siempre",
            "start": 2769.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh quisieron desde",
            "start": 2773.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n en el 38",
            "start": 2776.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2780.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privatizarla ah\u00ed",
            "start": 2784.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2787.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2789.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n los",
            "start": 2790.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2794.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2795.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "unieron y hasta formaron un",
            "start": 2798.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "partido un a\u00f1o despu\u00e9s que no voy a",
            "start": 2802.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mencionar pero \u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 2808.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque no les",
            "start": 2812.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 que el general",
            "start": 2814.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomara la decisi\u00f3n de Recuperar el",
            "start": 2817.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda",
            "start": 2819.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entregado a compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 2822.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "extranjeras Y",
            "start": 2826.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente quer\u00edan este",
            "start": 2830.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consumar ese",
            "start": 2834.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2838.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de arrebatarle el petr\u00f3leo sobre todo la",
            "start": 2839.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "renta los beneficios las utilidades del",
            "start": 2844.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo al pueblo de",
            "start": 2848.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso fue la llamada reforma",
            "start": 2850.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y por eso",
            "start": 2854.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de manera",
            "start": 2857.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "deliberada quer\u00edan que las",
            "start": 2861.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "plantas de",
            "start": 2867.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n la",
            "start": 2869.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica se convirtieran en chatarra",
            "start": 2871.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2877.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que todo lo hici\u00e9ramos",
            "start": 2878.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "con empresas particulares y que",
            "start": 2881.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "compr\u00e1ramos en el extranjero para ser",
            "start": 2885.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 2889.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dependientes de las potencias",
            "start": 2892.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compr\u00e1ramos los",
            "start": 2895.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 2898.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y con los trabajadores con los t\u00e9cnicos",
            "start": 2900.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con los directivos",
            "start": 2904.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2906.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2908.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "remontar",
            "start": 2910.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ese perverso prop\u00f3sito",
            "start": 2912.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "antinacionalista",
            "start": 2917.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "antipopular y por eso nos sentimos muy",
            "start": 2919.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "orgullosos miren esto y se hizo ese",
            "start": 2924.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "rescate apoyando al",
            "start": 2929.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pueblo la gasolina en el tiempo de",
            "start": 2932.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 2936.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 2937.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 22",
            "start": 2939.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por en el tiempo de Pe\u00f1a",
            "start": 2942.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "42",
            "start": 2946.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por con nosotros ha habido una reducci\u00f3n",
            "start": 2947.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2952.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "5%",
            "start": 2958.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hechos no palabras",
            "start": 2961.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 el compromiso de bajar eleo",
            "start": 2966.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de la G",
            "start": 2968.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed y el prop\u00f3sito lo que plante\u00e9 es que",
            "start": 2970.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no iba a aumentar el precio de la",
            "start": 2975.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gasolina en t\u00e9rminos",
            "start": 2978.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reales no iba aumentar y regresa la",
            "start": 2980.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina no solo no",
            "start": 2985.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 sino se",
            "start": 2988.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "redujo en 5%",
            "start": 2993.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante la que",
            "start": 3001.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sigue hasta la",
            "start": 3004.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "premi lo mismo con Calder\u00f3n aument\u00f3 5.7",
            "start": 3007.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a",
            "start": 3013.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "46 y nosotros logramos reducir el precio",
            "start": 3015.119,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "6% en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3021.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3026.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "diesel con Calder\u00f3n casi",
            "start": 3029.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "50% lo mismo con Pe\u00f1a",
            "start": 3037.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "48.6 y con nosotros se redujo en 6.7",
            "start": 3040.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "por adelante",
            "start": 3046.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 3050.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo con cal",
            "start": 3053.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el gas de",
            "start": 3057.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "1.5 con Pe\u00f1a aument\u00f3",
            "start": 3060.799,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "28.9 y con nosotros una reducci\u00f3n del",
            "start": 3065.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "24.6 Esto me",
            "start": 3073.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entusiasma me llena de",
            "start": 3077.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "orgullo porque esto significa que se",
            "start": 3079.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "puede comprar un cilindro de gas de",
            "start": 3082.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "kil en 400",
            "start": 3087.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pesos que es el gas que m\u00e1s consume la",
            "start": 3092.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3096.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3101.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir informando en el",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso de la",
            "start": 3107.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "deuda vuelve a",
            "start": 3108.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poner la",
            "start": 3112.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 3117.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3119.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comoo este manipulan desinforman con eso",
            "start": 3121.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ese el",
            "start": 3127.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "resultado desde",
            "start": 3132.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n hasta",
            "start": 3136.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Un aumento del",
            "start": 3139.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "91 de la deuda de Pemex 91 por de",
            "start": 3143.319,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "aumento de la deuda estamos hablando en",
            "start": 3148.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de",
            "start": 3153.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "68.9 millones de d\u00f3lares a",
            "start": 3158.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "132000 millones de",
            "start": 3164.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y en el tiempo nuestro una",
            "start": 3167.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n pr\u00e1cticamente del 25%",
            "start": 3171.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3176.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deuda de",
            "start": 3178.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "esos S\u00ed de esos",
            "start": 3183.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "132,000 a",
            "start": 3188.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3190.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "999000",
            "start": 3193.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "32.9 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3196.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "menos de",
            "start": 3200.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "deuda ya para los expertos no los",
            "start": 3205.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aviion lectores de",
            "start": 3211.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "noticias y empleados de la mafia del",
            "start": 3214.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "poder tengan para que",
            "start": 3219.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprendan V\u00e1monos",
            "start": 3222.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 3228.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas este se\u00f1or presidente miembros de",
            "start": 3230.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de Pemex Juan herndez diaro basta de",
            "start": 3234.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y",
            "start": 3237.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Quintana ro hoy eh preguntarle eh en",
            "start": 3239.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diaro basta dimos a conocer que millones",
            "start": 3243.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de pesos sald\u00e1n de varios ficon usos del",
            "start": 3245.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n esto es",
            "start": 3247.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tras un comunicado inform que se",
            "start": 3249.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distribuy\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles 10 de",
            "start": 3252.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "julio informaci\u00f3n que curiosamente",
            "start": 3254.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ning\u00fan medio de los llamados grandes lo",
            "start": 3256.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha dado a conocer hasta el momento Y es",
            "start": 3259.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que el consejo de la judicatura Federal",
            "start": 3261.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a todos los trabajadores del",
            "start": 3264.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n en todo",
            "start": 3265.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sobre la autorizaci\u00f3n de un",
            "start": 3267.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "programa extraordinario de retiro del",
            "start": 3269.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fondo de reserva individualizado",
            "start": 3271.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fori este hecho sin precedentes as\u00ed lo",
            "start": 3274.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dice el consejo de la judicatura",
            "start": 3277.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a los m\u00e1s de 45,000",
            "start": 3279.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial retirar",
            "start": 3281.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta el 50% de su saldo acumulado en la",
            "start": 3283.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de prestaciones",
            "start": 3286.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "institucionales llama la atenci\u00f3n este",
            "start": 3287.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ese fondo el fori porque ten\u00eda varios",
            "start": 3290.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "candados varios candados para que alg\u00fan",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajador del poder judicial pudiera",
            "start": 3296.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "retirar estos fondos Uno de ellos es que",
            "start": 3297.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el trabajador ya no estuviera ah\u00ed o otro",
            "start": 3301.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que lo hubieran despedido de manera",
            "start": 3303.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "injus en los dos casos Bueno ya no que",
            "start": 3305.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ya no tuviera que pertenecer al poder",
            "start": 3307.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "judicial y bueno esta",
            "start": 3309.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3311.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno la fecha l\u00edmite de establecida",
            "start": 3313.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "para el retiro de estos recursos es",
            "start": 3316.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hasta el 31 de octubre del",
            "start": 3317.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed la pregunta concreta",
            "start": 3319.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 se deber\u00eda de hacer o en este",
            "start": 3323.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "caso eh su opini\u00f3n referente Pues a este",
            "start": 3326.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bueno con este primer inicio de de un",
            "start": 3330.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "saqueo hormiga de los ficom misos a qu\u00e9",
            "start": 3334.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "me refiero con esto me refiero que ante",
            "start": 3337.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una inminente reforma del poder judicial",
            "start": 3339.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n empezando con este tipo de de",
            "start": 3343.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "maniobras y preguntarle En todo caso si",
            "start": 3345.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alguna dependencia como en este caso",
            "start": 3349.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Hacienda Deber\u00eda ser este alguna",
            "start": 3351.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n referente a esta situaci\u00f3n",
            "start": 3353.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como ocurre con este fori",
            "start": 3355.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede ocurrir con otros",
            "start": 3358.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fideicomisos que realmente a ciencia",
            "start": 3359.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cierta no se sabe Qui\u00e9nes lo manejan",
            "start": 3361.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se est\u00e1n dando el uso de estos de",
            "start": 3365.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estos recursos y Bueno pues reitero ante",
            "start": 3367.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una inminente reforma al poder judicial",
            "start": 3369.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 empezando a dar estos estos",
            "start": 3371.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primeros este pasos Esa ser\u00e1 la primera",
            "start": 3373.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed Seg\u00fan entiendo lo",
            "start": 3377.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3380.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a",
            "start": 3382.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cabo es que ya se est\u00e1n",
            "start": 3385.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "repartiendo los fondos del fidecomiso es",
            "start": 3389.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eso as\u00ed es este para que cuando se lleve",
            "start": 3392.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a cabo la reforma si es que se aprueba",
            "start": 3397.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3401.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tenga dinero el fidecomiso As\u00ed",
            "start": 3403.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 3407.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "corresponde revisarlo Hacienda pero m\u00e1s",
            "start": 3410.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nada al poder",
            "start": 3414.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "legislativo es un asunto que deber\u00eda de",
            "start": 3416.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atender Con",
            "start": 3420.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "urgencia porque tardan mucho no vaya a",
            "start": 3423.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser que resuelvan dentro de 2",
            "start": 3427.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 3429.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que depende del poder",
            "start": 3433.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "legislativo de la c\u00e1mara de",
            "start": 3437.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diputados investigar eso",
            "start": 3443.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a ellos les",
            "start": 3447.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "corresponde si Es",
            "start": 3451.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "legal que est\u00e9n",
            "start": 3454.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh repartiendo los fondos A lo",
            "start": 3457.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejor es",
            "start": 3461.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3463.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 3465.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que utilicen esos fondos para los",
            "start": 3468.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial",
            "start": 3474.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "si no lo",
            "start": 3479.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es pues tiene que",
            "start": 3480.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intervenir El poder legislativo y lo",
            "start": 3483.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mencionaba porque incluso voy a soar",
            "start": 3486.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed textualmente se llama programa",
            "start": 3489.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extraordinario de retiro o sea era algo",
            "start": 3491.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que no no exist\u00eda no exist\u00eda como como",
            "start": 3493.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se lo mencion\u00f3 hab\u00eda candados Y bueno",
            "start": 3496.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues es este digamos un s\u00edntoma de no s",
            "start": 3498.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "podemos decir desesperaci\u00f3n o en este",
            "start": 3501.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso que que fomenten el p\u00e1nico ah\u00ed",
            "start": 3503.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dentro de los de los trabajadores del",
            "start": 3506.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poder judicial y bueno como ya ya lo",
            "start": 3507.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos visto este en algunos este",
            "start": 3510.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sectores pues se est\u00e1n manifestando muy",
            "start": 3513.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "leg\u00edtim leg\u00edtima su manifestaci\u00f3n Pero",
            "start": 3515.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno de alguna manera s\u00ed dejar este",
            "start": 3518.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "constancia de lo que de lo que est\u00e1",
            "start": 3520.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ocurriendo S\u00ed y va a servir tambi\u00e9n para",
            "start": 3522.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ver a qui\u00e9nes",
            "start": 3525.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incluye porque siempre utilizan a los",
            "start": 3527.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3530.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no como parapeto",
            "start": 3531.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pero los que se llevan",
            "start": 3536.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s son los altos",
            "start": 3538.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "funcionarios si hay un fondo",
            "start": 3541.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh una cosa es lo que pueda",
            "start": 3545.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "recibir de ese fondo un",
            "start": 3550.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajador de base un",
            "start": 3553.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oficinista los proyectistas que son los",
            "start": 3559.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3562.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajan y Y cu\u00e1nto",
            "start": 3564.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "puede estar recibiendo un",
            "start": 3567.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 3571.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "un magistrado un ministro porque hay",
            "start": 3574.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 3578.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no nivelit",
            "start": 3580.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 3582.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 3584.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lugares porque los de arriba se llevan",
            "start": 3586.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "millones No exagero",
            "start": 3590.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh millones",
            "start": 3594.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 3596.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "retiran",
            "start": 3600.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aparte de la",
            "start": 3601.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3604.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vitalicia se llevan",
            "start": 3608.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh fondos de retiro de millones de",
            "start": 3611.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos no",
            "start": 3616.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed los trabajadores de base entonces",
            "start": 3618.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hay que verlo yo no ten\u00eda conocimiento",
            "start": 3623.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 3626.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Este exponiendo por eso es muy buena la",
            "start": 3629.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera porque yo aqu\u00ed tambi\u00e9n con",
            "start": 3633.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes Me",
            "start": 3636.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informo nos informamos todos y",
            "start": 3638.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "socializamos la",
            "start": 3642.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces en este caso",
            "start": 3643.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entendiendo lo que usted me acaba de",
            "start": 3645.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mencionar eh tendr\u00eda que caer en la",
            "start": 3647.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n el",
            "start": 3649.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer este o esta vigilancia de c\u00f3mo se",
            "start": 3650.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el manejo de estos",
            "start": 3654.16,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "recursos en el bueno de todos los",
            "start": 3655.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fideicomisos y de los recursos en el",
            "start": 3657.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poder judicial S\u00ed es que es eh facultad",
            "start": 3658.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "exclusiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 3664.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diputados la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 3666.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presupuesto y",
            "start": 3669.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3673.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3674.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n del buen",
            "start": 3676.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "uso de el dinero del presupuesto que es",
            "start": 3680.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 3684.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por eso es lo de la auditor\u00eda",
            "start": 3686.799,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n nada m\u00e1s que",
            "start": 3691.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "suele pasar ahora est\u00e1n un poco",
            "start": 3696.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 3700.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00e1giles",
            "start": 3704.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Pero hab\u00eda La mala costumbre de que se",
            "start": 3707.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presentaba un asunto",
            "start": 3712.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "una auditor\u00eda se poda llevar un a\u00f1o",
            "start": 3716.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "luego la revisi\u00f3n otro a\u00f1o y la",
            "start": 3719.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n otro",
            "start": 3723.039,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y ya cuando este resolv\u00edan algo ya",
            "start": 3724.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este ni exist\u00eda el servidor p\u00fablico ya",
            "start": 3731.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaba en otra",
            "start": 3734.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3737.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n pero si debe de haber",
            "start": 3740.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00e1giles para atender esto",
            "start": 3746.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "o que se",
            "start": 3751.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pronuncien si",
            "start": 3755.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido si es legal o",
            "start": 3758.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no puede ser que",
            "start": 3764.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sea este legal",
            "start": 3766.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inmoral sin",
            "start": 3770.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "duda sin duda",
            "start": 3773.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 3777.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fondos de ahorro",
            "start": 3779.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "especial de los jueces magistrados",
            "start": 3782.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ministros del poder judicial son",
            "start": 3785.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos es como el fondo que hab\u00eda",
            "start": 3790.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el",
            "start": 3793.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ejecutivo ya se los he explicado un",
            "start": 3794.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 3799.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh obten\u00eda 200000",
            "start": 3802.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3807.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y pod\u00eda",
            "start": 3809.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dejar 20.000 pesos de",
            "start": 3812.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahorro de esos 200,000 el",
            "start": 3817.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "10% y con dinero del",
            "start": 3821.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto se le",
            "start": 3825.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aportaba a ese",
            "start": 3827.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fondo el",
            "start": 3830.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "equivalente es decir",
            "start": 3832.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s De modo que ya ahorraba al",
            "start": 3838.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3842.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "4000 la",
            "start": 3845.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mitad aportado por el presupuesto",
            "start": 3847.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico cuando terminaba su",
            "start": 3852.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cargo se",
            "start": 3857.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llevaba ese dinero",
            "start": 3860.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3867.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pesos mantener en el",
            "start": 3868.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presupuesto ese",
            "start": 3872.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fondo significaba una partida",
            "start": 3874.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "anual de 6000 millones de",
            "start": 3877.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pesos para darle",
            "start": 3882.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Eh suficiencia presupuestar Al",
            "start": 3886.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "fondo 6000 millones dees eso lo cancel",
            "start": 3891.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros El",
            "start": 3897.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ejecutivo pero no El",
            "start": 3900.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Judicial m\u00e1s otras",
            "start": 3907.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prestaciones estamos hablando",
            "start": 3913.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 3916.279,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "plata por eso decimos no somos iguales",
            "start": 3919.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3930.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ganan los",
            "start": 3935.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ministros violando la Constituci\u00f3n",
            "start": 3940.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un",
            "start": 3943.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ministro que viola el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 3945.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 3950.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establece que ning\u00fan funcionario puede",
            "start": 3952.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 3955.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente y ellos ganan",
            "start": 3956.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 3959.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 3960.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente como si",
            "start": 3964.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nada y ah\u00ed",
            "start": 3967.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda quienes los",
            "start": 3970.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defienden Quienes no quieren que haya",
            "start": 3977.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3981.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial",
            "start": 3982.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n le han hecho una",
            "start": 3990.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "dos tres entrevistas a la presidenta",
            "start": 3993.319,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "del pi\u00f1a s\u00ed de la suprema corte la",
            "start": 3999.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Pi\u00f1a y nadie le",
            "start": 4003.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pregunta sobre Por qu\u00e9 se reuni\u00f3 con el",
            "start": 4007.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente del Pri",
            "start": 4010.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 4013.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cena en el proceso",
            "start": 4016.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electoral o al otro",
            "start": 4020.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ministro que es su",
            "start": 4024.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "asesor",
            "start": 4030.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "carranc\u00e1 porque fue en su",
            "start": 4033.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "casa una residencia en Las",
            "start": 4035.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Lomas por qu\u00e9 no les preguntan o porque",
            "start": 4040.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 4043.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informan no tienen la obligaci\u00f3n de",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informar sobre asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 4048.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Por qu\u00e9 se quedan",
            "start": 4051.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "callados Espero",
            "start": 4057.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que Joaqu\u00edn L\u00f3pez dga",
            "start": 4059.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que Ciro",
            "start": 4063.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Loret la se\u00f1ora",
            "start": 4067.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sucena este o no es",
            "start": 4072.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nota que le pregunten Oiga es",
            "start": 4081.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cierto que se",
            "start": 4085.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 no est\u00e1n haciendo pol\u00edtica pero",
            "start": 4092.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en realidad est\u00e1n haciendo no con estas",
            "start": 4094.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reuniones con Alejandro Moreno S\u00ed",
            "start": 4096.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero yo no he",
            "start": 4101.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchado o a lo mejor no estoy",
            "start": 4104.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "integrado que haya una explicaci\u00f3n sobre",
            "start": 4106.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto y nadie dice",
            "start": 4109.279,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nada Hay un",
            "start": 4112.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice Se podr\u00eda decir que se",
            "start": 4115.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "les cay\u00f3 el golpe t\u00e9cnico de",
            "start": 4118.799,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "estado no ser\u00eda bueno que dijeran a",
            "start": 4121.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4128.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo",
            "start": 4130.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estuvo ya si nos queden decir Qu\u00e9",
            "start": 4133.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cenaron no",
            "start": 4136.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 4139.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vino S\u00ed",
            "start": 4142.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este fue nacional o vino",
            "start": 4147.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh espa\u00f1ol",
            "start": 4155.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 4161.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 hablaron",
            "start": 4163.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque la vida p\u00fablica tiene que ser",
            "start": 4169.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 4170.839,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces todo",
            "start": 4178.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso es interesante que se",
            "start": 4180.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sepa Bueno ese ser\u00eda este mi primer",
            "start": 4184.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planteamiento y el segundo eh",
            "start": 4187.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntarle eh usted hablaba de",
            "start": 4189.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pendientes que bueno que por una u otra",
            "start": 4193.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n en este caso me referir\u00e9 que fue",
            "start": 4196.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la la pandemia de covid este 19 eh No se",
            "start": 4198.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pudo concluir la descentralizaci\u00f3n de",
            "start": 4202.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las de las dependencias",
            "start": 4204.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 si este tema usted ya lo ha",
            "start": 4206.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tratado con la presidenta electa eh Y",
            "start": 4208.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bueno si tambi\u00e9n podr\u00eda hacer una",
            "start": 4211.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n usted de c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo ha",
            "start": 4212.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "visto ahorita a aquellas que s\u00ed pudieron",
            "start": 4215.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este irse a sus estados y del trabajo",
            "start": 4217.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que han venido realizando eso ser\u00eda mi",
            "start": 4220.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ya mi \u00faltimo apretamiento muchas gracias",
            "start": 4222.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que",
            "start": 4224.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Hay que",
            "start": 4226.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4228.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este insistiendo en la",
            "start": 4230.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n",
            "start": 4237.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque ayuda mucho Sobre",
            "start": 4239.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todo para que los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4243.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 4247.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cerca de la gente Y recojan los",
            "start": 4249.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sentimientos del pueblo no haya",
            "start": 4253.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "divorcio entre pueblo y",
            "start": 4256.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4261.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sea uno",
            "start": 4264.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mismo el pueblo y el gobierno para que",
            "start": 4267.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea una aut\u00e9ntica",
            "start": 4270.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democracia y la frase de",
            "start": 4273.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4276.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "territorio no",
            "start": 4278.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escritorio hay que llevarla a la",
            "start": 4281.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4283.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4285.719,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "es levantarse",
            "start": 4288.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y leer la s\u00edntesis",
            "start": 4290.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "informativa como era antes a",
            "start": 4294.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 dicen los",
            "start": 4299.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos las",
            "start": 4303.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "columnas y qu dicen de m\u00ed",
            "start": 4307.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es",
            "start": 4315.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el chisme",
            "start": 4317.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 4320.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "difundido o el",
            "start": 4323.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn porque",
            "start": 4326.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes se",
            "start": 4329.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "repet\u00eda el bolet\u00edn del",
            "start": 4331.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gobierno a veces no le quitaban",
            "start": 4337.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nada y",
            "start": 4342.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se reproduc\u00eda",
            "start": 4345.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "igual como lo enviaba el gobierno en dos",
            "start": 4348.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o tres",
            "start": 4351.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos a",
            "start": 4354.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ver a",
            "start": 4357.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "leer y a desayunar tranquilo y llegar a",
            "start": 4360.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la oficina a las",
            "start": 4365.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4368.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10:3 ver dos TR cosas",
            "start": 4373.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y luego la cita para",
            "start": 4378.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comer en un",
            "start": 4383.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "restaurant no precisamente una",
            "start": 4391.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fonda de lo que se pierden tambi\u00e9n",
            "start": 4394.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se",
            "start": 4397.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "come",
            "start": 4399.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Rico en las fondas es comida",
            "start": 4402.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suculenta",
            "start": 4407.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y regresar un rato a la oficina y",
            "start": 4410.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos de nuevo a la",
            "start": 4415.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "casa y a descansar s\u00e1bado y",
            "start": 4419.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "domingo As\u00ed",
            "start": 4424.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "era Entonces cuando se est\u00e1 en un",
            "start": 4431.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n pues hay que",
            "start": 4434.639,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "estar hablando de los",
            "start": 4437.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4440.49,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ministros se avientan un mes al a\u00f1o de",
            "start": 4442.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vacaciones un",
            "start": 4449.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mes ahorita est\u00e1n de",
            "start": 4454.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vacaciones 15 d\u00edas Creo que van a",
            "start": 4458.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "regresar la semana Que bien eso",
            "start": 4463.04,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ni la gente lo sabe porque pues da",
            "start": 4467.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "igual si est\u00e1n o no",
            "start": 4474.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Y en",
            "start": 4477.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "diciembre otros 15 d\u00edas un",
            "start": 4480.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4491.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con",
            "start": 4493.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 4496.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tareas tanto",
            "start": 4500.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rezago Entonces si hace falta la la",
            "start": 4508.76,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el cambio y eh nosotros",
            "start": 4515.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4520.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 4523.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informando mientras estemos y estamos",
            "start": 4526.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hablando y es un hecho",
            "start": 4530.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito con la presidenta",
            "start": 4532.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "electa de c\u00f3mo llevar a",
            "start": 4536.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 4541.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y est\u00e9n",
            "start": 4545.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bando muy",
            "start": 4548.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bien este",
            "start": 4550.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo este proceso para que no se",
            "start": 4555.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "detenga sobre todo lo que tiene que ver",
            "start": 4559.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "con el crecimiento",
            "start": 4563.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4566.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4568.45,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de",
            "start": 4569.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empleos me dio mucho gusto",
            "start": 4572.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que la presidenta",
            "start": 4576.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que va a iniciar este mismo a\u00f1o",
            "start": 4580.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de",
            "start": 4584.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trenes y que ese mismo a\u00f1o va a iniciar",
            "start": 4586.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo que nosotros",
            "start": 4590.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4593.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 4595.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este suficientemente",
            "start": 4597.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va a construir un",
            "start": 4600.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 4604.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viviendas por a\u00f1o",
            "start": 4608.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y eso va a ayudar much\u00edsimo porque la",
            "start": 4615.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "industria de la",
            "start": 4617.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tiene un efecto",
            "start": 4619.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "multiplicador se reactiva pronto la",
            "start": 4623.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se hacen las",
            "start": 4626.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obras que requiere el pueblo sea las",
            "start": 4630.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "viviendas que hace falta para",
            "start": 4634.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4639.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4641.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cas\u00e1ndose",
            "start": 4642.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deciden vivir",
            "start": 4647.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "juntos Pero no",
            "start": 4649.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tienen para la renta Est\u00e1 muy cara la",
            "start": 4651.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "renta y que van a tener oportunidad de",
            "start": 4656.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tener su vivienda los m\u00e1s",
            "start": 4660.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pobres de acuerdo al programa que",
            "start": 4664.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la presidenta",
            "start": 4667.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 4670.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 4673.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "HM van a recibir la vivienda y van a",
            "start": 4675.48,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "pagar muy poco porque son cr\u00e9ditos a 25",
            "start": 4680.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin",
            "start": 4688.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "intereses y en el caso de los",
            "start": 4694.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajadores del nfonavit pues ya",
            "start": 4696.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablamos de que hay una bolsa de 800,000",
            "start": 4700.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "millones de pesos de",
            "start": 4703.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahorro y el infonavid va a construir",
            "start": 4706.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "vivienda la va a rentar a precios muy",
            "start": 4709.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bajos a los",
            "start": 4713.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores y el",
            "start": 4715.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajador va a",
            "start": 4718.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4722.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pagando sus cuotas y un determinado",
            "start": 4725.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "tiempo ya va a tener para comprar su",
            "start": 4729.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "donde vive y se le va a descontar todo",
            "start": 4735.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que pag\u00f3 de",
            "start": 4738.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "renta es un",
            "start": 4741.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4745.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo y esto tambi\u00e9n se debe de",
            "start": 4748.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta no cuando llegamos el",
            "start": 4750.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "infonavid",
            "start": 4755.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un fondo de",
            "start": 4757.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ahorro de 150000 millones",
            "start": 4760.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y ahora el fondo de ahorro del infonavid",
            "start": 4766.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4769.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "800000",
            "start": 4770.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones Por",
            "start": 4772.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque aument\u00f3 el",
            "start": 4774.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "salario y",
            "start": 4779.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la",
            "start": 4783.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuota o fue el mismo porcentaje",
            "start": 4785.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero con m\u00e1s rendimiento",
            "start": 4789.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la",
            "start": 4795.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importancia de que sean buenos los",
            "start": 4796.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "salarios de que sean salarios justos",
            "start": 4800.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "como lo establece la",
            "start": 4805.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n eso",
            "start": 4808.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficia muy contrario que",
            "start": 4811.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dec\u00edan estos corruptos",
            "start": 4814.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "neoliberales que si aumentaban el",
            "start": 4818.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "salario iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 4821.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y miren lo que hicieron con el m\u00ednimo",
            "start": 4828.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Polo es que ya nos vamos a",
            "start": 4831.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ir y este para que no se",
            "start": 4835.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "olvide porque",
            "start": 4841.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este de esto no",
            "start": 4845.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hablan en los medios convencionales",
            "start": 4849.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo era el",
            "start": 4853.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salario desde",
            "start": 4855.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Salinas abajo de la",
            "start": 4863.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n un empobrecimiento",
            "start": 4867.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "deliberado y",
            "start": 4872.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "perverso Y d\u00f3nde",
            "start": 4877.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estaban los",
            "start": 4881.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "articulistas periodistas",
            "start": 4888.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "famosos qu\u00e9 hablaban qu\u00e9 dec\u00edan de esto",
            "start": 4892.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 escrib\u00edan sobre esto",
            "start": 4896.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4899.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos comprados o",
            "start": 4902.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "alquilados Y eso es lo que hemos hecho",
            "start": 4910.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Y ustedes",
            "start": 4923.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "creen que esto va a cambiar",
            "start": 4926.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4931.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no porque el",
            "start": 4933.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza y",
            "start": 4936.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "supo elegir",
            "start": 4942.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cambiar\u00eda si",
            "start": 4945.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regresaban los",
            "start": 4948.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mismos volver\u00edan",
            "start": 4952.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con la misma",
            "start": 4956.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cantaleta de que si aumenta el",
            "start": 4959.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salario se desata la",
            "start": 4963.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n ya se",
            "start": 4967.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 aumenta el salario",
            "start": 4969.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por un poco",
            "start": 4976.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la frontera 200 por Y cu\u00e1nto ha",
            "start": 4979.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aumentado la",
            "start": 4984.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en el sexenio cuando mucho",
            "start": 4986.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4990.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4995.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "20 s\u00ed 25",
            "start": 4998.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero el",
            "start": 5005.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salario est\u00e1 por encima",
            "start": 5006.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "considerablemente de la",
            "start": 5009.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y esto",
            "start": 5012.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayuda aqu\u00ed aprovecho para abrir un",
            "start": 5015.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis porque le voy a enviar una",
            "start": 5019.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "carta lo anuncio a mi",
            "start": 5021.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 5024.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este Donald",
            "start": 5027.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 5030.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Porque pienso",
            "start": 5032.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no le est\u00e1n informando",
            "start": 5035.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien sobre el tema",
            "start": 5039.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migratorio y",
            "start": 5044.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5046.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sobre la importancia que",
            "start": 5048.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tiene mantener la integraci\u00f3n",
            "start": 5052.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre Estados",
            "start": 5057.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico y",
            "start": 5062.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 sobre los dos temas el caso caso",
            "start": 5065.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "migratorio le voy",
            "start": 5071.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5075.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "demostrar de que los migrantes no llevan",
            "start": 5079.96,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "droga a Estados Unidos que esa es una V",
            "start": 5083.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mentira que los migrantes",
            "start": 5091.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "van a Estados Unidos a trabajar",
            "start": 5094.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honradamente y que esa",
            "start": 5099.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 5106.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5108.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 y se convirti\u00f3 en una",
            "start": 5111.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 5114.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gracias a los migrantes de todo el",
            "start": 5116.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mundo que",
            "start": 5121.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y hicieron un pa\u00eds muy",
            "start": 5130.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero",
            "start": 5141.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso se debe",
            "start": 5142.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de aclarar y",
            "start": 5145.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5149.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informarle que nos ayuda la integraci\u00f3n",
            "start": 5151.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5153.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5155.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no se resuelve nada con cerrar la",
            "start": 5156.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "frontera Qu\u00e9 es",
            "start": 5161.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no se",
            "start": 5164.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "puede Ni se",
            "start": 5170.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "debe ni se",
            "start": 5172.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puede lo que le est\u00e1n",
            "start": 5178.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh diciendo de que se pueden",
            "start": 5181.76,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "construir los autom\u00f3viles en Estados",
            "start": 5187.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5192.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "significar\u00eda que en promedio cada",
            "start": 5194.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil que se venda en Estados",
            "start": 5198.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Unidos le",
            "start": 5201.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "costar\u00eda al ciudadano",
            "start": 5205.4,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "estadounidense entre 15 y 00 m\u00e1s",
            "start": 5209.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5224.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5227.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aguantar\u00eda la frontera",
            "start": 5230.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cerrada un mes",
            "start": 5237.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 5245.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aguantar\u00edan ni los productores ni los",
            "start": 5247.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fabricantes ni los inversionistas de",
            "start": 5249.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5252.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Unidos ni los trabajadores de Estados",
            "start": 5253.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n nos afectar\u00eda a nosotros",
            "start": 5260.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pero les afectar\u00eda m\u00e1s a",
            "start": 5264.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos entonces",
            "start": 5270.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es un hombre",
            "start": 5274.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inteligente con",
            "start": 5277.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n s\u00e9",
            "start": 5281.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 5285.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cambiar su manera de de",
            "start": 5290.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pensar y",
            "start": 5297.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo considero mi amigo",
            "start": 5300.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y lamentamos mucho lo que le",
            "start": 5306.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 y a lo mejor no le han informado",
            "start": 5313.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero fuimos los",
            "start": 5317.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primeros en el",
            "start": 5320.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mundo como",
            "start": 5325.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoridad en ning\u00fan caso un jefe de",
            "start": 5327.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "estado un presidente un Primer Ministro",
            "start": 5332.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5340.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desaprob\u00f3 la acci\u00f3n",
            "start": 5342.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh casi de",
            "start": 5349.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "inmediato cuando",
            "start": 5352.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este no hab\u00eda certidumbre de lo",
            "start": 5355.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sucedido ya nosotros ya",
            "start": 5360.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 5363.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "condenando el",
            "start": 5365.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "hecho a lo mejor me",
            "start": 5368.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "equivoco y si hubo alg\u00fan presidente",
            "start": 5371.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan Primer",
            "start": 5375.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Ministro alg\u00fan jefe de estado pero no",
            "start": 5378.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fuimos los",
            "start": 5383.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "primeros por amistad y porque estamos en",
            "start": 5387.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "contra de la violencia",
            "start": 5392.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 5396.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos a ciencia cierta lo que hab\u00eda",
            "start": 5397.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sucedido le",
            "start": 5402.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "puse al",
            "start": 5404.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mensaje sea como",
            "start": 5408.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sea por qu\u00e9 no lo",
            "start": 5414.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pones rechazamos",
            "start": 5420.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la violencia por",
            "start": 5424.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "irracional la voy a enviar la semana",
            "start": 5432.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima con",
            "start": 5441.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "argumentos no se trata de pelearnos",
            "start": 5445.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5454.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5455.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de hablar con la",
            "start": 5462.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "verdad y tener",
            "start": 5464.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "conocimiento de la",
            "start": 5468.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "realidad sea como sea reprobamos lo",
            "start": 5474.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sucedido al expresidente Donald Trump la",
            "start": 5477.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "violencia es irracional",
            "start": 5481.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5484.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 5490.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "440 de la tarde hora de",
            "start": 5493.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el d\u00eda del",
            "start": 5498.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atentado cierro par\u00e9ntesis seguimos",
            "start": 5507.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5510.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5511.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Muy buenos",
            "start": 5515.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas a los funcionarios de Pemex Ram\u00f3n",
            "start": 5517.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de noticieros al reloj",
            "start": 5519.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la atlajque 91.5 siempre le traigo un",
            "start": 5520.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saludo presidente en esta ocasi\u00f3n del",
            "start": 5524.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Alejandro Salinas usted lo",
            "start": 5526.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "menciona en sus p\u00e1ginas 244 y 245 del",
            "start": 5528.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "libro gracias \u00c9l es de temascaltepec en",
            "start": 5532.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cuquila ah\u00ed en Oaxaca defensor",
            "start": 5536.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunitario que estuvo mucho tiempo",
            "start": 5538.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preso que coincidi\u00f3 con usted a m\u00ed me",
            "start": 5540.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 cubrirlo mucho tiempo durante su",
            "start": 5543.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lucha eh comunitaria y en su en su",
            "start": 5545.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "localidad ahorita est\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 5548.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tiene un restaurante y le manda un",
            "start": 5550.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "afectuoso saludo eh se\u00f1or presidente",
            "start": 5552.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh su opini\u00f3n s\u00e9 que usted ya",
            "start": 5555.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a punto de retirarse esta hist\u00f3rica",
            "start": 5559.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que usted ha encabezado",
            "start": 5561.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n sin en",
            "start": 5563.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "cambio por lo que representa la",
            "start": 5565.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "conferencia matutina Considero que es",
            "start": 5566.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "importante se avanz\u00f3 mucho en la",
            "start": 5568.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "popularidad de la hacer popular los",
            "start": 5570.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "servicios bancarios a nivel nacional con",
            "start": 5573.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el banco bienestar sin en cambio hay",
            "start": 5575.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "algunas localidades hay algunos",
            "start": 5577.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "municipios en todo el pa\u00eds No creo que",
            "start": 5579.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "solamente sea Oaxaca que necesitan",
            "start": 5581.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el banco bienestar Yo solamente",
            "start": 5583.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le voy a mencionar dos tamasulapan del",
            "start": 5586.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Progreso con 12,000 habitantes una Villa",
            "start": 5588.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que pues su banco m\u00e1s cercano est\u00e1 hora",
            "start": 5591.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y media para personas de la tercera edad",
            "start": 5594.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el caso de yutecoso cuautemo en",
            "start": 5597.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Monteverde tambi\u00e9n en la mixteca donde",
            "start": 5600.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se quedaron los cimientos",
            "start": 5602.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que construyeron la propia comunidad y",
            "start": 5604.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que no se pudo concluir el banco",
            "start": 5606.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar Ojal\u00e1 que en el 2025 de",
            "start": 5608.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "acuerdo a su opini\u00f3n Pues hay un nuevo",
            "start": 5610.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presupuesto para bancos bienestar Pero",
            "start": 5612.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bueno mi primera pregunta se\u00f1or",
            "start": 5614.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "presidente en todo el pa\u00eds pero",
            "start": 5616.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "particularmente en Oaxaca existe una",
            "start": 5618.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "figura jur\u00eddica que es muy cercana a la",
            "start": 5620.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que son los comisariados de",
            "start": 5623.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bienes comunales y los comisariados",
            "start": 5625.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "idales es un servicio social usted ha",
            "start": 5627.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablado mucho del servicio que prestan",
            "start": 5630.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los presidentes por usos y costumbres",
            "start": 5633.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Lamentablemente en algunos de ellos no",
            "start": 5636.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en todos los casos hay empresas privadas",
            "start": 5639.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1n financiando para que",
            "start": 5641.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lleguen al poder p\u00fablico se est\u00e1 dando",
            "start": 5644.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya en los en los municipios por usos y",
            "start": 5647.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "costumbres sistemas normativos ind\u00edgenas",
            "start": 5651.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se le llama legalmente Pero sigue",
            "start": 5653.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "existiendo esta figura que trabajan las",
            "start": 5655.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas principalmente le digo de",
            "start": 5658.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca que son los comisariados ejidales",
            "start": 5660.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y los comisariados",
            "start": 5663.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunales qu\u00e9 piensa usted no considera",
            "start": 5665.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que pudiera haber un presupuesto Para",
            "start": 5668.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyar a estas entidades administrativas",
            "start": 5670.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agrarias que est\u00e1n tan tan directamente",
            "start": 5674.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relacionadas con la poblaci\u00f3n",
            "start": 5677.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "principalmente en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5679.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 otros qu\u00e9 otras apoyos pudieran",
            "start": 5681.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser podr\u00edan recibir pudran recibir del",
            "start": 5684.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal pues es un tema que",
            "start": 5687.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 5692.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este tratarse con",
            "start": 5693.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 5696.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque a veces cuando ya",
            "start": 5701.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empiezan las",
            "start": 5706.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "autoridades en los pueblos a tener",
            "start": 5709.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "presupuesto y empiezan a",
            "start": 5714.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 5718.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sueldos ya no es servicio",
            "start": 5720.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5726.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5729.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se afecta al sistema",
            "start": 5731.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tradicional de",
            "start": 5734.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 5736.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunitaria eso hay que verlo con",
            "start": 5740.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 5744.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 5746.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hablando de toda una tradici\u00f3n",
            "start": 5748.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5754.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tequio de los",
            "start": 5755.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "servicios a la",
            "start": 5758.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunidad s\u00ed",
            "start": 5761.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh que viene de",
            "start": 5763.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "siglos entonces alterar eso",
            "start": 5767.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Oaxaca es el \u00fanico estado de la",
            "start": 5771.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que",
            "start": 5776.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conserva esa organizaci\u00f3n social",
            "start": 5780.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 5782.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5784.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "\u00fanico eso",
            "start": 5786.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5789.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5791.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 5793.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "perdiendo al grado que",
            "start": 5796.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hay gobiernos municipales en",
            "start": 5801.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "donde este son ambicionad los",
            "start": 5805.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 5810.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque No solo son",
            "start": 5812.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 5816.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "buenos llega",
            "start": 5818.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al grado de",
            "start": 5822.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5824.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este el presupuesto lo primero es la",
            "start": 5826.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Suburban para el",
            "start": 5831.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente la cam de Suburban y otra",
            "start": 5833.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 5837.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esposa otra",
            "start": 5840.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "suburbana",
            "start": 5842.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no mal los sueldo y lo peor la",
            "start": 5844.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "robadera eso no existe en la mayor\u00eda de",
            "start": 5854.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los gobiernos de usos y costumbres de",
            "start": 5858.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca la gente da",
            "start": 5864.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "servicio pero no solo el presidente",
            "start": 5869.599,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "municipal todos dan servicio Desde",
            "start": 5875.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes empiezan como topiles y van",
            "start": 5879.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "ascendiendo y pueden estar en Nueva York",
            "start": 5885.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en Los \u00c1ngeles ac\u00e1 en la Ciudad de",
            "start": 5889.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico y si les",
            "start": 5893.08,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "toca tienen que ir a dar el servicio",
            "start": 5898.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o dos",
            "start": 5903.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y as\u00ed van obteniendo un",
            "start": 5906.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "reconocimiento de su",
            "start": 5910.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunidad y por qu\u00e9 lo",
            "start": 5913.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hacen porque",
            "start": 5916.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quieren ser parte de la vida",
            "start": 5919.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunitaria si",
            "start": 5924.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ellos se alejan de su",
            "start": 5926.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "comunidad ya",
            "start": 5930.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no sienten lo",
            "start": 5934.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mismo y la",
            "start": 5937.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recompensa es que est\u00e1n",
            "start": 5940.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sirviendo y",
            "start": 5944.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se les reconoce Porque pueden",
            "start": 5948.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llegar a ser",
            "start": 5952.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "miembros del Consejo de ancianos tatam",
            "start": 5956.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "manones",
            "start": 5962.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y tienen todo el respeto de su",
            "start": 5964.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "pueblo el respeto no se obtiene por los",
            "start": 5969.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bienes materiales que se",
            "start": 5974.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "acumulan sino por los servicios",
            "start": 5976.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "prestados al pr\u00f3jimo a los miembros de",
            "start": 5980.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "la comunidad eso es",
            "start": 5986.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo eso",
            "start": 5991.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh se conoce muy poco",
            "start": 5994.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y es de las cosas m\u00e1s importantes de",
            "start": 5998.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds eso no se da o a lo mejor",
            "start": 6002.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses del",
            "start": 6006.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mundo ese es el M\u00e9xico profundo entonces",
            "start": 6011.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "alterar",
            "start": 6015.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso De repente que empiecen a repartirse",
            "start": 6017.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los presupuestos",
            "start": 6021.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vienen Los",
            "start": 6023.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sueldos para los presidentes el",
            "start": 6025.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretario los",
            "start": 6028.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 6030.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s y se va todo el",
            "start": 6035.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presupuesto Y d\u00f3nde queda el",
            "start": 6039.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "servicio lo mismo en el",
            "start": 6044.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caso de las autoridades",
            "start": 6047.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agrarias ya sea",
            "start": 6051.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunales o las autoridades",
            "start": 6054.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejidales por lo general Lo",
            "start": 6059.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "que sucede es que",
            "start": 6063.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "voluntariamente la",
            "start": 6068.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gente aporta el comunero el",
            "start": 6070.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ejidatario cada vez que hay asamblea",
            "start": 6074.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6077.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 6078.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "domingos el primer domingo del",
            "start": 6082.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mes o el segundo domingo ya se sab\u00eda mes",
            "start": 6084.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6089.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mes que se ten\u00eda reuni\u00f3n todav\u00eda se",
            "start": 6090.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sigue llevando a cabo esa pr\u00e1ctica todo",
            "start": 6094.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso lo quisieron",
            "start": 6098.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 6102.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y lamentablemente avanzaron los",
            "start": 6103.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "neoliberales porque quer\u00edan acabar con",
            "start": 6108.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "elegido con los bienes comunales",
            "start": 6110.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6117.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n con la reforma al art\u00edculo",
            "start": 6118.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "27 de la constituci\u00f3n pero todav\u00eda en",
            "start": 6121.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 6124.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pueblos Ah\u00ed est\u00e1 desde",
            "start": 6125.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "temprano llega la gente el",
            "start": 6128.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "domingo y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 6132.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comisariado o el presidente de bienes",
            "start": 6137.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunales",
            "start": 6139.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "informando ah\u00ed toman los acuerdos en la",
            "start": 6140.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asamblea Ojal\u00e1 y",
            "start": 6146.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6150.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6151.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se mantenga entonces hay que verlo S\u00ed",
            "start": 6154.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora para los",
            "start": 6159.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "viajes que se tiene que hacer por los",
            "start": 6161.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites Que hay que ir a Oaxaca que hay",
            "start": 6163.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6167.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6168.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pues pagar pasaje",
            "start": 6170.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "o conseguir a alguien que los lleve Pero",
            "start": 6173.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6177.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pagarle De d\u00f3nde salen esos",
            "start": 6179.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fondos siempre",
            "start": 6183.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay porque una de las cosas que tiene",
            "start": 6186.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gente",
            "start": 6189.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "humilde los campesinos los productores",
            "start": 6194.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es que todos",
            "start": 6198.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "cooperan todos",
            "start": 6201.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6205.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "avaricia est\u00e1 dif\u00edcil",
            "start": 6210.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no todos no porque no se puede",
            "start": 6213.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "generalizar pero por lo general El que",
            "start": 6216.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s quiere",
            "start": 6219.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es como si el dinero Llamar al",
            "start": 6225.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dinero pero abajo no",
            "start": 6230.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no no la gente es muy",
            "start": 6233.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "solidaria me ha tocado vivirlo",
            "start": 6236.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eso por eso la foto esa que",
            "start": 6240.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pusimos Vu\u00e9lvela a",
            "start": 6244.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "poner Porque estos somos los",
            "start": 6248.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos y ojal\u00e1 y",
            "start": 6256.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nunca dejemos de ser as\u00ed porque eso es",
            "start": 6259.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que nos da la",
            "start": 6263.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fortaleza",
            "start": 6269.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que no nos",
            "start": 6271.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "volvamos",
            "start": 6274.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ladinos que no le demos la espalda al",
            "start": 6280.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6283.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sufre yo les comentaba",
            "start": 6285.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que eh",
            "start": 6290.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando fui director de",
            "start": 6294.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "l puse una frase de un fil\u00f3sofo",
            "start": 6296.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 6299.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "extraordinario nada m\u00e1s se equivoc\u00f3 en",
            "start": 6301.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el En aquellos",
            "start": 6305.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempos este el trato a los animales era",
            "start": 6307.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otro No ahora",
            "start": 6310.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya se sabe que los animales tienen",
            "start": 6313.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sentimientos y que no hay que",
            "start": 6316.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maltratarlos pero su frase palabras m\u00e1s",
            "start": 6319.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 6323.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "menos es",
            "start": 6325.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh Quien tenga",
            "start": 6328.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "como aspiraci\u00f3n ser un",
            "start": 6331.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "animal ah\u00ed es",
            "start": 6336.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "donde podr\u00eda ponerse Quien tenga como",
            "start": 6340.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n que se le endurezca el",
            "start": 6346.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 6349.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede dice la",
            "start": 6353.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 6356.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "naturalmente dar la espalda a los",
            "start": 6358.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dolores de la",
            "start": 6362.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "humanidad y trabajar en su propio",
            "start": 6363.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "provecho Ese es el humanismo mexicano",
            "start": 6375.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pero bueno eh se\u00f1or presidente mi mi",
            "start": 6383.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "segunda pregunta este relacionada con",
            "start": 6386.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los ferrocarrileros los integrantes del",
            "start": 6389.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "frente ferrocarrilero de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 6391.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sindical est\u00e1n preocupados porque usted",
            "start": 6393.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya concluye tambi\u00e9n su administraci\u00f3n y",
            "start": 6395.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ellos hablan de que la justicia social",
            "start": 6398.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no ha llegado a ellos le voy a leer",
            "start": 6399.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "textualmente par una parte porque es muy",
            "start": 6401.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "grande su planteamiento y dice de la",
            "start": 6404.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s atenta le estamos solicitando",
            "start": 6406.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenga bien atendernos para tratar el",
            "start": 6408.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tema de la justicia social de la familia",
            "start": 6410.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferrocarrilera que fue afectada por la",
            "start": 6413.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de nuestro sector hemos",
            "start": 6416.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solicitado a trav\u00e9s de este espacio una",
            "start": 6418.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con usted pero nos env\u00eda con los",
            "start": 6420.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de",
            "start": 6422.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n llevamos m\u00e1s de 2 a\u00f1os",
            "start": 6423.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intentando hablar con usted y hemos",
            "start": 6426.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hecho varias acciones para conseguirlo",
            "start": 6428.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablan de las protestas que han hecho en",
            "start": 6430.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el norte en el centro y en el sur le",
            "start": 6432.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "digo los ferrocarrileros este frente",
            "start": 6434.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues le pide ah\u00ed unos minutos antes de",
            "start": 6436.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que pueda usted concluir su",
            "start": 6438.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n lo van a atender Y si",
            "start": 6440.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "andamos buscando la forma",
            "start": 6443.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de encontrar una soluci\u00f3n es que",
            "start": 6448.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "despidieron a ferrocarrileros",
            "start": 6452.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "despidieron en el",
            "start": 6455.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 6457.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberal de las",
            "start": 6458.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privatizaciones a los trabajadores",
            "start": 6461.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "electricista y",
            "start": 6464.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay muchos damnificados en la pol\u00edtica",
            "start": 6467.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6471.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miles Entonces estamos atendiendo a los",
            "start": 6475.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electricistas ya estamos Jes\u00fas a punto",
            "start": 6481.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "No de llegar a un",
            "start": 6485.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "acuerdo hay dos criterios ya me lo",
            "start": 6490.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "explicaron ayer este aprovecho para",
            "start": 6493.599,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "decir que tiene que ser el criterio eh",
            "start": 6497.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que establece la ley porque lo",
            "start": 6504.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "otro nos meter\u00eda en un",
            "start": 6507.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6512.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque si no tienen la",
            "start": 6515.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "edad y se les ayuda tendr\u00edamos",
            "start": 6518.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "problema pero s\u00ed",
            "start": 6526.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "garantizarles que a los que tienen la",
            "start": 6528.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "edad s\u00ed podemos",
            "start": 6530.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tiempo trabajado s\u00ed o el tiempo",
            "start": 6533.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajado s\u00ed podemos ayudar",
            "start": 6536.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y yo puedo",
            "start": 6540.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hablar con la presidenta",
            "start": 6542.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electa y ella es muy sensible Y si",
            "start": 6546.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos todos los",
            "start": 6551.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recursos que nosotros aportemos algo",
            "start": 6553.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 6558.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "irnos con el",
            "start": 6559.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compromiso de que hacia adante se les",
            "start": 6561.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "va a terminar de",
            "start": 6566.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagar esa es una soluci\u00f3n y lo mismo en",
            "start": 6570.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el caso de los",
            "start": 6573.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros",
            "start": 6575.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hicieron en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6578.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el jefe de gobierno Mart\u00edn batres con",
            "start": 6583.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los de Ruta",
            "start": 6585.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "100 y nosotros aportamos tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 6589.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 6595.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "forma es",
            "start": 6598.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que fue mucho el da\u00f1o y resarcir el",
            "start": 6600.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 6607.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lleva tiempo y mucho",
            "start": 6609.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "dinero pero s\u00ed podemos este",
            "start": 6613.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6618.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este justicia",
            "start": 6619.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo le hacemos Nos quedan",
            "start": 6624.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda dos meses y si",
            "start": 6626.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6630.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este la presidenta electa es muy",
            "start": 6633.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sensible ella va a atender Tambi\u00e9n",
            "start": 6639.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "muchas cosas es que habl\u00e1bamos fueron 36",
            "start": 6642.52,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de eh",
            "start": 6648.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6651.97,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar de ofender de humillar al",
            "start": 6655.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo no hay en 36",
            "start": 6660.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os leyes que se hayan",
            "start": 6666.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aprobado En beneficio del pueblo de",
            "start": 6670.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todas las leyes que se aprobaron",
            "start": 6674.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "o las reformas que se llevaron a cabo en",
            "start": 6679.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el periodo neol",
            "start": 6681.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fueron para beneficiar a una",
            "start": 6683.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "minor\u00eda para privatizar",
            "start": 6688.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 6692.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para privatizar las pensiones de los",
            "start": 6696.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6701.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6704.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "afectar conquistas",
            "start": 6706.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "laborales de los trabajadores",
            "start": 6708.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6713.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entregar los bienes de la",
            "start": 6716.079,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y del pueblo a",
            "start": 6719.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "particulares todas todas todas todas en",
            "start": 6727.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mi \u00faltimo libro hago un",
            "start": 6731.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "relato Reforma por reforma Qui\u00e9nes las",
            "start": 6735.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aprobaron no van a encontrar",
            "start": 6739.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo lo mismo el",
            "start": 6743.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder judicial no se me va a",
            "start": 6744.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olvidar de que",
            "start": 6748.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando propone El",
            "start": 6751.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ejecutivo la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6754.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para entregar los",
            "start": 6757.84,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bloques de territorio petrolero a",
            "start": 6761.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "particulares algo que",
            "start": 6769.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se combati\u00f3",
            "start": 6773.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siempre desde la",
            "start": 6774.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n y desde siempre tambi\u00e9n los",
            "start": 6777.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conservadores este lo",
            "start": 6781.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ambicionaban me acuerdo",
            "start": 6784.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6787.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este se hace una protesta porque en ese",
            "start": 6790.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "momento entre",
            "start": 6796.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "otras causas a m\u00ed me da un infarto",
            "start": 6798.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se quedan compa\u00f1eras compa\u00f1eros pero",
            "start": 6805.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 6810.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6811.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desgastado",
            "start": 6814.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porque estos con todo el aparato",
            "start": 6816.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico radio televisi\u00f3n",
            "start": 6821.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos echaron a andar una campa\u00f1a",
            "start": 6825.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando de que ese era la salvaci\u00f3n de",
            "start": 6828.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esa era la salvaci\u00f3n del ma\u00eds",
            "start": 6832.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos un",
            "start": 6834.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tesoro en las aguas profundas pero que",
            "start": 6837.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no lo pod\u00edamos sacar porque no ten\u00edamos",
            "start": 6841.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "financiamiento ni ten\u00edamos",
            "start": 6846.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda entonces que si se hac\u00eda la",
            "start": 6851.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "reforma iba a llegar a raudales la",
            "start": 6854.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6857.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjera Y que adem\u00e1s con esto ha",
            "start": 6859.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "trabajo y iban a bajar el precio de las",
            "start": 6862.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gasolinas de la",
            "start": 6867.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "luz puras",
            "start": 6870.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mentiras y nosotros queriendo",
            "start": 6873.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "defender que no se privatizar el",
            "start": 6877.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6881.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6884.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6886.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no no se no se pudo",
            "start": 6888.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 6893.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 6894.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n entonces hicimos todo",
            "start": 6897.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "convocaba yo cada 15 cada mes a",
            "start": 6901.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "movilizaciones no pod\u00edamos llegar al",
            "start": 6907.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo porque el",
            "start": 6910.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo estaba este prohibido para",
            "start": 6913.239,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "nosotros nos negaban el Z\u00f3calo",
            "start": 6918.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entonces hac\u00edamos en las",
            "start": 6923.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "calles en el hemiciclo a",
            "start": 6926.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los actos grandes pero",
            "start": 6929.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no como se necesitaba",
            "start": 6933.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y en una o dos ocasiones conseguimos el",
            "start": 6936.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo casi",
            "start": 6941.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "imploro que nos los prestaran que nos",
            "start": 6944.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dieran oportunidad de manifestarnos y",
            "start": 6947.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "convocamos y pensamos",
            "start": 6950.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "se va a llenar el Z\u00f3calo y las calles",
            "start": 6953.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6958.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no se llen\u00f3 el Z\u00f3calo pero no las",
            "start": 6960.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "calles porque la",
            "start": 6965.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6968.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6970.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este pensaba que era algo grave y adem\u00e1s",
            "start": 6972.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6977.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pudo enfrentar la campa\u00f1a",
            "start": 6979.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica muy distinto de lo que pas\u00f3",
            "start": 6984.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hace dos",
            "start": 6987.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "meses que fue un gran triunfo del",
            "start": 6988.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pueblo ah\u00ed s\u00ed el poder",
            "start": 6992.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 6997.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7000.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pudo no pudo un gran triunfo yo creo que",
            "start": 7002.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda pasado",
            "start": 7005.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso por eso anda ah\u00ed todav\u00eda",
            "start": 7010.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "turulos",
            "start": 7016.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda",
            "start": 7019.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no alcanzan a comprender lo que",
            "start": 7023.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Pero recuerdo que uno de",
            "start": 7029.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7033.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mecanismos siempre luchando por la v\u00eda",
            "start": 7035.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no que usamos fue",
            "start": 7038.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este hacer una solicitud de acuerdo a la",
            "start": 7042.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para llevar a cabo una",
            "start": 7045.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consulta que se le preguntara al",
            "start": 7051.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "pueblo y la Constituci\u00f3n habla de este",
            "start": 7056.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reunir una cantidad de firmas reunimos",
            "start": 7061.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "como 3 millones de",
            "start": 7065.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "firmas y se entregaron al congreso y el",
            "start": 7069.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "congreso a la corte y los de la corte",
            "start": 7073.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todos en",
            "start": 7077.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contra l",
            "start": 7080.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estos este en",
            "start": 7085.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "contra de la consulta y",
            "start": 7088.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "palo porque pues",
            "start": 7094.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh todas las",
            "start": 7100.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 7103.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7106.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secuestradas",
            "start": 7112.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por la oligarqu\u00eda que eran los due\u00f1os de",
            "start": 7114.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 7118.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ellos controlaban",
            "start": 7120.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo por eso fue sabio lo que me dijo el",
            "start": 7125.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "migrante",
            "start": 7129.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en San Quint\u00edn el maestro vamos a",
            "start": 7132.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ganar licenciado y as\u00ed como el",
            "start": 7137.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez se",
            "start": 7140.079,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "par\u00f3 a la iglesia del Estado porque a",
            "start": 7143.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Dios lo que es de",
            "start": 7148.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Dios y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 7149.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar as\u00ed",
            "start": 7153.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ahora lo que se requiere es",
            "start": 7159.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "parar f\u00edjense lo",
            "start": 7163.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "sabio el poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 7166.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que era lo",
            "start": 7171.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mismo como todav\u00eda sucede en el poder",
            "start": 7177.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "judicial donde los ministros son como",
            "start": 7181.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empleados de los potentados",
            "start": 7185.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y y me dec\u00eda el",
            "start": 7191.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "migrante y que el gobierno represente a",
            "start": 7194.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todos a ricos y a",
            "start": 7199.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobres creyentes no creyentes a todos",
            "start": 7203.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7208.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "mexicanos que es un gobierno del",
            "start": 7211.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo Ese es el",
            "start": 7215.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ideal no Un gobierno para una minor\u00eda",
            "start": 7217.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una facci\u00f3n y regresando a las reformas",
            "start": 7222.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se hicieron en el periodo neoliberal",
            "start": 7226.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nada fue En beneficio del pueblo",
            "start": 7229.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "todo lo hicieron En beneficio de las",
            "start": 7234.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "minor\u00edas con la complicidad de",
            "start": 7238.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 7241.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense es hasta",
            "start": 7245.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que",
            "start": 7248.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "durante 3 a\u00f1os en el gobierno de",
            "start": 7252.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n siendo",
            "start": 7256.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "carens secretario de",
            "start": 7258.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Hacienda 3 a\u00f1os consecutivos",
            "start": 7261.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "carens secretario",
            "start": 7266.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de el presupuesto",
            "start": 7270.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se aprob\u00f3 por",
            "start": 7274.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "unanimidad imag\u00ednes Ed 500",
            "start": 7279.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 7284.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos levantando la",
            "start": 7287.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mano como ya ahora es moderno es por",
            "start": 7289.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n oprimiendo el bot\u00f3n del",
            "start": 7293.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apruebo",
            "start": 7298.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos quiz\u00e1 los que no asistieron por",
            "start": 7300.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "enfermedad 3 a\u00f1os",
            "start": 7305.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consecutivos qu\u00e9 democracia er",
            "start": 7309.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Y por",
            "start": 7314.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qu\u00e9 carcen es",
            "start": 7317.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7322.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadista",
            "start": 7327.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no por el reparto de los",
            "start": 7329.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "moches ten\u00edan mados a todos",
            "start": 7335.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que",
            "start": 7344.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1oran eso es lo que",
            "start": 7345.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quisieran que",
            "start": 7348.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "regresar Pero eso pues ya se le olvid\u00f3",
            "start": 7354.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Aguilar camill",
            "start": 7358.079,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "crause y en su momento nunca dijeron",
            "start": 7362.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada ahora es que este",
            "start": 7368.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos quieren comparar",
            "start": 7373.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7377.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no no somos",
            "start": 7380.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "iguales por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 7387.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente Bueno digo un sentimiento",
            "start": 7390.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personal siento como si estuviera yo de",
            "start": 7393.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entrevistando tal vez a Ju\u00e1rez tal vez a",
            "start": 7395.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en su momento creo que estamos",
            "start": 7397.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viviendo un momento hist\u00f3rico importante",
            "start": 7400.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se va usted el 30 de septiembre quisiera",
            "start": 7402.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntarle si es posible que podamos",
            "start": 7405.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "traer una un sketch de la gelagetza que",
            "start": 7407.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podamos traer 10 minutos de los bailes",
            "start": 7411.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes que tenemos en Oaxaca",
            "start": 7413.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como agradecimiento a todo lo que hizo",
            "start": 7416.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted por nuestro estado y pues ya mi",
            "start": 7418.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta presidente tambi\u00e9n",
            "start": 7420.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted encabeza la cuarta",
            "start": 7422.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin en cambio tengo una",
            "start": 7424.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "duda y creo que la tiene mucha poblaci\u00f3n",
            "start": 7427.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 va a pasar en",
            "start": 7429.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la primera transformaci\u00f3n que usted",
            "start": 7432.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "habla que fue la Independencia los",
            "start": 7434.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "conservadores despu\u00e9s se enquistan en el",
            "start": 7436.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "poder en el triunfo de los de los",
            "start": 7438.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independentistas cuando la reforma lo",
            "start": 7441.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismo los conservadores nuevamente",
            "start": 7443.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vuelven a subir el poder en la \u00e9poca la",
            "start": 7445.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n tambi\u00e9n los los",
            "start": 7448.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porfiristas despu\u00e9s de que concluye la",
            "start": 7451.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pues buscan la forma de",
            "start": 7454.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "meterse al poder C\u00f3mo hacerle para que",
            "start": 7455.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n no vaya a",
            "start": 7458.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suceder lo mismo vemos como ve el pueblo",
            "start": 7460.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con tristeza que algunos de",
            "start": 7463.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s Defensores del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7465.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya sin decir nombres de mi estado hay",
            "start": 7469.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "uno que se habla de que probablemente",
            "start": 7471.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ocupe un cargo p\u00fablico muy importante",
            "start": 7473.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hacer para que estas para que se",
            "start": 7476.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuide Lo esencial de la cuarta",
            "start": 7478.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que tanto ha permeado En",
            "start": 7480.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico pues",
            "start": 7483.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pueblo el",
            "start": 7487.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7490.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Cuando hubo una elecci\u00f3n en Estados",
            "start": 7496.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Unidos as\u00ed como la que va a ha fue",
            "start": 7499.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7505.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Clinton y \u00e9l dec\u00eda",
            "start": 7507.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 7509.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pensaba qu\u00e9",
            "start": 7511.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hacer qu hac\u00eda falta",
            "start": 7514.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el eh",
            "start": 7518.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se este",
            "start": 7523.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "contestaba la econom\u00eda y le agregaba",
            "start": 7528.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otra cosa que no puedo",
            "start": 7532.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "decir o s\u00ed la econom\u00eda tonto lo dec\u00eda",
            "start": 7535.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte",
            "start": 7540.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero o sea porque hac\u00eda falta atender la",
            "start": 7541.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda eh",
            "start": 7548.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hace falta",
            "start": 7553.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo que se siga pensando en el",
            "start": 7560.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueblo que no haya",
            "start": 7564.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "divorcio que el gobierno siga atendiendo",
            "start": 7569.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al pueblo respetando al",
            "start": 7574.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblo escuchando a todos",
            "start": 7576.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero d\u00e1ndole preferencia a los",
            "start": 7580.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "humildes Y eso va a llevar a que cada",
            "start": 7586.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "vez se tenga m\u00e1s",
            "start": 7591.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "apoyo Por qu\u00e9 fracas\u00f3 un hombre",
            "start": 7595.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "bueno como",
            "start": 7598.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 7603.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7607.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 7610.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7612.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 de que era importante tener el",
            "start": 7614.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo para",
            "start": 7617.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "transformar por",
            "start": 7622.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo \u00e9l quer\u00eda al principio la",
            "start": 7625.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "alianza con Zapata Zapata tambi\u00e9n quer\u00eda",
            "start": 7629.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la alianza con",
            "start": 7632.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Madero pero los",
            "start": 7634.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "intrigantes hicieron de sapa y los",
            "start": 7639.559,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "separaron y se",
            "start": 7646.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 sin esa posibilidad de",
            "start": 7649.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo de",
            "start": 7652.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "campesinos y al final se qued\u00f3 sin base",
            "start": 7657.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "social de",
            "start": 7663.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apoyo se",
            "start": 7665.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a estos",
            "start": 7669.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 7682.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 7687.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represores quienes lo",
            "start": 7690.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "traicionan",
            "start": 7694.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos Mondrag\u00f3n Huerta",
            "start": 7696.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7703.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7705.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hab\u00edan el mismo Bernardo Reyes F\u00e9lix",
            "start": 7709.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "D\u00edaz todos todos todos todos hab\u00edan",
            "start": 7714.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh hecho",
            "start": 7718.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 7721.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "militar reprimiendo",
            "start": 7722.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas duera estuvo de militar en",
            "start": 7728.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Guerrero reprimiendo",
            "start": 7733.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "campesinos estuvo de militar en Quintana",
            "start": 7737.159,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "ro reprimiendo",
            "start": 7743.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mayas estuvo de",
            "start": 7747.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "militar en Sonora reprimiendo",
            "start": 7751.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "yais",
            "start": 7757.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en Quintana ro despu\u00e9s de que",
            "start": 7759.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quem\u00f3",
            "start": 7763.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acumal se llama el pueblo todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 7765.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s que ahora es parte la zona",
            "start": 7769.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica ese pueblo lo quem\u00f3",
            "start": 7774.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 7777.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7779.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo nombraron",
            "start": 7784.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "general y todav\u00eda",
            "start": 7788.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Madero que era un hombre",
            "start": 7791.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bueno lo nombra general de",
            "start": 7793.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n entonces",
            "start": 7801.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9nes celebran el asesinato de",
            "start": 7804.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Gustavo Madero",
            "start": 7808.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh primero la detenci\u00f3n Y luego el",
            "start": 7810.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "asesinato de Francisco y Madero los",
            "start": 7813.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fif\u00ed Esto est\u00e1 en la historia",
            "start": 7818.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7821.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed recomiendo a los j\u00f3venes para la",
            "start": 7823.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "historia de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7827.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Mexicana los",
            "start": 7830.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tomos de Alfonso taracena",
            "start": 7832.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7837.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7839.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuenta D\u00eda tras",
            "start": 7842.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda Todo lo",
            "start": 7844.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "acontecido en vez de y",
            "start": 7848.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "interpretaciones yo",
            "start": 7853.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "recomiendo esos tomos Porque taracena",
            "start": 7856.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 7861.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que vivi\u00f3 mucho",
            "start": 7863.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7865.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiempo eh Y fue",
            "start": 7867.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "testigo que cuando la Revoluci\u00f3n era",
            "start": 7872.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o pero poco Despu\u00e9s",
            "start": 7875.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 7878.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ejercer el oficio de El periodismo y",
            "start": 7881.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en los",
            "start": 7886.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "archivos trabaj\u00f3 mucho tiempo en el",
            "start": 7894.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "universal y en otros",
            "start": 7897.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 7899.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7901.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "narraba d\u00eda con",
            "start": 7903.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda eh",
            "start": 7907.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7914.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7916.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh abrata la cena de los",
            "start": 7918.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fif\u00ed que eran como",
            "start": 7922.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Juniors de las familias",
            "start": 7929.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "acomodadas que sal\u00edan los carros que",
            "start": 7933.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7936.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces a",
            "start": 7937.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "celebrar el asesinato de Gustavo",
            "start": 7940.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7944.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fue un crimen",
            "start": 7946.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "atroz y esos",
            "start": 7953.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fif\u00ed j\u00f3venes",
            "start": 7957.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conservadores quemaron la",
            "start": 7959.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "casa de los",
            "start": 7962.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "maderos aqu\u00ed en la",
            "start": 7966.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciudad entonces C\u00f3mo se transforma un",
            "start": 7969.559,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con los",
            "start": 7974.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "f\u00ed con",
            "start": 7978.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 7980.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los potentados",
            "start": 7984.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no esos son amigos de",
            "start": 7990.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mentira y enemigos de",
            "start": 7993.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "verdad no todos",
            "start": 7996.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se",
            "start": 8002.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transforma con el",
            "start": 8004.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo es",
            "start": 8009.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "agradecido el pueblo sabe",
            "start": 8013.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corresponder el pueblo no",
            "start": 8017.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "traiciona entonces hacia",
            "start": 8021.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adante Cu\u00e1l es la",
            "start": 8024.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n no",
            "start": 8027.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dejar end al",
            "start": 8030.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo Aqu\u00ed",
            "start": 8032.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creo",
            "start": 8040.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que hay una colecci\u00f3n de que se vende en",
            "start": 8042.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "purrua vamos a aprovechar para",
            "start": 8046.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacerle de pur porque a pesar de los",
            "start": 8053.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se mantiene todav\u00eda como",
            "start": 8057.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y no son grandes negocios no los",
            "start": 8061.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "libreros",
            "start": 8065.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no este se",
            "start": 8067.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "enriquecen recuerdo",
            "start": 8073.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mucho al due\u00f1o de del",
            "start": 8075.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano al",
            "start": 8081.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la Gandhi ya les platiqu\u00e9 lo",
            "start": 8084.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 un d\u00eda con",
            "start": 8089.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que llegu\u00e9 era yo jefe de gobierno",
            "start": 8091.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "electo llegu\u00e9 a la",
            "start": 8096.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Gandhi all\u00e1 en el",
            "start": 8100.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sur estaban los coyotes C\u00f3mo se llama",
            "start": 8104.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Miguel \u00c1ngel de",
            "start": 8107.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "quevo y",
            "start": 8110.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este qued\u00e9 en verme ah\u00ed con una",
            "start": 8113.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "persona hab\u00eda entonces un restaurant",
            "start": 8117.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y no lleg\u00f3 me dej\u00f3",
            "start": 8123.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plantado y estuve viendo los",
            "start": 8127.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "libros y un se\u00f1or me regal\u00f3 un",
            "start": 8131.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "libro ya cuando iba yo salir me dice el",
            "start": 8136.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la puerta y su",
            "start": 8139.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recibo No pues me regalaron el libro no",
            "start": 8142.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no lo puede",
            "start": 8146.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sacar pens\u00f3 que me",
            "start": 8148.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "robando y se enter\u00f3 el due\u00f1o entonces",
            "start": 8154.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regres\u00e9 como a los 15 d\u00edas porque me",
            "start": 8159.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "quedaba cerca de la casa a otra reuni\u00f3n",
            "start": 8161.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con otra persona que s lleg\u00f3 y",
            "start": 8165.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este y me fue a",
            "start": 8169.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ver el",
            "start": 8172.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "due\u00f1o con un",
            "start": 8174.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "morral con los 10",
            "start": 8177.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tomos de historia de la Ciudad de",
            "start": 8179.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que escribi\u00f3 Fernando Ben\u00edtez que",
            "start": 8182.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8187.36,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "recomiendo lo recomiendo los 10",
            "start": 8188.44,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "tomos esa fue una una",
            "start": 8193.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n fue un trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 8197.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8200.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "financi\u00f3 el gobierno en la \u00e9poca del",
            "start": 8202.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 8206.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "han del trabajo de lo hizo Fernando",
            "start": 8208.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez este me dio los 10 tomos en",
            "start": 8215.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desagravio por lo que me hab\u00edan hecho de",
            "start": 8219.439,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quitarme el libro me sirvi\u00f3",
            "start": 8222.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo para conocer mejor la ciudad",
            "start": 8226.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "toda la historia la fundaci\u00f3n de la",
            "start": 8229.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ciudad y es muy buen trabajo de",
            "start": 8233.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de Fernando Ben\u00edtez Pero",
            "start": 8235.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 8239.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8241.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "historia entonces para",
            "start": 8243.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformar hay que",
            "start": 8248.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "apoyarse",
            "start": 8250.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 8254.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pobres en el pueblo",
            "start": 8256.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "raso tambi\u00e9n en las clases",
            "start": 8261.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medias porque",
            "start": 8268.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medias o hay integrantes de clases",
            "start": 8274.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medias con mucho humanismo que a pesar",
            "start": 8278.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de que han salido adelante con esfuerzo",
            "start": 8283.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 8285.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estudio no se vuelven",
            "start": 8286.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas no se",
            "start": 8290.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "vuelven",
            "start": 8294.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aristas o lo que yo llamo",
            "start": 8297.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "migracionistas no se vuelven",
            "start": 8303.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ladinos no se vuelven clasistas no se",
            "start": 8307.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vuelven",
            "start": 8310.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "racistas pero hay que apoyarse en el",
            "start": 8312.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8315.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "entonces un pol\u00edtico que nada m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 8316.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pensando en su",
            "start": 8323.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "grupo o piensa que la pol\u00edtica se hace",
            "start": 8327.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la \u00e9lite arriba en la",
            "start": 8330.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00fapula y nada m\u00e1s",
            "start": 8332.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Piensa",
            "start": 8336.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la llamada clase",
            "start": 8338.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y cree que este desayunando",
            "start": 8342.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comiendo cenando con pol\u00edtico ya con",
            "start": 8346.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso se va a colar entre",
            "start": 8350.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comillas no ya",
            "start": 8354.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8356.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sirve ahora es el",
            "start": 8359.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueblo El que va a",
            "start": 8365.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "decidir y nos acaban de dar una",
            "start": 8370.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n Esa es la lecci\u00f3n de la",
            "start": 8374.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no menospreciar al",
            "start": 8378.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pueblo ustedes creen que no est\u00e1n",
            "start": 8384.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sorprendidos los de arriba",
            "start": 8387.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos tradicionales con lo que",
            "start": 8391.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 no acaban de",
            "start": 8396.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entender es muy real Pero eso que dijo",
            "start": 8400.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pero si ven\u00edamos en el avi\u00f3n",
            "start": 8404.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8407.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Madrid y todos los que ven\u00edamos ah\u00ed en",
            "start": 8409.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 8413.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 8415.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este como que llev\u00f3 a cabo una encuesta",
            "start": 8417.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos \u00edbamos a votar por la se\u00f1ora sooch",
            "start": 8420.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 8423.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pero as\u00ed muchos",
            "start": 8429.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "sorprendidos y luego los",
            "start": 8433.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron pero fue una cosa Este",
            "start": 8440.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8446.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita \u00fanica",
            "start": 8448.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n hab\u00eda pasado cuando el",
            "start": 8452.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "88 sea que nadie esperaba y el",
            "start": 8458.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblo tuvieron que meterse a hacer el",
            "start": 8465.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fraude Pero esto",
            "start": 8470.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8473.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh gastaron much\u00edsimo dinero",
            "start": 8477.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en redes Por cierto acaba de escribir Ya",
            "start": 8482.92,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 Tom C\u00f3mo se llama Tim Golden",
            "start": 8488.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "acaba de escribir otra vez",
            "start": 8493.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Sobre un",
            "start": 8496.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "refrito sobre lo mismo del",
            "start": 8499.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico este y le mand\u00f3 una carta a",
            "start": 8503.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Pon la carta",
            "start": 8507.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este y ya Jes\u00fas le",
            "start": 8513.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 8517.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no la de",
            "start": 8521.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque no la lees para que si te la",
            "start": 8525.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "manda a ti",
            "start": 8530.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Premio",
            "start": 8553.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Nobel del",
            "start": 8557.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "periodismo de la la ca\u00edda de mosof a",
            "start": 8564.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nivel mundial han informado ah",
            "start": 8567.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed en el aeropuerto en los vuelos",
            "start": 8571.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobre todo vuelos",
            "start": 8575.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "internacionales est\u00e1n saliendo sin mucho",
            "start": 8577.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "problema los vuelos nacionales pero los",
            "start": 8582.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Internacionales por la este conectividad",
            "start": 8585.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se tiene a nivel mundial si est\u00e1n",
            "start": 8589.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 8592.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "demora S\u00ed aqu\u00ed no tenemos problema sol",
            "start": 8596.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "S\u00ed esta es la carta que el 17 de julio",
            "start": 8608.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 Tim Golden",
            "start": 8612.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del esta de esta organizaci\u00f3n prop",
            "start": 8615.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eh que bueno pues hizo una hizo",
            "start": 8619.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "su reportaje el 30 de enero de este a\u00f1o",
            "start": 8623.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para hablar de Bueno",
            "start": 8627.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahorita abordamos bueno la carta dice",
            "start": 8628.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 dirigida a m\u00ed Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 8631.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Cuevas como coordinador general de",
            "start": 8633.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y Vocero de la",
            "start": 8635.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidencia dice estimado Jes\u00fas estoy",
            "start": 8637.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "finalizando un reportaje que examina m\u00e1s",
            "start": 8640.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a fondo la investigaci\u00f3n de la DEA a la",
            "start": 8643.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a electoral de 2006 del presidente",
            "start": 8646.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el nuevo reportaje se basa",
            "start": 8649.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en varios documentos in\u00e9ditos del",
            "start": 8653.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno estadounidense que revelan con",
            "start": 8655.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detalle las evidencias que acumula",
            "start": 8658.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Los investigadores y los l\u00edmites de esas",
            "start": 8660.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "evidencias entre otras cosas los",
            "start": 8663.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "documentos indican que en una primera",
            "start": 8666.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fase los agentes de la DEA identificaron",
            "start": 8669.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "al mismo candidato L\u00f3pez Obrador como un",
            "start": 8672.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "posible blanco de su investigaci\u00f3n a",
            "start": 8675.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pesar del posible impacto en la relaci\u00f3n",
            "start": 8678.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bilateral que tendr\u00eda cualquier intento",
            "start": 8680.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de levantar cargos en Estados Unidos en",
            "start": 8682.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contra de un importante candidato",
            "start": 8685.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de M\u00e9xico los documentos y",
            "start": 8687.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 8690.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as que tambi\u00e9n reiteran lo que ya",
            "start": 8691.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reportamos En enero y esto es algo muy",
            "start": 8694.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante que los agentes nunca",
            "start": 8697.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "encontraron evidencias de primera mano",
            "start": 8699.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de que la H presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8703.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 o siquiera supo del dinero que",
            "start": 8706.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seg\u00fan otras fuentes de la investigaci\u00f3n",
            "start": 8709.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "El C\u00e1rtel de Sinaloa contribuy\u00f3 a su",
            "start": 8711.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a electoral o sea lo que queda",
            "start": 8715.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "claro es que los agentes nunca",
            "start": 8718.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encontraron es lo que el reportero est\u00e1",
            "start": 8719.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconociendo tienes alg\u00fan comentario al",
            "start": 8725.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "respecto otra pregunta que tenemos surge",
            "start": 8727.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de una informaci\u00f3n que fue publicada el",
            "start": 8730.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "8 de febrero por mexicanos contra la",
            "start": 8731.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se basa en una carta del",
            "start": 8734.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "General Sandoval al fiscal general",
            "start": 8736.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gerz sobre el caso de nombramiento",
            "start": 8738.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alguien en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 8741.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y bueno las preguntas que",
            "start": 8742.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre este asunto tienen es n\u00famero uno",
            "start": 8745.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seg\u00fan muestra la carta el general soval",
            "start": 8748.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00f3 que hab\u00eda informaci\u00f3n cre\u00edble que",
            "start": 8750.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vinculaba al teniente coronel en retiro",
            "start": 8752.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Silvio Hern\u00e1ndez Soto con el",
            "start": 8754.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico esa informaci\u00f3n inclu\u00eda",
            "start": 8756.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informes de la inteligencia militar Y",
            "start": 8759.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del expediente de la fiscal\u00eda",
            "start": 8761.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica de la llamada",
            "start": 8763.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n limpieza en la \u00e9poca de Felipe",
            "start": 8765.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 8768.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh la pregunta dos fue separado del",
            "start": 8770.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puesto en la fiscal\u00eda general Rep\u00fablica",
            "start": 8773.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el coronel Hern\u00e1ndez Soto o se le",
            "start": 8775.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 acceder a dicho puesto",
            "start": 8778.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres no sab\u00eda el general audomaro",
            "start": 8781.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez en esos antecedentes cuando lo",
            "start": 8783.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 para el puesto de la fiscal\u00eda",
            "start": 8785.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuatro C\u00f3mo respondi\u00f3 el general",
            "start": 8787.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez a la informaci\u00f3n sobre su",
            "start": 8789.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "excolaborador de la campa\u00f1a del",
            "start": 8792.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 8793.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proporcionada por a la fiscal\u00eda por el",
            "start": 8795.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "general Sandoval y cinco Aparentemente",
            "start": 8797.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el coronel Hern\u00e1ndez Soto consigui\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 8801.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tarde un puesto en la guardia nacional",
            "start": 8803.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue ese puesto tuvo Hern\u00e1ndez Soto",
            "start": 8805.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan apoyo del General Mart\u00ed para",
            "start": 8808.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conseguir ese trabajo si me pudieran",
            "start": 8810.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contestar hoy o ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana se",
            "start": 8813.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo agradecer\u00eda mucho porque vamos a",
            "start": 8816.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "publicar el reportaje ma\u00f1ana al mediod\u00eda",
            "start": 8818.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 que lo publicaron hoy a las 5 de",
            "start": 8820.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana tambi\u00e9n agradecer\u00eda mucho que",
            "start": 8823.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "me respondan directamente y no a trav\u00e9s",
            "start": 8825.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de otros medios es decir la ma\u00f1anera",
            "start": 8827.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo ahora ya despu\u00e9s",
            "start": 8829.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de que publica su Art\u00edculo sin m\u00e1s por",
            "start": 8831.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el momento te env\u00edo un cordial saludo",
            "start": 8833.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues es que ayer me inform\u00f3 Jes\u00fas que le",
            "start": 8836.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda enviado la carta",
            "start": 8838.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8840.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este y ya parece juez del poder judicial",
            "start": 8841.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8845.96,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8846.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este te damos 12 horas para contestar de",
            "start": 8848.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "plazo para",
            "start": 8853.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contestar lo que le plante\u00e9 a",
            "start": 8856.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas es que",
            "start": 8860.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8862.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8864.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "preguntar a Golden lo que no nos ha eh",
            "start": 8865.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respondido",
            "start": 8874.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh si \u00e9l responde",
            "start": 8876.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh le doy una",
            "start": 8879.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 8883.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Pero qu\u00e9 es lo que",
            "start": 8886.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quiero qu\u00e9 es lo que quiero Que responda",
            "start": 8891.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "las preguntas que quisimos",
            "start": 8896.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8900.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que apareci\u00f3 de nuevo",
            "start": 8901.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 6",
            "start": 8905.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "meses como a nosotros nos da Cu\u00e1ntas",
            "start": 8908.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "horas te da a ti 12 horas y \u00e9l se llev\u00f3",
            "start": 8911.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "6 meses en contestar",
            "start": 8914.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 le contestaste",
            "start": 8918.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "t\u00fa ah\u00ed la",
            "start": 8923.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "respuesta del d\u00eda de ayer dice estimado",
            "start": 8927.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tim Golden hago una puntual respuesta a",
            "start": 8930.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tu carta del 17 de julio pasado menciona",
            "start": 8933.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su reportaje del 30 de enero de 2024",
            "start": 8936.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde planteas la duda de si hubo dinero",
            "start": 8939.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico en las campa\u00f1as del",
            "start": 8941.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 8944.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anuncias un nuevo trabajo sobre el mismo",
            "start": 8946.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema tu carta confirma que no hay",
            "start": 8948.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pruebas ni evidencias contra el",
            "start": 8951.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador Entonces por",
            "start": 8953.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8956.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "publicarlo afirmas que los documentos y",
            "start": 8957.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrevistas que publicas los agentes de",
            "start": 8960.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la DEA nunca encontraron evidencias de",
            "start": 8962.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "primera mano de que la hora presidente",
            "start": 8965.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador aprob\u00f3 o siquiera supo del",
            "start": 8968.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "dinero que seg\u00fan otras fuentes de la",
            "start": 8970.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n El C\u00e1rtel de Sinaloa",
            "start": 8972.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a su campa\u00f1a electoral eso es",
            "start": 8975.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l dice confirmando que no hay",
            "start": 8977.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pruebas me pregunto si en tu reportaje",
            "start": 8979.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no hay datos duros o testimonios",
            "start": 8983.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "directos que lo impliquen Cu\u00e1l es el",
            "start": 8985.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "valor period\u00edstico o la intenci\u00f3n de",
            "start": 8987.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicarlo el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8990.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "te emplaz\u00f3 p\u00fablicamente a responder una",
            "start": 8992.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "serie de preguntas sobre tu trabajo Por",
            "start": 8994.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no he",
            "start": 8997.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "respondido te recuerdo Cu\u00e1les son las",
            "start": 8998.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "preguntas que te hizo el presidente de",
            "start": 9000.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que Siguen sin",
            "start": 9002.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "respuesta uno d\u00f3nde estabas cuando te",
            "start": 9005.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pidieron que hicieras el reportaje en",
            "start": 9008.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra del",
            "start": 9010.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1nto tiempo te llevo a",
            "start": 9012.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escribirlo eres periodista contratado",
            "start": 9015.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por prop p\u00fablica o te pagan Y cu\u00e1nto por",
            "start": 9018.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reportaje te encargan la investigaci\u00f3n o",
            "start": 9023.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9026.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "propones cuatro qui\u00e9n te convenci\u00f3 de",
            "start": 9028.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que era importante hacer el",
            "start": 9031.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reportaje cco seis de d\u00f3nde obtuviste la",
            "start": 9033.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hablaste con agentes de la",
            "start": 9037.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de de qu\u00e9 nivel ya s\u00e9 que no puedes",
            "start": 9039.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "revelar tus Fuentes pero nada m\u00e1s que",
            "start": 9043.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos digas si fue de los de Abajo de los",
            "start": 9045.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de medio o de los de arriba cu\u00e1l fue tu",
            "start": 9048.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "criterio para escoger tus Fuentes si",
            "start": 9052.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los agentes o directivos de la",
            "start": 9056.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "DEA tuviste alguna entrevista con",
            "start": 9058.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "funcionarios del departamento de",
            "start": 9060.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "justicia de Estados Unidos o del",
            "start": 9061.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "departamento de estado y aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 9063.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n consultaste",
            "start": 9067.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan falta tu respuesta tu reportaje",
            "start": 9070.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado la imagen del gobierno y del",
            "start": 9073.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico por lo que resulta",
            "start": 9075.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n \u00e9tica de de tu parte",
            "start": 9078.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aclarar al p\u00fablico todas las dudas y",
            "start": 9080.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "falsas acusaciones que surgieron a",
            "start": 9083.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "partir de su",
            "start": 9085.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n con respecto al nuevo",
            "start": 9087.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "trabajo que vas a publicar las preguntas",
            "start": 9089.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que haces no le corresponden al",
            "start": 9091.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica responderlas",
            "start": 9093.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "sino a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 9095.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Atentamente Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 9096.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cuevas coordinador de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9099.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social de Presidencia interesante verdad",
            "start": 9101.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 pasa pero",
            "start": 9104.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 9110.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reportaje en enero",
            "start": 9112.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh secundado por el New York",
            "start": 9117.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Times ya va mejorando mi ingl\u00e9s",
            "start": 9122.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este a la par",
            "start": 9130.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 9132.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Anabel Hern\u00e1ndez hace lo mismo",
            "start": 9134.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "teniendo todos como fuente principal a",
            "start": 9140.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9144.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 9149.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 9150.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 9154.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque todo esto se da en",
            "start": 9157.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de las",
            "start": 9160.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "elecciones AC acu\u00e9rdense que 15 d\u00edas",
            "start": 9167.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n Anabel Hern\u00e1ndez",
            "start": 9170.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "publica un",
            "start": 9174.479,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9175.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "libro sin pruebas de ning\u00fan",
            "start": 9177.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tipo acus\u00e1ndome de haber recibido dinero",
            "start": 9184.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de el grupo de",
            "start": 9189.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa sin ninguna prueba de nada",
            "start": 9193.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mintiendo",
            "start": 9197.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 periodismo es",
            "start": 9204.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ese A qu\u00e9",
            "start": 9211.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 9215.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obedecen Qui\u00e9nes",
            "start": 9219.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "son sus",
            "start": 9222.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "jefes con qui\u00e9n trabajan",
            "start": 9225.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen al mismo",
            "start": 9232.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tiempo la",
            "start": 9239.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 9242.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "chaqueta de periodista y de",
            "start": 9244.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agente es muy interesante el",
            "start": 9251.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tema porque no",
            "start": 9257.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es cualquier",
            "start": 9262.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cosa es",
            "start": 9264.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tratar de socavar la",
            "start": 9267.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "imagen da\u00f1ar el",
            "start": 9271.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prestigio del presidente de M\u00e9xico no es",
            "start": 9275.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel no es",
            "start": 9278.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "amlo es la investidura",
            "start": 9281.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencial y al presidente de M\u00e9xico",
            "start": 9284.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se le debe de respetar",
            "start": 9287.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9291.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luego si hubiese",
            "start": 9293.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pruebas pues entonces",
            "start": 9296.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9302.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acusarlo y pedir investigaci\u00f3n y Castigo",
            "start": 9306.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos mexicanos o",
            "start": 9310.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tenemos la",
            "start": 9314.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de combatir",
            "start": 9317.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9320.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de actuar con",
            "start": 9323.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 9326.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero si no hay",
            "start": 9328.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pruebas y son",
            "start": 9331.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "calumnias f\u00edjense que ahora con el caso",
            "start": 9336.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de otinapa lo mismo como me met\u00ed",
            "start": 9340.08,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a indagar personalmente",
            "start": 9345.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaba a desenmara\u00f1ar",
            "start": 9350.16,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "todo Me encuentro Para mi sorpresa un",
            "start": 9353.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "libro de",
            "start": 9359.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Anabel Hern\u00e1ndez que se llama la noche",
            "start": 9361.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9365.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Iguala y ah\u00ed Ella",
            "start": 9367.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sostiene de",
            "start": 9372.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 9376.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 9381.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ver con que se traficaba droga de igual",
            "start": 9382.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a a Estados",
            "start": 9387.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Unidos en camiones que sal\u00edan de",
            "start": 9389.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Iguala esto",
            "start": 9395.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un",
            "start": 9399.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 9403.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los muchachos",
            "start": 9406.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al tomar uno de esos",
            "start": 9409.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "camiones se",
            "start": 9413.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "encuentran",
            "start": 9415.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 9419.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "droga Y entonces El Capo",
            "start": 9422.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Mayor en ese entonces en Iguala que la",
            "start": 9425.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Anabel",
            "start": 9430.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dice que ni siquiera ha sido tocado",
            "start": 9432.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nadie ha reparado en \u00e9l eso sostiene el",
            "start": 9440.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9446.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ordena que le den un escarmiento a los",
            "start": 9448.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9454.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el informante de la se\u00f1ora",
            "start": 9455.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 9460.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 9463.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como este Capo Mayor ten\u00ed el control",
            "start": 9465.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de los militares de",
            "start": 9470.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Iguala son los",
            "start": 9472.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "militares los que agarran a los",
            "start": 9474.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "muchachos y los llevan al",
            "start": 9476.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n y que",
            "start": 9483.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9486.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9489.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se arma el esc\u00e1ndalo estalla el",
            "start": 9492.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo El capo",
            "start": 9496.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 9500.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dice a su informante de",
            "start": 9502.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Anabel que se les hab\u00eda pasado la mano",
            "start": 9507.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que \u00e9l no",
            "start": 9510.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que",
            "start": 9512.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuera tanto el",
            "start": 9515.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "escarmiento",
            "start": 9520.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 9525.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 9528.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ah ella despu\u00e9s es",
            "start": 9530.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "testigo en Estados",
            "start": 9533.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Unidos y sostiene Lo mismo para",
            "start": 9536.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "defender al juez de barandilla de Iguala",
            "start": 9541.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que estaba esa",
            "start": 9545.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "noche al cual le dan asilo en Estados",
            "start": 9546.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos el departamento de",
            "start": 9553.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Justicia lo asilan porque \u00e9l",
            "start": 9557.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 9561.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que los muchachos no",
            "start": 9563.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estuvieron en la",
            "start": 9567.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comandancia cuando hay otros informantes",
            "start": 9573.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que dicen que s\u00ed que de ah\u00ed se los",
            "start": 9576.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 9579.319,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 9582.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9584.05,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pero este juez pide asilo va de",
            "start": 9586.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "testigo la se\u00f1ora",
            "start": 9592.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Anabel Y",
            "start": 9596.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9599.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoridades de el departamento de",
            "start": 9601.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia de Estados Unidos le dan el",
            "start": 9604.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 9607.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sosteniendo de que el",
            "start": 9611.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "operativo de desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9614.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no pudo",
            "start": 9617.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9620.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realizado por autoridades municipales ni",
            "start": 9622.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por polic\u00edas municipales ni por la banda",
            "start": 9625.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que dominaba en ese",
            "start": 9629.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces sino que fue lo",
            "start": 9631.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cre\u00edble",
            "start": 9635.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "factible el Gobierno",
            "start": 9638.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 9641.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con polic\u00edas federales",
            "start": 9645.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se avientan ese",
            "start": 9650.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juicio a partir de las",
            "start": 9652.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "declaraciones de la se\u00f1ora",
            "start": 9655.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Anabel Y le dan el",
            "start": 9661.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asilo Pero",
            "start": 9665.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno Mi pregunta",
            "start": 9667.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es si es",
            "start": 9670.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "algo tan grave porque no estamos",
            "start": 9673.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hablando de cualquier cosa estamos",
            "start": 9676.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hablando de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9678.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y Todos",
            "start": 9681.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "queremos conocer la verdad y saber d\u00f3nde",
            "start": 9684.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por qu\u00e9",
            "start": 9688.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ella no da a",
            "start": 9691.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocer la",
            "start": 9696.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "identidad de su",
            "start": 9700.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "informante o qui\u00e9n fue su",
            "start": 9703.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "informante Por qu\u00e9 no ayuda en",
            "start": 9708.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9713.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "eso que este",
            "start": 9715.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posible que posiblemente pudiera ser un",
            "start": 9718.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detonante lo del habla de un quinto",
            "start": 9721.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autob\u00fas que",
            "start": 9724.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el su informe tambi\u00e9n habla",
            "start": 9726.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed s pero es complemento de que fue El",
            "start": 9729.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "capo lo men",
            "start": 9733.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 A ver qui\u00e9n es su informante",
            "start": 9739.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Bueno a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 9742.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque todas las acusaciones en contra",
            "start": 9744.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00eda son de",
            "start": 9747.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informantes y no presenta ninguna prueba",
            "start": 9750.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9753.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "miente qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de",
            "start": 9755.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "esto Pero adem\u00e1s Qui\u00e9n",
            "start": 9760.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiere en el caso de Iguala",
            "start": 9766.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9773.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "socavar a una instituci\u00f3n que es",
            "start": 9776.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante para el estado mexicano como",
            "start": 9780.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito a qui\u00e9n le",
            "start": 9783.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conviene y en mi caso a qui\u00e9n le",
            "start": 9786.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conviene tener un presidente bajo",
            "start": 9789.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sospecha d\u00e9bil",
            "start": 9793.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que todo eso",
            "start": 9802.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este se tiene que ir",
            "start": 9806.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aclarando y esto tiene que ver con",
            "start": 9812.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "venganzas cuando detienen",
            "start": 9817.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a el general 100",
            "start": 9821.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fuegos y",
            "start": 9825.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pido al presidente",
            "start": 9829.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Trump que nos mande el",
            "start": 9831.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "expediente porque no estamos hablando",
            "start": 9834.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del General sin fuego no",
            "start": 9837.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es el secretario de la",
            "start": 9841.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "defensa del gobierno de Pe\u00f1a",
            "start": 9845.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Nieto secretario de la",
            "start": 9849.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "defensa que lo",
            "start": 9852.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "detienen es una instituci\u00f3n",
            "start": 9855.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no hablo del General se hablo de lo que",
            "start": 9861.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "representa y resulta que se pide el",
            "start": 9866.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "expediente nos mandan el expediente",
            "start": 9873.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque el presidente",
            "start": 9875.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Trump ten\u00eda un trato respetuoso con",
            "start": 9879.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nosotros y no hay",
            "start": 9888.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pruebas la DEA fabric\u00f3",
            "start": 9891.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "todo una venganza contra el",
            "start": 9895.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y yo sostengo que fue porque el",
            "start": 9899.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito no se",
            "start": 9903.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "subordin\u00f3 porque hay un embajador de",
            "start": 9909.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en la \u00e9poca de Felipe",
            "start": 9912.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que dice en los cables de",
            "start": 9915.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que ellos desde la embajada daban",
            "start": 9920.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes a la secretaria de",
            "start": 9923.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Marina para",
            "start": 9927.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "actuar a la Secretar\u00eda de Marina de",
            "start": 9929.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que adem\u00e1s hab\u00edan entrenado a",
            "start": 9932.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los marinos mexicanos en el comando",
            "start": 9935.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Norte y como",
            "start": 9940.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eso Posiblemente no lo pudieron hacer",
            "start": 9944.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito es m\u00e1s ese",
            "start": 9950.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mismo embajador se",
            "start": 9953.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "quejaba y acusaba al ej\u00e9rcito de no",
            "start": 9956.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cooperar hasta yo Esto fue cuando",
            "start": 9962.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asesinaron a Beltr\u00e1n",
            "start": 9965.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Leiva que se atrevi\u00f3 incluso a hacerlo",
            "start": 9969.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el",
            "start": 9972.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "embajador puse mi Twitter",
            "start": 9975.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9979.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "respetara la soberan\u00eda del",
            "start": 9980.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no abusara de la",
            "start": 9984.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "debilidad Y",
            "start": 9989.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9992.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9996.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "servil del presidente de M\u00e9xico de ese",
            "start": 9998.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces es muy interesante todo esto",
            "start": 10005.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 10010.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "acabar con estas",
            "start": 10011.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cosas porque no es nada",
            "start": 10014.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estar",
            "start": 10017.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este cuestionando el periodismo no que",
            "start": 10019.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hace ahora el",
            "start": 10023.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "proceso o el periodismo de Carmen",
            "start": 10026.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Aristegui o del reforma a nuestros",
            "start": 10032.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "camaradas del reforma de Junco y",
            "start": 10037.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zamarripa",
            "start": 10040.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o del universal no no no no no no no",
            "start": 10048.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esto es un fen\u00f3meno",
            "start": 10052.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mundial y es",
            "start": 10056.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una man\u00eda que viene de",
            "start": 10059.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lejos que desde afuera",
            "start": 10064.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed quieren",
            "start": 10069.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dominar en pa\u00edses que somos libres que",
            "start": 10070.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "somos independientes imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 10074.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 10076.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 10078.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ser una rep\u00fablica",
            "start": 10081.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "soberana para que cualquiera",
            "start": 10084.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "venga como era",
            "start": 10088.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "antes e hicieran lo que les daba la gana",
            "start": 10093.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por eso es interesante el tema hay que",
            "start": 10102.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "seguirlo en los dos meses que nos faltan",
            "start": 10106.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con Tim Golden y con",
            "start": 10110.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 10113.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10114.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este con los medios con New York Times",
            "start": 10116.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo todo todo vamos a revisar esto y",
            "start": 10119.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y despu\u00e9s que nos conteste Tim",
            "start": 10124.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Golden",
            "start": 10127.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo invitamos",
            "start": 10130.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y hacemos la la",
            "start": 10133.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entrevista p\u00fablica as\u00ed",
            "start": 10140.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "como vamos a hacer la entrevista con",
            "start": 10143.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nancy pues ya pues ya tiene hay que",
            "start": 10149.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decirle que cuando quiera venir que este",
            "start": 10152.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que venga son este",
            "start": 10155.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estas entrevistas y Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 10160.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque no todo",
            "start": 10162.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10164.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica aprovecho para decirles de que",
            "start": 10167.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Ya estamos preparando el",
            "start": 10172.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "homenaje que vamos a hacer en la",
            "start": 10176.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera a todos nuestros paisanos",
            "start": 10180.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "migrantes puede ser que ah\u00ed",
            "start": 10185.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este se presente algo de la gelagetza",
            "start": 10188.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero este que se vayan preparando les",
            "start": 10191.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "vamos a avisar con tiempo que d\u00eda va",
            "start": 10195.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dedicado a ellos y estoy",
            "start": 10198.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seguro que les va a gustar mucho el",
            "start": 10202.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "homenaje lo van a celebrar porque lo",
            "start": 10207.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tienen muy muy muy",
            "start": 10210.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "merecido este a ver",
            "start": 10213.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "si vamos a ponernos de",
            "start": 10216.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo un",
            "start": 10221.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mes le ponemos de una vez este el d\u00eda a",
            "start": 10226.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ver estamos a",
            "start": 10231.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "19 el 19",
            "start": 10237.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de de agosto Qu\u00e9 cae Ah es",
            "start": 10241.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "lunes est\u00e1 bien no",
            "start": 10245.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ya 19 para que vayan reservando ya el",
            "start": 10250.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiempo paisanas",
            "start": 10254.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "paisanos nos vamos a poner de acuerdo",
            "start": 10259.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a poner de acuerdo porque les",
            "start": 10262.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 10263.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sorpresa sea va a estar bien el festival",
            "start": 10265.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el homenaje para nuestros paisanos bueno",
            "start": 10269.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a",
            "start": 10273.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "desayunar than",
            "start": 10277.52,
            "duration": 3.919
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas tardes pero es viernes y \u00e1nimo Bueno vamos a informar e muy breve sobre lo de pemix siempre se habla de que est\u00e1 muy mal Pemex nuestros adversarios eh que son expertos en desinformar se dedican a a eso cuando en realidad Pemex est\u00e1 en su mejor momento se puede decir que se rescat\u00f3 a Pemex porque el prop\u00f3sito de la pol\u00edtica neoliberal \u00faltimos 36 a\u00f1os del 83 hasta el 2018 llevaba como eh objetivo principal desaparecer a Pemex destruir a Pemex igual que a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad acabar con todas las empresas p\u00fablicas por eso hicieron la llamada reforma energ\u00e9tica Ese fue el prop\u00f3sito enga\u00f1aron estos corruptos diciendo que con esa reforma se iban a estar produciendo 3 millones de barriles diarios que iba a llegar la inversi\u00f3n extranjera a M\u00e9xico a raudales entregaron 110 contratos a empresas repartieron el territorio nacional les entregaron grandes extensiones bloques de terrenos tanto en tierra como en mar para extraer el petr\u00f3leo al final entregan los 110 contratos y no llega la inversi\u00f3n No invierten y de esos 110 contratos hay tres contratos en activo de los 110 y de los 3 millones de barriles que supuestamente iban a producir est\u00e1n extrayendo 40000 barriles Eso es todo desde luego han hecho much\u00edsimo negocio porque ya vendieron eh esas acciones de las concesiones que se entregaron han traficado con esta pol\u00edtica sin beneficio alguno para el pueblo de M\u00e9xico si esa pol\u00edtica hubiese continuado estar\u00edamos en quiebra estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo porque esta gente Eh es antipatriota no le interesa el pa\u00eds no le interesa el bien p\u00fablico le interesan los negocios el dinero que es su Dios Ahora como este ya no pueden hacer los jugosos negocios que hac\u00edan anteriormente ya no pueden robar como lo hac\u00edan anteriormente ya no pueden saquear pues eh los tenemos de opositores y son eh propagandistas hablando constantemente de que Pemex est\u00e1 en su peor momento y lo mismo la Comisi\u00f3n Federal de electridad Y eso es rotundamente falso eso no es cierto pemix ha sido rescatada como empresa p\u00fablica como empresa de todos los mexicanos fue una haza\u00f1a lo que se logr\u00f3 y lo mismo en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Entonces como es una avalancha de mentiras constantemente tenemos que estar informando dando respuesta para que la gente que es lo que m\u00e1s nos importa el pueblo de M\u00e9xico sepa de que vamos muy bien en Pemex y muy bien en cuanto a la econom\u00eda nacional y lo m\u00e1s importante que en M\u00e9xico hay bienestar y el pueblo est\u00e1 contento y hay felicidad muy contrario a lo que quisieran nuestros adversarios Entonces el director de Pemex va a informar de era breve porque ahora est\u00e1bamos viendo por eso nos demoramos y quer\u00eda pues hacer un informe muy amplio detallado pero nos lleva toda la ma\u00f1anera y aqu\u00ed pues es para informar en breve bajo el criterio y m\u00e1xima de que bueno y breve doblemente Bueno ya despu\u00e9s que este se d\u00e9 a conocer toda la informaci\u00f3n para expertos para especialistas eh Para quienes quieren eh m\u00e1s eh datos m\u00e1s elementos pero la gente eh nuestro pueblo es muy inteligente no hace falta tanto rollo con poca informaci\u00f3n pero certera Clara este cierta con eso es m\u00e1s que suficiente entonces se van a presentar algunas gr\u00e1ficas para informar sobre c\u00f3mo est\u00e1 Pemex pero est\u00e1 muy bien Pemex vamos muy bien Nada m\u00e1s imaginen que antes cuando llegamos el 75 por de la gasolina que consum\u00edamos la ten\u00edamos que comprar en el extranjero Y ahora eh estamos produciendo ya el 7% de lo que consumimos nos falta 25% y en el tiempo que nos resta y a finales de este a\u00f1o ya casi vamos a estar al 100% es decir no vamos a comprar gasolinas ni turbosina ni diesel en el extranjero no es una haza\u00f1a entonces eh va a informar Octavio termino tambi\u00e9n recordando porque si no para qu\u00e9 eh todo este plan termino recordando nada m\u00e1s faltar\u00eda agregar una l\u00e1mina del costo de los combustibles de cu\u00e1nto aumentaba la gasolina antes los gasolinazos y c\u00f3mo ha sido eh Ahora el manejo del precio C\u00f3mo se ha registrado el precio de las gasolinas como en vez de subir ha bajado eso tambi\u00e9n es este muy preciso con contundente porque le cuesta en t\u00e9rminos reales menos la gasolina al consumidor que ese es el resultado final y agr\u00e9guele cu\u00e1ntos empleos se han creado ahora que ya cambiamos esa pol\u00edtica de vender crudo de vender petr\u00f3leo crudo materia prima y comprar gasolinas como si vendi\u00e9ramos naranja y compr\u00e1ramos jugo de naranja todo eso ya cambi\u00f3 ahora Estamos procesando toda nuestra materia prima casi toda y eso nos est\u00e1 ayudando a que se generen empleos en M\u00e9xico adelante con su permiso se\u00f1or presidente pues les traemos este informe de c\u00f3mo est\u00e1 PEMEX en este momento y y un poco c\u00f3mo lo vamos a entregar al al t\u00e9rmino de administraci\u00f3n bueno empezar\u00edamos hablando de la producci\u00f3n recordando que en 2004 se lle llegaron a producir en M\u00e9xico m\u00e1s de 3.3 millones de barriles diarios y que Cuando comenz\u00f3 esta administraci\u00f3n llegamos a 1,642 es menos de la mitad una declinaci\u00f3n constante a lo largo de 15 a\u00f1os la que sigue por favor Este es el el comportamiento de esta administraci\u00f3n de este sexenio eh partimos de la cifra de 1642 y a\u00f1o con a\u00f1o se ha venido incrementando la producci\u00f3n al punto de acuerdo con lo que nos instruy\u00f3 el presidente de extraer solamente lo necesario para producir combustibles ser autosuficientes en combustibles en en el pa\u00eds la que sigue por favor miren si la tendencia de la declinaci\u00f3n que se tra\u00eda se hubiese mantenido hoy estar\u00edamos Endo 3 317000 barriles que era un poco el pron\u00f3stico que ten\u00edan las anteriores administraciones Qu\u00e9 se hizo se le dio mucho mantenimiento a la producci\u00f3n base lo que nos permiti\u00f3 evitar tanta declinaci\u00f3n Y esta es producci\u00f3n nueva de manera que esa es la raz\u00f3n por la cual detuvimos la declinaci\u00f3n incrementamos la producci\u00f3n la que sigue por favor esto es muy importante porque habla de las reservas en reservas eh que es fundamental en cualquier petrolera se daba el mismo problema la ca\u00edda en las reservas en el periodo 200921 se llegaron a tener 14,000 millones de barriles de petr\u00f3leo crudo equivalente de reserva Y observen ustedes comoo al llegar eh el 2018 al inicio de la Administraci\u00f3n a nosotros se nos entregaron 7000 millones la mitad de lo que se ten\u00eda en 2011 y a partir de esta administraci\u00f3n a\u00f1o con a\u00f1o hemos repuesto m\u00e1s del 100% de las reservas recibimos 7 primer a\u00f1o 7.2 7.4 estos subsecuentes a\u00f1os en el 2024 este ao 7.5 y el pr\u00f3ximo a\u00f1o estimamos 7.5 millones de reserva decir muy por encima del 100% ahora hablando de lo que es la autosuficiencia de combustibles y lo que es la refinaci\u00f3n lo mismo en las seis refiner\u00edas con las que contaba el pa\u00eds en el 2018 cadereita Madero Minatitl\u00e1n Salamanca Tula y Salina Cruz en el 2013 se llegaron a procesar 1,224 mil barriles y miren la falta de inversi\u00f3n la falta de inter\u00e9s fue reduciendo esta este proceso de manera que en el 2018 511000 barriles solo se procesaban en las seis refiner\u00edas que es menos de la mitad de lo de 2013 Qu\u00e9 pas\u00f3 en esta administraci\u00f3n la que sigue bueno partimos de los 511,000 barriles y poco a poco con inversi\u00f3n en las seis refiner\u00edas fuimos incrementando el proceso en el 2002 seguimos invirtiendo en las seis refiner\u00edas y compramos dir Park lo que nos llev\u00f3 a m\u00e1s de un mill\u00f3n casi 1,100 barriles de proceso diario de manera tal que en el periodo enero junio de este a\u00f1o ya estamos en 1,2000 m\u00e1s de dos veces lo que recibimos en el 2018 c\u00f3mo vamos a entregar en septiembre del 24 en 172000 m\u00e1s de tres veces lo que recibimos A qu\u00e9 se debe este incremento entre 1.2 y 1.7 a que va a entrar en funci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas la refiner\u00eda Olmeca y a que vamos a incrementar en estos d\u00edas porque van a entrar unas plantas en el snr de 936 a casi 1,100 en el snr nos ir\u00edamos a 1,700 y el primer trimestre de 2025 y lo se\u00f1alamos aqu\u00ed por una raz\u00f3n en este trimestre va a entrar ya en producci\u00f3n completa la coquizadora de Tula que convierte el combust\u00f3leo en gasolinas Tula y Salamanca y Salina Cruz producen mucho combust\u00f3leo ese combustol se va a convertir en gasolinas y bueno eso se va a reflejar en este en un mayor proceso la que sigue por favor este el hecho de que ya tengamos eh autosuficiencia que tengamos combustibles para vender implica que recuperemos mercado esto es muy importante porque con la reforma energ\u00e9tica eh hubo la pol\u00edtica de amarrarle las manos a Pemex para permitir que los privados entraran en la competencia de la venta de gasolinas del mercado y se crearon reglas asim\u00e9tricas amarraban las manos de Pemex y los pies y eso tuvo como consecuencia que se perdiera del 100% que ten\u00eda Pemex del mercado de gasolinas ca\u00edmos al 73 en el peor momento y hoy lo traemos ya al 86.4 estamos recuperando todos los d\u00edas mercado porque necesitamos vender las gasolinas que ahora vamos a producir en Di lo mismo del 100% ca\u00edmos al 63 ahora estamos en el 81 en turbosina ca\u00edmos al 57 ya estamos en el 100 y en gas LP del 44 estamos en casi en el 58 por. la que sigue la situaci\u00f3n financiera de Pemex que es otro de los temas se habla de que Pemex est\u00e1 endeudada que es una empresa quebrada que no le alcanza bueno esta gr\u00e1fica es muy clara de c\u00f3mo en este periodo neoliberal en estos dos \u00faltimos sexenios la deuda pr\u00e1cticamente se duplic\u00f3 en Pemex de pas\u00f3 de 69 a 132 1000 millones de d\u00f3lares y en esta administraci\u00f3n ha tenido un desendeudamiento Pemex del orden del 25% que equivale a 33000 millones de d\u00f3lares menos hoy Pemex pas\u00f3 de 132,000 a 999000 400 millones de d\u00f3lares esto b\u00e1sicamente por los apoyos que Pemex ha recibido como nunca en la historia de parte del presidente de la rep\u00fablica Pero bueno Esta es la la deuda de Pemex la que sigue por favor H Bueno al hablar de la autosuficiencia de combustibles se logra con todas estas acciones que mencionamos y muchas m\u00e1s y desde luego con el combate a la a la corrupci\u00f3n eh como colof\u00f3n como resumen Cu\u00e1les son las cuentas que vamos a entregar pues eh la autosuficiencia en combustibles todo sacar el petr\u00f3leo refinarlo y todo tiene como objetivo la autosuficiencia y Miren esta gr\u00e1fica que es muy bonita aqu\u00ed hablamos de lo que se produc\u00eda de combustibles cuando inici\u00f3 la administraci\u00f3n en 2018 diciembre se produc\u00edan 304000 barriles en las seis refiner\u00edas en septiembre que termina la administraci\u00f3n vamos a estar produciendo 1,268 1000 barriles de gasolina di\u00e9sel y turbosina y en el primer trimestre de el 2025 casi 1,300000 C\u00f3mo crece la producci\u00f3n en el pa\u00eds por la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas por la adquisici\u00f3n de Deer Park y por la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca y por la construcci\u00f3n de la coquizadora de Tula y eh la de Salina Cruz que no nos va no nos va a dar tiempo de terminar pero la vamos a dejar en el 67 por de avance y a contrapelo de eso lo que compr\u00e1bamos en diciembre de 2018 compr\u00e1bamos 927.000 barriles diarios es decir el pa\u00eds produc\u00eda consum\u00eda m\u00e1s de 1,200000 barriles diarios 927.000 se compraban poco a poco en esta administraci\u00f3n hemos ido dejando de comprar de manera que cuando lleguemos a septiembre solo se van a comprar 52,000 barriles diarios e y en el primer trimestre del 25 ya con la entrada en pleno de la coquizadora de Tula vamos a haber logrado el 98 por de la autosuficiencia en combustibles cuando est\u00e9s Salina Cruz inclusive vamos a estar por encima de la demanda nacional vamos a tener super h\u00e1bit Entonces esta fue la instrucci\u00f3n que nos pidi\u00f3 que nos dio el se\u00f1or presidente la el rescate de Pemex para lograr la autosuficiencia en combustibles eh yo creo que eh habremos cumplido con el encargo se\u00f1or presidente complementa con complementa con la el precio de la gasolina y agradecerle mucho al equipo de Pemex a todos todas desde luego a los trabajadores petroleros que nos eh han apoyado para el rescate de esta empresa de la naci\u00f3n que siempre fue como la gran tentaci\u00f3n siempre eh quisieron desde la expropiaci\u00f3n en el 38 eh privatizarla ah\u00ed en la expropiaci\u00f3n los conservadores se unieron y hasta formaron un partido un a\u00f1o despu\u00e9s que no voy a mencionar pero \u00ed se los dejo de tarea porque no les gust\u00f3 que el general tomara la decisi\u00f3n de Recuperar el petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras Y \u00faltimamente quer\u00edan este consumar ese prop\u00f3sito de arrebatarle el petr\u00f3leo sobre todo la renta los beneficios las utilidades del petr\u00f3leo al pueblo de M\u00e9xico por eso fue la llamada reforma energ\u00e9tica y por eso tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de manera deliberada quer\u00edan que las plantas de refinaci\u00f3n la petroqu\u00edmica se convirtieran en chatarra para que todo lo hici\u00e9ramos con empresas particulares y que compr\u00e1ramos en el extranjero para ser cada vez m\u00e1s dependientes de las potencias compr\u00e1ramos los combustibles y con los trabajadores con los t\u00e9cnicos con los directivos logramos eh remontar ese perverso prop\u00f3sito antinacionalista antipopular y por eso nos sentimos muy orgullosos miren esto y se hizo ese rescate apoyando al pueblo la gasolina en el tiempo de Felipe Calder\u00f3n aument\u00f3 22 por en el tiempo de Pe\u00f1a 42 por con nosotros ha habido una reducci\u00f3n del 5% hechos no palabras se cumpli\u00f3 el compromiso de bajar eleo de la G S\u00ed y el prop\u00f3sito lo que plante\u00e9 es que no iba a aumentar el precio de la gasolina en t\u00e9rminos reales no iba aumentar y regresa la l\u00e1mina no solo no aument\u00f3 sino se redujo en 5% adelante la que sigue hasta la premi lo mismo con Calder\u00f3n aument\u00f3 5.7 con Pe\u00f1a 46 y nosotros logramos reducir el precio 6% en t\u00e9rminos reales ah\u00ed est\u00e1 el diesel con Calder\u00f3n casi 50% lo mismo con Pe\u00f1a 48.6 y con nosotros se redujo en 6.7 por adelante esto es important\u00edsimo con cal en el gas de 1.5 con Pe\u00f1a aument\u00f3 28.9 y con nosotros una reducci\u00f3n del 24.6 Esto me entusiasma me llena de orgullo porque esto significa que se puede comprar un cilindro de gas de kil en 400 pesos que es el gas que m\u00e1s consume la gente pobre Entonces vamos a seguir informando en el caso de la deuda vuelve a poner la gr\u00e1fica porque comoo este manipulan desinforman con eso ese el resultado desde Calder\u00f3n hasta Pe\u00f1a Un aumento del 91 de la deuda de Pemex 91 por de aumento de la deuda estamos hablando en d\u00f3lares de 68.9 millones de d\u00f3lares a 132000 millones de d\u00f3lares y en el tiempo nuestro una disminuci\u00f3n pr\u00e1cticamente del 25% de la deuda de esos S\u00ed de esos 132,000 a [M\u00fasica] 999000 32.9 mil millones de d\u00f3lares menos de deuda ya para los expertos no los aviion lectores de noticias y empleados de la mafia del poder tengan para que aprendan V\u00e1monos qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas a todos y a todas este se\u00f1or presidente miembros de de Pemex Juan herndez diaro basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y Quintana ro hoy eh preguntarle eh en diaro basta dimos a conocer que millones de pesos sald\u00e1n de varios ficon usos del poder judicial de la federaci\u00f3n esto es tras un comunicado inform que se distribuy\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles 10 de julio informaci\u00f3n que curiosamente ning\u00fan medio de los llamados grandes lo ha dado a conocer hasta el momento Y es que el consejo de la judicatura Federal inform\u00f3 a todos los trabajadores del poder judicial de la federaci\u00f3n en todo el pa\u00eds sobre la autorizaci\u00f3n de un programa extraordinario de retiro del fondo de reserva individualizado fori este hecho sin precedentes as\u00ed lo dice el consejo de la judicatura permitir\u00e1 a los m\u00e1s de 45,000 trabajadores del poder judicial retirar hasta el 50% de su saldo acumulado en la direcci\u00f3n de prestaciones institucionales llama la atenci\u00f3n este ese fondo el fori porque ten\u00eda varios candados varios candados para que alg\u00fan trabajador del poder judicial pudiera retirar estos fondos Uno de ellos es que el trabajador ya no estuviera ah\u00ed o otro que lo hubieran despedido de manera injus en los dos casos Bueno ya no que ya no tuviera que pertenecer al poder judicial y bueno esta situaci\u00f3n bueno la fecha l\u00edmite de establecida para el retiro de estos recursos es hasta el 31 de octubre del 2024 aqu\u00ed la pregunta concreta es qu\u00e9 se deber\u00eda de hacer o en este caso eh su opini\u00f3n referente Pues a este bueno con este primer inicio de de un saqueo hormiga de los ficom misos a qu\u00e9 me refiero con esto me refiero que ante una inminente reforma del poder judicial Pues est\u00e1n empezando con este tipo de de maniobras y preguntarle En todo caso si alguna dependencia como en este caso Hacienda Deber\u00eda ser este alguna fiscalizaci\u00f3n referente a esta situaci\u00f3n porque as\u00ed como ocurre con este fori tambi\u00e9n puede ocurrir con otros fideicomisos que realmente a ciencia cierta no se sabe Qui\u00e9nes lo manejan C\u00f3mo se est\u00e1n dando el uso de estos de estos recursos y Bueno pues reitero ante una inminente reforma al poder judicial se est\u00e1 empezando a dar estos estos primeros este pasos Esa ser\u00e1 la primera s\u00ed Seg\u00fan entiendo lo que est\u00e1n llevando a cabo es que ya se est\u00e1n repartiendo los fondos del fidecomiso es eso as\u00ed es este para que cuando se lleve a cabo la reforma si es que se aprueba ya no tenga dinero el fidecomiso As\u00ed es eso corresponde revisarlo Hacienda pero m\u00e1s que nada al poder legislativo es un asunto que deber\u00eda de atender Con urgencia porque tardan mucho no vaya a ser que resuelvan dentro de 2 a\u00f1os la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que depende del poder legislativo de la c\u00e1mara de diputados investigar eso a ellos les corresponde si Es legal que est\u00e9n eh repartiendo los fondos A lo mejor es este legal que utilicen esos fondos para los trabajadores del poder judicial si no lo es pues tiene que intervenir El poder legislativo y lo mencionaba porque incluso voy a soar aqu\u00ed textualmente se llama programa extraordinario de retiro o sea era algo que no no exist\u00eda no exist\u00eda como como se lo mencion\u00f3 hab\u00eda candados Y bueno pues es este digamos un s\u00edntoma de no s podemos decir desesperaci\u00f3n o en este caso que que fomenten el p\u00e1nico ah\u00ed dentro de los de los trabajadores del poder judicial y bueno como ya ya lo hemos visto este en algunos este sectores pues se est\u00e1n manifestando muy leg\u00edtim leg\u00edtima su manifestaci\u00f3n Pero bueno de alguna manera s\u00ed dejar este constancia de lo que de lo que est\u00e1 ocurriendo S\u00ed y va a servir tambi\u00e9n para ver a qui\u00e9nes incluye porque siempre utilizan a los trabajadores no como parapeto Pero los que se llevan m\u00e1s son los altos funcionarios si hay un fondo eh una cosa es lo que pueda recibir de ese fondo un trabajador de base un oficinista los proyectistas que son los que trabajan y Y cu\u00e1nto puede estar recibiendo un juez un magistrado un ministro porque hay niveles no nivelit dir\u00eda en algunos lugares porque los de arriba se llevan millones No exagero eh millones cuando se retiran aparte de la pensi\u00f3n vitalicia se llevan eh fondos de retiro de millones de pesos no as\u00ed los trabajadores de base entonces hay que verlo yo no ten\u00eda conocimiento de lo que t\u00fa est\u00e1s Este exponiendo por eso es muy buena la ma\u00f1anera porque yo aqu\u00ed tambi\u00e9n con ustedes Me informo nos informamos todos y socializamos la informaci\u00f3n entonces en este caso entendiendo lo que usted me acaba de mencionar eh tendr\u00eda que caer en la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n el hacer este o esta vigilancia de c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo el manejo de estos recursos en el bueno de todos los fideicomisos y de los recursos en el poder judicial S\u00ed es que es eh facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n del presupuesto y eh la fiscalizaci\u00f3n del buen uso de el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo por eso es lo de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n nada m\u00e1s que suele pasar ahora est\u00e1n un poco m\u00e1s este \u00e1giles Pero hab\u00eda La mala costumbre de que se presentaba un asunto una auditor\u00eda se poda llevar un a\u00f1o luego la revisi\u00f3n otro a\u00f1o y la resoluci\u00f3n otro a\u00f1o y ya cuando este resolv\u00edan algo ya este ni exist\u00eda el servidor p\u00fablico ya estaba en otra este funci\u00f3n pero si debe de haber \u00e1giles para atender esto o que se pronuncien si es v\u00e1lido si es legal o no puede ser que sea este legal inmoral sin duda sin duda porque los fondos de ahorro especial de los jueces magistrados ministros del poder judicial son elevad\u00edsimos es como el fondo que hab\u00eda aqu\u00ed en el ejecutivo ya se los he explicado un funcionario eh obten\u00eda 200000 mensuales y pod\u00eda dejar 20.000 pesos de ahorro de esos 200,000 el 10% y con dinero del presupuesto se le aportaba a ese fondo el equivalente es decir m\u00e1s De modo que ya ahorraba al a\u00f1o 4000 la mitad aportado por el presupuesto p\u00fablico cuando terminaba su cargo se llevaba ese dinero millones de pesos mantener en el presupuesto ese fondo significaba una partida anual de 6000 millones de pesos para darle Eh suficiencia presupuestar Al fondo 6000 millones dees eso lo cancel nosotros El Ejecutivo pero no El Judicial m\u00e1s otras prestaciones estamos hablando aqu\u00ed en plata por eso decimos no somos iguales [M\u00fasica] Cu\u00e1nto ganan los ministros violando la Constituci\u00f3n imag\u00ednense un ministro que viola el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n que establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que el presidente y ellos ganan cuatro veces m\u00e1s que el presidente como si nada y ah\u00ed todav\u00eda quienes los defienden Quienes no quieren que haya una reforma al poder judicial me llama la atenci\u00f3n le han hecho una dos tres entrevistas a la presidenta del pi\u00f1a s\u00ed de la suprema corte la se\u00f1ora Pi\u00f1a y nadie le pregunta sobre Por qu\u00e9 se reuni\u00f3 con el presidente del Pri eh una cena en el proceso electoral o al otro ministro que es su asesor carranc\u00e1 porque fue en su casa una residencia en Las Lomas por qu\u00e9 no les preguntan o porque ellos no informan no tienen la obligaci\u00f3n de informar sobre asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico Por qu\u00e9 se quedan callados Espero que Joaqu\u00edn L\u00f3pez dga que Ciro Loret la se\u00f1ora sucena este o no es nota que le pregunten Oiga es cierto que se reuni\u00f3 no est\u00e1n haciendo pol\u00edtica pero en realidad est\u00e1n haciendo no con estas reuniones con Alejandro Moreno S\u00ed s\u00ed pero yo no he escuchado o a lo mejor no estoy integrado que haya una explicaci\u00f3n sobre esto y nadie dice nada Hay un silencio c\u00f3mplice Se podr\u00eda decir que se les cay\u00f3 el golpe t\u00e9cnico de estado no ser\u00eda bueno que dijeran a ver este c\u00f3mo estuvo ya si nos queden decir Qu\u00e9 cenaron no este qu\u00e9 vino S\u00ed este fue nacional o vino eh espa\u00f1ol franc\u00e9s y de qu\u00e9 hablaron porque la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica entonces todo eso es interesante que se sepa Bueno ese ser\u00eda este mi primer planteamiento y el segundo eh preguntarle eh usted hablaba de pendientes que bueno que por una u otra raz\u00f3n en este caso me referir\u00e9 que fue la la pandemia de covid este 19 eh No se pudo concluir la descentralizaci\u00f3n de las de las dependencias eh No s\u00e9 si este tema usted ya lo ha tratado con la presidenta electa eh Y bueno si tambi\u00e9n podr\u00eda hacer una evaluaci\u00f3n usted de c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo ha visto ahorita a aquellas que s\u00ed pudieron este irse a sus estados y del trabajo que han venido realizando eso ser\u00eda mi Ya mi \u00faltimo apretamiento muchas gracias S\u00ed yo creo que Hay que seguir este insistiendo en la descentralizaci\u00f3n porque ayuda mucho Sobre todo para que los servidores p\u00fablicos est\u00e9n m\u00e1s cerca de la gente Y recojan los sentimientos del pueblo no haya divorcio entre pueblo y gobierno que sea uno mismo el pueblo y el gobierno para que sea una aut\u00e9ntica democracia y la frase de que territorio no escritorio hay que llevarla a la pr\u00e1ctica no es levantarse y leer la s\u00edntesis informativa como era antes a ver qu\u00e9 dicen los peri\u00f3dicos las columnas y qu dicen de m\u00ed Cu\u00e1l es el chisme m\u00e1s este difundido o el bolet\u00edn porque antes se repet\u00eda el bolet\u00edn del gobierno a veces no le quitaban nada y se reproduc\u00eda igual como lo enviaba el gobierno en dos o tres peri\u00f3dicos a ver a leer y a desayunar tranquilo y llegar a la oficina a las 10 10:3 ver dos TR cosas ah\u00ed y luego la cita para comer en un restaurant no precisamente una fonda de lo que se pierden tambi\u00e9n porque c\u00f3mo se come Rico en las fondas es comida suculenta y regresar un rato a la oficina y vamos de nuevo a la casa y a descansar s\u00e1bado y domingo As\u00ed era Entonces cuando se est\u00e1 en un proceso de transformaci\u00f3n pues hay que estar hablando de los [M\u00fasica] ministros se avientan un mes al a\u00f1o de vacaciones un mes ahorita est\u00e1n de vacaciones 15 d\u00edas Creo que van a regresar la semana Que bien eso ni la gente lo sabe porque pues da igual si est\u00e1n o no est\u00e1n Y en diciembre otros 15 d\u00edas un mes imag\u00ednense con tantas tareas tanto rezago Entonces si hace falta la la transformaci\u00f3n el cambio y eh nosotros vamos a seguir informando mientras estemos y estamos hablando y es un hecho in\u00e9dito con la presidenta electa de c\u00f3mo llevar a cabo la transici\u00f3n y est\u00e9n bando muy bien este todo este proceso para que no se detenga sobre todo lo que tiene que ver con el crecimiento econ\u00f3mico [M\u00fasica] con la creaci\u00f3n de empleos me dio mucho gusto que la presidenta decidi\u00f3 que va a iniciar este mismo a\u00f1o la construcci\u00f3n de trenes y que ese mismo a\u00f1o va a iniciar lo que nosotros no hicimos este suficientemente va a construir un mill\u00f3n de viviendas por a\u00f1o Y eso va a ayudar much\u00edsimo porque la industria de la construcci\u00f3n tiene un efecto multiplicador se reactiva pronto la econom\u00eda se hacen las obras que requiere el pueblo sea las viviendas que hace falta para j\u00f3venes que est\u00e1n cas\u00e1ndose deciden vivir juntos Pero no tienen para la renta Est\u00e1 muy cara la renta y que van a tener oportunidad de tener su vivienda los m\u00e1s pobres de acuerdo al programa que present\u00f3 la presidenta electa pr\u00e1cticamente HM van a recibir la vivienda y van a pagar muy poco porque son cr\u00e9ditos a 25 a\u00f1os sin intereses y en el caso de los trabajadores del nfonavit pues ya hablamos de que hay una bolsa de 800,000 millones de pesos de ahorro y el infonavid va a construir vivienda la va a rentar a precios muy bajos a los trabajadores y el trabajador va a seguir pagando sus cuotas y un determinado tiempo ya va a tener para comprar su donde vive y se le va a descontar todo lo que pag\u00f3 de renta es un programa buen\u00edsimo y esto tambi\u00e9n se debe de tomar en cuenta no cuando llegamos el infonavid ten\u00eda un fondo de ahorro de 150000 millones y ahora el fondo de ahorro del infonavid son 800000 millones Por qu\u00e9 Porque aument\u00f3 el salario y aument\u00f3 la cuota o fue el mismo porcentaje pero con m\u00e1s rendimiento de ah\u00ed la importancia de que sean buenos los salarios de que sean salarios justos como lo establece la Constituci\u00f3n eso beneficia muy contrario que dec\u00edan estos corruptos neoliberales que si aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n y miren lo que hicieron con el m\u00ednimo Polo es que ya nos vamos a ir y este para que no se olvide porque este de esto no hablan en los medios convencionales miren C\u00f3mo era el salario desde Salinas abajo de la inflaci\u00f3n un empobrecimiento deliberado y perverso Y d\u00f3nde estaban los articulistas periodistas famosos qu\u00e9 hablaban qu\u00e9 dec\u00edan de esto qu\u00e9 escrib\u00edan sobre esto nada todos comprados o alquilados Y eso es lo que hemos hecho Y ustedes creen que esto va a cambiar no no porque el pueblo es mucha pieza y supo elegir cambiar\u00eda si regresaban los mismos volver\u00edan con la misma cantaleta de que si aumenta el salario se desata la inflaci\u00f3n ya se demostr\u00f3 aumenta el salario por un poco m\u00e1s en la frontera 200 por Y cu\u00e1nto ha aumentado la inflaci\u00f3n en el sexenio cuando mucho 20 en 20 s\u00ed 25 pero el salario est\u00e1 por encima considerablemente de la inflaci\u00f3n y esto ayuda aqu\u00ed aprovecho para abrir un par\u00e9ntesis porque le voy a enviar una carta lo anuncio a mi amigo Este Donald Trump Porque pienso que no le est\u00e1n informando bien sobre el tema migratorio y tambi\u00e9n sobre la importancia que tiene mantener la integraci\u00f3n econ\u00f3mica entre Estados Unidos M\u00e9xico y Canad\u00e1 sobre los dos temas el caso caso migratorio le voy a demostrar de que los migrantes no llevan droga a Estados Unidos que esa es una V mentira que los migrantes van a Estados Unidos a trabajar honradamente y que esa naci\u00f3n se constituy\u00f3 y se convirti\u00f3 en una potencia gracias a los migrantes de todo el mundo que y hicieron un pa\u00eds muy pr\u00f3spero eso se debe de aclarar y tambi\u00e9n informarle que nos ayuda la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y que no se resuelve nada con cerrar la frontera Qu\u00e9 es m\u00e1s no se puede Ni se debe ni se puede lo que le est\u00e1n eh diciendo de que se pueden construir los autom\u00f3viles en Estados Unidos significar\u00eda que en promedio cada autom\u00f3vil que se venda en Estados Unidos le costar\u00eda al ciudadano estadounidense entre 15 y 00 m\u00e1s no eh se aguantar\u00eda la frontera cerrada un mes no lo aguantar\u00edan ni los productores ni los fabricantes ni los inversionistas de Estados Unidos ni los trabajadores de Estados Unidos tambi\u00e9n nos afectar\u00eda a nosotros pero les afectar\u00eda m\u00e1s a ellos entonces es un hombre inteligente con visi\u00f3n s\u00e9 que va a cambiar su manera de de pensar y adem\u00e1s lo considero mi amigo y lamentamos mucho lo que le pas\u00f3 y a lo mejor no le han informado pero fuimos los primeros en el mundo como autoridad en ning\u00fan caso un jefe de estado un presidente un Primer Ministro eh desaprob\u00f3 la acci\u00f3n eh casi de inmediato cuando todav\u00eda este no hab\u00eda certidumbre de lo que hab\u00eda sucedido ya nosotros ya est\u00e1bamos condenando el hecho a lo mejor me equivoco y si hubo alg\u00fan presidente alg\u00fan Primer Ministro alg\u00fan jefe de estado pero no fuimos los primeros por amistad y porque estamos en contra de la violencia como no sab\u00edamos a ciencia cierta lo que hab\u00eda sucedido le puse al mensaje sea como sea por qu\u00e9 no lo pones rechazamos la violencia por irracional la voy a enviar la semana pr\u00f3xima con argumentos no se trata de pelearnos se trata de hablar con la verdad y tener conocimiento de la realidad sea como sea reprobamos lo sucedido al expresidente Donald Trump la violencia es irracional e inhumana 440 de la tarde hora de M\u00e9xico el d\u00eda del atentado cierro par\u00e9ntesis seguimos adelante [M\u00fasica] presidente muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas a los funcionarios de Pemex Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de noticieros al reloj de la atlajque 91.5 siempre le traigo un saludo presidente en esta ocasi\u00f3n del Se\u00f1or Alejandro Salinas usted lo menciona en sus p\u00e1ginas 244 y 245 del libro gracias \u00c9l es de temascaltepec en cuquila ah\u00ed en Oaxaca defensor comunitario que estuvo mucho tiempo preso que coincidi\u00f3 con usted a m\u00ed me toc\u00f3 cubrirlo mucho tiempo durante su lucha eh comunitaria y en su en su localidad ahorita est\u00e1 en Estados Unidos tiene un restaurante y le manda un afectuoso saludo eh se\u00f1or presidente tambi\u00e9n eh su opini\u00f3n s\u00e9 que usted ya est\u00e1 a punto de retirarse esta hist\u00f3rica administraci\u00f3n que usted ha encabezado de la cuarta transformaci\u00f3n sin en cambio por lo que representa la conferencia matutina Considero que es importante se avanz\u00f3 mucho en la popularidad de la hacer popular los servicios bancarios a nivel nacional con el banco bienestar sin en cambio hay algunas localidades hay algunos municipios en todo el pa\u00eds No creo que solamente sea Oaxaca que necesitan todav\u00eda el banco bienestar Yo solamente le voy a mencionar dos tamasulapan del Progreso con 12,000 habitantes una Villa que pues su banco m\u00e1s cercano est\u00e1 hora y media para personas de la tercera edad el caso de yutecoso cuautemo en Monteverde tambi\u00e9n en la mixteca donde se quedaron los cimientos que construyeron la propia comunidad y que no se pudo concluir el banco bienestar Ojal\u00e1 que en el 2025 de acuerdo a su opini\u00f3n Pues hay un nuevo presupuesto para bancos bienestar Pero bueno mi primera pregunta se\u00f1or presidente en todo el pa\u00eds pero particularmente en Oaxaca existe una figura jur\u00eddica que es muy cercana a la poblaci\u00f3n que son los comisariados de bienes comunales y los comisariados idales es un servicio social usted ha hablado mucho del servicio que prestan los presidentes por usos y costumbres Lamentablemente en algunos de ellos no en todos los casos hay empresas privadas que los est\u00e1n financiando para que lleguen al poder p\u00fablico se est\u00e1 dando ya en los en los municipios por usos y costumbres sistemas normativos ind\u00edgenas se le llama legalmente Pero sigue existiendo esta figura que trabajan las personas principalmente le digo de Oaxaca que son los comisariados ejidales y los comisariados comunales qu\u00e9 piensa usted no considera que pudiera haber un presupuesto Para apoyar a estas entidades administrativas agrarias que est\u00e1n tan tan directamente relacionadas con la poblaci\u00f3n principalmente en comunidades ind\u00edgenas Y qu\u00e9 otros qu\u00e9 otras apoyos pudieran ser podr\u00edan recibir pudran recibir del Gobierno Federal pues es un tema que debe de este tratarse con cuidado porque a veces cuando ya empiezan las autoridades en los pueblos a tener presupuesto y empiezan a cobrar sueldos ya no es servicio ya este se afecta al sistema tradicional de organizaci\u00f3n comunitaria eso hay que verlo con cuidado porque estamos hablando de toda una tradici\u00f3n del tequio de los servicios a la comunidad s\u00ed eh que viene de siglos entonces alterar eso Oaxaca es el \u00fanico estado de la rep\u00fablica que conserva esa organizaci\u00f3n social comunitaria el \u00fanico eso exist\u00eda y se fue perdiendo al grado que hay gobiernos municipales en donde este son ambicionad los cargos porque No solo son sueldos buenos llega al grado de que este el presupuesto lo primero es la Suburban para el presidente la cam de Suburban y otra para la esposa otra suburbana no mal los sueldo y lo peor la robadera eso no existe en la mayor\u00eda de los gobiernos de usos y costumbres de Oaxaca la gente da servicio pero no solo el presidente municipal todos dan servicio Desde j\u00f3venes empiezan como topiles y van ascendiendo y pueden estar en Nueva York en Los \u00c1ngeles ac\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico y si les toca tienen que ir a dar el servicio a\u00f1o dos a\u00f1os y as\u00ed van obteniendo un reconocimiento de su comunidad y por qu\u00e9 lo hacen porque quieren ser parte de la vida comunitaria si ellos se alejan de su comunidad ya no sienten lo mismo y la recompensa es que est\u00e1n sirviendo y tambi\u00e9n se les reconoce Porque pueden llegar a ser miembros del Consejo de ancianos tatam manones y tienen todo el respeto de su pueblo el respeto no se obtiene por los bienes materiales que se acumulan sino por los servicios prestados al pr\u00f3jimo a los miembros de la comunidad eso es bell\u00edsimo eso eh se conoce muy poco y es de las cosas m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds eso no se da o a lo mejor en algunos pa\u00edses del mundo ese es el M\u00e9xico profundo entonces alterar eso De repente que empiecen a repartirse los presupuestos y ah\u00ed vienen Los sueldos para los presidentes el secretario los asesores s y se va todo el presupuesto Y d\u00f3nde queda el servicio lo mismo en el caso de las autoridades agrarias ya sea comunales o las autoridades ejidales por lo general Lo que sucede es que voluntariamente la gente aporta el comunero el ejidatario cada vez que hay asamblea antes eran los domingos el primer domingo del mes o el segundo domingo ya se sab\u00eda mes con mes que se ten\u00eda reuni\u00f3n todav\u00eda se sigue llevando a cabo esa pr\u00e1ctica todo eso lo quisieron destruir Y lamentablemente avanzaron los neoliberales porque quer\u00edan acabar con elegido con los bienes comunales con la privatizaci\u00f3n con la reforma al art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n pero todav\u00eda en muchos pueblos Ah\u00ed est\u00e1 desde temprano llega la gente el domingo y ah\u00ed est\u00e1 el comisariado o el presidente de bienes comunales informando ah\u00ed toman los acuerdos en la asamblea Ojal\u00e1 y eso este se mantenga entonces hay que verlo S\u00ed ahora para los viajes que se tiene que hacer por los tr\u00e1mites Que hay que ir a Oaxaca que hay que este pues pagar pasaje o conseguir a alguien que los lleve Pero hay que pagarle De d\u00f3nde salen esos fondos siempre hay porque una de las cosas que tiene tambi\u00e9n la gente humilde los campesinos los productores es que todos cooperan todos no hay avaricia est\u00e1 dif\u00edcil que no todos no porque no se puede generalizar pero por lo general El que tiene m\u00e1s quiere m\u00e1s es como si el dinero Llamar al dinero pero abajo no no no la gente es muy solidaria me ha tocado vivirlo eso por eso la foto esa que pusimos Vu\u00e9lvela a poner Porque estos somos los mexicanos y ojal\u00e1 y nunca dejemos de ser as\u00ed porque eso es lo que nos da la fortaleza que no nos volvamos ladinos que no le demos la espalda al que sufre yo les comentaba que eh cuando fui director de l puse una frase de un fil\u00f3sofo famos\u00edsimo extraordinario nada m\u00e1s se equivoc\u00f3 en el En aquellos tiempos este el trato a los animales era otro No ahora ya se sabe que los animales tienen sentimientos y que no hay que maltratarlos pero su frase palabras m\u00e1s palabras menos es eh Quien tenga como aspiraci\u00f3n ser un animal ah\u00ed es donde podr\u00eda ponerse Quien tenga como aspiraci\u00f3n que se le endurezca el coraz\u00f3n puede dice la frase naturalmente dar la espalda a los dolores de la humanidad y trabajar en su propio provecho Ese es el humanismo mexicano Pero bueno eh se\u00f1or presidente mi mi segunda pregunta este relacionada con los ferrocarrileros los integrantes del frente ferrocarrilero de reconstrucci\u00f3n sindical est\u00e1n preocupados porque usted ya concluye tambi\u00e9n su administraci\u00f3n y Ellos hablan de que la justicia social no ha llegado a ellos le voy a leer textualmente par una parte porque es muy grande su planteamiento y dice de la manera m\u00e1s atenta le estamos solicitando tenga bien atendernos para tratar el tema de la justicia social de la familia ferrocarrilera que fue afectada por la privatizaci\u00f3n de nuestro sector hemos solicitado a trav\u00e9s de este espacio una reuni\u00f3n con usted pero nos env\u00eda con los funcionarios de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n llevamos m\u00e1s de 2 a\u00f1os intentando hablar con usted y hemos hecho varias acciones para conseguirlo hablan de las protestas que han hecho en el norte en el centro y en el sur le digo los ferrocarrileros este frente pues le pide ah\u00ed unos minutos antes de que pueda usted concluir su administraci\u00f3n lo van a atender Y si andamos buscando la forma de encontrar una soluci\u00f3n es que despidieron a ferrocarrileros despidieron en el periodo neoliberal de las privatizaciones a los trabajadores electricista y hay muchos damnificados en la pol\u00edtica neoliberal miles Entonces estamos atendiendo a los electricistas ya estamos Jes\u00fas a punto No de llegar a un acuerdo hay dos criterios ya me lo explicaron ayer este aprovecho para decir que tiene que ser el criterio eh que establece la ley porque lo otro nos meter\u00eda en un problema porque si no tienen la edad y se les ayuda tendr\u00edamos problema pero s\u00ed garantizarles que a los que tienen la edad s\u00ed podemos el tiempo trabajado s\u00ed o el tiempo trabajado s\u00ed podemos ayudar y yo puedo hablar con la presidenta electa y ella es muy sensible Y si nosotros no tenemos todos los recursos que nosotros aportemos algo antes de irnos con el compromiso de que hacia adante se les va a terminar de pagar esa es una soluci\u00f3n y lo mismo en el caso de los ferrocarrileros as\u00ed lo hicieron en la Ciudad de M\u00e9xico el jefe de gobierno Mart\u00edn batres con los de Ruta 100 y nosotros aportamos tambi\u00e9n ah\u00ed esa es una forma es que fue mucho el da\u00f1o y resarcir el da\u00f1o lleva tiempo y mucho dinero pero s\u00ed podemos este hacer este justicia vamos a ver c\u00f3mo le hacemos Nos quedan todav\u00eda dos meses y si no este la presidenta electa es muy sensible ella va a atender Tambi\u00e9n muchas cosas es que habl\u00e1bamos fueron 36 a\u00f1os de eh [M\u00fasica] da\u00f1ar de ofender de humillar al pueblo no hay en 36 a\u00f1os leyes que se hayan aprobado En beneficio del pueblo de M\u00e9xico todas las leyes que se aprobaron o las reformas que se llevaron a cabo en el periodo neol fueron para beneficiar a una minor\u00eda para privatizar elegido para privatizar las pensiones de los trabajadores para afectar conquistas laborales de los trabajadores para entregar los bienes de la naci\u00f3n y del pueblo a particulares todas todas todas todas en mi \u00faltimo libro hago un relato Reforma por reforma Qui\u00e9nes las aprobaron no van a encontrar En beneficio del pueblo lo mismo el poder judicial no se me va a olvidar de que cuando propone El Ejecutivo la reforma energ\u00e9tica para entregar los bloques de territorio petrolero a particulares algo que se combati\u00f3 siempre desde la expropiaci\u00f3n y desde siempre tambi\u00e9n los conservadores este lo ambicionaban me acuerdo que este se hace una protesta porque en ese momento entre otras causas a m\u00ed me da un infarto y se quedan compa\u00f1eras compa\u00f1eros pero el movimiento muy desgastado Porque estos con todo el aparato medi\u00e1tico radio televisi\u00f3n peri\u00f3dicos echaron a andar una campa\u00f1a enga\u00f1ando de que ese era la salvaci\u00f3n de M\u00e9xico Esa era la salvaci\u00f3n del ma\u00eds porque ten\u00edamos un tesoro en las aguas profundas pero que no lo pod\u00edamos sacar porque no ten\u00edamos financiamiento ni ten\u00edamos tecnolog\u00eda entonces que si se hac\u00eda la reforma iba a llegar a raudales la inversi\u00f3n extranjera Y que adem\u00e1s con esto ha trabajo y iban a bajar el precio de las gasolinas de la luz puras mentiras y nosotros queriendo defender que no se privatizar el petr\u00f3leo y pues no no se no se pudo detener la la privatizaci\u00f3n entonces hicimos todo convocaba yo cada 15 cada mes a movilizaciones no pod\u00edamos llegar al Z\u00f3calo porque el Z\u00f3calo estaba este prohibido para nosotros nos negaban el Z\u00f3calo entonces hac\u00edamos en las calles en el hemiciclo a Ju\u00e1rez los actos grandes pero no como se necesitaba y en una o dos ocasiones conseguimos el Z\u00f3calo casi imploro que nos los prestaran que nos dieran oportunidad de manifestarnos y convocamos y pensamos se va a llenar el Z\u00f3calo y las calles pues no se llen\u00f3 el Z\u00f3calo pero no las calles porque la gente no este pensaba que era algo grave y adem\u00e1s no se pudo enfrentar la campa\u00f1a medi\u00e1tica muy distinto de lo que pas\u00f3 hace dos meses que fue un gran triunfo del pueblo ah\u00ed s\u00ed el poder medi\u00e1tico este no pudo no pudo un gran triunfo yo creo que nunca hab\u00eda pasado eso por eso anda ah\u00ed todav\u00eda turulos este todav\u00eda no alcanzan a comprender lo que sucedi\u00f3 Pero recuerdo que uno de los mecanismos siempre luchando por la v\u00eda pac\u00edfica no que usamos fue este hacer una solicitud de acuerdo a la Constituci\u00f3n para llevar a cabo una consulta que se le preguntara al pueblo y la Constituci\u00f3n habla de este reunir una cantidad de firmas reunimos como 3 millones de firmas y se entregaron al congreso y el congreso a la corte y los de la corte todos en contra l estos este en contra de la consulta y palo porque pues eh todas las instituciones estaban secuestradas por la oligarqu\u00eda que eran los due\u00f1os de M\u00e9xico los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico ellos controlaban todo por eso fue sabio lo que me dijo el migrante all\u00e1 en San Quint\u00edn el maestro vamos a ganar licenciado y as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 a la iglesia del Estado porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar as\u00ed Ahora lo que se requiere es parar f\u00edjense lo sabio el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico que era lo mismo como todav\u00eda sucede en el poder judicial donde los ministros son como empleados de los potentados y y me dec\u00eda el migrante y que el gobierno represente a todos a ricos y a pobres creyentes no creyentes a todos los mexicanos que es un gobierno del pueblo Ese es el ideal no Un gobierno para una minor\u00eda una facci\u00f3n y regresando a las reformas que se hicieron en el periodo neoliberal nada fue En beneficio del pueblo todo lo hicieron En beneficio de las minor\u00edas con la complicidad de legisladores imag\u00ednense es hasta incre\u00edble que durante 3 a\u00f1os en el gobierno de Calder\u00f3n siendo carens secretario de Hacienda 3 a\u00f1os consecutivos carens secretario de el presupuesto p\u00fablico se aprob\u00f3 por unanimidad imag\u00ednes Ed 500 diputados todos levantando la mano como ya ahora es moderno es por bot\u00f3n oprimiendo el bot\u00f3n del apruebo todos quiz\u00e1 los que no asistieron por enfermedad 3 a\u00f1os consecutivos qu\u00e9 democracia er Y por qu\u00e9 Qu\u00e9 carcen es un estadista no por el reparto de los moches ten\u00edan mados a todos Y eso es lo que a\u00f1oran eso es lo que quisieran que regresar Pero eso pues ya se le olvid\u00f3 Aguilar camill crause y en su momento nunca dijeron nada ahora es que este nos quieren comparar no no no no no somos iguales por \u00faltimo se\u00f1or presidente Bueno digo un sentimiento personal siento como si estuviera yo de entrevistando tal vez a Ju\u00e1rez tal vez a C\u00e1rdenas en su momento creo que estamos viviendo un momento hist\u00f3rico importante se va usted el 30 de septiembre quisiera preguntarle si es posible que podamos traer una un sketch de la gelagetza que podamos traer 10 minutos de los bailes m\u00e1s importantes que tenemos en Oaxaca como agradecimiento a todo lo que hizo usted por nuestro estado y pues ya mi \u00faltima pregunta presidente tambi\u00e9n preguntarle a usted encabeza la cuarta transformaci\u00f3n sin en cambio tengo una duda y creo que la tiene mucha poblaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 va a pasar en la primera transformaci\u00f3n que usted habla que fue la Independencia los conservadores despu\u00e9s se enquistan en el poder en el triunfo de los de los independentistas cuando la reforma lo mismo los conservadores nuevamente vuelven a subir el poder en la \u00e9poca la de la Revoluci\u00f3n tambi\u00e9n los los porfiristas despu\u00e9s de que concluye la revoluci\u00f3n pues buscan la forma de meterse al poder C\u00f3mo hacerle para que en esta cuarta transformaci\u00f3n no vaya a suceder lo mismo vemos como ve el pueblo de M\u00e9xico con tristeza que algunos de los m\u00e1s Defensores del Antiguo r\u00e9gimen ya sin decir nombres de mi estado hay uno que se habla de que probablemente ocupe un cargo p\u00fablico muy importante C\u00f3mo hacer para que estas para que se cuide Lo esencial de la cuarta transformaci\u00f3n que tanto ha permeado En beneficio del pueblo de M\u00e9xico pues pueblo el pueblo eh Cuando hubo una elecci\u00f3n en Estados Unidos as\u00ed como la que va a ha fue candidato Clinton y \u00e9l dec\u00eda que cuando pensaba qu\u00e9 hacer qu hac\u00eda falta el eh se este contestaba la econom\u00eda y le agregaba otra cosa que no puedo decir o s\u00ed la econom\u00eda tonto lo dec\u00eda m\u00e1s fuerte pero o sea porque hac\u00eda falta atender la econom\u00eda eh Qu\u00e9 hace falta ahora pueblo que se siga pensando en el pueblo que no haya divorcio que el gobierno siga atendiendo al pueblo respetando al pueblo escuchando a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los humildes Y eso va a llevar a que cada vez se tenga m\u00e1s apoyo Por qu\u00e9 fracas\u00f3 un hombre bueno como Madero porque no pudo o no entendi\u00f3 de que era importante tener el apoyo del pueblo para transformar por ejemplo \u00e9l quer\u00eda al principio la alianza con Zapata Zapata tambi\u00e9n quer\u00eda la alianza con Madero pero los intrigantes hicieron de sapa y los separaron y se qued\u00f3 sin esa posibilidad de contar con el apoyo de campesinos y al final se qued\u00f3 sin base social de apoyo se entreg\u00f3 a estos militares autoritarios represores quienes lo traicionan todos Mondrag\u00f3n Huerta todos eh se hab\u00edan el mismo Bernardo Reyes F\u00e9lix D\u00edaz todos todos todos todos hab\u00edan eh hecho carrera militar reprimiendo ind\u00edgenas duera estuvo de militar en Guerrero reprimiendo campesinos estuvo de militar en Quintana ro reprimiendo mayas estuvo de militar en Sonora reprimiendo yais en Quintana ro despu\u00e9s de que quem\u00f3 acumal se llama el pueblo todav\u00eda est\u00e1 no m\u00e1s que ahora es parte la zona tur\u00edstica ese pueblo lo quem\u00f3 Huerta este lo nombraron general y todav\u00eda Madero que era un hombre bueno lo nombra general de divisi\u00f3n entonces eh Qui\u00e9nes celebran el asesinato de Gustavo Madero eh primero la detenci\u00f3n Y luego el asesinato de Francisco y Madero los fif\u00ed Esto est\u00e1 en la historia [M\u00fasica] ah\u00ed recomiendo a los j\u00f3venes para la historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana los tomos de Alfonso taracena porque eh cuenta D\u00eda tras d\u00eda Todo lo acontecido en vez de y interpretaciones yo recomiendo esos tomos Porque taracena adem\u00e1s de que vivi\u00f3 mucho [M\u00fasica] tiempo eh Y fue testigo que cuando la Revoluci\u00f3n era ni\u00f1o pero poco Despu\u00e9s empez\u00f3 a ejercer el oficio de El periodismo y viv\u00eda en los archivos trabaj\u00f3 mucho tiempo en el universal y en otros peri\u00f3dicos entonces narraba d\u00eda con d\u00eda eh entonces ah\u00ed eh abrata la cena de los fif\u00ed que eran como Juniors de las familias acomodadas que sal\u00edan los carros que hab\u00eda entonces a celebrar el asesinato de Gustavo que fue un crimen atroz y esos fif\u00ed j\u00f3venes conservadores quemaron la casa de los maderos aqu\u00ed en la ciudad entonces C\u00f3mo se transforma un pa\u00eds con los f\u00ed con los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n con los potentados no esos son amigos de mentira y enemigos de verdad no todos con qui\u00e9n se transforma con el pueblo el pueblo es agradecido el pueblo sabe corresponder el pueblo no traiciona entonces hacia adante Cu\u00e1l es la recomendaci\u00f3n no dejar end al pueblo Aqu\u00ed est\u00e1 creo que hay una colecci\u00f3n de que se vende en purrua vamos a aprovechar para hacerle de pur porque a pesar de los a\u00f1os se mantiene todav\u00eda como y no son grandes negocios no los libreros no este se enriquecen recuerdo mucho al due\u00f1o de del s\u00f3tano al due\u00f1o de la Gandhi ya les platiqu\u00e9 lo que pas\u00f3 un d\u00eda con que llegu\u00e9 era yo jefe de gobierno electo llegu\u00e9 a la Gandhi all\u00e1 en el sur estaban los coyotes C\u00f3mo se llama ah\u00ed Miguel \u00c1ngel de quevo y este qued\u00e9 en verme ah\u00ed con una persona hab\u00eda entonces un restaurant y no lleg\u00f3 me dej\u00f3 plantado y estuve viendo los libros y un se\u00f1or me regal\u00f3 un libro ya cuando iba yo salir me dice el de la puerta y su recibo No pues me regalaron el libro no no lo puede sacar pens\u00f3 que me robando y se enter\u00f3 el due\u00f1o entonces regres\u00e9 como a los 15 d\u00edas porque me quedaba cerca de la casa a otra reuni\u00f3n con otra persona que s lleg\u00f3 y este y me fue a ver el due\u00f1o con un morral con los 10 tomos de historia de la Ciudad de M\u00e9xico que escribi\u00f3 Fernando Ben\u00edtez que lo recomiendo lo recomiendo los 10 tomos esa fue una una edici\u00f3n fue un trabajo de investigaci\u00f3n que financi\u00f3 el gobierno en la \u00e9poca del maestro han del trabajo de lo hizo Fernando Ben\u00edtez este me dio los 10 tomos en desagravio por lo que me hab\u00edan hecho de quitarme el libro me sirvi\u00f3 much\u00edsimo para conocer mejor la ciudad toda la historia la fundaci\u00f3n de la ciudad y es muy buen trabajo de investigaci\u00f3n de Fernando Ben\u00edtez Pero bueno este aqu\u00ed est\u00e1 la historia entonces para transformar hay que apoyarse en los pobres en el pueblo raso tambi\u00e9n en las clases medias porque medias o hay integrantes de clases medias con mucho humanismo que a pesar de que han salido adelante con esfuerzo con el estudio no se vuelven ego\u00edstas no se vuelven aristas o lo que yo llamo migracionistas no se vuelven ladinos no se vuelven clasistas no se vuelven racistas pero hay que apoyarse en el pueblo entonces un pol\u00edtico que nada m\u00e1s est\u00e1 pensando en su grupo o piensa que la pol\u00edtica se hace en la \u00e9lite arriba en la c\u00fapula y nada m\u00e1s Piensa en la llamada clase pol\u00edtica y cree que este desayunando comiendo cenando con pol\u00edtico ya con eso se va a colar entre comillas no ya eso no sirve ahora es el pueblo El que va a decidir y nos acaban de dar una lecci\u00f3n Esa es la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n no menospreciar al pueblo ustedes creen que no est\u00e1n sorprendidos los de arriba los pol\u00edticos tradicionales con lo que sucedi\u00f3 no acaban de entender es muy real Pero eso que dijo la se\u00f1ora pero si ven\u00edamos en el avi\u00f3n de Madrid y todos los que ven\u00edamos ah\u00ed en primera clase este como que llev\u00f3 a cabo una encuesta todos \u00edbamos a votar por la se\u00f1ora sooch Qu\u00e9 pas\u00f3 pero as\u00ed muchos sorprendidos y luego los enga\u00f1aron pero fue una cosa Este eh in\u00e9dita \u00fanica ya tambi\u00e9n hab\u00eda pasado cuando el 88 sea que nadie esperaba y el pueblo tuvieron que meterse a hacer el fraude Pero esto porque eh gastaron much\u00edsimo dinero en redes Por cierto acaba de escribir Ya apareci\u00f3 Tom C\u00f3mo se llama Tim Golden acaba de escribir otra vez Sobre un refrito sobre lo mismo del narcotr\u00e1fico este y le mand\u00f3 una carta a Jes\u00fas Pon la carta este y ya Jes\u00fas le contest\u00f3 pero qu\u00e9 bueno no la de \u00e9l porque no la lees para que si te la manda a ti Premio Nobel del periodismo de la la ca\u00edda de mosof a nivel mundial han informado ah S\u00ed s\u00ed en el aeropuerto en los vuelos sobre todo vuelos internacionales est\u00e1n saliendo sin mucho problema los vuelos nacionales pero los Internacionales por la este conectividad que se tiene a nivel mundial si est\u00e1n teniendo demora S\u00ed aqu\u00ed no tenemos problema sol S\u00ed esta es la carta que el 17 de julio envi\u00f3 Tim Golden del esta de esta organizaci\u00f3n prop p\u00fablica eh que bueno pues hizo una hizo su reportaje el 30 de enero de este a\u00f1o para hablar de Bueno ahorita abordamos bueno la carta dice as\u00ed est\u00e1 dirigida a m\u00ed Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas como coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero de la presidencia dice estimado Jes\u00fas estoy finalizando un reportaje que examina m\u00e1s a fondo la investigaci\u00f3n de la DEA a la campa\u00f1a electoral de 2006 del presidente L\u00f3pez Obrador el nuevo reportaje se basa en varios documentos in\u00e9ditos del gobierno estadounidense que revelan con m\u00e1s detalle las evidencias que acumula Los investigadores y los l\u00edmites de esas evidencias entre otras cosas los documentos indican que en una primera fase los agentes de la DEA identificaron al mismo candidato L\u00f3pez Obrador como un posible blanco de su investigaci\u00f3n a pesar del posible impacto en la relaci\u00f3n bilateral que tendr\u00eda cualquier intento de levantar cargos en Estados Unidos en contra de un importante candidato pol\u00edtico de M\u00e9xico los documentos y entre as que tambi\u00e9n reiteran lo que ya reportamos En enero y esto es algo muy importante que los agentes nunca encontraron evidencias de primera mano de que la H presidente L\u00f3pez Obrador aprob\u00f3 o siquiera supo del dinero que seg\u00fan otras fuentes de la investigaci\u00f3n El C\u00e1rtel de Sinaloa contribuy\u00f3 a su campa\u00f1a electoral o sea lo que queda claro es que los agentes nunca encontraron es lo que el reportero est\u00e1 reconociendo tienes alg\u00fan comentario al respecto otra pregunta que tenemos surge de una informaci\u00f3n que fue publicada el 8 de febrero por mexicanos contra la corrupci\u00f3n y se basa en una carta del General Sandoval al fiscal general gerz sobre el caso de nombramiento alguien en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y bueno las preguntas que sobre este asunto tienen es n\u00famero uno seg\u00fan muestra la carta el general soval \u00f3 que hab\u00eda informaci\u00f3n cre\u00edble que vinculaba al teniente coronel en retiro Silvio Hern\u00e1ndez Soto con el narcotr\u00e1fico esa informaci\u00f3n inclu\u00eda informes de la inteligencia militar Y tambi\u00e9n del expediente de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de la llamada operaci\u00f3n limpieza en la \u00e9poca de Felipe Calder\u00f3n eh la pregunta dos fue separado del puesto en la fiscal\u00eda general Rep\u00fablica el coronel Hern\u00e1ndez Soto o se le impidi\u00f3 acceder a dicho puesto tres no sab\u00eda el general audomaro Mart\u00ednez en esos antecedentes cuando lo apoy\u00f3 para el puesto de la fiscal\u00eda cuatro C\u00f3mo respondi\u00f3 el general Mart\u00ednez a la informaci\u00f3n sobre su excolaborador de la campa\u00f1a del presidente L\u00f3pez Obrador que proporcionada por a la fiscal\u00eda por el general Sandoval y cinco Aparentemente el coronel Hern\u00e1ndez Soto consigui\u00f3 m\u00e1s tarde un puesto en la guardia nacional cu\u00e1l fue ese puesto tuvo Hern\u00e1ndez Soto alg\u00fan apoyo del General Mart\u00ed para conseguir ese trabajo si me pudieran contestar hoy o ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana se lo agradecer\u00eda mucho porque vamos a publicar el reportaje ma\u00f1ana al mediod\u00eda sucedi\u00f3 que lo publicaron hoy a las 5 de la ma\u00f1ana tambi\u00e9n agradecer\u00eda mucho que me respondan directamente y no a trav\u00e9s de otros medios es decir la ma\u00f1anera como se est\u00e1 haciendo ahora ya despu\u00e9s de que publica su Art\u00edculo sin m\u00e1s por el momento te env\u00edo un cordial saludo pues es que ayer me inform\u00f3 Jes\u00fas que le hab\u00eda enviado la carta y este y ya parece juez del poder judicial de M\u00e9xico este te damos 12 horas para contestar de plazo para contestar lo que le plante\u00e9 a Jes\u00fas es que le este preguntar a Golden lo que no nos ha eh respondido eh si \u00e9l responde eh le doy una entrevista despu\u00e9s Pero qu\u00e9 es lo que quiero qu\u00e9 es lo que quiero Que responda las preguntas que quisimos ya que apareci\u00f3 de nuevo porque se llev\u00f3 6 meses como a nosotros nos da Cu\u00e1ntas horas te da a ti 12 horas y \u00e9l se llev\u00f3 6 meses en contestar este qu\u00e9 le contestaste t\u00fa ah\u00ed la respuesta del d\u00eda de ayer dice estimado Tim Golden hago una puntual respuesta a tu carta del 17 de julio pasado menciona su reportaje del 30 de enero de 2024 donde planteas la duda de si hubo dinero del narcotr\u00e1fico en las campa\u00f1as del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y anuncias un nuevo trabajo sobre el mismo tema tu carta confirma que no hay pruebas ni evidencias contra el presidente L\u00f3pez Obrador Entonces por qu\u00e9 publicarlo afirmas que los documentos y entrevistas que publicas los agentes de la DEA nunca encontraron evidencias de primera mano de que la hora presidente L\u00f3pez Obrador aprob\u00f3 o siquiera supo del dinero que seg\u00fan otras fuentes de la investigaci\u00f3n El C\u00e1rtel de Sinaloa contribuy\u00f3 a su campa\u00f1a electoral eso es lo que \u00e9l dice confirmando que no hay pruebas me pregunto si en tu reportaje no hay datos duros o testimonios directos que lo impliquen Cu\u00e1l es el valor period\u00edstico o la intenci\u00f3n de publicarlo el presidente L\u00f3pez Obrador te emplaz\u00f3 p\u00fablicamente a responder una serie de preguntas sobre tu trabajo Por qu\u00e9 no he respondido te recuerdo Cu\u00e1les son las preguntas que te hizo el presidente de M\u00e9xico y que Siguen sin respuesta uno d\u00f3nde estabas cuando te pidieron que hicieras el reportaje en contra del presidente cu\u00e1nto tiempo te llevo a escribirlo eres periodista contratado por prop p\u00fablica o te pagan Y cu\u00e1nto por reportaje te encargan la investigaci\u00f3n o la propones cuatro qui\u00e9n te convenci\u00f3 de que era importante hacer el reportaje cco seis de d\u00f3nde obtuviste la informaci\u00f3n hablaste con agentes de la de de qu\u00e9 nivel ya s\u00e9 que no puedes revelar tus Fuentes pero nada m\u00e1s que nos digas si fue de los de Abajo de los de medio o de los de arriba cu\u00e1l fue tu criterio para escoger tus Fuentes si adem\u00e1s de los agentes o directivos de la DEA tuviste alguna entrevista con funcionarios del departamento de justicia de Estados Unidos o del departamento de estado y aqu\u00ed en M\u00e9xico a qui\u00e9n consultaste a\u00fan falta tu respuesta tu reportaje da\u00f1ado la imagen del gobierno y del presidente de M\u00e9xico por lo que resulta una obligaci\u00f3n \u00e9tica de de tu parte aclarar al p\u00fablico todas las dudas y falsas acusaciones que surgieron a partir de su publicaci\u00f3n con respecto al nuevo trabajo que vas a publicar las preguntas que haces no le corresponden al presidente de la rep\u00fablica responderlas sino a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Atentamente Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas coordinador de comunicaci\u00f3n social de Presidencia interesante verdad vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 pasa pero hacer un reportaje en enero eh secundado por el New York Times ya va mejorando mi ingl\u00e9s este a la par que la se\u00f1ora Anabel Hern\u00e1ndez hace lo mismo teniendo todos como fuente principal a la DEA es muy extra\u00f1o porque todo esto se da en v\u00edsperas de las elecciones AC acu\u00e9rdense que 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n Anabel Hern\u00e1ndez publica un [M\u00fasica] libro sin pruebas de ning\u00fan tipo acus\u00e1ndome de haber recibido dinero de el grupo de Sinaloa sin ninguna prueba de nada mintiendo Qu\u00e9 periodismo es ese A qu\u00e9 intereses obedecen Qui\u00e9nes son sus jefes con qui\u00e9n trabajan tienen al mismo tiempo la doble chaqueta de periodista y de agente es muy interesante el tema porque no es cualquier cosa es tratar de socavar la imagen da\u00f1ar el prestigio del presidente de M\u00e9xico no es Andr\u00e9s Manuel no es amlo es la investidura presidencial y al presidente de M\u00e9xico se le debe de respetar desde luego si hubiese pruebas pues entonces s\u00ed acusarlo y pedir investigaci\u00f3n y Castigo todos los ciudadanos mexicanos o no tenemos la obligaci\u00f3n de combatir la corrupci\u00f3n de actuar con honestidad pero si no hay pruebas y son calumnias f\u00edjense que ahora con el caso de otinapa lo mismo como me met\u00ed a indagar personalmente c\u00f3mo estaba a desenmara\u00f1ar todo Me encuentro Para mi sorpresa un libro de Anabel Hern\u00e1ndez que se llama la noche de Iguala y ah\u00ed Ella sostiene de que la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes tiene que ver con que se traficaba droga de igual a a Estados Unidos en camiones que sal\u00edan de Iguala esto seg\u00fan un informante que los muchachos al tomar uno de esos camiones se encuentran que ten\u00eda droga Y entonces El Capo Mayor en ese entonces en Iguala que la se\u00f1ora Anabel dice que ni siquiera ha sido tocado nadie ha reparado en \u00e9l eso sostiene el libro ordena que le den un escarmiento a los j\u00f3venes seg\u00fan el informante de la se\u00f1ora Anabel Y como este Capo Mayor ten\u00ed el control de los militares de Iguala son los militares los que agarran a los muchachos y los llevan al Batall\u00f3n y que luego cuando se arma el esc\u00e1ndalo estalla el esc\u00e1ndalo El capo le dice a su informante de Anabel que se les hab\u00eda pasado la mano que \u00e9l no quer\u00eda que fuera tanto el escarmiento Entonces estamos hablando Ah ella despu\u00e9s es testigo en Estados Unidos y sostiene Lo mismo para defender al juez de barandilla de Iguala que estaba esa noche al cual le dan asilo en Estados Unidos el departamento de Justicia lo asilan porque \u00e9l sostiene que los muchachos no estuvieron en la comandancia cuando hay otros informantes que dicen que s\u00ed que de ah\u00ed se los llevaron polic\u00edas [M\u00fasica] pero este juez pide asilo va de testigo la se\u00f1ora Anabel Y eh autoridades de el departamento de justicia de Estados Unidos le dan el asilo sosteniendo de que el operativo de desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes no pudo ser realizado por autoridades municipales ni por polic\u00edas municipales ni por la banda que dominaba en ese entonces sino que fue lo m\u00e1s cre\u00edble factible el Gobierno Federal con polic\u00edas federales se avientan ese juicio a partir de las declaraciones de la se\u00f1ora Anabel Y le dan el asilo Pero bueno Mi pregunta es si es algo tan grave porque no estamos hablando de cualquier cosa estamos hablando de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y Todos queremos conocer la verdad y saber d\u00f3nde est\u00e1n por qu\u00e9 ella no da a conocer la identidad de su informante o qui\u00e9n fue su informante Por qu\u00e9 no ayuda en [M\u00fasica] eso que este posible que posiblemente pudiera ser un detonante lo del habla de un quinto autob\u00fas que desapareci\u00f3 el su informe tambi\u00e9n habla s\u00ed s pero es complemento de que fue El capo lo men Y por qu\u00e9 A ver qui\u00e9n es su informante Bueno a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque todas las acusaciones en contra M\u00eda son de informantes y no presenta ninguna prueba y miente qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de esto Pero adem\u00e1s Qui\u00e9n quiere en el caso de Iguala eh socavar a una instituci\u00f3n que es importante para el estado mexicano como el ej\u00e9rcito a qui\u00e9n le conviene y en mi caso a qui\u00e9n le conviene tener un presidente bajo sospecha d\u00e9bil nada m\u00e1s que todo eso este se tiene que ir aclarando y esto tiene que ver con venganzas cuando detienen a el general 100 fuegos y pido al presidente Trump que nos mande el expediente porque no estamos hablando del General sin fuego no es el secretario de la defensa del gobierno de Pe\u00f1a Nieto secretario de la defensa que lo detienen es una instituci\u00f3n no hablo del General se hablo de lo que representa y resulta que se pide el expediente nos mandan el expediente porque el presidente Trump ten\u00eda un trato respetuoso con nosotros y no hay pruebas la DEA fabric\u00f3 todo una venganza contra el ej\u00e9rcito y yo sostengo que fue porque el ej\u00e9rcito no se subordin\u00f3 porque hay un embajador de Estados Unidos en la \u00e9poca de Felipe Calder\u00f3n que dice en los cables de que ellos desde la embajada daban \u00f3rdenes a la secretaria de Marina para actuar a la Secretar\u00eda de Marina de M\u00e9xico y que adem\u00e1s hab\u00edan entrenado a los marinos mexicanos en el comando Norte y como eso Posiblemente no lo pudieron hacer con el ej\u00e9rcito es m\u00e1s ese mismo embajador se quejaba y acusaba al ej\u00e9rcito de no cooperar hasta yo Esto fue cuando asesinaron a Beltr\u00e1n Leiva que se atrevi\u00f3 incluso a hacerlo p\u00fablico el embajador puse mi Twitter que respetara la soberan\u00eda del pa\u00eds que no abusara de la debilidad Y de lo servil del presidente de M\u00e9xico de ese entonces es muy interesante todo esto y hay que acabar con estas cosas porque no es nada m\u00e1s estar este cuestionando el periodismo no que hace ahora el proceso o el periodismo de Carmen Aristegui o del reforma a nuestros camaradas del reforma de Junco y Zamarripa o del universal no no no no no no no esto es un fen\u00f3meno mundial y es una man\u00eda que viene de lejos que desde afuera s\u00ed quieren dominar en pa\u00edses que somos libres que somos independientes imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ha costado hist\u00f3ricamente ser una rep\u00fablica soberana para que cualquiera venga como era antes e hicieran lo que les daba la gana por eso es interesante el tema hay que seguirlo en los dos meses que nos faltan vamos a seguir con Tim Golden y con Anabel Y este con los medios con New York Times todo todo todo vamos a revisar esto y ojal\u00e1 y despu\u00e9s que nos conteste Tim Golden lo invitamos aqu\u00ed y hacemos la la entrevista p\u00fablica as\u00ed como vamos a hacer la entrevista con Nancy pues ya pues ya tiene hay que decirle que cuando quiera venir que este que venga son este estas entrevistas y Tambi\u00e9n aprovecho porque no todo es pol\u00e9mica aprovecho para decirles de que eh Ya estamos preparando el homenaje que vamos a hacer en la ma\u00f1anera a todos nuestros paisanos migrantes puede ser que ah\u00ed este se presente algo de la gelagetza pero este que se vayan preparando les vamos a avisar con tiempo que d\u00eda va dedicado a ellos y estoy seguro que les va a gustar mucho el homenaje lo van a celebrar porque lo tienen muy muy muy merecido este a ver si vamos a ponernos de tiempo un mes le ponemos de una vez este el d\u00eda a ver estamos a 19 el 19 de de agosto Qu\u00e9 cae Ah es lunes est\u00e1 bien no ya 19 para que vayan reservando ya el tiempo paisanas paisanos nos vamos a poner de acuerdo vamos a poner de acuerdo porque les tenemos una sorpresa sea va a estar bien el festival el homenaje para nuestros paisanos bueno V\u00e1monos a desayunar than",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:54.756301"
}