{
    "video_id": "33bKDkgT1u8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/33bKDkgT1u8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBa3F03IWD9czmT3HvqOBGF6c2ceA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=33bKDkgT1u8",
    "video_title": "Camino a Santa Ana en Oaxaca",
    "video_length_seconds": 212,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "seguimos en oaxaca presumiendo",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "de estos caminos hechos por la gente por",
            "start": 4.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mujeres por hombres",
            "start": 9.389,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y las comunidades",
            "start": 12.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este es un camino que construyeron de la",
            "start": 14.5,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "comunidad de santana",
            "start": 19.69,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "es un camino que est\u00e1",
            "start": 22.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en el entronque de la carretera oaxaca",
            "start": 28.789,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "miahuatl\u00e1n",
            "start": 32.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 34.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "6 kil\u00f3metros y medio",
            "start": 36.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "santana saben cu\u00e1nto 27 millones de",
            "start": 41.07,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pesos a raz\u00f3n de 4 millones y medio por",
            "start": 45.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro",
            "start": 50.34,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero viene chulada",
            "start": 52.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 60.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "drenaje para el agua",
            "start": 63.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bien hechos",
            "start": 67.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por la gente",
            "start": 69.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no es para presumir no estamos muy",
            "start": 74.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contentos y con alejandro como es",
            "start": 77.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alejandro esto significa el desarrollo",
            "start": 79.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para los pueblos presidente es la",
            "start": 82.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conectividad muchas gracias estamos",
            "start": 85.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con el",
            "start": 88.49,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 90.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 92.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "alejandro murat",
            "start": 93.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y esto lo hace la gente es el gobierno",
            "start": 96.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 99.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo pero imag\u00ednense lo que nos",
            "start": 101.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 105.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cuatro millones y medio por kil\u00f3metro",
            "start": 107.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una vez ah\u00ed lo dejo de tarea",
            "start": 110.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costar\u00eda si se hace con una",
            "start": 113.87,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "empresa constructora y con los vicios",
            "start": 117.89,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "las viejas pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n de",
            "start": 123.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que dar mochis para que les",
            "start": 126.47,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entregaran el contrato",
            "start": 128.57,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan construir caminos mal hechos",
            "start": 130.89,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "pon\u00edan una capita de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica",
            "start": 137.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con las lluvias porque adem\u00e1s no hab\u00eda",
            "start": 143.069,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "drenaje",
            "start": 146.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y con las lluvias",
            "start": 148.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se destruye el camino y volvi\u00f3 a quedar",
            "start": 150.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda",
            "start": 152.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esta manera el dinero los 27",
            "start": 154.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones quedan aqu\u00ed",
            "start": 158.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y se da trabajo se da empleo se reactiva",
            "start": 161.97,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda regional tiene este programa",
            "start": 166.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pues un efecto multiplicador se hace la",
            "start": 171.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "obra para qu\u00e9",
            "start": 174.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la cabecera municipal de santa anna",
            "start": 176.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tenga su camino se da trabajo y se",
            "start": 179.38,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda esto es la cuarta",
            "start": 184.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 188.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el discurso",
            "start": 190.68,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la teor\u00eda lo conceptual es esta realidad",
            "start": 193.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es esta pr\u00e1ctica",
            "start": 197.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "chulada de camino",
            "start": 200.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "me siento como dir\u00edan nuestros paisanos",
            "start": 203.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vecinos de chiapas gal\u00e1n",
            "start": 206.38,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": " seguimos en oaxaca presumiendo de estos caminos hechos por la gente por mujeres por hombres y las comunidades este es un camino que construyeron de la comunidad de santana es un camino que est\u00e1 en el entronque de la carretera oaxaca miahuatl\u00e1n y son 6 kil\u00f3metros y medio santana saben cu\u00e1nto 27 millones de pesos a raz\u00f3n de 4 millones y medio por kil\u00f3metro pero viene chulada con drenaje para el agua bien hechos por la gente no es para presumir no estamos muy contentos y con alejandro como es alejandro esto significa el desarrollo para los pueblos presidente es la conectividad muchas gracias estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador oaxaca alejandro murat y esto lo hace la gente es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo pero imag\u00ednense lo que nos ahorramos cuatro millones y medio por kil\u00f3metro una vez ah\u00ed lo dejo de tarea cu\u00e1nto costar\u00eda si se hace con una empresa constructora y con los vicios las viejas pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n de que hab\u00eda que dar mochis para que les entregaran el contrato qu\u00e9 hac\u00edan construir caminos mal hechos pon\u00edan una capita de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica con las lluvias porque adem\u00e1s no hab\u00eda drenaje y con las lluvias se destruye el camino y volvi\u00f3 a quedar de terracer\u00eda adem\u00e1s de esta manera el dinero los 27 millones quedan aqu\u00ed y se da trabajo se da empleo se reactiva la econom\u00eda regional tiene este programa pues un efecto multiplicador se hace la obra para qu\u00e9 la cabecera municipal de santa anna tenga su camino se da trabajo y se reactiva la econom\u00eda esto es la cuarta transformaci\u00f3n no s\u00f3lo es el discurso la teor\u00eda lo conceptual es esta realidad es esta pr\u00e1ctica chulada de camino me siento como dir\u00edan nuestros paisanos vecinos de chiapas gal\u00e1n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:26.403587"
}