{
    "video_id": "33jdjh4agS0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/33jdjh4agS0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC5RhB_tErZIQcLxXr4Hej_3KhNXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=33jdjh4agS0",
    "video_title": "Conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer",
    "video_length_seconds": 5349,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 8.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 11.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "doctora nadine gasman silverman",
            "start": 18.97,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional de las",
            "start": 21.099,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 23.259,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "senadora martha luc\u00eda m\u00edcher camarena",
            "start": 31.039,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de igualdad de",
            "start": 33.37,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de",
            "start": 35.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "senadores y senadores",
            "start": 36.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "diputada wendy brise\u00f1o soloaga",
            "start": 42.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de",
            "start": 44.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de",
            "start": 46.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "diputados y diputadas",
            "start": 48.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "rosalba vel\u00e1zquez trigueros ciudadana de",
            "start": 53.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un sector popular urbano",
            "start": 56.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ana regina flores mayor and ella es una",
            "start": 65.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a talento",
            "start": 68.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "felicitas mart\u00ednez o la no ciudadana de",
            "start": 77.09,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "uno de los pueblos originarios del pa\u00eds",
            "start": 80.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "licenciada norma luc\u00eda pi\u00f1a hern\u00e1ndez",
            "start": 88.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "magistrada del poder judicial",
            "start": 90.75,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.65,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "belen sans look & representante de onu",
            "start": 100.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mujeres en m\u00e9jico",
            "start": 103.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ang\u00e9lica aguirre bautista del instituto",
            "start": 110.09,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nacional de acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 113.06,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "rub\u00ed se la guzm\u00e1n acosta deportista de",
            "start": 121.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos y trabajadora en el",
            "start": 124.009,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "dif nacional",
            "start": 126.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 127.51,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "diana alejandra solano v\u00e9lez primera",
            "start": 134.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mujer piloto de helic\u00f3ptero",
            "start": 136.78,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.01,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena fuentes pineda bombera",
            "start": 148.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "operativa de la estaci\u00f3n azcapotzalco",
            "start": 151.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "guardia verde",
            "start": 153.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 154.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "graciela altamirano ahora tu custodia en",
            "start": 160.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un edificio p\u00fablico",
            "start": 163.989,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 165.79,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "francisca de la cruz victoria consejera",
            "start": 172.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la casa de las mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 175.13,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "ometepec",
            "start": 176.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 177.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.89,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "dinorah garc\u00eda z\u00e1rate servidora p\u00fablica",
            "start": 183.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 186.489,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "alejandra hern\u00e1ndez orozco obrera de",
            "start": 194.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantenimiento del metro de la ciudad de",
            "start": 197.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 198.97,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "fabiola berm\u00fadez araujo m\u00e9dica laboral",
            "start": 205.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "maria de jesus 8\u00ba morales custodia de",
            "start": 215.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 218.83,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "patricia alejandra obreg\u00f3n medina",
            "start": 226.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bombera en petr\u00f3leos m\u00e9xicanos",
            "start": 229.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rocio negrete cadena doctora en",
            "start": 238.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "geof\u00edsica de pemex exploraci\u00f3n y",
            "start": 241.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 243.19,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y tania guadalupe \u00e1ngel d\u00edaz rescatistas",
            "start": 250.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de la brigada de b\u00fasqueda salvamento y",
            "start": 253.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 255.269,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "igualmente damos la bienvenida a",
            "start": 262.58,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "autoridades federales y estatales medios",
            "start": 264.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a todas y todos que",
            "start": 266.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este d\u00eda nos acompa\u00f1an",
            "start": 269.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 280.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mujeres transformando m\u00e9xico",
            "start": 283.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas veces justo por las injusticias",
            "start": 291.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hay son las mujeres las que empujan",
            "start": 294.479,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tanto para las que tenemos que hacer esa",
            "start": 296.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lucha es cansado como para los que",
            "start": 298.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "piensan que es innecesario que",
            "start": 300.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "necesitamos de que los hombres est\u00e9n",
            "start": 302.46,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "conscientes de su privilegio y est\u00e9n",
            "start": 304.05,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dispuestos a de vez en cuando acceder a",
            "start": 306.449,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ese privilegio en ese sentido yo s\u00e9 que",
            "start": 308.669,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es posible lo \u00fanico es que hay que",
            "start": 310.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aumentar esa conciencia yo creo que uno",
            "start": 312.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puede convencer a gentes de ver el mundo",
            "start": 315.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de otra manera hay que decidirse y no",
            "start": 318.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejarse es muy importante que a nuestras",
            "start": 321.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hijas tanto las los padres como las",
            "start": 323.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "madres hacemos saber que creemos en",
            "start": 325.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ellas incluso aunque otros la subestima",
            "start": 327.87,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues simplemente no hay que hacer caso y",
            "start": 330.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "creer en uno mismo y seguir adelante lo",
            "start": 331.949,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que fue una cosa es hablar de la mujer y",
            "start": 333.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "otra cosa es hablar como mujer que uno",
            "start": 336.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tiene que hablar tres veces m\u00e1s fuerte y",
            "start": 338.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cinco veces m\u00e1s seguido para que por fin",
            "start": 340.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "alguien te escuche y otro que todos los",
            "start": 343.229,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "derechos se conquistan conquistando las",
            "start": 345.06,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las cosas reales t\u00edpicas",
            "start": 347.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y creo que es importante m\u00e1s que nada",
            "start": 349.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conquistar el espacio p\u00fablico para",
            "start": 351.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "amarrar nuestra visi\u00f3n nuestras",
            "start": 353.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "historias yo estoy convencida de que es",
            "start": 355.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un mecanismo de transformaci\u00f3n y por eso",
            "start": 357.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues me dedicase como me llam\u00f3 y tan de",
            "start": 359.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "williamson soy directora de cine y soy",
            "start": 361.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "docente de cine en la universidad de",
            "start": 364.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "edimburgo mujeres transformando mexico",
            "start": 366.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 369.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para darnos un mensaje de bienvenida",
            "start": 379.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cedo la palabra a la presidenta del",
            "start": 380.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 383.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "doctora nadine gasman silverman",
            "start": 384.72,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.41,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas",
            "start": 395.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es realmente muy emocionante estar en el",
            "start": 398.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "patio del palacio nacional con m\u00e1s de",
            "start": 401.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "500 mujeres y hombres celebrando el 8 de",
            "start": 406.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marzo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 410.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 412.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos doctora olga",
            "start": 416.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila secretaria de",
            "start": 420.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobernacion senadora martha luc\u00eda m\u00edcher",
            "start": 422.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "camarena presidente de la comisi\u00f3n para",
            "start": 425.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero del senado en la",
            "start": 428.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 429.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "diputada buen dise\u00f1o soloaga presidente",
            "start": 432.699,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de",
            "start": 437.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados y diputadas",
            "start": 439.009,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "con todo y porras venimos y a trav\u00e9s de",
            "start": 443.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ellos a todos a todos los que est\u00e1n en",
            "start": 447.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el presidio y especialmente un saludo",
            "start": 450.699,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "muy grande a todas y todos los que est\u00e1n",
            "start": 454.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el 8 de marzo es una fecha",
            "start": 457.33,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica en la historia de la lucha",
            "start": 460.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de las mujeres por nuestros derechos fue",
            "start": 462.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "institucionalizada en 1975 por naciones",
            "start": 465.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "unidas para para recordar la deuda de",
            "start": 468.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados civilizados de todo el mundo",
            "start": 472.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con la igualdad de derechos de",
            "start": 474.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "oportunidades beneficios en el",
            "start": 476.59,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desarrollo y con la paridad en las",
            "start": 478.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decisiones pol\u00edticas hoy en nuestro pa\u00eds",
            "start": 481.449,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como en todo el mundo conmemoramos este",
            "start": 484.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda y aprovechamos para hacer un balance",
            "start": 487.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de los logros y los desaf\u00edos",
            "start": 490.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este es un d\u00eda para celebrar y para",
            "start": 493.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recordar celebramos que estamos de pie",
            "start": 495.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mostrando que podemos que sabemos que",
            "start": 498.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "queremos participar y que hacemos",
            "start": 502.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aportes valiosos a nuestras familias",
            "start": 504.849,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 507.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds celebramos que vivimos en un",
            "start": 508.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado de derecho y que gracias a ellos",
            "start": 511.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "somos iguales ante la ley que las",
            "start": 514.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familias deben facilitar la educaci\u00f3n de",
            "start": 517.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as en igualdad de condiciones que",
            "start": 519.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os que tenemos derecho a una vida",
            "start": 522.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "libre de violencia a la seguridad la",
            "start": 524.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "integridad la paz y la salud que podemos",
            "start": 528.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajar y recibir un salario que somos",
            "start": 532.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libres de decidir qu\u00e9 hacer con nuestros",
            "start": 535.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingresos que tenemos derechos a una",
            "start": 537.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "movilidad libre y segura sin tener que",
            "start": 539.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pedir permiso a nadie que hemos",
            "start": 542.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conquistado de manera creciente la",
            "start": 545.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y que participamos cada vez",
            "start": 547.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en las decisiones y cargos p\u00fablicos",
            "start": 550.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un d\u00eda de conmemoraci\u00f3n es",
            "start": 553.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir de hacer memoria colectiva",
            "start": 556.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recordando los obst\u00e1culos que hemos",
            "start": 559.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenido que vencer para llegar hasta aqu\u00ed",
            "start": 561.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rendimos homenaje a las generaciones de",
            "start": 564.52,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as j\u00f3venes y adultas que tuvieron que",
            "start": 567.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfrentarse a las barreras que el",
            "start": 571.37,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "patriarcado ha sembrado",
            "start": 573.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a todos los rincones del planeta",
            "start": 574.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recordamos las luchas las batallas y los",
            "start": 577.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "fracasos recordamos a las madres de una",
            "start": 580.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patria que ha sido tambi\u00e9n forjada y",
            "start": 583.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construida por mujeres que est\u00e1n",
            "start": 586.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representadas en el hoy en el logo que",
            "start": 588.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy nos convoca me refiero a sor juana a",
            "start": 591.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "leonard a leona vicario a carmen serd\u00e1n",
            "start": 594.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "josefa ortiz y elvia carrillo puerto",
            "start": 598.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero son muchas m\u00e1s muchas m\u00e1s son",
            "start": 601.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestra materia y hoy le rendimos",
            "start": 605.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "homenaje en este d\u00eda nos acompa\u00f1an",
            "start": 607.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mujeres que desde distintas trincheras",
            "start": 611.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando activamente en la",
            "start": 613.99,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 616.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por ello saludo con mucho afecto a las",
            "start": 618.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legisladoras que nos honran con su",
            "start": 621.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presencia y que por primera y por",
            "start": 623.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "primera vez conforman una legislatura",
            "start": 627.62,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con paridad de g\u00e9nero",
            "start": 630.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se merecen un aplauso sin duda",
            "start": 633.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "saludo igualmente a las titulares de",
            "start": 640.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas del ejecutivo que",
            "start": 643.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integran un gabinete con amplia",
            "start": 645.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de mujeres en cargos de",
            "start": 647.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alta responsabilidad p\u00fablica por primera",
            "start": 650.18,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vez tenemos se nos merecemos un abrazo",
            "start": 653.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por primera vez en la historia tenemos",
            "start": 663.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "variedad en el ejecutivo y en el",
            "start": 665.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "legislativo y eso tiene que hacer que",
            "start": 668.62,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cambie r\u00e1pidamente",
            "start": 671.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es una gran satisfacci\u00f3n contar con la",
            "start": 676.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presencia de rosalba vel\u00e1zquez trigueros",
            "start": 678.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "felicitas mart\u00ednez solano ind\u00edgenas que",
            "start": 681.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abriendo caminos para la",
            "start": 685.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds ser\u00eda una larga",
            "start": 686.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lista nombrar a las miles de",
            "start": 689.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajadoras profesionistas feministas",
            "start": 692.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas artistas periodistas",
            "start": 696.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas y defensoras de los derechos",
            "start": 699.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "humanos que sus tareas diarias con",
            "start": 702.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "firmeza y determinaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 705.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformando el conocimiento la vida en",
            "start": 707.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las colonias en los pueblos y las",
            "start": 710.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organizaciones a favor de la igualdad y",
            "start": 713.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la no discriminaci\u00f3n las ni\u00f1as tambi\u00e9n",
            "start": 716.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuentan y su reivindicaci\u00f3n en la",
            "start": 718.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "perspectiva de la igualdad es",
            "start": 721.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fundamental por eso doy tambi\u00e9n la",
            "start": 723.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienvenida a ana regina flores mayoral",
            "start": 725.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a cuyos sue\u00f1os y anhelos desaf\u00edan",
            "start": 728.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 731.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este potencial aqu\u00ed reunido es alentador",
            "start": 739.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hoy las mujeres contamos con una base",
            "start": 742.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "base de derechos exigibles ante la ley",
            "start": 745.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n econ\u00f3mica de las",
            "start": 748.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas casi se ha triplicado",
            "start": 751.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a lo largo de los \u00faltimos 45 a\u00f1os en el",
            "start": 754.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "medio rural s\u00f3lo tres de cada diez",
            "start": 758.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tienen un trabajo remunerado",
            "start": 761.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sin embargo producen m\u00e1s de 50 por",
            "start": 763.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ciento de los alimentos en las ciudades",
            "start": 766.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "4 de cada 10 mujeres son poblaci\u00f3n",
            "start": 770.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ocupada y encabezan como jefas",
            "start": 773.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas del 26 por ciento de los",
            "start": 776.09,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hogares en la educaci\u00f3n integramos poco",
            "start": 779.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la matr\u00edcula b\u00e1sica",
            "start": 783.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "media y superior en la participaci\u00f3n",
            "start": 785.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica gracias a las normativas de",
            "start": 788.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "paridad m\u00e9xico est\u00e1 entre los 4 pa\u00edses",
            "start": 791.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del mundo con mayor representaci\u00f3n de",
            "start": 793.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres en los congresos sin embargo",
            "start": 795.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguimos enfrentando la discriminaci\u00f3n",
            "start": 799.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "laboral despidos por embarazo salarios",
            "start": 801.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "menores",
            "start": 805.56,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "trabajos del mismo valor que los hombres",
            "start": 806.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siendo a\u00fan las responsables casi",
            "start": 808.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "exclusivas de las cargas del trabajo",
            "start": 811.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico y de cuidados no remunerado",
            "start": 813.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "necesitamos afrontar las desigualdades",
            "start": 816.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que viven las mujeres desde su infancia",
            "start": 819.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es indispensable realizar esfuerzos",
            "start": 821.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reales y sostenidos para erradicar el",
            "start": 824.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "embarazo infantil y adolescente porque",
            "start": 827.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es inadmisible que en tan s\u00f3lo tres a\u00f1os",
            "start": 829.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tengamos cerca de 30.000 nacimientos de",
            "start": 832.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as una dolorosa realidad que ocurre",
            "start": 835.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "como causa de la violencia sexual",
            "start": 839.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nuestra aportaci\u00f3n invisible y no",
            "start": 843.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "remunerada en los hogares en raz\u00f3n de",
            "start": 846.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "servicios dom\u00e9sticos y de cuidados",
            "start": 848.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equivale al 23 por ciento del pib",
            "start": 851.09,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "nacional en 2017 no es poca cosa 25 de",
            "start": 854.52,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cada 100 mexicanas tienen las mejores",
            "start": 860.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "credenciales educativas sin embargo la",
            "start": 862.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo",
            "start": 866.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no las deja crecer y llegar a los",
            "start": 868.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "puestos m\u00e1s altos de la jerarqu\u00eda",
            "start": 870.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la paradoja de la desigualdad de g\u00e9nero",
            "start": 873.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos dice que tanto las m\u00e1s instruidas",
            "start": 875.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como las que carecen a\u00fan de la formaci\u00f3n",
            "start": 878.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica comparten la misma brecha",
            "start": 880.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "salarial 50% menos remuneraci\u00f3n que los",
            "start": 883.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "varones con la misma formaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 886.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente amigas y amigos la",
            "start": 889.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n est\u00e1 en el origen de la",
            "start": 892.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desigualdad entre mujeres y hombres",
            "start": 894.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aunque sin duda su rut sin duda su",
            "start": 897.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rostro m\u00e1s extremo es la violencia que",
            "start": 900.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se manifiesta como un continuum que va",
            "start": 903.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de los espacios privados a los p\u00fablicos",
            "start": 905.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cercando la libertad y los derechos de",
            "start": 908.09,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las mujeres para reducir esta pandemia",
            "start": 910.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "social que afecta de diversa forma a 4",
            "start": 914.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cada 10 mujeres mexicanas hemos",
            "start": 917.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "integrado un plan de acciones emergentes",
            "start": 920.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se desarrollar\u00e1 con autoridades",
            "start": 922.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales en 16",
            "start": 925.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipios de alta incidencia de",
            "start": 928.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "feminicidio y zonas prioritarias de la",
            "start": 930.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad la",
            "start": 933.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que queremos no ser\u00e1",
            "start": 935.67,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "posible sin",
            "start": 937.89,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "incorporar la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 938.819,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 940.649,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en la estrategia de pacificaci\u00f3n porque",
            "start": 943.019,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos convencida de que la violencia",
            "start": 946.47,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no es compatible con la democracia y con",
            "start": 948.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la igualdad tambi\u00e9n debemos mencionar",
            "start": 951.479,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que el bienestar de las familias el",
            "start": 953.91,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "desarrollo de la ni\u00f1ez y la juventud la",
            "start": 957.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las personas mayores no ser\u00e1",
            "start": 960.149,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcanzado sin una pol\u00edtica de cuidados",
            "start": 962.729,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que libere el tiempo de las mujeres y",
            "start": 965.249,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "promuevan modelos de maternidad y",
            "start": 967.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "paternidad corresponsables y diversos",
            "start": 970.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "definitivamente los principios de",
            "start": 974.6,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "igualdad no discriminaci\u00f3n respeto a la",
            "start": 976.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diversidad y la corresponsabilidad deben",
            "start": 979.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser parte de la discusi\u00f3n sobre los",
            "start": 982.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "valores que abonen a la cohesi\u00f3n y a la",
            "start": 985.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del tejido social",
            "start": 988.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente compartimos su visi\u00f3n",
            "start": 991.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de poner mayores esfuerzos en atender y",
            "start": 993.6,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "apoyar a las mujeres mexicanas de las",
            "start": 996.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s m\u00e1s alejadas",
            "start": 999.689,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "o sea incorporando los programas",
            "start": 1002.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prioritarios como becas de bienestar",
            "start": 1004.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo futuro becas benito",
            "start": 1007.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez tandas para el bienestar",
            "start": 1010.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sembrando vidas y todos los dem\u00e1s a las",
            "start": 1013.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mujeres el que est\u00e1n en situaci\u00f3n",
            "start": 1016.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialmente vulnerable",
            "start": 1020.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las mujeres rurales ind\u00edgenas afro",
            "start": 1022.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanas las adultas mayores las",
            "start": 1025.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes las personas las mujeres que",
            "start": 1028.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "viven con alguna discapacidad y a las",
            "start": 1031.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inmigrantes",
            "start": 1034.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y por eso es muy importante que los",
            "start": 1036.0,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "recursos presupuestarios destinados para",
            "start": 1038.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la igualdad entre mujeres y hombres se",
            "start": 1041.189,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "apliquen correctamente con eficacia y",
            "start": 1044.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eficiencia con transparencia y rendici\u00f3n",
            "start": 1047.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de cuentas",
            "start": 1049.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mi mensaje hoy es que no podemos",
            "start": 1051.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "retroceder en los logros que hemos",
            "start": 1054.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conseguido las mujeres tenemos que",
            "start": 1055.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguir hacia adelante con claridad de",
            "start": 1058.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miras para que ninguna ni\u00f1a o mujer",
            "start": 1061.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicana se quede atr\u00e1s tal como nos",
            "start": 1063.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comprometimos con la agenda agenda 2030",
            "start": 1066.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para el desarrollo sostenible y sus 17",
            "start": 1070.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "objetivos tenemos que construir un",
            "start": 1073.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "acuerdo por la igualdad entre hombres y",
            "start": 1077.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1080.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se lo debemos a millones de mujeres que",
            "start": 1082.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "luchan por sus derechos en todo m\u00e9xico",
            "start": 1085.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si las mujeres no est\u00e1n en el centro de",
            "start": 1087.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas no es desarrollo",
            "start": 1090.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sostenible alcanzar la igualdad requiere",
            "start": 1092.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de imaginaci\u00f3n dedicaci\u00f3n",
            "start": 1095.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "alianzas y recursos sino de una enorme",
            "start": 1099.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra",
            "start": 1102.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "realidad y de un claro compromiso social",
            "start": 1104.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para impulsar leyes pol\u00edticas y medidas",
            "start": 1107.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para avanzar en la agenda nacional",
            "start": 1111.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quiero expresar mi respeto y",
            "start": 1113.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento al presidente andr\u00e9s",
            "start": 1116.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por su apertura al",
            "start": 1118.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y escucha para tomar medidas",
            "start": 1120.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concretas para la inclusi\u00f3n de ni\u00f1as y",
            "start": 1123.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la",
            "start": 1126.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida en condiciones de igualdad con los",
            "start": 1128.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hombres a todos ustedes",
            "start": 1130.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a todas ustedes mujeres aliadas con por",
            "start": 1140.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y para la igualdad para todas y todos",
            "start": 1144.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compromet\u00e1monos individual y",
            "start": 1147.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colectivamente no solo en esta",
            "start": 1149.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n sino todos los d\u00edas hacer",
            "start": 1152.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todo lo posible para promover proteger y",
            "start": 1155.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos de las mujeres",
            "start": 1158.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para lograr una profunda transformaci\u00f3n",
            "start": 1161.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en donde impere la civilidad el respeto",
            "start": 1163.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la igualdad la inclusi\u00f3n y la paz de",
            "start": 1167.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1170.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde el instituto",
            "start": 1171.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacional de las mujeres que tengo el",
            "start": 1174.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honor de dirigir y frente todas a todas",
            "start": 1176.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estas mujeres que significan el pasado",
            "start": 1178.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el presente y el futuro de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1181.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajaremos junto con usted con",
            "start": 1184.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y convicci\u00f3n para lograr el",
            "start": 1187.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s seguro igualitario y justo que",
            "start": 1190.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y mujeres mexicanas",
            "start": 1193.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "merecemos muchas gracias",
            "start": 1196.12,
            "duration": 17.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1198.49,
            "duration": 15.069
        },
        {
            "text": "toca el turno en el uso de la palabra a",
            "start": 1213.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la senadora martha luc\u00eda m\u00edcher camarena",
            "start": 1216.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de",
            "start": 1218.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de",
            "start": 1220.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "senadores y senadores",
            "start": 1222.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1227.539,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la republica de los",
            "start": 1230.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos compa\u00f1eras",
            "start": 1233.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amigas colegas",
            "start": 1236.1,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de lucha compa\u00f1eras de ruta",
            "start": 1239.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion presidenta del",
            "start": 1241.549,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 1245.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mujeres guerreras compa\u00f1eras todas",
            "start": 1246.62,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted nos convoc\u00f3 el",
            "start": 1251.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero de julio a transformar esta",
            "start": 1254.669,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1257.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos aqu\u00ed estamos cuente con",
            "start": 1258.53,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nosotras tomadas de la mano con usted",
            "start": 1263.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "con este gabinete paritario con mujeres",
            "start": 1267.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con conciencia de g\u00e9nero con hombres en",
            "start": 1271.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el gabinete aliados de la lucha de las",
            "start": 1274.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres y de sus derechos cuente con",
            "start": 1276.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros porque somos las insistencias",
            "start": 1279.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "listas porque no vamos a quitar el dedo",
            "start": 1282.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del rengl\u00f3n para trabajar con usted",
            "start": 1285.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1289.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "siempre de la mano",
            "start": 1291.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque nosotras",
            "start": 1294.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos transformar este pa\u00eds",
            "start": 1296.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como usted contra la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1298.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "queremos combatir la impunidad tambi\u00e9n",
            "start": 1303.11,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "queremos combatir la falta de acceso a",
            "start": 1306.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los servicios de salud de bienestar a",
            "start": 1310.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que renunci\u00f3 el r\u00e9gimen pasado de",
            "start": 1314.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso no tenemos duda y no tenga usted",
            "start": 1318.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nunca duda porque as\u00ed como estamos as\u00ed",
            "start": 1320.12,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "diversas diferentes morenas",
            "start": 1324.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "heterosexuales homosexuales casadas",
            "start": 1328.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solteras divorciadas ind\u00edgenas mestizas",
            "start": 1330.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajadoras empresarias ni\u00f1as viudas",
            "start": 1334.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "solteras todas as\u00ed de diversas",
            "start": 1337.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cerramos filas porque queremos una",
            "start": 1341.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "patria como la que nos merecemos y como",
            "start": 1343.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la que usted nos ha convocado",
            "start": 1346.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos encantadas",
            "start": 1350.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me hubieran dicho un d\u00eda que iba",
            "start": 1353.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a hablar en el palacio nacional frente a",
            "start": 1355.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes y frente a usted no lo habr\u00eda",
            "start": 1358.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cre\u00eddo jam\u00e1s no lo habr\u00eda cre\u00eddo jam\u00e1s",
            "start": 1361.14,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por eso esta es una oportunidad",
            "start": 1366.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica m\u00e9xico nunca ha tenido esta",
            "start": 1368.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "oportunidad tan hist\u00f3rica de transformar",
            "start": 1372.159,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la vida de las mujeres y de las ni\u00f1as",
            "start": 1374.919,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nunca hubi\u00e9ramos pensado que el primero",
            "start": 1377.549,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de julio llegaba con esta cuarta",
            "start": 1382.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1384.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en nuestras vidas por eso me encanta que",
            "start": 1387.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 1392.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este gabinete paritario",
            "start": 1394.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y que tengamos en el pa\u00eds que las ni\u00f1as",
            "start": 1397.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "son la mitad de la ni\u00f1ez",
            "start": 1401.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que la mitad de las j\u00f3venes somos",
            "start": 1403.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mujeres que la mitad de las mujeres",
            "start": 1405.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adultas somos mujeres que la mitad de",
            "start": 1407.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y de este mundo somos mujeres",
            "start": 1411.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y por eso nos hemos transformado",
            "start": 1413.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente en guerreras y",
            "start": 1416.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "existencialistas yo le quiero decir",
            "start": 1418.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que",
            "start": 1421.31,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "desde la secretaria de gobierno con una",
            "start": 1424.89,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion feminista y",
            "start": 1430.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aliada de las mujeres",
            "start": 1435.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos mucho avance",
            "start": 1438.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero nadie m\u00e1s",
            "start": 1441.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "me siento muy orgullosa de decirlo pero",
            "start": 1445.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido una denuncia que hemos",
            "start": 1448.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hecho presencia de mujer no garantiza",
            "start": 1450.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conciencia de g\u00e9nero y yo si puedo decir",
            "start": 1454.14,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que en este gabinete paritario que en",
            "start": 1456.62,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este congreso paritario en la c\u00e1mara de",
            "start": 1461.309,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "diputados- que en este congreso",
            "start": 1464.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paritario en la c\u00e1mara de senadores y",
            "start": 1466.91,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "senadoras podr\u00edamos decir que la",
            "start": 1469.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conciencia de g\u00e9nero sent\u00f3 sus reales",
            "start": 1472.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar la vida de las mujeres",
            "start": 1474.89,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con usted se\u00f1or presidente con nuestra",
            "start": 1477.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional quiero",
            "start": 1480.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decirles tambi\u00e9n",
            "start": 1484.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1486.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "usted ya es parte de la historia",
            "start": 1487.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero usted va a pasar a la historia",
            "start": 1491.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como el gran transformador no",
            "start": 1492.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "solo de las conciencias sino de la vida",
            "start": 1496.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las mujeres del trabajo de las",
            "start": 1499.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mujeres reconociendo la doble la",
            "start": 1501.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "m\u00faltiple jornada a la que estamos siendo",
            "start": 1503.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "obligadas a ejercer todav\u00eda nos falta",
            "start": 1507.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mucho por avanzar por eso hablamos de",
            "start": 1511.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tres igualdades de la igualdad en la ley",
            "start": 1513.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya tenemos muchas leyes vamos a reformar",
            "start": 1516.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las vamos a revisarlas pero vamos a",
            "start": 1519.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasar de la igualdad de la ley a la",
            "start": 1522.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva necesitamos que las",
            "start": 1524.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "circunstancias alrededor de las mujeres",
            "start": 1528.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se modifiquen qu\u00e9 quiere decir eso una",
            "start": 1531.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "polic\u00eda como lo ha dicho nuestro",
            "start": 1535.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario durazo especializada en",
            "start": 1537.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derechos humanos y con perspectiva de",
            "start": 1539.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero una ministerio p\u00fablico que no sea",
            "start": 1542.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "burla de nosotras pero acompa\u00f1ada de una",
            "start": 1545.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sociedad civil que llega a las 3 de la",
            "start": 1548.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que paga un taxi para representar",
            "start": 1550.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a una mujer y que ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1553.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al gobierno",
            "start": 1555.72,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de justicia o la fiscal\u00eda",
            "start": 1557.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la defensa de estas mujeres as\u00ed",
            "start": 1559.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1563.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que reconocer",
            "start": 1566.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que estas mujeres",
            "start": 1570.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estamos comprometidas con m\u00e9xico y con",
            "start": 1573.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la materia",
            "start": 1577.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas present\u00f3 la secretaria de",
            "start": 1578.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernacion junto con nadine el plan",
            "start": 1580.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "emergente eso es el que ahora todas",
            "start": 1583.6,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "debemos sumarnos a los c\u00f3mos todas",
            "start": 1587.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenemos que estar cerrando filas para",
            "start": 1591.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que no haya una mujer m\u00e1s v\u00edctima de",
            "start": 1594.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "violencias en este pa\u00eds vamos a revisar",
            "start": 1597.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las leyes para la igualdad formal para",
            "start": 1601.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la igualdad sustantiva y para alcanzar",
            "start": 1604.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la igualdad de resultados vamos por",
            "start": 1607.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestras tres autonom\u00edas por la f\u00edsica",
            "start": 1610.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que nadie toque a nuestro cuerpo sin",
            "start": 1612.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro consentimiento que nadie se",
            "start": 1615.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atreva a agredirnos",
            "start": 1617.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 y conozco como es el presidente de",
            "start": 1621.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica jam\u00e1s he escuchado un",
            "start": 1625.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comentario mis\u00f3gino de su parte lo puedo",
            "start": 1628.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir abierta y total y francamente me",
            "start": 1631.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encanta saber que no tenemos en \u00e9l un",
            "start": 1635.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hombre que se burla de nosotras me",
            "start": 1638.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encanta saber que \u00e9l est\u00e1 y es aliado de",
            "start": 1640.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotras y tambi\u00e9n me encanta saber que",
            "start": 1643.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es consciente que el estado renunci\u00f3 a",
            "start": 1646.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su responsabilidad y que entiendo y",
            "start": 1649.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comparto que debe ser el estado el",
            "start": 1652.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsable de respetar proteger y",
            "start": 1655.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "garantizar sin",
            "start": 1656.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sin hacer a un lado la experticia y el",
            "start": 1658.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo de grandes mujeres de grandes",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas de grandes profesionistas que",
            "start": 1664.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "han acompa\u00f1ado al gobierno as\u00ed es que",
            "start": 1666.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a caminar juntas gabinete sociedad",
            "start": 1669.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "civil ejecutivo legislativo judicial",
            "start": 1673.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque no vamos a permitir ni techos de",
            "start": 1676.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cristal ni pisos resbalosos ni escaleras",
            "start": 1679.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "rotas para que nosotras hoy 8 de marzo y",
            "start": 1683.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los que vienen",
            "start": 1687.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sigamos dici\u00e9ndole al mundo a este pa\u00eds",
            "start": 1689.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a cada comunidad ya cada barrio que",
            "start": 1692.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a tener derechos y como",
            "start": 1695.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dec\u00edan las hermanas mirabal patria",
            "start": 1698.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "minerva y mar\u00eda teresa cuando las",
            "start": 1700.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quer\u00edan agredir la gente se acercaba a",
            "start": 1704.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ellas y les dec\u00eda a esas mujeres que",
            "start": 1707.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fueron asesinadas por el se\u00f1or le\u00f3nidas",
            "start": 1710.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trujillo por un dictador desgraciado que",
            "start": 1713.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "atent\u00f3 contra su vida ellas se llamaban",
            "start": 1716.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mariposas",
            "start": 1719.47,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y cuando la gente la reconoc\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 1721.07,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se fueron a la guerrilla a defenderse la",
            "start": 1723.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gente les dec\u00eda larga vida a las",
            "start": 1726.259,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "mariposas y yo le digo a usted se\u00f1or",
            "start": 1729.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente con todas nosotras que",
            "start": 1731.87,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "queremos seguir teniendo larga vida para",
            "start": 1734.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todas las mariposas muchas gracias",
            "start": 1736.909,
            "duration": 19.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1738.82,
            "duration": 18.019
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos a la ni\u00f1a ana",
            "start": 1764.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regina flores mayor an nos comparta sus",
            "start": 1767.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 1769.96,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1771.04,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "estimadas personas que nos acompa\u00f1an el",
            "start": 1782.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos honran con su presencia",
            "start": 1784.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de saludarles",
            "start": 1787.01,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aprovecho la oportunidad para agradecer",
            "start": 1788.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1791.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 1792.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicanos a la doctora claudia sheinbaum",
            "start": 1795.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pardo jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 1798.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico y a las autoridades presentes por",
            "start": 1800.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "considerarme para hacer participe en",
            "start": 1803.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este encuentro mujeres transformando",
            "start": 1805.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico realizado en el marco de la",
            "start": 1807.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de",
            "start": 1809.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la mujer mi nombre es ana regina flores",
            "start": 1811.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayoral soy alumna del tercer grado",
            "start": 1814.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "grupo b de la escuela secundaria n\u00famero",
            "start": 1816.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "120 'rosario castellanos' del turno",
            "start": 1819.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vespertino me llena de orgullo y",
            "start": 1821.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n el estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1824.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expresando en mi opini\u00f3n sobre la",
            "start": 1826.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres en la vida",
            "start": 1828.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestra naci\u00f3n porque",
            "start": 1830.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "formamos parte de la sociedad me voy a",
            "start": 1832.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tomar unos minutos para hablar de un",
            "start": 1834.96,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tema de gran importancia en la",
            "start": 1836.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "actualidad no solamente a nivel nacional",
            "start": 1837.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sino mundial la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1840.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "futuro para ni\u00f1as y adolescentes con un",
            "start": 1842.67,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "proyecto de vida libre de",
            "start": 1845.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y con oportunidades enfocadas en la",
            "start": 1846.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero la poblaci\u00f3n a la que",
            "start": 1849.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pertenezco es un pilar fundamental para",
            "start": 1851.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformar la vida de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1854.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguiremos buscando espacios para que se",
            "start": 1856.71,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "garantice nuestro derecho a ser tomadas",
            "start": 1858.57,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en cuenta para participar en las",
            "start": 1861.029,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decisiones de nuestro pa\u00eds como una",
            "start": 1863.009,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "forma de expresi\u00f3n en \u00e1reas como la",
            "start": 1865.259,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pol\u00edtica social y tecnol\u00f3gica",
            "start": 1867.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "somos j\u00f3venes tenemos inquietudes nos",
            "start": 1869.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gusta la tecnolog\u00eda digital tambi\u00e9n nos",
            "start": 1873.059,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "fascina divertirnos y queremos vivir en",
            "start": 1875.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds seguro y tranquilo",
            "start": 1877.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como toda historia existen obst\u00e1culos en",
            "start": 1879.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de este futuro del que",
            "start": 1882.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "les hablo por ejemplo nuestra",
            "start": 1884.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n acad\u00e9mica ser\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1886.679,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "enriquecedora si cont\u00e1ramos con las",
            "start": 1888.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "oportunidades y recursos para lograrlo",
            "start": 1890.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es decir que todas las escuelas contar\u00e1n",
            "start": 1892.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el apoyo para realizar m\u00faltiples",
            "start": 1895.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actividades ser\u00eda genial que fueran al",
            "start": 1897.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aire libre como encuentros deportivos y",
            "start": 1899.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "talleres de lectura que existan espacios",
            "start": 1902.28,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "libres de violencia y trabajar entre",
            "start": 1904.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todas las personas que formamos esta",
            "start": 1906.809,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gran comunidad para hacer generadores",
            "start": 1908.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del cambio estoy convencida que la",
            "start": 1910.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "familia es el n\u00facleo b\u00e1sico para que",
            "start": 1913.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds avance en cada mujer abuela",
            "start": 1915.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "madre hermanas d\u00edaz existe una historia",
            "start": 1918.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que rescatar una vida que sirve de",
            "start": 1922.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo motivaci\u00f3n y fortaleza que hace",
            "start": 1925.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posible creer en un pa\u00eds mejor si me",
            "start": 1927.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preguntan acerca de qu\u00e9 futuro imagino",
            "start": 1930.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el contar con el apoyo del dif de la",
            "start": 1932.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico me permite creer que un",
            "start": 1935.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proyecto de vida libre de violencia es",
            "start": 1937.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posible puedo tener la tranquilidad de",
            "start": 1939.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no estamos solas caminamos de la",
            "start": 1942.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mano en un",
            "start": 1944.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en el que somos parte de la soluci\u00f3n si",
            "start": 1946.11,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cada una de nosotras generamos peque\u00f1as",
            "start": 1949.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acciones es ah\u00ed donde est\u00e1 el cambio y",
            "start": 1951.299,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como nos dijeron el pasado lunes en el",
            "start": 1953.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "programa lunes por la educaci\u00f3n no hay",
            "start": 1955.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor fuerza que la que tenemos nosotras",
            "start": 1958.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las j\u00f3venes de este pa\u00eds as\u00ed que no hay",
            "start": 1960.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pretexto gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1962.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1965.91,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "ahora escuchemos el mensaje de la",
            "start": 1989.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diputada wendy brise\u00f1o zuloaga",
            "start": 1991.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de",
            "start": 1993.769,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero de la notable c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1996.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y diputadas",
            "start": 1998.09,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 2005.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 2007.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2011.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador a las autoridades que nos",
            "start": 2013.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 2016.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cordero nuestra secretaria de",
            "start": 2018.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernacion a la presidenta de inmujeres",
            "start": 2020.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la doctora nadine gasman a nuestra",
            "start": 2022.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad",
            "start": 2025.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del senado de la rep\u00fablica a mal\u00fa m\u00edcher",
            "start": 2027.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abel en sange luque gran aliada desde 1",
            "start": 2030.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mujeres a todas las mujeres que est\u00e1n",
            "start": 2033.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este pres\u00eddium impresionantes",
            "start": 2034.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todas me tocaba estar en una mesa",
            "start": 2038.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "previamente en el desayuno y platicando",
            "start": 2040.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y conociendo de cerca y ampliando muchos",
            "start": 2042.45,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "horizontes en los que tenemos por cierto",
            "start": 2046.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que trabajar en la c\u00e1mara para ampliar",
            "start": 2048.179,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "toda la agenda legislativa saludarlas a",
            "start": 2052.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes funcionarias",
            "start": 2054.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos secretarias",
            "start": 2055.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretarios de estado",
            "start": 2058.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eras legisladoras sus",
            "start": 2059.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras diputadas un gusto un honor",
            "start": 2062.899,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n aqu\u00ed tambi\u00e9n las senadoras a",
            "start": 2065.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes decirles en este",
            "start": 2069.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico hist\u00f3rico por muchas",
            "start": 2072.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "razones este 8 de marzo de cara a una",
            "start": 2074.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n de m\u00e9xico como",
            "start": 2078.919,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ya lo hemos venido diciendo como lo",
            "start": 2081.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la senadora mal\u00fa m\u00edcher en mi caso",
            "start": 2082.55,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "decirles que soy una mujer una mujer que",
            "start": 2085.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cree en la revoluci\u00f3n de conciencias",
            "start": 2089.089,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una diputada que se asume desde",
            "start": 2091.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la conciencia feminista y que se asume",
            "start": 2093.919,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "como de la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2096.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico convencida y convencida de estar",
            "start": 2099.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del lado correcto de la historia y hoy",
            "start": 2102.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un gusto presidente secretaria a",
            "start": 2105.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todas dialogar con ustedes como siempre",
            "start": 2109.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo ha sido presidente andr\u00e9s manuel de",
            "start": 2112.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cara a los grandes y urgentes problemas",
            "start": 2114.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que a usted siempre ha",
            "start": 2116.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puesto sobre la mesa con esa urgencia",
            "start": 2119.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para atender como usted sabe y lo ha",
            "start": 2122.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en cada pueblo en cada",
            "start": 2125.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "comunidad de mexico durante distintas",
            "start": 2128.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraciones en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 2130.81,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estado fue omiso y c\u00f3mplice de din\u00e1micas",
            "start": 2133.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n mismas que alentaron los",
            "start": 2137.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abusos e impunidad contra la ciudadan\u00eda",
            "start": 2139.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero de forma m\u00e1s lacerante",
            "start": 2141.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "contra las mujeres es a mitad de la",
            "start": 2144.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n poco m\u00e1s de la mitad de la",
            "start": 2148.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que somos y que hemos vivido",
            "start": 2151.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s dureza la discriminaci\u00f3n porque",
            "start": 2153.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pese a que nuestra constituci\u00f3n nos",
            "start": 2157.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "garantiza la igualdad",
            "start": 2159.779,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "las diferencias se han traducido en",
            "start": 2161.549,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "discriminaciones hist\u00f3ricas y hoy",
            "start": 2163.789,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estamos de cara a la gran oportunidad de",
            "start": 2166.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transformarlas profundamente sumidos",
            "start": 2169.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estos gobiernos est\u00e1n en",
            "start": 2171.66,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "administraciones en un doble discurso",
            "start": 2173.22,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "aparentaron el respaldo de los derechos",
            "start": 2176.539,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "humanos internacionales a favor de las",
            "start": 2178.669,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mujeres mientras que sus pol\u00edticas",
            "start": 2180.41,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "neoliberales fomentaron las",
            "start": 2182.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desigualdades econ\u00f3micas y sociales que",
            "start": 2184.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recrudecieron las violencias que hoy",
            "start": 2187.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vivimos las violencias contra nosotras",
            "start": 2189.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy me siento confiada de que podemos",
            "start": 2191.269,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "articular un trabajo importante entre la",
            "start": 2194.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sociedad aqu\u00ed presente y muy bien",
            "start": 2196.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "representada los \u00f3rdenes de gobierno y",
            "start": 2198.829,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los poderes de la uni\u00f3n hoy podemos",
            "start": 2201.65,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "entre todas entre todos saldar las",
            "start": 2203.929,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "deudas hist\u00f3ricas hacia las mujeres",
            "start": 2207.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "celebramos que desde el gabinete federal",
            "start": 2211.059,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "paritario haya mujeres destacadas en las",
            "start": 2214.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altas responsabilidades se est\u00e1",
            "start": 2217.189,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haciendo una diferencia y en ese sentido",
            "start": 2220.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como como legisladoras nos tocar\u00e1",
            "start": 2222.669,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "avanzar tambi\u00e9n en una gran agenda y",
            "start": 2225.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estar de la mano en el tema de la",
            "start": 2228.559,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas hoy como nunca",
            "start": 2230.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el poder judicial tiene la",
            "start": 2232.999,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oportunidad de actuar con progresividad",
            "start": 2235.88,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es sustancial que no se retroceda en la",
            "start": 2237.769,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 2241.009,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en los derechos que tanto nos ata nos ha",
            "start": 2242.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "costado conquistar hablando adem\u00e1s y",
            "start": 2245.869,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "haciendo honrando a todas nuestras",
            "start": 2248.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "antecesoras hist\u00f3ricamente recordando",
            "start": 2251.47,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las hoy hoy se\u00f1or presidente hacemos un",
            "start": 2254.809,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "llamado amplio sabemos que tenemos su",
            "start": 2258.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respaldo para que una vez m\u00e1s como lo",
            "start": 2260.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos hecho con usted por muchos a\u00f1os",
            "start": 2263.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como muchas mujeres nos lo han hecho de",
            "start": 2264.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la mano caminemos juntas juntos hacia el",
            "start": 2267.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cambio profundo que necesitamos que",
            "start": 2271.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres vivamos en igualdad es",
            "start": 2273.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "un tema de justicia social ahora nos",
            "start": 2276.349,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "toca a nosotras hacer esta gran",
            "start": 2278.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "convocatoria junto con usted a transitar",
            "start": 2281.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacia el momento hist\u00f3rico para",
            "start": 2283.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos de las ni\u00f1as las",
            "start": 2285.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adolescentes de todas las mujeres",
            "start": 2288.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2290.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "queremos avanzar en temas sustanciales",
            "start": 2293.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como la igualdad salarial y laboral la",
            "start": 2295.79,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no criminalizaci\u00f3n de las mujeres por",
            "start": 2299.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "decidir sobre nuestro cuerpo la",
            "start": 2301.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n del matrimonio infantil el",
            "start": 2303.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2306.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuidados la prohibici\u00f3n del trabajo",
            "start": 2308.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "infantil la erradicaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 2311.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "feminicida el ibi feminicida y la",
            "start": 2313.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica en raz\u00f3n de g\u00e9nero",
            "start": 2316.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos de la mano para trabajar en ello",
            "start": 2317.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sabemos que compartimos esta gran",
            "start": 2322.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica con usted",
            "start": 2324.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "haciendo cada quien lo que nos toca en",
            "start": 2327.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta gran revoluci\u00f3n de justicia social",
            "start": 2329.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para esto hemos llegado al poder estamos",
            "start": 2332.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la mano y estamos listas muchas",
            "start": 2335.18,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2337.67,
            "duration": 13.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2338.25,
            "duration": 12.9
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el",
            "start": 2351.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "testimonio de rosalba vel\u00e1zquez",
            "start": 2354.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trigueros ciudadana de un sector popular",
            "start": 2355.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 2358.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2370.46,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mujeres como mi abuela le obviamente",
            "start": 2380.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "zarco nos dec\u00eda el suave olor de la",
            "start": 2383.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mazorca desgranada todo se arregla",
            "start": 2387.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dialogando porque lo que no se pudo",
            "start": 2390.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "solucionar ya la revoluci\u00f3n lo hizo",
            "start": 2392.99,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2401.339,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2403.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2405.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obrador distinguidas personalidades del",
            "start": 2407.339,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "presidium mujeres y hombres que nos",
            "start": 2410.13,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este acto es para m\u00ed un",
            "start": 2412.71,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "honor y gusto saludarles para dirigirme",
            "start": 2416.249,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a ustedes en este d\u00eda de conmemoraci\u00f3n y",
            "start": 2418.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la lucha hist\u00f3rica y",
            "start": 2422.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cotidiana de todas las mujeres mujeres",
            "start": 2424.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que como ustedes y yo d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2428.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salimos a luchar por el sustento",
            "start": 2431.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familiar y personal",
            "start": 2433.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salimos casi sin descanso por la",
            "start": 2435.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prevalencia de una vida digna por el",
            "start": 2437.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bienestar comunitario familiar laboral e",
            "start": 2440.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "individual sabemos que es un legado y un",
            "start": 2443.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "panorama dif\u00edcil de abordar sin embargo",
            "start": 2447.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy tenemos una luz que se nos presenta",
            "start": 2450.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el camino confiamos en que la",
            "start": 2453.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de su gobierno nos permitir\u00e1",
            "start": 2456.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vencer estos obst\u00e1culos que ahora nos",
            "start": 2458.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "frenan en nuestro avance como mujeres",
            "start": 2461.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actuantes de esta sociedad y de esta",
            "start": 2463.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en donde la",
            "start": 2466.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia se asuma",
            "start": 2469.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "brindando la seguridad y el bienestar de",
            "start": 2471.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las mujeres para que nosotras nuestras",
            "start": 2474.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hermanas madres hijas esposas amigas",
            "start": 2477.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abuelas nietas t\u00edas primas sobrinas",
            "start": 2481.61,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cu\u00f1adas colegas del trabajo familiares",
            "start": 2485.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en fin todas las mujeres",
            "start": 2488.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podamos transitar libremente y sin temor",
            "start": 2491.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por las calles utilizando transportes",
            "start": 2494.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que nos brinden la certeza de retorno y",
            "start": 2496.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vivir tranquilamente en nuestras casas",
            "start": 2499.81,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es una tarea complicada y de largo",
            "start": 2503.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alcance sin embargo tenemos la certeza",
            "start": 2506.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que requerimos de un compromiso de",
            "start": 2509.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 2511.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las mujeres necesitamos comprometernos y",
            "start": 2515.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participar en nuestra sociedad con",
            "start": 2518.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n al cambio",
            "start": 2520.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informarnos de una manera certera y",
            "start": 2523.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "objetiva mediante la educaci\u00f3n cultura y",
            "start": 2526.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atenta lectura",
            "start": 2530.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 2532.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es momento de recordar nuestra",
            "start": 2535.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n por de m\u00e1s valiosa en",
            "start": 2537.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro proceso hist\u00f3rico como ha sido",
            "start": 2540.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el movimiento de independencia",
            "start": 2543.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en la independencia de mexico con josefa",
            "start": 2546.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ortiz de dom\u00ednguez y leona vicario en la",
            "start": 2549.589,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "etapa de reforma",
            "start": 2552.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos el ejemplo de juana catalina",
            "start": 2554.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "romero mujer guapa ca\u00f1a empresaria",
            "start": 2556.79,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y diplom\u00e1tica",
            "start": 2559.79,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que apoyo con sus recursos al ej\u00e9rcito",
            "start": 2564.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "durante la intervenci\u00f3n francesa y",
            "start": 2567.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propici\u00f3 la instauraci\u00f3n de escuelas",
            "start": 2569.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en el istmo de tehuantepec y en",
            "start": 2571.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana podemos destacar",
            "start": 2574.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a muchas mujeres como dolores jim\u00e9nez",
            "start": 2577.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "muro quien redact\u00f3 el pr\u00f3logo al plan de",
            "start": 2580.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayala",
            "start": 2583.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "carmen v\u00e9lez la general a quien comand\u00f3",
            "start": 2584.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 300 hombres en tlaxcala las",
            "start": 2587.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres ilustres periodistas como",
            "start": 2590.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "laureana wright gonz\u00e1lez juana bel\u00e9n",
            "start": 2592.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez",
            "start": 2595.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ambas impulsoras de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2596.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la lucha por los derechos pol\u00edticos y",
            "start": 2600.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sociales y culturales de las mujeres en",
            "start": 2603.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico van de la mano con el movimiento",
            "start": 2605.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "revolucionario de 1910 que es cuando se",
            "start": 2607.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manifiesta p\u00fablicamente la idea del",
            "start": 2611.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo que se consigui\u00f3 a\u00f1os",
            "start": 2613.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y que inici\u00f3 en los clubs",
            "start": 2616.34,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "feministas a finales del siglo 19",
            "start": 2618.83,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estas mujeres \u00fanicas en la historia de",
            "start": 2622.589,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos han dado la pauta para que",
            "start": 2625.049,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hoy 2019 podamos contar con la paridad",
            "start": 2627.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero de g\u00e9nero en el \u00e1mbito",
            "start": 2630.93,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en la c\u00e1mara de diputados con",
            "start": 2633.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un 48.2 por ciento de los esca\u00f1os los",
            "start": 2636.749,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ocupan las mujeres y 51.8 por ciento los",
            "start": 2639.779,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hombres y en la c\u00e1mara de senadores con",
            "start": 2644.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "un 49.2 por ciento mujeres y 50.8",
            "start": 2646.799,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "hombres paridad vista tambi\u00e9n en su",
            "start": 2651.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 2655.17,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aplaudimos tambi\u00e9n el",
            "start": 2656.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "apoyo a la reci\u00e9n creada secretar\u00eda de",
            "start": 2659.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las mujeres de la ciudad de mexico por",
            "start": 2661.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la doctora claudia same pardo",
            "start": 2663.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el balance del desarrollo de las mujeres",
            "start": 2671.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos indica avances pero es urgente",
            "start": 2673.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "terminar con el flagelo de una sociedad",
            "start": 2675.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "patriarcal que nos arroja acoso laboral",
            "start": 2678.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y callejero",
            "start": 2681.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salarios desiguales a trabajos iguales",
            "start": 2683.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres las mujeres",
            "start": 2685.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afortunadamente incursionamos en la",
            "start": 2688.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esfera p\u00fablica sin embargo se requiere",
            "start": 2690.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que los hombres se inserten en el \u00e1mbito",
            "start": 2693.64,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de lo privado favorecer su inserci\u00f3n al",
            "start": 2695.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo dom\u00e9stico y en m\u00faltiples",
            "start": 2698.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuidados de hijos hijas mujeres adultas",
            "start": 2700.299,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "enfermas y con discapacidad que hoy",
            "start": 2704.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recae en promedio en un 70 por ciento de",
            "start": 2706.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nosotras y 30% en los hombres pero",
            "start": 2709.539,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "quienes ya lo hacen sirva este espacio",
            "start": 2713.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para reconocerse los los hombres",
            "start": 2716.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "disponen de un tiempo libre del 35 por",
            "start": 2719.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ciento mientras que en las mujeres se",
            "start": 2722.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "reduce al 10.3 por ciento seg\u00fan datos de",
            "start": 2724.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la encuesta nacional sobre uso del",
            "start": 2729.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiempo emitidos por inegi en 2014 y",
            "start": 2731.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "retomados por luc\u00eda p\u00e9rez fragoso en el",
            "start": 2733.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "libro el descuido de los cuidados",
            "start": 2736.539,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de las mujeres en la",
            "start": 2739.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es fundamental",
            "start": 2742.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y retom\u00f3 las palabras de la doctora en",
            "start": 2745.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda marcela lagarde referente a",
            "start": 2748.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que el feminismo se encuentra en el",
            "start": 2751.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito p\u00fablico individual y en las",
            "start": 2753.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuevas formas de conciencia y",
            "start": 2756.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cotidianidad para buscar el bienestar de",
            "start": 2757.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las mujeres laureana wright busc\u00f3 el",
            "start": 2760.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bien com\u00fan social mediante la",
            "start": 2764.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n de las mujeres y est\u00e1",
            "start": 2766.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mediante la educaci\u00f3n que fue para ella",
            "start": 2768.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la panacea lo que las librar\u00eda de",
            "start": 2771.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "depender de los hombres y someterse a la",
            "start": 2773.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "misoginia",
            "start": 2776.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "isabel allende",
            "start": 2778.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2780.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "memoria selectiva para recordar lo bueno",
            "start": 2782.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prudencia l\u00f3gica para no arruinar el",
            "start": 2786.09,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "presente y optimismo desafiante para",
            "start": 2789.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "encarar el futuro",
            "start": 2792.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n como base de cambio as\u00ed",
            "start": 2794.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres que desde la sierra desierto a",
            "start": 2797.99,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho de este pa\u00eds convergen",
            "start": 2800.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en quienes a\u00fan tenemos principios y",
            "start": 2803.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "valores por los cuales creemos en este",
            "start": 2805.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico justo",
            "start": 2808.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le agradecemos su atenta escucha y su",
            "start": 2811.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para caminar con las mujeres",
            "start": 2813.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de este querido m\u00e9xico con la certeza",
            "start": 2815.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que con su gobierno",
            "start": 2818.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "avanzaremos conjuntamente en la cuarta",
            "start": 2819.99,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2822.69,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2824.95,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de la secretaria",
            "start": 2870.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 2873.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 2875.55,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 2885.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2888.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 2890.43,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos queridas amigas",
            "start": 2893.49,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a mujeres ni\u00f1as compa\u00f1eras todas querida",
            "start": 2898.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 2903.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "queridas representantes del poder",
            "start": 2905.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 2907.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n diputadas y senadoras",
            "start": 2910.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de escuchar a",
            "start": 2913.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestra representante de la comisi\u00f3n de",
            "start": 2916.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en el senado y en la c\u00e1mara",
            "start": 2920.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "diputados mal\u00fa y wendy a nuestra",
            "start": 2922.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ministra de la suprema corte de justicia",
            "start": 2926.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias norma luc\u00eda pi\u00f1a por",
            "start": 2928.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros a mis compa\u00f1eras",
            "start": 2931.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de gabinete a mis compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 2934.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes muchas gracias general",
            "start": 2937.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2939.86,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "muchas gracias almirante muchas gracias",
            "start": 2941.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decreto de seguridad gracias a nuestro",
            "start": 2943.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 2946.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trasportes al consejero jur\u00eddico ya",
            "start": 2948.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 2950.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n a las consejeras",
            "start": 2953.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sociales y consultivas del instituto",
            "start": 2955.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional de las mujeres",
            "start": 2959.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2961.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con su apoyo decidido obtuvimos la",
            "start": 2962.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de nuestra presidenta del",
            "start": 2967.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 2969.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y seguiremos trabajando con ustedes en",
            "start": 2972.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos los temas tan importantes del",
            "start": 2976.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "instituto me emociona estar aqu\u00ed",
            "start": 2979.74,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como dice y acaba de mencionar nuestra",
            "start": 2984.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "querida mal\u00fa m\u00edcher tampoco so\u00f1\u00e9 en",
            "start": 2988.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estar en este patio central de palacio",
            "start": 2992.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional ante el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2995.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2997.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "me emociona tambi\u00e9n",
            "start": 3000.1,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y ver el reflejo en sus rostros",
            "start": 3003.32,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de todas de todos ustedes",
            "start": 3008.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el largo camino que hemos recorrido",
            "start": 3011.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para lograr el reconocimiento a nuestros",
            "start": 3014.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "derechos b\u00e1sicos",
            "start": 3019.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el derecho a sufragio",
            "start": 3023.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no lo so\u00f1\u00f3 mi abuela",
            "start": 3026.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y mi madre apenas",
            "start": 3029.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fue una realidad para ella el derecho a",
            "start": 3032.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n el derecho al trabajo el",
            "start": 3035.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derecho a tener salarios iguales a los",
            "start": 3039.37,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "hombres el derecho a la maternidad libre",
            "start": 3042.37,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "es innegable",
            "start": 3048.42,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que las mujeres gozamos hoy de",
            "start": 3051.109,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "condiciones de igualdad que no contaron",
            "start": 3054.049,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nuestras abuelas o que eran impensables",
            "start": 3058.22,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hace apenas unos a\u00f1os pero s\u00ed quiero",
            "start": 3061.839,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "compartirles que aunque nuestras abuelas",
            "start": 3067.15,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "no gozaron de estos derechos a mi en lo",
            "start": 3072.259,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "personal mi abuela se yo mi vida en los",
            "start": 3075.289,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres",
            "start": 3081.049,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3082.86,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 3088.76,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "permanentemente reconocer que todas",
            "start": 3091.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho contribuciones",
            "start": 3095.97,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "extraordinarias todos los d\u00edas",
            "start": 3098.99,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "sin embargo pese a esto los retos siguen",
            "start": 3103.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "siendo enormes",
            "start": 3108.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo dec\u00eda yo el otro d\u00eda el 66%",
            "start": 3111.859,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de las mujeres sufre de violencia en el",
            "start": 3117.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito familiar laboral y en su \u00e1mbito",
            "start": 3120.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cercano y los datos del feminicidio son",
            "start": 3124.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "preocupantes nos enfrentamos a una",
            "start": 3129.039,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "realidad en la que las mujeres somos en",
            "start": 3132.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones presionadas para",
            "start": 3135.589,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "renunciar a nuestros derechos b\u00e1sicos y",
            "start": 3138.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "haber obstaculizada nuestra inserci\u00f3n en",
            "start": 3143.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "la vida econ\u00f3mica pol\u00edtica social y",
            "start": 3145.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cultural del pa\u00eds",
            "start": 3149.539,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "aunque nuestra sociedad persiste en",
            "start": 3151.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "amplios sectores que se niegan a",
            "start": 3154.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comprender nuestra lucha para defender",
            "start": 3156.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestros derechos no debemos claudicar",
            "start": 3160.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en incorporar la perspectiva femenina y",
            "start": 3163.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "dirigirlo ser en los esfuerzos para",
            "start": 3168.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanzar una sociedad con una paridad",
            "start": 3170.87,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "50-50",
            "start": 3174.91,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "me siento muy honrada en acompa\u00f1ar a",
            "start": 3177.119,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "nuestro presidente en la cuarta",
            "start": 3181.499,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica porque ha",
            "start": 3183.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cumplido su palabra y por primera vez en",
            "start": 3186.779,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds tenemos un",
            "start": 3190.41,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gabinete en donde el 50% de las",
            "start": 3193.829,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas son ocupadas por mujeres",
            "start": 3197.249,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "en lo personal se\u00f1or presidente le",
            "start": 3204.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "agradezco la confianza y la distinci\u00f3n",
            "start": 3207.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de haber sido designada al frente de la",
            "start": 3210.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00e1 de gobernaci\u00f3n y ser la",
            "start": 3213.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primera mujer encargada de la pol\u00edtica",
            "start": 3216.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "interior de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3218.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es de reconocer que diversas \u00e1reas de la",
            "start": 3226.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico han transitado",
            "start": 3230.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacia mejores condiciones de igualdad de",
            "start": 3233.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "paridad y de equidad para las mujeres y",
            "start": 3237.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as estas condiciones obedecen en casi",
            "start": 3239.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su totalidad a la decisi\u00f3n y",
            "start": 3243.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "perseverancia de todas ustedes de todas",
            "start": 3245.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nosotras y de los hombres comprometidos",
            "start": 3249.73,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "con usted se\u00f1or presidente con nosotras",
            "start": 3253.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos logros",
            "start": 3259.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en esta la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 3261.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conllevan una enorme",
            "start": 3264.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "responsabilidad para todas nosotras que",
            "start": 3266.64,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aprovechando las conquistas de mujeres",
            "start": 3270.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nos precedieron tenemos la",
            "start": 3272.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de seguir trabajando para",
            "start": 3276.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abrir nuevos espacios y reducir las",
            "start": 3278.099,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "brechas no queremos ser las primeras y",
            "start": 3281.009,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "las \u00fanicas sino las primeras de muchas",
            "start": 3286.949,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mujeres que lleguen a las secretar\u00edas y",
            "start": 3290.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ocupar los puestos de decisi\u00f3n en este",
            "start": 3293.609,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3296.279,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "vamos a continuar trabajando con pasi\u00f3n",
            "start": 3301.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con solidaridad y justicia para que en",
            "start": 3304.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el futuro la defensa para ampliar",
            "start": 3307.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestras libertades sea una realidad en",
            "start": 3310.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los derechos reproductivos en el derecho",
            "start": 3315.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a participar en la pol\u00edtica y en otros",
            "start": 3318.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "campos de la vida profesional pero",
            "start": 3321.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los derechos tenemos que seguir",
            "start": 3324.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "luchando por los derechos de tercera y",
            "start": 3327.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuarta generaci\u00f3n como el derecho de",
            "start": 3330.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gozar de un medioambiente sano o el",
            "start": 3333.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "derecho al libre flujo de informaci\u00f3n en",
            "start": 3335.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el ciberespacio como nos acaba de decir",
            "start": 3338.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1a que antes nos antecedi\u00f3 en el",
            "start": 3341.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 3344.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para que exista paz y progreso debe",
            "start": 3349.839,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "permitirse la plena participaci\u00f3n de",
            "start": 3354.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nosotras",
            "start": 3357.999,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nosotras solidarias nosotras",
            "start": 3359.069,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "trabajadoras expresemos libremente",
            "start": 3363.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nuestras esperanzas y nuestras ideas",
            "start": 3366.88,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "compartamos nuestra propia voz muchas",
            "start": 3370.319,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3373.269,
            "duration": 15.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3374.57,
            "duration": 13.789
        },
        {
            "text": "escuchemos el testimonio de felicitas",
            "start": 3389.079,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez o la no ciudadana de uno de los",
            "start": 3391.759,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del pa\u00eds",
            "start": 3394.13,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3397.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "watts a lo suyo ni agua ni gas",
            "start": 3408.26,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cuarto los polis",
            "start": 3413.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bueno buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3418.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3421.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se encuentran en este evento pues la",
            "start": 3423.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "verdad hemos escuchado una gran",
            "start": 3427.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diversidad de voces de autoridades",
            "start": 3430.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres y tambi\u00e9n nosotras las mujeres",
            "start": 3432.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 3434.87,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n venimos a decir expresar nuestro",
            "start": 3438.13,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestro dolor que sentimos d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 3443.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que luchamos en nuestro territorio la",
            "start": 3446.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "defensa de nuestros recursos por a\u00f1os",
            "start": 3449.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos conservado esos derechos pero",
            "start": 3453.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha apostado la vida la tierra se",
            "start": 3456.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ama y se defiende nosotras las mujeres",
            "start": 3459.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siempre la vamos a defender y siempre",
            "start": 3461.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a estar en la defensa de nuestro",
            "start": 3463.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "territorio pero tambi\u00e9n la parte de",
            "start": 3465.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nuestro territorio tambi\u00e9n nuestro",
            "start": 3467.54,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "cuerpo verdad que tenemos que tambi\u00e9n",
            "start": 3468.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "defenderla d\u00eda con d\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 3470.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quiero decirle",
            "start": 3472.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hemos abrir brecha en esto en este",
            "start": 3473.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero tambi\u00e9n en nuestras",
            "start": 3477.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comunidades en nuestros pueblos con",
            "start": 3479.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades tambi\u00e9n decir que",
            "start": 3480.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en guerrero es el primer lugar que",
            "start": 3483.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos en el tema de violencia de",
            "start": 3486.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero tambi\u00e9n queremos que impongan",
            "start": 3488.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enojos ah\u00ed porque tambi\u00e9n hay un grande",
            "start": 3490.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos sufrimos violencia no hay nadie",
            "start": 3493.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se escape tipos de violencia",
            "start": 3495.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que vivimos de la institucional laboral",
            "start": 3496.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos pero tambi\u00e9n quiero decir que",
            "start": 3498.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "somos mujeres combativa que d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 3501.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luchamos y que tambi\u00e9n hemos tambi\u00e9n",
            "start": 3503.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "queremos tambi\u00e9n decir porque aqu\u00ed hay",
            "start": 3507.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diputadas y senadoras tambi\u00e9n un",
            "start": 3510.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presupuesto digno",
            "start": 3512.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en la instancia que trabaja con las",
            "start": 3514.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres pero tambi\u00e9n que quiero decirle",
            "start": 3517.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3520.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin nosotras las mujeres como actores",
            "start": 3522.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas del cambio de nuestro pa\u00eds no",
            "start": 3525.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alcanzaremos la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3529.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque miami me pidieron que si fuera",
            "start": 3531.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muy corta porque s\u00e9 que tambi\u00e9n todas",
            "start": 3533.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tenemos actividades porque el se\u00f1or",
            "start": 3535.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente tiene una actividad muchas",
            "start": 3536.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "gracias no mala",
            "start": 3538.2,
            "duration": 14.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3539.8,
            "duration": 13.169
        },
        {
            "text": "es momento de escuchar el mensaje del",
            "start": 3555.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3557.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3559.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3562.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3563.73,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 3570.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n amigos",
            "start": 3572.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 3575.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "celebro estar en este d\u00eda",
            "start": 3578.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "importante hist\u00f3rico",
            "start": 3583.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 3586.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3588.829,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 3590.83,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3592.88,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "las mujeres de mexico",
            "start": 3594.35,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "con este grupo de mujeres que",
            "start": 3596.91,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 3602.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a millones de mujeres de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3605.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales",
            "start": 3610.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes del pensamiento",
            "start": 3615.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 3622.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 3624.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3627.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 3631.28,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque la lucha de las mujeres",
            "start": 3634.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 3640.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 3644.549,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y es la lucha",
            "start": 3647.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 3649.91,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y la igualdad",
            "start": 3653.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como todos sabemos",
            "start": 3658.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 3662.97,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 3664.96,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 3669.58,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "cambio importante",
            "start": 3671.069,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3678.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de un cambio de gobierno",
            "start": 3680.849,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 3687.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 3689.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de la cuarta",
            "start": 3692.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3695.89,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3699.25,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3701.029,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 3703.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es como el movimiento de independencia",
            "start": 3710.69,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como el movimiento de reforma como la",
            "start": 3714.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3717.84,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "iniciada",
            "start": 3719.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en 1910",
            "start": 3721.69,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso es lo que significa esta cuarta",
            "start": 3725.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3728.589,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos la dicha enorme",
            "start": 3730.69,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de haber logrado este cambio sin",
            "start": 3735.079,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3739.609,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero como lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 3742.289,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "a pesar de que se trata",
            "start": 3745.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3749.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un movimiento pac\u00edfico",
            "start": 3750.95,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es al mismo tiempo",
            "start": 3754.55,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 3758.589,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 3762.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 3764.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque estamos dispuestos",
            "start": 3768.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 3774.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 3777.13,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 3781.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios",
            "start": 3784.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3789.509,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 3791.49,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un momento hist\u00f3rico",
            "start": 3793.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3798.329,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tenemos esa dicha enorme nos toc\u00f3",
            "start": 3800.64,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "a nosotros llevar a cabo esta",
            "start": 3806.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3811.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la llevamos a cabo",
            "start": 3819.65,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3822.03,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y desde abajo hombres y mujeres",
            "start": 3824.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 3828.069,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3832.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "consumamos el triunfo",
            "start": 3837.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o nos toc\u00f3",
            "start": 3840.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y triunfar",
            "start": 3843.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de julio",
            "start": 3846.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 3848.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3850.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esa lucha dejo",
            "start": 3852.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el camino",
            "start": 3858.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o participaron para",
            "start": 3860.359,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "lograr esto",
            "start": 3864.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3866.47,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3868.59,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3869.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como orgullo",
            "start": 3871.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "participaron muchas mujeres muchos",
            "start": 3873.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 3875.589,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que se nos adelantaron",
            "start": 3877.29,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "no surgi\u00f3 este movimiento de la noche a",
            "start": 3881.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3886.87,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esto es un proceso que viene de tiempo",
            "start": 3888.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 3892.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3895.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "muy importante el que se haya conseguido",
            "start": 3896.81,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3902.299,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "posibilidad de transformar la vida",
            "start": 3905.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico lo hicimos entre todos",
            "start": 3908.74,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "repito mujeres y hombres",
            "start": 3913.41,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3916.91,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ahora que se triunfo tenemos que seguir",
            "start": 3919.24,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "adelante juntos",
            "start": 3923.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 3926.109,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de convertir en",
            "start": 3928.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3934.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos nuestros sue\u00f1os",
            "start": 3935.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 3941.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica las acciones",
            "start": 3945.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3949.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y terminar la obra",
            "start": 3951.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n que necesita nuestro",
            "start": 3954.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3958.03,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "fue muy importante el sumar voluntades",
            "start": 3962.289,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese triunfo",
            "start": 3969.07,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque se logr\u00f3 convencer",
            "start": 3971.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 3977.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la importancia de cambiar",
            "start": 3979.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 3984.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el modelo la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3990.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 3997.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mucho la hada",
            "start": 4002.39,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 4004.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la simulaci\u00f3n",
            "start": 4006.789,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 4011.81,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "modelo pol\u00edtico",
            "start": 4014.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caracterizado",
            "start": 4018.049,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4020.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las falsedades",
            "start": 4022.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces para mantener al r\u00e9gimen",
            "start": 4025.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "opresor",
            "start": 4029.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se empezaron a hablar de las nuevas",
            "start": 4032.15,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas a ti me gust\u00f3 mucho",
            "start": 4035.029,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "lo que dijo la compa\u00f1era",
            "start": 4039.319,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "representante de las diputadas",
            "start": 4043.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4048.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4050.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "polariz\u00f3 mucho se fraccion\u00f3",
            "start": 4053.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4058.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 4062.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un asunto gremial",
            "start": 4067.089,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y era el movimiento feminista",
            "start": 4072.22,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4076.99,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 4078.799,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4081.56,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero y el movimiento para",
            "start": 4083.269,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos humanos y el",
            "start": 4087.559,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "movimiento obrero y el movimiento",
            "start": 4090.739,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 4094.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todos los movimientos",
            "start": 4098.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y esto permit\u00eda",
            "start": 4103.38,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que se mantuviese el r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 4106.33,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque cada quien",
            "start": 4111.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se ocupaba de su movimiento",
            "start": 4114.929,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en s\u00ed misma vamos",
            "start": 4123.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en nuestras causas",
            "start": 4127.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos",
            "start": 4130.279,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "el \u00e1rbol",
            "start": 4132.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero no el bosque",
            "start": 4135.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esto es no importa",
            "start": 4142.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este es un buen debate",
            "start": 4145.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4148.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que hay que abrir",
            "start": 4149.75,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4152.589,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4156.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 4158.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa es mi visi\u00f3n",
            "start": 4162.06,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que cambiar\u00e1 al r\u00e9gimen",
            "start": 4165.569,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "unirnos todos todas las causas",
            "start": 4169.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para cambiar el r\u00e9gimen",
            "start": 4175.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4179.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 4180.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque la violaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 4186.929,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "humanos por el r\u00e9gimen autoritario y",
            "start": 4189.15,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 4191.999,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque la discriminaci\u00f3n por el r\u00e9gimen",
            "start": 4195.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "autoritario y corrupto",
            "start": 4198.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4203.429,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 4205.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en m\u00ed mismo",
            "start": 4207.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4209.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4210.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al final de cuentas el conservadurismo",
            "start": 4214.23,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es mantener el statu quo",
            "start": 4219.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4223.11,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "no se quer\u00eda cambiar el r\u00e9gimen",
            "start": 4225.03,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "se avanzaba mucho",
            "start": 4229.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en el discurso del an\u00e1lisis de la",
            "start": 4234.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4237.77,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pero no se apostaba",
            "start": 4239.54,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a transformar la realidad",
            "start": 4242.239,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchos si otros no",
            "start": 4248.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4255.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con fraternidad",
            "start": 4257.469,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en la causa espec\u00edfica",
            "start": 4259.68,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero cuando se trataba",
            "start": 4263.15,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de enfrentar",
            "start": 4265.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a los opresores",
            "start": 4268.989,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 4273.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a ella",
            "start": 4277.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era otra cosa",
            "start": 4280.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el gran cambio",
            "start": 4283.18,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "entre otras importantes consideraciones",
            "start": 4285.63,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4292.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el que se logr\u00f3 la unidad",
            "start": 4294.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de todas las causas",
            "start": 4298.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y yo espero que esto contin\u00fae as\u00ed",
            "start": 4300.97,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "que sigamos juntos independientemente",
            "start": 4305.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4310.83,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pertenecemos a una causa en particular",
            "start": 4313.179,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que no dejemos de ver",
            "start": 4317.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4322.69,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4324.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "conviene que importa y beneficia a todas",
            "start": 4326.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya todos",
            "start": 4331.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4333.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en la interpretaci\u00f3n",
            "start": 4339.06,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sobre la pobreza el abandono la",
            "start": 4342.73,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4347.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo siento que lo que m\u00e1s",
            "start": 4353.23,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "han da\u00f1ado",
            "start": 4357.389,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds a lo mejor en otras",
            "start": 4360.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "partes es distinto",
            "start": 4363.19,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 4365.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el predominio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4367.969,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 4371.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ese es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 4373.239,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "creo que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que",
            "start": 4378.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la deshonestidad de los gobernantes y",
            "start": 4381.11,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "creo que esa es la causa principal",
            "start": 4384.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social",
            "start": 4388.409,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y de la desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 4391.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4394.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4397.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4399.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "discutimos sobre este tema si hay debate",
            "start": 4404.57,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y llegamos a la conclusi\u00f3n",
            "start": 4408.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de que necesitamos acabar con la",
            "start": 4412.35,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 4416.01,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n porque de esa",
            "start": 4421.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4425.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a tener m\u00e1s recursos para el",
            "start": 4426.81,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "bienestar para ayudar a la gente y de",
            "start": 4432.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta manera poniendo por delante la",
            "start": 4436.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4438.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a tener una sociedad mejor",
            "start": 4440.43,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "entonces vamos a darle a",
            "start": 4443.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 4448.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la prioridad que se necesita",
            "start": 4450.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4455.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "desde o al mismo tiempo el derecho a las",
            "start": 4457.61,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mujeres y el derecho",
            "start": 4461.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a la libre expresi\u00f3n de las ideas y el",
            "start": 4465.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4469.449,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "al bienestar",
            "start": 4471.23,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 4473.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vivir y ser feliz",
            "start": 4476.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds como el nuestro entonces pero",
            "start": 4479.81,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "que analicemos la importancia que tiene",
            "start": 4483.88,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n miren ahora que",
            "start": 4490.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hemos emprendido la lucha",
            "start": 4496.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4499.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 4501.21,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llena de satisfacci\u00f3n poder",
            "start": 4503.55,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4507.179,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4508.579,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando fondos al bienestar",
            "start": 4510.23,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de hombres y de mujeres como nunca se",
            "start": 4515.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho",
            "start": 4518.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 4520.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero les voy a poner ejemplos",
            "start": 4526.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque si no me quedo en la abstracci\u00f3n",
            "start": 4530.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en lo te\u00f3rico cu\u00e1nto",
            "start": 4532.83,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este se vea",
            "start": 4537.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y entregado tanto apoyo",
            "start": 4541.68,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4545.3,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "las mujeres mayores como ahora",
            "start": 4547.489,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4554.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 4559.47,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "las mujeres que los hombres",
            "start": 4562.489,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4566.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya se entregaron los apoyos",
            "start": 4568.81,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "las pensiones de enero y febrero",
            "start": 4572.84,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "adultos mayores mujeres y hombres",
            "start": 4577.17,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 4580.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s las mujeres que recibieron",
            "start": 4583.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este apoyo porque es m\u00e1s la poblaci\u00f3n de",
            "start": 4587.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mujeres que los hombres",
            "start": 4590.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mujeres",
            "start": 4594.36,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "adultas mayores 4 millones",
            "start": 4597.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a ver el a\u00f1o pasado",
            "start": 4603.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y recibieron",
            "start": 4606.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "apoyos 4 millones de mujeres",
            "start": 4609.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "adultas",
            "start": 4614.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4617.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si acaso la mitad",
            "start": 4622.44,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4625.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado hasta diciembre",
            "start": 4627.999,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n era mil 160 pesos ahora son",
            "start": 4630.82,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "dos mil 550 pesos el doble",
            "start": 4635.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y eso por qu\u00e9",
            "start": 4644.469,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4647.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n liberando fondos",
            "start": 4649.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para el desarrollo por no permitir la",
            "start": 4653.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4656.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto significa el programa de apoyo a",
            "start": 4657.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adultos mayores en general 120.000",
            "start": 4661.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4665.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 4669.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de preparatoria",
            "start": 4672.929,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "tienen beca",
            "start": 4676.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4679.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "4 millones",
            "start": 4681.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y estaba platicando con mal\u00fa y",
            "start": 4684.09,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en este nivel de escolaridad tambi\u00e9n son",
            "start": 4689.36,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las adolescentes que los hombres",
            "start": 4693.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 4700.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sus becas",
            "start": 4703.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4706.719,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4708.579,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4710.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "puede avanzar mucho",
            "start": 4712.309,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4716.03,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se acaba con un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4717.91,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "alcanza el presupuesto para apoyar a",
            "start": 4723.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mujeres y apoyar a hombres",
            "start": 4729.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenemos un programa",
            "start": 4734.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 4737.12,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no es lo m\u00e1s",
            "start": 4739.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante pero",
            "start": 4742.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy significativo un programa que se",
            "start": 4744.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "llama tandas para el bienestar",
            "start": 4748.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos",
            "start": 4755.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cr\u00e9ditos",
            "start": 4758.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4762.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "no recib\u00ed a la gente porque los bancos",
            "start": 4764.03,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no dan cr\u00e9dito",
            "start": 4768.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al pueblo la gente humilde la gente",
            "start": 4771.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4775.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "depende de la usura",
            "start": 4777.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y de labios",
            "start": 4780.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s hasta del 100 por",
            "start": 4785.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4787.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces ahora son peque\u00f1os cr\u00e9ditos sin",
            "start": 4789.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intereses a la palabra",
            "start": 4793.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para un mill\u00f3n",
            "start": 4797.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de beneficios",
            "start": 4800.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda mujeres",
            "start": 4803.08,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "pero les voy a decir algo porque",
            "start": 4806.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "entonces las cosas eso recomendado",
            "start": 4809.869,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hasta por los banqueros",
            "start": 4813.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hasta por",
            "start": 4819.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4821.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hasta por los mercantilistas",
            "start": 4827.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si van a dar cr\u00e9ditos",
            "start": 4832.97,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "entreguen los a las mujeres",
            "start": 4835.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 4839.739,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s responsables",
            "start": 4841.719,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las mujeres siempre lo he dicho m\u00e1s",
            "start": 4851.449,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "decidida",
            "start": 4855.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadora",
            "start": 4857.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4860.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "honrada que el hombre",
            "start": 4862.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es fundamental para la vida p\u00fablica del",
            "start": 4868.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4871.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4872.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4875.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se tenga tambi\u00e9n en cuenta que nosotros",
            "start": 4876.75,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "nunca vamos a tolerar una injusticia",
            "start": 4881.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni en contra de un hombre ni en contra",
            "start": 4889.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de una mujer",
            "start": 4892.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4895.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vamos a estar siempre",
            "start": 4897.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "luchando por la igualdad siempre",
            "start": 4900.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vamos a estar luchando por la igualdad",
            "start": 4905.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de mujeres y de hombres no",
            "start": 4908.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 4913.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 4916.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "como se quisiera pronunciarnos",
            "start": 4918.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4924.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4926.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "contundente",
            "start": 4929.89,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4932.449,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "alguna causa alg\u00fan tema",
            "start": 4934.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y alg\u00fan asunto",
            "start": 4938.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no lo podemos hacer",
            "start": 4941.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque este es un movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 4944.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no lo olvidemos",
            "start": 4947.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4950.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros representamos a todos los",
            "start": 4952.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4955.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a todas y a todos los ciudadanos",
            "start": 4958.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes del pensamiento",
            "start": 4963.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de todas las religiones",
            "start": 4967.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a mujeres creyentes y no creyentes",
            "start": 4971.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a todas y a todos",
            "start": 4978.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4981.52,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y siempre cuando se tiene que decidir",
            "start": 4984.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sobre un tema pol\u00e9mico",
            "start": 4990.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "decidimos vamos",
            "start": 4994.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 4998.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 5001.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para no imponer nada",
            "start": 5005.62,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 5010.659,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "todas por todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 5013.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5021.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser respetuoso de las libertades",
            "start": 5023.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nunca nosotros vamos a afectar las",
            "start": 5027.1,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "libertades de nadie",
            "start": 5030.82,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "vamos siempre a ser muy respetuosos de",
            "start": 5034.37,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "mujeres y de los hombres y m\u00e1s que en el",
            "start": 5040.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 5045.11,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 5046.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "dec\u00eda al canal m\u00fasica",
            "start": 5050.449,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hechos no palabras",
            "start": 5053.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 5059.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 5062.6,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5063.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "fuimos los primeros",
            "start": 5065.97,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a resolver que \u00edbamos a tener un",
            "start": 5069.239,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5071.999,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de mujeres y de hombres y estoy muy",
            "start": 5075.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "contento porque",
            "start": 5078.9,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5080.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 un gabinete con mujeres con",
            "start": 5082.84,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "hombres y es un equipo de trabajo y no",
            "start": 5087.219,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es nuevo",
            "start": 5092.409,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 5094.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5098.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues como unos",
            "start": 5101.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os",
            "start": 5104.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los 18",
            "start": 5106.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este eran m\u00e1s las mujeres que los",
            "start": 5109.25,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hombres del gabinete",
            "start": 5113.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya no es un asunto",
            "start": 5116.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de ahora es de siempre tengo un profundo",
            "start": 5121.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5127.04,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a las mujeres",
            "start": 5129.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y la transformaci\u00f3n la vamos a hacer",
            "start": 5132.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5137.33,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5139.29,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "caminar siempre juntos mujeres y hombres",
            "start": 5141.219,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo nuestro reconocimiento a las",
            "start": 5147.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5151.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5153.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 5155.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de otorgar derechos",
            "start": 5157.72,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "las libertades nos e imploran",
            "start": 5161.83,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que conquistan",
            "start": 5166.01,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y ya ustedes ya saben lo que tienen que",
            "start": 5168.929,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "hacer es m\u00e1s",
            "start": 5173.309,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5175.4,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimo m\u00e1s fuerza s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5177.43,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5183.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decisi\u00f3n m\u00e1s fuerza que cualquier",
            "start": 5185.489,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "otra organizaci\u00f3n entonces este adelante",
            "start": 5189.57,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "y pues este palacio es de todo el pueblo",
            "start": 5196.05,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "y es de todas las mujeres muchas gracias",
            "start": 5200.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "le solicitamos a todas y todos los",
            "start": 5215.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presentes ponerse de pie para entonar",
            "start": 5217.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 5219.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5230.68,
            "duration": 42.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5271.67,
            "duration": 21.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5273.15,
            "duration": 20.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5292.7,
            "duration": 30.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5293.46,
            "duration": 30.069
        },
        {
            "text": "damos por concluido este evento",
            "start": 5326.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agradecemos la participaci\u00f3n de las y",
            "start": 5328.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los integrantes del pres\u00eddium y la",
            "start": 5330.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presencia de todas y todos ustedes les",
            "start": 5332.61,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "deseamos un excelente d\u00eda",
            "start": 5335.309,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5344.56,
            "duration": 3.179
        }
    ],
    "transcription_text": "estados unidos mexicanos doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion doctora nadine gasman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres [Aplausos] senadora martha luc\u00eda m\u00edcher camarena presidente de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de senadores y senadores [M\u00fasica] diputada wendy brise\u00f1o soloaga presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de diputados y diputadas rosalba vel\u00e1zquez trigueros ciudadana de un sector popular urbano ana regina flores mayor and ella es una ni\u00f1a talento felicitas mart\u00ednez o la no ciudadana de uno de los pueblos originarios del pa\u00eds licenciada norma luc\u00eda pi\u00f1a hern\u00e1ndez magistrada del poder judicial [Aplausos] belen sans look & representante de onu mujeres en m\u00e9jico ang\u00e9lica aguirre bautista del instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n rub\u00ed se la guzm\u00e1n acosta deportista de juegos paral\u00edmpicos y trabajadora en el dif nacional [Aplausos] diana alejandra solano v\u00e9lez primera mujer piloto de helic\u00f3ptero [Aplausos] mar\u00eda elena fuentes pineda bombera operativa de la estaci\u00f3n azcapotzalco guardia verde [Aplausos] graciela altamirano ahora tu custodia en un edificio p\u00fablico [Aplausos] francisca de la cruz victoria consejera de la casa de las mujeres ind\u00edgenas ometepec [Aplausos] [M\u00fasica] dinorah garc\u00eda z\u00e1rate servidora p\u00fablica en petr\u00f3leos mexicanos alejandra hern\u00e1ndez orozco obrera de mantenimiento del metro de la ciudad de mexico fabiola berm\u00fadez araujo m\u00e9dica laboral maria de jesus 8\u00ba morales custodia de valores patricia alejandra obreg\u00f3n medina bombera en petr\u00f3leos m\u00e9xicanos rocio negrete cadena doctora en geof\u00edsica de pemex exploraci\u00f3n y producci\u00f3n y tania guadalupe \u00e1ngel d\u00edaz rescatistas de la brigada de b\u00fasqueda salvamento y rescate igualmente damos la bienvenida a autoridades federales y estatales medios de comunicaci\u00f3n y a todas y todos que este d\u00eda nos acompa\u00f1an a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo mujeres transformando m\u00e9xico muchas veces justo por las injusticias que hay son las mujeres las que empujan tanto para las que tenemos que hacer esa lucha es cansado como para los que piensan que es innecesario que necesitamos de que los hombres est\u00e9n conscientes de su privilegio y est\u00e9n dispuestos a de vez en cuando acceder a ese privilegio en ese sentido yo s\u00e9 que es posible lo \u00fanico es que hay que aumentar esa conciencia yo creo que uno puede convencer a gentes de ver el mundo de otra manera hay que decidirse y no dejarse es muy importante que a nuestras hijas tanto las los padres como las madres hacemos saber que creemos en ellas incluso aunque otros la subestima pues simplemente no hay que hacer caso y creer en uno mismo y seguir adelante lo que fue una cosa es hablar de la mujer y otra cosa es hablar como mujer que uno tiene que hablar tres veces m\u00e1s fuerte y cinco veces m\u00e1s seguido para que por fin alguien te escuche y otro que todos los derechos se conquistan conquistando las las cosas reales t\u00edpicas y creo que es importante m\u00e1s que nada conquistar el espacio p\u00fablico para amarrar nuestra visi\u00f3n nuestras historias yo estoy convencida de que es un mecanismo de transformaci\u00f3n y por eso pues me dedicase como me llam\u00f3 y tan de williamson soy directora de cine y soy docente de cine en la universidad de edimburgo mujeres transformando mexico instituto nacional de las mujeres para darnos un mensaje de bienvenida cedo la palabra a la presidenta del instituto nacional de las mujeres doctora nadine gasman silverman [Aplausos] buenos d\u00edas a todas es realmente muy emocionante estar en el patio del palacio nacional con m\u00e1s de 500 mujeres y hombres celebrando el 8 de marzo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctora olga s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila secretaria de gobernacion senadora martha luc\u00eda m\u00edcher camarena presidente de la comisi\u00f3n para la igualdad de g\u00e9nero del senado en la rep\u00fablica diputada buen dise\u00f1o soloaga presidente de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de la c\u00e1mara de diputados y diputadas con todo y porras venimos y a trav\u00e9s de ellos a todos a todos los que est\u00e1n en el presidio y especialmente un saludo muy grande a todas y todos los que est\u00e1n aqu\u00ed el 8 de marzo es una fecha emblem\u00e1tica en la historia de la lucha de las mujeres por nuestros derechos fue institucionalizada en 1975 por naciones unidas para para recordar la deuda de los estados civilizados de todo el mundo con la igualdad de derechos de oportunidades beneficios en el desarrollo y con la paridad en las decisiones pol\u00edticas hoy en nuestro pa\u00eds como en todo el mundo conmemoramos este d\u00eda y aprovechamos para hacer un balance de los logros y los desaf\u00edos este es un d\u00eda para celebrar y para recordar celebramos que estamos de pie mostrando que podemos que sabemos que queremos participar y que hacemos aportes valiosos a nuestras familias comunidades al pa\u00eds celebramos que vivimos en un estado de derecho y que gracias a ellos somos iguales ante la ley que las familias deben facilitar la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as en igualdad de condiciones que los ni\u00f1os que tenemos derecho a una vida libre de violencia a la seguridad la integridad la paz y la salud que podemos trabajar y recibir un salario que somos libres de decidir qu\u00e9 hacer con nuestros ingresos que tenemos derechos a una movilidad libre y segura sin tener que pedir permiso a nadie que hemos conquistado de manera creciente la autonom\u00eda y que participamos cada vez m\u00e1s en las decisiones y cargos p\u00fablicos es tambi\u00e9n un d\u00eda de conmemoraci\u00f3n es decir de hacer memoria colectiva recordando los obst\u00e1culos que hemos tenido que vencer para llegar hasta aqu\u00ed rendimos homenaje a las generaciones de ni\u00f1as j\u00f3venes y adultas que tuvieron que enfrentarse a las barreras que el patriarcado ha sembrado a todos los rincones del planeta recordamos las luchas las batallas y los fracasos recordamos a las madres de una patria que ha sido tambi\u00e9n forjada y construida por mujeres que est\u00e1n representadas en el hoy en el logo que hoy nos convoca me refiero a sor juana a leonard a leona vicario a carmen serd\u00e1n josefa ortiz y elvia carrillo puerto pero son muchas m\u00e1s muchas m\u00e1s son nuestra materia y hoy le rendimos homenaje en este d\u00eda nos acompa\u00f1an mujeres que desde distintas trincheras est\u00e1n participando activamente en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds por ello saludo con mucho afecto a las legisladoras que nos honran con su presencia y que por primera y por primera vez conforman una legislatura con paridad de g\u00e9nero se merecen un aplauso sin duda saludo igualmente a las titulares de distintas \u00e1reas del ejecutivo que integran un gabinete con amplia participaci\u00f3n de mujeres en cargos de alta responsabilidad p\u00fablica por primera vez tenemos se nos merecemos un abrazo por primera vez en la historia tenemos variedad en el ejecutivo y en el legislativo y eso tiene que hacer que m\u00e9xico cambie r\u00e1pidamente es una gran satisfacci\u00f3n contar con la presencia de rosalba vel\u00e1zquez trigueros felicitas mart\u00ednez solano ind\u00edgenas que est\u00e1n abriendo caminos para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds ser\u00eda una larga lista nombrar a las miles de trabajadoras profesionistas feministas acad\u00e9micas artistas periodistas cient\u00edficas y defensoras de los derechos humanos que sus tareas diarias con firmeza y determinaci\u00f3n est\u00e1n transformando el conocimiento la vida en las colonias en los pueblos y las organizaciones a favor de la igualdad y la no discriminaci\u00f3n las ni\u00f1as tambi\u00e9n cuentan y su reivindicaci\u00f3n en la perspectiva de la igualdad es fundamental por eso doy tambi\u00e9n la bienvenida a ana regina flores mayoral una ni\u00f1a cuyos sue\u00f1os y anhelos desaf\u00edan el futuro este potencial aqu\u00ed reunido es alentador hoy las mujeres contamos con una base base de derechos exigibles ante la ley la participaci\u00f3n econ\u00f3mica de las mujeres mexicanas casi se ha triplicado a lo largo de los \u00faltimos 45 a\u00f1os en el medio rural s\u00f3lo tres de cada diez tienen un trabajo remunerado sin embargo producen m\u00e1s de 50 por ciento de los alimentos en las ciudades 4 de cada 10 mujeres son poblaci\u00f3n ocupada y encabezan como jefas econ\u00f3micas del 26 por ciento de los hogares en la educaci\u00f3n integramos poco m\u00e1s de la mitad de la matr\u00edcula b\u00e1sica media y superior en la participaci\u00f3n pol\u00edtica gracias a las normativas de paridad m\u00e9xico est\u00e1 entre los 4 pa\u00edses del mundo con mayor representaci\u00f3n de mujeres en los congresos sin embargo seguimos enfrentando la discriminaci\u00f3n laboral despidos por embarazo salarios menores trabajos del mismo valor que los hombres siendo a\u00fan las responsables casi exclusivas de las cargas del trabajo dom\u00e9stico y de cuidados no remunerado necesitamos afrontar las desigualdades que viven las mujeres desde su infancia es indispensable realizar esfuerzos reales y sostenidos para erradicar el embarazo infantil y adolescente porque es inadmisible que en tan s\u00f3lo tres a\u00f1os tengamos cerca de 30.000 nacimientos de ni\u00f1as una dolorosa realidad que ocurre como causa de la violencia sexual nuestra aportaci\u00f3n invisible y no remunerada en los hogares en raz\u00f3n de servicios dom\u00e9sticos y de cuidados equivale al 23 por ciento del pib nacional en 2017 no es poca cosa 25 de cada 100 mexicanas tienen las mejores credenciales educativas sin embargo la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en el trabajo no las deja crecer y llegar a los puestos m\u00e1s altos de la jerarqu\u00eda la paradoja de la desigualdad de g\u00e9nero nos dice que tanto las m\u00e1s instruidas como las que carecen a\u00fan de la formaci\u00f3n b\u00e1sica comparten la misma brecha salarial 50% menos remuneraci\u00f3n que los varones con la misma formaci\u00f3n se\u00f1or presidente amigas y amigos la discriminaci\u00f3n est\u00e1 en el origen de la desigualdad entre mujeres y hombres aunque sin duda su rut sin duda su rostro m\u00e1s extremo es la violencia que se manifiesta como un continuum que va de los espacios privados a los p\u00fablicos cercando la libertad y los derechos de las mujeres para reducir esta pandemia social que afecta de diversa forma a 4 de cada 10 mujeres mexicanas hemos integrado un plan de acciones emergentes que se desarrollar\u00e1 con autoridades federales estatales y municipales en 16 municipios de alta incidencia de feminicidio y zonas prioritarias de la estrategia de seguridad la transformaci\u00f3n que queremos no ser\u00e1 posible sin incorporar la erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as en la estrategia de pacificaci\u00f3n porque estamos convencida de que la violencia no es compatible con la democracia y con la igualdad tambi\u00e9n debemos mencionar aqu\u00ed que el bienestar de las familias el desarrollo de la ni\u00f1ez y la juventud la atenci\u00f3n a las personas mayores no ser\u00e1 alcanzado sin una pol\u00edtica de cuidados que libere el tiempo de las mujeres y promuevan modelos de maternidad y paternidad corresponsables y diversos definitivamente los principios de igualdad no discriminaci\u00f3n respeto a la diversidad y la corresponsabilidad deben ser parte de la discusi\u00f3n sobre los valores que abonen a la cohesi\u00f3n y a la recuperaci\u00f3n del tejido social se\u00f1or presidente compartimos su visi\u00f3n de poner mayores esfuerzos en atender y apoyar a las mujeres mexicanas de las comunidades m\u00e1s m\u00e1s alejadas o sea incorporando los programas prioritarios como becas de bienestar j\u00f3venes construyendo futuro becas benito ju\u00e1rez tandas para el bienestar sembrando vidas y todos los dem\u00e1s a las mujeres el que est\u00e1n en situaci\u00f3n especialmente vulnerable las mujeres rurales ind\u00edgenas afro mexicanas las adultas mayores las j\u00f3venes las personas las mujeres que viven con alguna discapacidad y a las inmigrantes y por eso es muy importante que los recursos presupuestarios destinados para la igualdad entre mujeres y hombres se apliquen correctamente con eficacia y eficiencia con transparencia y rendici\u00f3n de cuentas mi mensaje hoy es que no podemos retroceder en los logros que hemos conseguido las mujeres tenemos que seguir hacia adelante con claridad de miras para que ninguna ni\u00f1a o mujer mexicana se quede atr\u00e1s tal como nos comprometimos con la agenda agenda 2030 para el desarrollo sostenible y sus 17 objetivos tenemos que construir un acuerdo por la igualdad entre hombres y mujeres se lo debemos a millones de mujeres que luchan por sus derechos en todo m\u00e9xico si las mujeres no est\u00e1n en el centro de las pol\u00edticas no es desarrollo sostenible alcanzar la igualdad requiere no s\u00f3lo de imaginaci\u00f3n dedicaci\u00f3n alianzas y recursos sino de una enorme voluntad pol\u00edtica para cambiar nuestra realidad y de un claro compromiso social para impulsar leyes pol\u00edticas y medidas para avanzar en la agenda nacional quiero expresar mi respeto y reconocimiento al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su apertura al di\u00e1logo y escucha para tomar medidas concretas para la inclusi\u00f3n de ni\u00f1as y las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la vida en condiciones de igualdad con los hombres a todos ustedes a todas ustedes mujeres aliadas con por y para la igualdad para todas y todos compromet\u00e1monos individual y colectivamente no solo en esta conmemoraci\u00f3n sino todos los d\u00edas hacer todo lo posible para promover proteger y garantizar los derechos de las mujeres para lograr una profunda transformaci\u00f3n en donde impere la civilidad el respeto la igualdad la inclusi\u00f3n y la paz de nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente desde el instituto nacional de las mujeres que tengo el honor de dirigir y frente todas a todas estas mujeres que significan el pasado el presente y el futuro de nuestro pa\u00eds trabajaremos junto con usted con decisi\u00f3n y convicci\u00f3n para lograr el pa\u00eds m\u00e1s seguro igualitario y justo que todas las ni\u00f1as y mujeres mexicanas merecemos muchas gracias [Aplausos] toca el turno en el uso de la palabra a la senadora martha luc\u00eda m\u00edcher camarena presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de la honorable c\u00e1mara de senadores y senadores buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la republica de los estados unidos mexicanos compa\u00f1eras amigas colegas compa\u00f1eras de lucha compa\u00f1eras de ruta secretaria de gobernacion presidenta del instituto nacional de las mujeres mujeres guerreras compa\u00f1eras todas se\u00f1or presidente usted nos convoc\u00f3 el primero de julio a transformar esta patria y aqu\u00ed estamos aqu\u00ed estamos cuente con nosotras tomadas de la mano con usted con este gabinete paritario con mujeres con conciencia de g\u00e9nero con hombres en el gabinete aliados de la lucha de las mujeres y de sus derechos cuente con nosotros porque somos las insistencias listas porque no vamos a quitar el dedo del rengl\u00f3n para trabajar con usted siempre siempre de la mano porque nosotras tambi\u00e9n queremos transformar este pa\u00eds como usted contra la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n queremos combatir la impunidad tambi\u00e9n queremos combatir la falta de acceso a los servicios de salud de bienestar a los que renunci\u00f3 el r\u00e9gimen pasado de eso no tenemos duda y no tenga usted nunca duda porque as\u00ed como estamos as\u00ed diversas diferentes morenas heterosexuales homosexuales casadas solteras divorciadas ind\u00edgenas mestizas trabajadoras empresarias ni\u00f1as viudas solteras todas as\u00ed de diversas cerramos filas porque queremos una patria como la que nos merecemos y como la que usted nos ha convocado estamos encantadas si a m\u00ed me hubieran dicho un d\u00eda que iba a hablar en el palacio nacional frente a ustedes y frente a usted no lo habr\u00eda cre\u00eddo jam\u00e1s no lo habr\u00eda cre\u00eddo jam\u00e1s por eso esta es una oportunidad hist\u00f3rica m\u00e9xico nunca ha tenido esta oportunidad tan hist\u00f3rica de transformar la vida de las mujeres y de las ni\u00f1as nunca hubi\u00e9ramos pensado que el primero de julio llegaba con esta cuarta transformaci\u00f3n una cuarta transformaci\u00f3n en nuestras vidas por eso me encanta que tengamos este gabinete paritario y que tengamos en el pa\u00eds que las ni\u00f1as son la mitad de la ni\u00f1ez que la mitad de las j\u00f3venes somos mujeres que la mitad de las mujeres adultas somos mujeres que la mitad de este pa\u00eds y de este mundo somos mujeres y por eso nos hemos transformado precisamente en guerreras y existencialistas yo le quiero decir se\u00f1or presidente que desde la secretaria de gobierno con una secretaria de gobernacion feminista y aliada de las mujeres tenemos mucho avance pero nadie m\u00e1s me siento muy orgullosa de decirlo pero tambi\u00e9n ha sido una denuncia que hemos hecho presencia de mujer no garantiza conciencia de g\u00e9nero y yo si puedo decir que en este gabinete paritario que en este congreso paritario en la c\u00e1mara de diputados- que en este congreso paritario en la c\u00e1mara de senadores y senadoras podr\u00edamos decir que la conciencia de g\u00e9nero sent\u00f3 sus reales vamos a cambiar la vida de las mujeres con usted se\u00f1or presidente con nuestra presidenta del instituto nacional quiero decirles tambi\u00e9n qu\u00e9 usted ya es parte de la historia pero usted va a pasar a la historia tambi\u00e9n como el gran transformador no solo de las conciencias sino de la vida de las mujeres del trabajo de las mujeres reconociendo la doble la m\u00faltiple jornada a la que estamos siendo obligadas a ejercer todav\u00eda nos falta mucho por avanzar por eso hablamos de tres igualdades de la igualdad en la ley ya tenemos muchas leyes vamos a reformar las vamos a revisarlas pero vamos a pasar de la igualdad de la ley a la igualdad sustantiva necesitamos que las circunstancias alrededor de las mujeres se modifiquen qu\u00e9 quiere decir eso una polic\u00eda como lo ha dicho nuestro secretario durazo especializada en derechos humanos y con perspectiva de g\u00e9nero una ministerio p\u00fablico que no sea burla de nosotras pero acompa\u00f1ada de una sociedad civil que llega a las 3 de la ma\u00f1ana que paga un taxi para representar a una mujer y que ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n acompa\u00f1ando al gobierno procuradur\u00eda de justicia o la fiscal\u00eda para la defensa de estas mujeres as\u00ed tiene que ser pero tambi\u00e9n hay que reconocer que estas mujeres estamos comprometidas con m\u00e9xico y con la materia hace unos d\u00edas present\u00f3 la secretaria de gobernacion junto con nadine el plan emergente eso es el que ahora todas debemos sumarnos a los c\u00f3mos todas tenemos que estar cerrando filas para que no haya una mujer m\u00e1s v\u00edctima de violencias en este pa\u00eds vamos a revisar las leyes para la igualdad formal para la igualdad sustantiva y para alcanzar la igualdad de resultados vamos por nuestras tres autonom\u00edas por la f\u00edsica que nadie toque a nuestro cuerpo sin nuestro consentimiento que nadie se atreva a agredirnos yo s\u00e9 y conozco como es el presidente de la rep\u00fablica jam\u00e1s he escuchado un comentario mis\u00f3gino de su parte lo puedo decir abierta y total y francamente me encanta saber que no tenemos en \u00e9l un hombre que se burla de nosotras me encanta saber que \u00e9l est\u00e1 y es aliado de nosotras y tambi\u00e9n me encanta saber que es consciente que el estado renunci\u00f3 a su responsabilidad y que entiendo y comparto que debe ser el estado el responsable de respetar proteger y garantizar sin sin hacer a un lado la experticia y el trabajo de grandes mujeres de grandes acad\u00e9micas de grandes profesionistas que han acompa\u00f1ado al gobierno as\u00ed es que vamos a caminar juntas gabinete sociedad civil ejecutivo legislativo judicial porque no vamos a permitir ni techos de cristal ni pisos resbalosos ni escaleras rotas para que nosotras hoy 8 de marzo y todos los que vienen sigamos dici\u00e9ndole al mundo a este pa\u00eds a cada comunidad ya cada barrio que tenemos derecho a tener derechos y como dec\u00edan las hermanas mirabal patria minerva y mar\u00eda teresa cuando las quer\u00edan agredir la gente se acercaba a ellas y les dec\u00eda a esas mujeres que fueron asesinadas por el se\u00f1or le\u00f3nidas trujillo por un dictador desgraciado que atent\u00f3 contra su vida ellas se llamaban mariposas y cuando la gente la reconoc\u00eda por qu\u00e9 se fueron a la guerrilla a defenderse la gente les dec\u00eda larga vida a las mariposas y yo le digo a usted se\u00f1or presidente con todas nosotras que queremos seguir teniendo larga vida para todas las mariposas muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos a la ni\u00f1a ana regina flores mayor an nos comparta sus palabras [Aplausos] estimadas personas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy nos honran con su presencia adem\u00e1s de saludarles aprovecho la oportunidad para agradecer al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos a la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico y a las autoridades presentes por considerarme para hacer participe en este encuentro mujeres transformando mexico realizado en el marco de la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer mi nombre es ana regina flores mayoral soy alumna del tercer grado grupo b de la escuela secundaria n\u00famero 120 'rosario castellanos' del turno vespertino me llena de orgullo y satisfacci\u00f3n el estar aqu\u00ed con ustedes expresando en mi opini\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de las mujeres en la vida p\u00fablica de nuestra naci\u00f3n porque formamos parte de la sociedad me voy a tomar unos minutos para hablar de un tema de gran importancia en la actualidad no solamente a nivel nacional sino mundial la construcci\u00f3n de un futuro para ni\u00f1as y adolescentes con un proyecto de vida libre de y con oportunidades enfocadas en la equidad de g\u00e9nero la poblaci\u00f3n a la que pertenezco es un pilar fundamental para transformar la vida de nuestro pa\u00eds y seguiremos buscando espacios para que se garantice nuestro derecho a ser tomadas en cuenta para participar en las decisiones de nuestro pa\u00eds como una forma de expresi\u00f3n en \u00e1reas como la econ\u00f3mica pol\u00edtica social y tecnol\u00f3gica somos j\u00f3venes tenemos inquietudes nos gusta la tecnolog\u00eda digital tambi\u00e9n nos fascina divertirnos y queremos vivir en un pa\u00eds seguro y tranquilo como toda historia existen obst\u00e1culos en la construcci\u00f3n de este futuro del que les hablo por ejemplo nuestra preparaci\u00f3n acad\u00e9mica ser\u00eda m\u00e1s enriquecedora si cont\u00e1ramos con las oportunidades y recursos para lograrlo es decir que todas las escuelas contar\u00e1n con el apoyo para realizar m\u00faltiples actividades ser\u00eda genial que fueran al aire libre como encuentros deportivos y talleres de lectura que existan espacios libres de violencia y trabajar entre todas las personas que formamos esta gran comunidad para hacer generadores del cambio estoy convencida que la familia es el n\u00facleo b\u00e1sico para que nuestro pa\u00eds avance en cada mujer abuela madre hermanas d\u00edaz existe una historia que rescatar una vida que sirve de ejemplo motivaci\u00f3n y fortaleza que hace posible creer en un pa\u00eds mejor si me preguntan acerca de qu\u00e9 futuro imagino el contar con el apoyo del dif de la ciudad de mexico me permite creer que un proyecto de vida libre de violencia es posible puedo tener la tranquilidad de que no estamos solas caminamos de la mano en un en el que somos parte de la soluci\u00f3n si cada una de nosotras generamos peque\u00f1as acciones es ah\u00ed donde est\u00e1 el cambio y como nos dijeron el pasado lunes en el programa lunes por la educaci\u00f3n no hay mayor fuerza que la que tenemos nosotras las j\u00f3venes de este pa\u00eds as\u00ed que no hay pretexto gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] ahora escuchemos el mensaje de la diputada wendy brise\u00f1o zuloaga presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero de la notable c\u00e1mara de diputados y diputadas muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a las autoridades que nos acompa\u00f1an la doctora olga s\u00e1nchez cordero nuestra secretaria de gobernacion a la presidenta de inmujeres la doctora nadine gasman a nuestra presidenta de la comisi\u00f3n de igualdad del senado de la rep\u00fablica a mal\u00fa m\u00edcher abel en sange luque gran aliada desde 1 mujeres a todas las mujeres que est\u00e1n aqu\u00ed en este pres\u00eddium impresionantes todas me tocaba estar en una mesa previamente en el desayuno y platicando y conociendo de cerca y ampliando muchos horizontes en los que tenemos por cierto que trabajar en la c\u00e1mara para ampliar toda la agenda legislativa saludarlas a todas a todos ustedes funcionarias funcionarios p\u00fablicos secretarias secretarios de estado a mis compa\u00f1eras legisladoras sus compa\u00f1eras diputadas un gusto un honor que est\u00e9n aqu\u00ed tambi\u00e9n las senadoras a todas a todos ustedes decirles en este d\u00eda hist\u00f3rico hist\u00f3rico por muchas razones este 8 de marzo de cara a una profunda transformaci\u00f3n de m\u00e9xico como ya lo hemos venido diciendo como lo dec\u00eda la senadora mal\u00fa m\u00edcher en mi caso decirles que soy una mujer una mujer que cree en la revoluci\u00f3n de conciencias tambi\u00e9n una diputada que se asume desde la conciencia feminista y que se asume como de la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico convencida y convencida de estar del lado correcto de la historia y hoy es un gusto presidente secretaria a todas dialogar con ustedes como siempre lo ha sido presidente andr\u00e9s manuel de cara a los grandes y urgentes problemas de la naci\u00f3n que a usted siempre ha puesto sobre la mesa con esa urgencia para atender como usted sabe y lo ha se\u00f1alado en cada pueblo en cada comunidad de mexico durante distintas administraciones en nuestro pa\u00eds el estado fue omiso y c\u00f3mplice de din\u00e1micas de corrupci\u00f3n mismas que alentaron los abusos e impunidad contra la ciudadan\u00eda pero de forma m\u00e1s lacerante contra las mujeres es a mitad de la poblaci\u00f3n poco m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n que somos y que hemos vivido con m\u00e1s dureza la discriminaci\u00f3n porque pese a que nuestra constituci\u00f3n nos garantiza la igualdad las diferencias se han traducido en discriminaciones hist\u00f3ricas y hoy estamos de cara a la gran oportunidad de transformarlas profundamente sumidos estos gobiernos est\u00e1n en administraciones en un doble discurso aparentaron el respaldo de los derechos humanos internacionales a favor de las mujeres mientras que sus pol\u00edticas neoliberales fomentaron las desigualdades econ\u00f3micas y sociales que recrudecieron las violencias que hoy vivimos las violencias contra nosotras hoy me siento confiada de que podemos articular un trabajo importante entre la sociedad aqu\u00ed presente y muy bien representada los \u00f3rdenes de gobierno y los poderes de la uni\u00f3n hoy podemos entre todas entre todos saldar las deudas hist\u00f3ricas hacia las mujeres celebramos que desde el gabinete federal paritario haya mujeres destacadas en las m\u00e1s altas responsabilidades se est\u00e1 haciendo una diferencia y en ese sentido como como legisladoras nos tocar\u00e1 avanzar tambi\u00e9n en una gran agenda y estar de la mano en el tema de la rendici\u00f3n de cuentas hoy como nunca tambi\u00e9n el poder judicial tiene la oportunidad de actuar con progresividad es sustancial que no se retroceda en la impartici\u00f3n de justicia en los derechos que tanto nos ata nos ha costado conquistar hablando adem\u00e1s y haciendo honrando a todas nuestras antecesoras hist\u00f3ricamente recordando las hoy hoy se\u00f1or presidente hacemos un llamado amplio sabemos que tenemos su respaldo para que una vez m\u00e1s como lo hemos hecho con usted por muchos a\u00f1os como muchas mujeres nos lo han hecho de la mano caminemos juntas juntos hacia el cambio profundo que necesitamos que mujeres y hombres vivamos en igualdad es un tema de justicia social ahora nos toca a nosotras hacer esta gran convocatoria junto con usted a transitar hacia el momento hist\u00f3rico para garantizar los derechos de las ni\u00f1as las adolescentes de todas las mujeres mexicanas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel queremos avanzar en temas sustanciales como la igualdad salarial y laboral la no criminalizaci\u00f3n de las mujeres por decidir sobre nuestro cuerpo la eliminaci\u00f3n del matrimonio infantil el reconocimiento cuidados la prohibici\u00f3n del trabajo infantil la erradicaci\u00f3n de la violencia feminicida el ibi feminicida y la violencia pol\u00edtica en raz\u00f3n de g\u00e9nero estamos de la mano para trabajar en ello sabemos que compartimos esta gran responsabilidad hist\u00f3rica con usted haciendo cada quien lo que nos toca en esta gran revoluci\u00f3n de justicia social para esto hemos llegado al poder estamos de la mano y estamos listas muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el testimonio de rosalba vel\u00e1zquez trigueros ciudadana de un sector popular urbano [Aplausos] mujeres como mi abuela le obviamente zarco nos dec\u00eda el suave olor de la mazorca desgranada todo se arregla dialogando porque lo que no se pudo solucionar ya la revoluci\u00f3n lo hizo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador distinguidas personalidades del presidium mujeres y hombres que nos acompa\u00f1an en este acto es para m\u00ed un honor y gusto saludarles para dirigirme a ustedes en este d\u00eda de conmemoraci\u00f3n y reconocimiento a la lucha hist\u00f3rica y cotidiana de todas las mujeres mujeres que como ustedes y yo d\u00eda con d\u00eda salimos a luchar por el sustento familiar y personal salimos casi sin descanso por la prevalencia de una vida digna por el bienestar comunitario familiar laboral e individual sabemos que es un legado y un panorama dif\u00edcil de abordar sin embargo hoy tenemos una luz que se nos presenta en el camino confiamos en que la conducci\u00f3n de su gobierno nos permitir\u00e1 vencer estos obst\u00e1culos que ahora nos frenan en nuestro avance como mujeres actuantes de esta sociedad y de esta cuarta transformaci\u00f3n en donde la procuraci\u00f3n de justicia se asuma brindando la seguridad y el bienestar de las mujeres para que nosotras nuestras hermanas madres hijas esposas amigas abuelas nietas t\u00edas primas sobrinas cu\u00f1adas colegas del trabajo familiares en fin todas las mujeres podamos transitar libremente y sin temor por las calles utilizando transportes que nos brinden la certeza de retorno y vivir tranquilamente en nuestras casas es una tarea complicada y de largo alcance sin embargo tenemos la certeza que requerimos de un compromiso de corresponsabilidad a qu\u00e9 me refiero las mujeres necesitamos comprometernos y participar en nuestra sociedad con disposici\u00f3n al cambio informarnos de una manera certera y objetiva mediante la educaci\u00f3n cultura y atenta lectura somos m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n y es momento de recordar nuestra participaci\u00f3n por de m\u00e1s valiosa en nuestro proceso hist\u00f3rico como ha sido en el movimiento de independencia en la independencia de mexico con josefa ortiz de dom\u00ednguez y leona vicario en la etapa de reforma tenemos el ejemplo de juana catalina romero mujer guapa ca\u00f1a empresaria pol\u00edtica y diplom\u00e1tica que apoyo con sus recursos al ej\u00e9rcito durante la intervenci\u00f3n francesa y propici\u00f3 la instauraci\u00f3n de escuelas p\u00fablicas en el istmo de tehuantepec y en la revoluci\u00f3n mexicana podemos destacar a muchas mujeres como dolores jim\u00e9nez muro quien redact\u00f3 el pr\u00f3logo al plan de ayala carmen v\u00e9lez la general a quien comand\u00f3 a m\u00e1s de 300 hombres en tlaxcala las mujeres ilustres periodistas como laureana wright gonz\u00e1lez juana bel\u00e9n guti\u00e9rrez ambas impulsoras de la no reelecci\u00f3n la lucha por los derechos pol\u00edticos y sociales y culturales de las mujeres en m\u00e9jico van de la mano con el movimiento revolucionario de 1910 que es cuando se manifiesta p\u00fablicamente la idea del sufragio efectivo que se consigui\u00f3 a\u00f1os despu\u00e9s y que inici\u00f3 en los clubs feministas a finales del siglo 19 estas mujeres \u00fanicas en la historia de m\u00e9xico nos han dado la pauta para que hoy 2019 podamos contar con la paridad de g\u00e9nero de g\u00e9nero en el \u00e1mbito pol\u00edtico en la c\u00e1mara de diputados con un 48.2 por ciento de los esca\u00f1os los ocupan las mujeres y 51.8 por ciento los hombres y en la c\u00e1mara de senadores con un 49.2 por ciento mujeres y 50.8 hombres paridad vista tambi\u00e9n en su gabinete se\u00f1or presidente aplaudimos tambi\u00e9n el apoyo a la reci\u00e9n creada secretar\u00eda de las mujeres de la ciudad de mexico por la doctora claudia same pardo el balance del desarrollo de las mujeres nos indica avances pero es urgente terminar con el flagelo de una sociedad patriarcal que nos arroja acoso laboral y callejero salarios desiguales a trabajos iguales entre hombres y mujeres las mujeres afortunadamente incursionamos en la esfera p\u00fablica sin embargo se requiere que los hombres se inserten en el \u00e1mbito de lo privado favorecer su inserci\u00f3n al trabajo dom\u00e9stico y en m\u00faltiples cuidados de hijos hijas mujeres adultas enfermas y con discapacidad que hoy recae en promedio en un 70 por ciento de nosotras y 30% en los hombres pero quienes ya lo hacen sirva este espacio para reconocerse los los hombres disponen de un tiempo libre del 35 por ciento mientras que en las mujeres se reduce al 10.3 por ciento seg\u00fan datos de la encuesta nacional sobre uso del tiempo emitidos por inegi en 2014 y retomados por luc\u00eda p\u00e9rez fragoso en el libro el descuido de los cuidados la intervenci\u00f3n de las mujeres en la cuarta transformaci\u00f3n es fundamental y retom\u00f3 las palabras de la doctora en antropolog\u00eda marcela lagarde referente a que el feminismo se encuentra en el \u00e1mbito p\u00fablico individual y en las nuevas formas de conciencia y cotidianidad para buscar el bienestar de las mujeres laureana wright busc\u00f3 el bien com\u00fan social mediante la emancipaci\u00f3n de las mujeres y est\u00e1 mediante la educaci\u00f3n que fue para ella la panacea lo que las librar\u00eda de depender de los hombres y someterse a la misoginia isabel allende dice memoria selectiva para recordar lo bueno prudencia l\u00f3gica para no arruinar el presente y optimismo desafiante para encarar el futuro la educaci\u00f3n como base de cambio as\u00ed mujeres que desde la sierra desierto a lo largo y ancho de este pa\u00eds convergen en quienes a\u00fan tenemos principios y valores por los cuales creemos en este m\u00e9xico justo le agradecemos su atenta escucha y su disposici\u00f3n para caminar con las mujeres de este querido m\u00e9xico con la certeza que con su gobierno avanzaremos conjuntamente en la cuarta transformaci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje de la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos queridas amigas a mujeres ni\u00f1as compa\u00f1eras todas querida jefa de gobierno queridas representantes del poder legislativo aqu\u00ed est\u00e1n diputadas y senadoras tuvimos la oportunidad de escuchar a nuestra representante de la comisi\u00f3n de g\u00e9nero en el senado y en la c\u00e1mara diputados mal\u00fa y wendy a nuestra ministra de la suprema corte de justicia muchas gracias norma luc\u00eda pi\u00f1a por estar aqu\u00ed con nosotros a mis compa\u00f1eras de gabinete a mis compa\u00f1eros de gabinete aqu\u00ed presentes muchas gracias general secretario muchas gracias almirante muchas gracias decreto de seguridad gracias a nuestro secretario de comunicaciones y trasportes al consejero jur\u00eddico ya todos los que nos acompa\u00f1an gracias tambi\u00e9n a las consejeras sociales y consultivas del instituto nacional de las mujeres [Aplausos] con su apoyo decidido obtuvimos la designaci\u00f3n de nuestra presidenta del instituto nacional de las mujeres y seguiremos trabajando con ustedes en todos los temas tan importantes del instituto me emociona estar aqu\u00ed como dice y acaba de mencionar nuestra querida mal\u00fa m\u00edcher tampoco so\u00f1\u00e9 en estar en este patio central de palacio nacional ante el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me emociona tambi\u00e9n y ver el reflejo en sus rostros de todas de todos ustedes en el largo camino que hemos recorrido para lograr el reconocimiento a nuestros derechos b\u00e1sicos el derecho a sufragio no lo so\u00f1\u00f3 mi abuela y mi madre apenas fue una realidad para ella el derecho a la educaci\u00f3n el derecho al trabajo el derecho a tener salarios iguales a los hombres el derecho a la maternidad libre es innegable que las mujeres gozamos hoy de condiciones de igualdad que no contaron nuestras abuelas o que eran impensables hace apenas unos a\u00f1os pero s\u00ed quiero compartirles que aunque nuestras abuelas no gozaron de estos derechos a mi en lo personal mi abuela se yo mi vida en los derechos de las mujeres [Aplausos] es necesario permanentemente reconocer que todas ustedes han hecho contribuciones extraordinarias todos los d\u00edas sin embargo pese a esto los retos siguen siendo enormes en m\u00e9xico lo dec\u00eda yo el otro d\u00eda el 66% de las mujeres sufre de violencia en el \u00e1mbito familiar laboral y en su \u00e1mbito cercano y los datos del feminicidio son preocupantes nos enfrentamos a una realidad en la que las mujeres somos en muchas ocasiones presionadas para renunciar a nuestros derechos b\u00e1sicos y haber obstaculizada nuestra inserci\u00f3n en la vida econ\u00f3mica pol\u00edtica social y cultural del pa\u00eds aunque nuestra sociedad persiste en amplios sectores que se niegan a comprender nuestra lucha para defender nuestros derechos no debemos claudicar en incorporar la perspectiva femenina y dirigirlo ser en los esfuerzos para alcanzar una sociedad con una paridad 50-50 me siento muy honrada en acompa\u00f1ar a nuestro presidente en la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica porque ha cumplido su palabra y por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds tenemos un gabinete en donde el 50% de las secretar\u00edas son ocupadas por mujeres en lo personal se\u00f1or presidente le agradezco la confianza y la distinci\u00f3n de haber sido designada al frente de la secretar\u00e1 de gobernaci\u00f3n y ser la primera mujer encargada de la pol\u00edtica interior de nuestro pa\u00eds es de reconocer que diversas \u00e1reas de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico han transitado hacia mejores condiciones de igualdad de paridad y de equidad para las mujeres y ni\u00f1as estas condiciones obedecen en casi su totalidad a la decisi\u00f3n y perseverancia de todas ustedes de todas nosotras y de los hombres comprometidos con usted se\u00f1or presidente con nosotras estos logros en esta la vida p\u00fablica de m\u00e9xico tambi\u00e9n conllevan una enorme responsabilidad para todas nosotras que aprovechando las conquistas de mujeres que nos precedieron tenemos la obligaci\u00f3n de seguir trabajando para abrir nuevos espacios y reducir las brechas no queremos ser las primeras y las \u00fanicas sino las primeras de muchas mujeres que lleguen a las secretar\u00edas y a ocupar los puestos de decisi\u00f3n en este pa\u00eds vamos a continuar trabajando con pasi\u00f3n con solidaridad y justicia para que en el futuro la defensa para ampliar nuestras libertades sea una realidad en los derechos reproductivos en el derecho a participar en la pol\u00edtica y en otros campos de la vida profesional pero adem\u00e1s los derechos tenemos que seguir luchando por los derechos de tercera y cuarta generaci\u00f3n como el derecho de gozar de un medioambiente sano o el derecho al libre flujo de informaci\u00f3n en el ciberespacio como nos acaba de decir la ni\u00f1a que antes nos antecedi\u00f3 en el uso de la palabra para que exista paz y progreso debe permitirse la plena participaci\u00f3n de nosotras nosotras solidarias nosotras trabajadoras expresemos libremente nuestras esperanzas y nuestras ideas compartamos nuestra propia voz muchas gracias [Aplausos] escuchemos el testimonio de felicitas mart\u00ednez o la no ciudadana de uno de los pueblos originarios del pa\u00eds [Aplausos] watts a lo suyo ni agua ni gas cuarto los polis bueno buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores que se encuentran en este evento pues la verdad hemos escuchado una gran diversidad de voces de autoridades mujeres y tambi\u00e9n nosotras las mujeres de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico tambi\u00e9n venimos a decir expresar nuestro nuestro dolor que sentimos d\u00eda con d\u00eda que luchamos en nuestro territorio la defensa de nuestros recursos por a\u00f1os hemos conservado esos derechos pero tambi\u00e9n ha apostado la vida la tierra se ama y se defiende nosotras las mujeres siempre la vamos a defender y siempre vamos a estar en la defensa de nuestro territorio pero tambi\u00e9n la parte de nuestro territorio tambi\u00e9n nuestro cuerpo verdad que tenemos que tambi\u00e9n defenderla d\u00eda con d\u00eda pero tambi\u00e9n quiero decirle que hemos abrir brecha en esto en este pa\u00eds pero tambi\u00e9n en nuestras comunidades en nuestros pueblos con nuestras autoridades tambi\u00e9n decir que en guerrero es el primer lugar que estamos en el tema de violencia de g\u00e9nero tambi\u00e9n queremos que impongan enojos ah\u00ed porque tambi\u00e9n hay un grande todos sufrimos violencia no hay nadie que aqu\u00ed se escape tipos de violencia que vivimos de la institucional laboral todos pero tambi\u00e9n quiero decir que somos mujeres combativa que d\u00eda a d\u00eda luchamos y que tambi\u00e9n hemos tambi\u00e9n queremos tambi\u00e9n decir porque aqu\u00ed hay diputadas y senadoras tambi\u00e9n un presupuesto digno en la instancia que trabaja con las mujeres pero tambi\u00e9n que quiero decirle tambi\u00e9n sin nosotras las mujeres como actores pol\u00edticas del cambio de nuestro pa\u00eds no alcanzaremos la cuarta transformaci\u00f3n porque miami me pidieron que si fuera muy corta porque s\u00e9 que tambi\u00e9n todas tenemos actividades porque el se\u00f1or presidente tiene una actividad muchas gracias no mala [Aplausos] es momento de escuchar el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas tambi\u00e9n amigos presentes celebro estar en este d\u00eda importante hist\u00f3rico con ustedes las representantes d las mujeres de mexico con este grupo de mujeres que representa a millones de mujeres de nuestro pa\u00eds de todas las clases sociales de todas las corrientes del pensamiento del campo de la ciudad es muy importante este d\u00eda porque la lucha de las mujeres la lucha los hombres y es la lucha por la justicia y la igualdad como todos sabemos se logr\u00f3 el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado um cambio importante va m\u00e1s all\u00e1 de un cambio de gobierno trata de un cambio de r\u00e9gimen por eso hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico no es m\u00e1s de lo mismo es como el movimiento de independencia como el movimiento de reforma como la revoluci\u00f3n iniciada en 1910 eso es lo que significa esta cuarta transformaci\u00f3n y nosotros tenemos la dicha enorme de haber logrado este cambio sin violencia pero como lo he dicho en otras ocasiones a pesar de que se trata d un movimiento pac\u00edfico es al mismo tiempo un movimiento profundo radical porque estamos dispuestos hombres y mujeres a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios por eso estamos viviendo un momento hist\u00f3rico interesante tenemos esa dicha enorme nos toc\u00f3 a nosotros llevar a cabo esta transformaci\u00f3n la llevamos a cabo entre todos y desde abajo hombres y mujeres y no solo los que consumamos el triunfo o nos toc\u00f3 y triunfar el d\u00eda primero de julio no olvidar [Aplausos] esa lucha dejo en el camino o participaron para lograr esto y ahora tenemos [M\u00fasica] como orgullo participaron muchas mujeres muchos hombres que se nos adelantaron no surgi\u00f3 este movimiento de la noche a la ma\u00f1ana esto es un proceso que viene de tiempo atr\u00e1s pero muy importante el que se haya conseguido est\u00e1 posibilidad de transformar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico lo hicimos entre todos repito mujeres y hombres y ahora que se triunfo tenemos que seguir adelante juntos mujeres y hombres con el prop\u00f3sito de convertir en realidad todos nuestros sue\u00f1os james y llevar a la pr\u00e1ctica las acciones para y terminar la obra de transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds fue muy importante el sumar voluntades ese triunfo porque se logr\u00f3 convencer a muchos de la importancia de cambiar al r\u00e9gimen el modelo la pol\u00edtica neoliberal llevaba mucho la hada idea de la simulaci\u00f3n era un modelo pol\u00edtico caracterizado x las falsedades entonces para mantener al r\u00e9gimen opresor se empezaron a hablar de las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas a ti me gust\u00f3 mucho lo que dijo la compa\u00f1era representante de las diputadas y s\u00e9 polariz\u00f3 mucho se fraccion\u00f3 s\u00ed convirti\u00f3 la pol\u00edtica un asunto gremial y era el movimiento feminista y es el movimiento d equidad de g\u00e9nero y el movimiento para la defensa de los derechos humanos y el movimiento obrero y el movimiento campesino y as\u00ed todos los movimientos y esto permit\u00eda que se mantuviese el r\u00e9gimen autoritario porque cada quien se ocupaba de su movimiento no s\u00e9 en s\u00ed misma vamos en nuestras causas ve\u00edamos el \u00e1rbol pero no el bosque esto es no importa este es un buen debate [Aplausos] que hay que abrir este por qu\u00e9 ten\u00edamos esa es mi visi\u00f3n que cambiar\u00e1 al r\u00e9gimen unirnos todos todas las causas para cambiar el r\u00e9gimen por qu\u00e9 la violaci\u00f3n de los derechos humanos porque la violaci\u00f3n de los derechos humanos por el r\u00e9gimen autoritario y corrupto porque la discriminaci\u00f3n por el r\u00e9gimen autoritario y corrupto por qu\u00e9 exclusi\u00f3n en m\u00ed mismo [M\u00fasica] qu\u00e9 es al final de cuentas el conservadurismo es mantener el statu quo por eso no se quer\u00eda cambiar el r\u00e9gimen se avanzaba mucho en el discurso del an\u00e1lisis de la realidad pero no se apostaba a transformar la realidad muchos si otros no hab\u00eda con fraternidad en la causa espec\u00edfica pero cuando se trataba de enfrentar a los opresores la mafia del poder a ella era otra cosa el gran cambio entre otras importantes consideraciones fue el que se logr\u00f3 la unidad de todas las causas y yo espero que esto contin\u00fae as\u00ed que sigamos juntos independientemente de qu\u00e9 pertenecemos a una causa en particular que no dejemos de ver lo que nos conviene que importa y beneficia a todas ya todos por ejemplo en la interpretaci\u00f3n sobre la pobreza el abandono la marginaci\u00f3n la discriminaci\u00f3n yo siento que lo que m\u00e1s han da\u00f1ado en nuestro pa\u00eds a lo mejor en otras partes es distinto ha sido el predominio de la corrupci\u00f3n para m\u00ed ese es el principal problema de m\u00e9xico creo que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes y creo que esa es la causa principal de la desigualdad social y de la desigualdad econ\u00f3mica [Aplausos] entonces s\u00ed discutimos sobre este tema si hay debate y llegamos a la conclusi\u00f3n de que necesitamos acabar con la corrupci\u00f3n limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds desterrar la corrupci\u00f3n porque de esa manera vamos a tener m\u00e1s recursos para el bienestar para ayudar a la gente y de esta manera poniendo por delante la honestidad vamos a tener una sociedad mejor entonces vamos a darle a ese prop\u00f3sito la prioridad que se necesita y luego desde o al mismo tiempo el derecho a las mujeres y el derecho a la libre expresi\u00f3n de las ideas y el derecho al bienestar el derecho vivir y ser feliz en un pa\u00eds como el nuestro entonces pero que analicemos la importancia que tiene acabar con la corrupci\u00f3n miren ahora que hemos emprendido la lucha [Aplausos] contra la corrupci\u00f3n a m\u00ed me llena de satisfacci\u00f3n poder decir qu\u00e9 se est\u00e1n destinando fondos al bienestar de hombres y de mujeres como nunca se hab\u00eda hecho en la historia del pa\u00eds pero les voy a poner ejemplos porque si no me quedo en la abstracci\u00f3n en lo te\u00f3rico cu\u00e1nto este se vea y entregado tanto apoyo ah las mujeres mayores como ahora nunca son m\u00e1s las mujeres que los hombres bueno ya se entregaron los apoyos las pensiones de enero y febrero adultos mayores mujeres y hombres saben qu\u00e9 fueron m\u00e1s las mujeres que recibieron este apoyo porque es m\u00e1s la poblaci\u00f3n de mujeres que los hombres cu\u00e1ntas mujeres adultas mayores 4 millones a ver el a\u00f1o pasado y recibieron apoyos 4 millones de mujeres adultas no si acaso la mitad y adem\u00e1s el a\u00f1o pasado hasta diciembre la pensi\u00f3n era mil 160 pesos ahora son dos mil 550 pesos el doble y eso por qu\u00e9 por qu\u00e9 se est\u00e1n liberando fondos para el desarrollo por no permitir la corrupci\u00f3n cu\u00e1nto significa el programa de apoyo a adultos mayores en general 120.000 millones de pesos otro ejemplo todos los estudiantes de preparatoria tienen beca todos 4 millones y estaba platicando con mal\u00fa y en este nivel de escolaridad tambi\u00e9n son m\u00e1s las adolescentes que los hombres y todos sus becas entonces s\u00ed s\u00ed puede avanzar mucho sin se acaba con un r\u00e9gimen corrupto alcanza el presupuesto para apoyar a mujeres y apoyar a hombres tenemos un programa en esto no es lo m\u00e1s importante pero s\u00ed muy significativo un programa que se llama tandas para el bienestar un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos peque\u00f1os cr\u00e9ditos qu\u00e9 no recib\u00ed a la gente porque los bancos no dan cr\u00e9dito al pueblo la gente humilde la gente pobre depende de la usura y de labios tasas de inter\u00e9s hasta del 100 por ciento entonces ahora son peque\u00f1os cr\u00e9ditos sin intereses a la palabra para un mill\u00f3n de beneficios la mayor\u00eda mujeres pero les voy a decir algo porque entonces las cosas eso recomendado hasta por los banqueros hasta por los tecn\u00f3cratas hasta por los mercantilistas si van a dar cr\u00e9ditos entreguen los a las mujeres porque son m\u00e1s responsables las mujeres siempre lo he dicho m\u00e1s decidida m\u00e1s trabajadora m\u00e1s honrada que el hombre es fundamental para la vida p\u00fablica del pa\u00eds [Aplausos] qu\u00e9 se tenga tambi\u00e9n en cuenta que nosotros nunca vamos a tolerar una injusticia ni en contra de un hombre ni en contra de una mujer y qu\u00e9 vamos a estar siempre luchando por la igualdad siempre vamos a estar luchando por la igualdad de mujeres y de hombres no podemos muchas veces como se quisiera pronunciarnos [M\u00fasica] de manera contundente x alguna causa alg\u00fan tema y alg\u00fan asunto no lo podemos hacer porque este es un movimiento democr\u00e1tico no lo olvidemos y nosotros representamos a todos los ciudadanos a todas y a todos los ciudadanos de todas las corrientes del pensamiento de todas las religiones a mujeres creyentes y no creyentes a todas y a todos y por eso y siempre cuando se tiene que decidir sobre un tema pol\u00e9mico decidimos vamos la consulta a la democracia para no imponer nada nada por la fuerza todas por todo por la raz\u00f3n y el derecho y ser respetuoso de las libertades nunca nosotros vamos a afectar las libertades de nadie vamos siempre a ser muy respetuosos de mujeres y de los hombres y m\u00e1s que en el discurso en los hechos dec\u00eda al canal m\u00fasica hechos no palabras nosotros estamos cumpliendo [M\u00fasica] fuimos los primeros a resolver que \u00edbamos a tener un gobierno de mujeres y de hombres y estoy muy contento porque [M\u00fasica] se integr\u00f3 un gabinete con mujeres con hombres y es un equipo de trabajo y no es nuevo cuando fui jefe de gobierno m\u00e1s pues como unos 15 a\u00f1os los 18 este eran m\u00e1s las mujeres que los hombres del gabinete ya no es un asunto de ahora es de siempre tengo un profundo respeto a las mujeres y la transformaci\u00f3n la vamos a hacer juntos vamos a caminar siempre juntos mujeres y hombres todo nuestro reconocimiento a las mujeres y adem\u00e1s no es un asunto de otorgar derechos las libertades nos e imploran que conquistan y ya ustedes ya saben lo que tienen que hacer es m\u00e1s este tienen much\u00edsimo m\u00e1s fuerza s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tienen m\u00e1s decisi\u00f3n m\u00e1s fuerza que cualquier otra organizaci\u00f3n entonces este adelante y pues este palacio es de todo el pueblo y es de todas las mujeres muchas gracias le solicitamos a todas y todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] damos por concluido este evento agradecemos la participaci\u00f3n de las y los integrantes del pres\u00eddium y la presencia de todas y todos ustedes les deseamos un excelente d\u00eda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:57.489269"
}