{
    "video_id": "34PQN1KYQU0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/34PQN1KYQU0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLARSE6whYxY9GtHOrrdd97kl63kCA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=34PQN1KYQU0",
    "video_title": "Troleb\u00fas Chalco-Santa Martha ser\u00e1 eficaz y seguro para habitantes del Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2416,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 0.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hoy de",
            "start": 1.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el sistema de transporte",
            "start": 5.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "masivo que estamos",
            "start": 8.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "construyendo en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 11.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 15.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el gobierno de la ciudad",
            "start": 17.779,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "para que mucha gente",
            "start": 23.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Chalco",
            "start": 26.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de Valle de Chalco",
            "start": 29.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y de los municipios",
            "start": 32.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico La Paz",
            "start": 37.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desde luego la alcald\u00eda de Iztapalapa",
            "start": 40.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 45.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "beneficien con un transporte",
            "start": 47.239,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "eficaz seguro r\u00e1pido",
            "start": 51.02,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo un metrob\u00fas",
            "start": 55.5,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de Chalco a Santa Marta",
            "start": 61.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a la estaci\u00f3n",
            "start": 65.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de el metro de Santa Marta",
            "start": 67.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a explicarles c\u00f3mo vamos",
            "start": 71.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esta obra",
            "start": 75.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante",
            "start": 78.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decisiva incluso",
            "start": 81.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han destinado",
            "start": 84.86,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "suficientes recursos",
            "start": 87.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 90.259,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en especial el gobernador Alfredo del",
            "start": 94.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Mazo ha estado",
            "start": 97.259,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dirigiendo",
            "start": 98.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Esta obra",
            "start": 100.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y \u00e9l nos va a explicar c\u00f3mo vamos",
            "start": 103.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde luego primero pues va a conducir",
            "start": 108.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones luego",
            "start": 112.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Alfredo luego el ingeniero",
            "start": 115.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Parra que es el encargado de el",
            "start": 120.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "tramo que corresponde a la Secretar\u00eda de",
            "start": 124.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y vamos a",
            "start": 128.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escuchar tambi\u00e9n a la maestra Delfina",
            "start": 132.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez \u00c1lvarez La gobernadora electa del",
            "start": 134.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico lo que estamos en la",
            "start": 139.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 142.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda que es tambi\u00e9n algo muy bueno",
            "start": 143.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque no se est\u00e1n deteniendo obras se",
            "start": 147.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las obras en el Estado de",
            "start": 151.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 154.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Efectivamente como lo dijo el presidente",
            "start": 155.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre un proyecto que",
            "start": 157.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que fue desde el inicio un compromiso y",
            "start": 160.58,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que venimos atendiendo que es poder",
            "start": 163.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conectar la parte de de Chalco hacia la",
            "start": 167.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "l\u00ednea a del metro de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 171.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en la estaci\u00f3n de Santa Marta este",
            "start": 173.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "proyecto lo hemos venido desarrollando",
            "start": 177.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno del del",
            "start": 180.18,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico pues una buena parte de",
            "start": 183.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la infraestructura de este sistema",
            "start": 185.879,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocurre en una de las carreteras m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 187.58,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "transitadas que es la de M\u00e9xico Puebla",
            "start": 191.459,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya desde hace un tiempo se hab\u00eda",
            "start": 193.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "destinado una \u00e1rea espec\u00edfica para un",
            "start": 195.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema de transporte de esta naturaleza",
            "start": 198.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y este estamos aprovechando",
            "start": 200.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ese carril central para poder",
            "start": 203.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "introducir el sistema y poder beneficiar",
            "start": 206.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "a las millones de personas que se",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trasladan desde la zona oriente de la",
            "start": 211.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico hacia el centro y al",
            "start": 213.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poniente Esta obra es un buen ejemplo de",
            "start": 215.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un trabajo coordinado entre el Gobierno",
            "start": 219.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Federal el gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 223.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 225.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico una obra que beneficia",
            "start": 227.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene una un impacto",
            "start": 230.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Metropolitano y beneficia a una de las",
            "start": 232.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s pobladas que tenemos en",
            "start": 235.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en especial toda la zona",
            "start": 236.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "oriente del Valle de M\u00e9xico Y a partir",
            "start": 239.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 242.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "compromiso y una propuesta del se\u00f1or",
            "start": 244.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente de hacer un transporte masivo",
            "start": 247.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en esa zona para mejorar la movilidad y",
            "start": 250.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la conectividad de las familias que",
            "start": 253.62,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "viven en esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 254.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es que se plante\u00f3 el hacer un",
            "start": 256.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas que conecte la zona desde",
            "start": 259.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Chalco pasando por Valle de Chalco el",
            "start": 262.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipio de la paz y la alcald\u00eda de",
            "start": 266.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Iztapalapa en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 268.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conectando esta zona con el metro a la",
            "start": 270.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "altura de la terminal de Santa Marta",
            "start": 273.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para pues disminuir los tiempos de",
            "start": 274.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "traslado para ahorrar tiempo costo a las",
            "start": 277.74,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "familias de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 280.919,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 282.479,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto trabajar en conjunto",
            "start": 283.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Este programa esta gran obra y que pues",
            "start": 286.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sea de beneficio para los habitantes de",
            "start": 289.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico y del",
            "start": 292.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico de la ciudad tambi\u00e9n",
            "start": 293.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda presentando la ruta que va a",
            "start": 295.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tener esta este trayecto de troleb\u00fas",
            "start": 299.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda saliendo de Chalco de la terminal",
            "start": 303.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Chalco son tres estaciones y dos",
            "start": 306.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terminales para llegar a la zona de",
            "start": 309.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Santa Marta como dec\u00eda saliendo de",
            "start": 312.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Chalco pasando por Valle de Chalco la",
            "start": 314.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paz Iztapalapa Y a lo largo del trayecto",
            "start": 317.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Bueno pues acercando las rutas de",
            "start": 320.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transporte de toda esta regi\u00f3n estas son",
            "start": 322.979,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo estamos lo hemos dividido en",
            "start": 326.3,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "distintos sectores la obra para un poco",
            "start": 328.259,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "explicar de qu\u00e9 se trata cada uno y qu\u00e9",
            "start": 330.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hay en cada etapa de estos sectores En",
            "start": 333.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un momento m\u00e1s los iremos mostrando Y",
            "start": 334.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bueno pues este es el trayecto como ven",
            "start": 337.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes para conectar desde Chalco hasta",
            "start": 340.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Santa Marta la Ciudad de M\u00e9xico las",
            "start": 342.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de el troleb\u00fas Son",
            "start": 344.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dieciocho kil\u00f3metros y medio de longitud",
            "start": 346.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos hablando como dec\u00edamos de Trece",
            "start": 349.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estaciones m\u00e1s dos terminales",
            "start": 352.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una pues flujo de pasajeros de 120,000",
            "start": 355.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pasajeros en su etapa inicial y llegando",
            "start": 360.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hasta 230,000 pasajeros en su fase Pues",
            "start": 362.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de mayor demanda se iniciar\u00eda trabajando",
            "start": 365.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con una flota de 108 unidades y",
            "start": 368.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "posteriormente poder llegar hasta 184 en",
            "start": 372.0,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "su fase ya de maduraci\u00f3n",
            "start": 375.72,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "con una total de 140 pasajeros 142",
            "start": 378.139,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pasajeros por unidad y algo muy",
            "start": 382.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importante lo podemos ver aqu\u00ed en la",
            "start": 384.479,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina es el ahorro de tiempo que",
            "start": 386.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "significa para las familias de esta",
            "start": 388.139,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n el poder contar con un transporte",
            "start": 390.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pues de alta capacidad como es el",
            "start": 392.819,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas",
            "start": 395.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos de de un recorrido de",
            "start": 396.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente dos horas para poder",
            "start": 399.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "llegar de una zona a la otra a un",
            "start": 401.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recorrido de cuarenta y cinco minutos en",
            "start": 404.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el caso del servicio normal es decir que",
            "start": 406.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "va deteni\u00e9ndose en cada estaci\u00f3n hasta",
            "start": 408.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "33 minutos en el Servicio Express que es",
            "start": 410.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el que va de manera continua y no se",
            "start": 414.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detiene en todas las estaciones esto es",
            "start": 416.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un ahorro de m\u00e1s de una hora y cuarto",
            "start": 418.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para Pues los usuarios que diariamente",
            "start": 420.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usan este esta zona o que diariamente",
            "start": 423.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transitan por esa zona para ir de sus",
            "start": 425.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hogares a sus centros de trabajo a la",
            "start": 428.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 430.02,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a las distintas actividades que realicen",
            "start": 430.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n empezar\u00edamos con lo que",
            "start": 434.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "es la terminal de Santa Marta Porque es",
            "start": 436.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "muy importante este espacio en la",
            "start": 438.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terminal de Santa Marta Porque nos",
            "start": 439.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "permite comunicar",
            "start": 441.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este sistema de transporte con la Ciudad",
            "start": 443.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y con los sistemas de",
            "start": 446.4,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "transporte que hay en la Ciudad de",
            "start": 448.02,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estar\u00edamos conectando con la",
            "start": 449.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "l\u00ednea a del metro con el cable bus y el",
            "start": 451.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas elevado todo esto en esta",
            "start": 455.16,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "terminal de Santa Marta lo cual lo hace",
            "start": 457.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un sistema integral porque de ah\u00ed",
            "start": 460.259,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues se puede hacer uso de los otros",
            "start": 461.759,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sistemas de transporte",
            "start": 463.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Esta obra como lo vemos aqu\u00ed est\u00e1 a",
            "start": 465.319,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cargo una parte de la obra una parte de",
            "start": 469.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la terminal es responsabilidad est\u00e1",
            "start": 471.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "llevando a cabo el gobierno al Estado de",
            "start": 474.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que es la parte derecha de la",
            "start": 475.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "terminal y lo que es la otra parte",
            "start": 477.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "digamos la parte izquierda de salida de",
            "start": 479.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la terminal la est\u00e1 ejecutando la",
            "start": 482.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura y",
            "start": 484.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 486.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a la siguiente l\u00e1mina tenemos el",
            "start": 488.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sector n\u00famero dos que le llamamos que es",
            "start": 490.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el tramo que va sobre la autopista",
            "start": 492.419,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Puebla pero va sobre Un carril",
            "start": 494.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elevado aqu\u00ed tenemos tres estaciones que",
            "start": 497.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "van sobre Un carril elevado son m\u00e1s de",
            "start": 499.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cinco kil\u00f3metros cinco punto cuatro",
            "start": 502.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que estar\u00eda recorriendo el",
            "start": 503.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas en esta regi\u00f3n y vemos en el",
            "start": 505.86,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mapa el tramo que significa esta este",
            "start": 509.099,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sector del troleb\u00fas sobre justamente",
            "start": 513.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sobre la autopista M\u00e9xico Puebla y est\u00e1",
            "start": 516.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "justo en la frontera entre el estado de",
            "start": 518.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 521.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vamos a la siguiente que es lo que le",
            "start": 525.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llamamos el carril confinado sobre la",
            "start": 527.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Puebla esto es ya en",
            "start": 529.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "medio de la autopista en un espacio que",
            "start": 531.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya estaba de alguna manera pues",
            "start": 532.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dispuesto para que en un futuro tuviera",
            "start": 535.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "un uso de alg\u00fan transporte de alta",
            "start": 537.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "capacidad y hoy en d\u00eda se est\u00e1",
            "start": 539.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aprovechando ese el carril central es",
            "start": 540.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decir la parte de en medio de la",
            "start": 543.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Puebla son cinco punto",
            "start": 544.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres kil\u00f3metros este va a nivel de piso",
            "start": 547.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tenemos ah\u00ed cuatro estaciones que",
            "start": 550.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "forman parte de este sector como se ve",
            "start": 553.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed en la l\u00e1mina que estamos",
            "start": 557.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "observando",
            "start": 559.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "posteriormente nos vamos al sector",
            "start": 562.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "n\u00famero cuatro que es el puente superior",
            "start": 564.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vehicular sobre Avenida solidaridad esto",
            "start": 566.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es la entrada a la zona urbana de Chalco",
            "start": 569.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que podemos ver Es el troleb\u00fa",
            "start": 572.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sigue a nivel a nivel de piso por la",
            "start": 576.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de abajo y estar\u00eda elev\u00e1ndose lo",
            "start": 579.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que es la autopista para continuar lo",
            "start": 582.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que es la autopista M\u00e9xico Puebla y dar",
            "start": 584.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paso hacia la parte inferior al troleb\u00fas",
            "start": 586.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para entrar a la zona pues m\u00e1s",
            "start": 589.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "densamente poblada de Chalco",
            "start": 591.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es la zona centro de",
            "start": 593.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Chalco a donde estar\u00eda entrando Este es",
            "start": 595.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el sector n\u00famero cuatro",
            "start": 597.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos al sector n\u00famero cinco que ser\u00eda",
            "start": 600.779,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el centro urbano de Chalco aqu\u00ed tenemos",
            "start": 602.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seis estaciones Esta es la zona quiz\u00e1s",
            "start": 604.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s densamente poblada de toda esta",
            "start": 607.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "trayecto que tiene troleb\u00fas",
            "start": 609.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "probablemente la que m\u00e1s uso dentro del",
            "start": 611.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bus va a ser tambi\u00e9n son cinco punto",
            "start": 613.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tres kil\u00f3metros a lo largo de de del",
            "start": 615.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Centro de Chalco entrando hasta Pues el",
            "start": 618.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mero centro Son seis estaciones cinco",
            "start": 621.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "punto tres kil\u00f3metros Y bueno pues vemos",
            "start": 624.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n algunas en las l\u00e1minas",
            "start": 626.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estamos mostrando algunos ejemplos de",
            "start": 628.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las estaciones de de c\u00f3mo ser\u00eda el de",
            "start": 630.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "auto elevado de C\u00f3mo estar\u00eda cada una de",
            "start": 633.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las obras en su culminaci\u00f3n",
            "start": 635.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "posteriormente tenemos el cruce de la",
            "start": 639.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico de la carretera M\u00e9xico",
            "start": 642.18,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Cuautla aqu\u00ed es un puente por encima",
            "start": 644.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Para que el troleb\u00fas vaya otra vez de",
            "start": 648.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "manera elevada para cruzar esta zona de",
            "start": 650.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Cuautla y que esto nos permita",
            "start": 653.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que por abajo contin\u00fae la carretera que",
            "start": 655.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda pues est\u00e1 en operaci\u00f3n",
            "start": 657.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luego estar\u00edamos llegando ya a lo que es",
            "start": 661.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el Centro de Chalco con el punto n\u00famero",
            "start": 663.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siete que es la terminal en donde",
            "start": 664.86,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tendremos ah\u00ed este centro de",
            "start": 667.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "transferencia multimodal para adem\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 668.579,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conectar comunicar con unidades de",
            "start": 671.3,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mediana y de baja capacidad para",
            "start": 674.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "alimentar todo lo que es la ruta del",
            "start": 676.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas esto ya es la estaci\u00f3n Perd\u00f3n",
            "start": 678.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la terminal de Chalco justo en la zona",
            "start": 682.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centro Tenemos tambi\u00e9n el \u00e1rea de",
            "start": 685.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cocheta y talleres y cocheras en la",
            "start": 688.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina que sigue se requiere hay un",
            "start": 689.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espacio importante para pues resguardar",
            "start": 692.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todas las unidades \u00e1reas de talleres de",
            "start": 694.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lavado En fin que est\u00e1 justamente a un",
            "start": 697.32,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "costado de la terminal con una capacidad",
            "start": 699.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 701.459,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "albergar",
            "start": 702.74,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "211 unidades es decir pues tenemos una",
            "start": 704.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gran capacidad para poder tener a todos",
            "start": 707.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los todos los autobuses que forman parte",
            "start": 711.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de esta de esta flota es importante",
            "start": 712.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencionar que en esta obra conjunta que",
            "start": 715.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 718.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de est\u00e1 poniendo",
            "start": 720.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la flota es decir los autobuses que",
            "start": 723.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n utiliz\u00e1ndose es una flota que el",
            "start": 725.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico este",
            "start": 727.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adquirido para hacer uso de esta de este",
            "start": 728.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sistema y que una vez que est\u00e9 concluida",
            "start": 731.82,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la obra tambi\u00e9n ser\u00e1 operado por el",
            "start": 734.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sistema de transporte masivo de la",
            "start": 739.019,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico esto es con el objetivo",
            "start": 740.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que tenga esta mejor conectividad con",
            "start": 742.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el metro con Santa Marta y con todo el",
            "start": 745.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema de transporte de la Ciudad de",
            "start": 748.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 750.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Vamos en la l\u00e1mina que sigue Si vemos",
            "start": 751.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "algunas avances de obra ah\u00ed vemos",
            "start": 754.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos de lo que es la",
            "start": 757.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "terminal de Santa Marta C\u00f3mo va esta es",
            "start": 759.18,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "una de las obras m\u00e1s complejas porque",
            "start": 760.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 precisamente Eh pues ya a un",
            "start": 762.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "costado de lo que es el metro Santa",
            "start": 765.779,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Marta y tiene retos importantes en",
            "start": 767.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materia de ingenier\u00eda para llevarla a",
            "start": 769.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cabo porque se convive pues con la con",
            "start": 771.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el metro de manera cotidiana en esta",
            "start": 774.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "zona el viaducto elevado que ser\u00eda el",
            "start": 776.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sector dos como ya se est\u00e1",
            "start": 778.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues llevando a cabo la",
            "start": 781.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los cimientos las pilas",
            "start": 782.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cabo el tendido del",
            "start": 784.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "auto elevado el sector tres que es el",
            "start": 787.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "carril confinado la autopista M\u00e9xico",
            "start": 790.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Puebla el puente sobre avenida Avenida",
            "start": 791.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solidaridad del cruce y en la l\u00e1mina que",
            "start": 795.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sigue tenemos algunas otras fotograf\u00edas",
            "start": 797.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de las obras en algunas otras etapas",
            "start": 799.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la siguiente en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 804.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "lo podemos ver ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1 tenemos lo",
            "start": 807.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que es la zona del centro urbano de",
            "start": 811.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Chalco el cruce de la carretera M\u00e9xico",
            "start": 812.579,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Cuautla la terminal Que pr\u00e1cticamente si",
            "start": 815.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes ven la terminal ya ya tiene un",
            "start": 818.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "avance de m\u00e1s del 90% y la el \u00e1rea de",
            "start": 820.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "talleres y cocheras tambi\u00e9n cerca de 85",
            "start": 823.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "88% de avance la obra antes de demostrar",
            "start": 826.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en la l\u00e1mina que sigue vendr\u00eda un video",
            "start": 831.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "antes de mostrar el video nada m\u00e1s",
            "start": 834.3,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "quisiera hablar un poco de los tiempos",
            "start": 836.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Esta obra es una obra",
            "start": 838.519,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "compleja es una obra Pues de de mucha",
            "start": 841.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "importancia de mucha relevancia como lo",
            "start": 844.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos dieciocho kil\u00f3metros y",
            "start": 846.959,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "medio de longitud y estar\u00edamos",
            "start": 848.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "concluyendo para finales del mes de",
            "start": 850.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "septiembre para el t\u00e9rmino de esta",
            "start": 853.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n cerca de son cinco",
            "start": 855.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sectores los que est\u00e1n contemplados",
            "start": 857.399,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "terminarse de los ocho que hemos",
            "start": 858.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "platicado para el mes de septiembre",
            "start": 860.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "posteriormente dos sectores m\u00e1s hacia",
            "start": 862.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "finales del mes de diciembre y con la",
            "start": 866.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "idea de que para el primer trimestre del",
            "start": 868.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que entra est\u00e9 concluida el sector",
            "start": 871.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "restante Pues el totalidad de la",
            "start": 874.139,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "totalidad de la obra quiero tambi\u00e9n",
            "start": 877.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "agradecer aqu\u00ed a la gobernadora electa",
            "start": 879.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque estamos ya trabajando de manera",
            "start": 882.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conjunta entre los equipos para que esta",
            "start": 885.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obra a una vez que concluya nuestra",
            "start": 888.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no se detenga y pueda",
            "start": 891.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "continuar y esto nos permita Pues que",
            "start": 893.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los tiempos se puedan cumplir estos",
            "start": 895.019,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tiempos de ejecuci\u00f3n de la obra y",
            "start": 897.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el secretario de infraestructura",
            "start": 898.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y comunicaciones porque pues es una obra",
            "start": 900.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que trabajamos de manera muy muy",
            "start": 902.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estrecha",
            "start": 904.86,
            "duration": 1.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 905.27,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "para fortalecer la movilidad",
            "start": 906.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "metropolitana En beneficio de m\u00e1s de dos",
            "start": 908.579,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "punto nueve millones de habitantes el",
            "start": 911.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "edomex en coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 913.62,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y con el gobierno de la Ciudad",
            "start": 915.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico construye el troleb\u00fas Chalco",
            "start": 917.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Santa Marta",
            "start": 920.339,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pondremos en Operaci\u00f3n 18.5 kil\u00f3metros",
            "start": 925.699,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de ruta con dos terminales y 13",
            "start": 928.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 931.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ruta inicia en la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 932.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la terminal Santa Marta ubicada en la",
            "start": 935.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Iztapalapa donde saldr\u00e1n las",
            "start": 938.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidades para recorrer la autopista",
            "start": 940.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Puebla y despu\u00e9s ingresar hacia",
            "start": 942.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la zona urbana de Chalco en la Avenida",
            "start": 944.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "solidaridad y la Avenida Cuauht\u00e9moc",
            "start": 947.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poniente habr\u00e1n seis estaciones hasta la",
            "start": 950.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carretera M\u00e9xico Cuautla para finalmente",
            "start": 952.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conectarse con la terminal Chalco donde",
            "start": 955.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se ubicar\u00e1 un centro de transferencia",
            "start": 958.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "modal y el \u00e1rea de talleres y cocheras",
            "start": 959.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las unidades",
            "start": 962.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un servicio integral y multimodal con",
            "start": 965.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalaciones amigables para el ingreso",
            "start": 968.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de todos los usuarios y que atiende una",
            "start": 970.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "demanda hist\u00f3rica de los habitantes del",
            "start": 972.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "oriente del Estado de M\u00e9xico lo",
            "start": 974.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dise\u00f1amos con visi\u00f3n metropolitana para",
            "start": 977.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el transporte masivo al conectarse con",
            "start": 979.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferentes sistemas de movilidad de la",
            "start": 982.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico la l\u00ednea a del metro",
            "start": 984.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que va de la paz a Pantitl\u00e1n la l\u00ednea 2",
            "start": 986.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del cable bus y la l\u00ednea 10 del troleb\u00fas",
            "start": 990.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elevado que corren de Santa Marta a",
            "start": 993.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 cada unidad",
            "start": 995.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "articulada puede transportar hasta 142",
            "start": 999.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasajeros esta flota permitir\u00e1 atender",
            "start": 1002.3,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hasta 230.000 usuarios diarios es un",
            "start": 1005.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sistema de electromovilidad con cero",
            "start": 1009.259,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "emisiones de contaminantes eleva el",
            "start": 1011.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bienestar de los habitantes de la zona",
            "start": 1014.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oriente del Valle de M\u00e9xico al reducir",
            "start": 1016.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el tiempo de traslado de 120 a tan solo",
            "start": 1018.62,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "33 minutos con Servicio Express y menos",
            "start": 1021.259,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 45 minutos en su servicio normal lo",
            "start": 1024.079,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que representa un ahorro del 75% del",
            "start": 1027.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tiempo que actualmente toma el recorrido",
            "start": 1030.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es un esfuerzo sin precedentes que",
            "start": 1032.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "beneficia a los habitantes de la zona",
            "start": 1035.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "metropolitana del oriente del Valle de",
            "start": 1037.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias al trabajo coordinado de",
            "start": 1039.679,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1042.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1045.089,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "uno de los principales retos que tenemos",
            "start": 1047.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dentro del Estado de M\u00e9xico es detonar",
            "start": 1049.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro",
            "start": 1051.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "querido estado y por ello es fundamental",
            "start": 1053.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo la infraestructura",
            "start": 1056.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y el transporte de la entidad con esta",
            "start": 1059.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "obra as\u00ed como otras que afortunadamente",
            "start": 1062.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hemos tenido la oportunidad de ahorita",
            "start": 1064.039,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1067.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se logran cubrir tres necesidades",
            "start": 1068.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas dentro del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1071.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entre otras primero Efectivamente es el",
            "start": 1073.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico activar esa",
            "start": 1076.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la otra es la movilidad que",
            "start": 1078.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante y que con estas",
            "start": 1081.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grandes obras permite al usuario no",
            "start": 1083.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "solamente reducir tiempo como comentaba",
            "start": 1085.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestro gobernador sino tambi\u00e9n que",
            "start": 1087.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sea un transporte de calidad y de",
            "start": 1089.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eficacia Y por \u00faltimo tambi\u00e9n que es la",
            "start": 1092.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "conectividad que sin duda alguna es",
            "start": 1094.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante todo esto yo reconozco y",
            "start": 1096.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agradezco el esfuerzo que ha hecho el",
            "start": 1099.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal junto con la",
            "start": 1101.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del gobierno Estatal y de",
            "start": 1103.7,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1106.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque efectivamente Tenemos que tener y",
            "start": 1107.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trasladar ese beneficio a quienes lo",
            "start": 1110.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "necesita que son nuestros mexiquenses",
            "start": 1112.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso es segura que con este con esta",
            "start": 1114.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuidad de obras En beneficio de los",
            "start": 1117.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudadanos va a ser importante y una",
            "start": 1119.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reto para la nueva administraci\u00f3n y",
            "start": 1121.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para informar que",
            "start": 1124.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos en el etapa de",
            "start": 1126.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y que sin duda alguna ha sido",
            "start": 1128.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una etapa de transici\u00f3n que nos ha",
            "start": 1130.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dejado grandes grande informaci\u00f3n",
            "start": 1132.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grandes retos pero con \u00e1cido con",
            "start": 1135.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un medio de respeto y de buena",
            "start": 1138.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y comunicaci\u00f3n y agradezco",
            "start": 1140.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al gobernador y a su equipo que ha",
            "start": 1142.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hecho posible ello y que tambi\u00e9n",
            "start": 1145.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "asegurara a nuestros mexiquenses que",
            "start": 1146.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "algo que nos ha pedido nuestro",
            "start": 1148.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1149.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es que esta",
            "start": 1152.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y esta nueva administraci\u00f3n",
            "start": 1154.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no reduzca lo que es importante que es",
            "start": 1156.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el beneficio y que es el servicio a los",
            "start": 1159.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudadanos por ello Mexiquense est\u00e9n",
            "start": 1161.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguros de que esta esta cambio de esta",
            "start": 1163.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n",
            "start": 1166.28,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "va a seguir obedeciendo a lo que tanto",
            "start": 1167.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "queremos que es respetar y cuidar a",
            "start": 1169.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuestros ciudadanos como ustedes vieron",
            "start": 1171.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la semana hemos venido informando de",
            "start": 1173.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "diferentes sistemas de transporte",
            "start": 1176.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de pasajeros que hemos venido",
            "start": 1178.179,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "construyendo y que son compromisos de",
            "start": 1180.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n y quisi\u00e9ramos en",
            "start": 1183.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n hacer un resumen de de lo",
            "start": 1185.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que Estuvimos viendo esta semana m\u00e1s",
            "start": 1188.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este proyecto del Charco Santa Marta en",
            "start": 1189.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la en esta l\u00e1mina est\u00e1n los los cuatro",
            "start": 1193.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proyectos que hemos venido viendo en",
            "start": 1196.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "toda la semana es el tren interurbano",
            "start": 1197.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Toluca que tiene un costo una",
            "start": 1200.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 97,000 millones de 57.7",
            "start": 1203.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros en doble v\u00eda para unir el",
            "start": 1206.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico con el Valle de Toluca",
            "start": 1210.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el suburbano Alfa que conectar\u00e1 la",
            "start": 1212.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con el aeropuerto",
            "start": 1215.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles con inversi\u00f3n de 25.800",
            "start": 1217.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones en pesos 23 kil\u00f3metros en doble",
            "start": 1220.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "v\u00eda el Chalco Santa Marta que est\u00e1",
            "start": 1223.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dividido como ya lo dijo el gobernador",
            "start": 1225.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en dos partes siete mil cuatrocientos",
            "start": 1227.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "millones de pesos que corresponden a la",
            "start": 1229.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte de la conexi\u00f3n de Santa Marta",
            "start": 1233.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hasta Chalco dos mil ochocientos",
            "start": 1234.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones que est\u00e1 invirtiendo la la",
            "start": 1236.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura para la",
            "start": 1239.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de de noventa torolebuses",
            "start": 1241.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la conexi\u00f3n a los sistemas de",
            "start": 1244.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y la conclusi\u00f3n de",
            "start": 1246.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de Mixcoac observatorio de",
            "start": 1249.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 12 de dos mil novecientos",
            "start": 1251.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones esto totaliza una inversi\u00f3n de",
            "start": 1253.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "145.900 millones de pesos una longitud",
            "start": 1256.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "total de 209 kil\u00f3metros de v\u00eda para",
            "start": 1259.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sistemas de transporte de pasajeros",
            "start": 1264.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estoy seguro presidente que ya hac\u00eda",
            "start": 1266.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo que no hab\u00edamos",
            "start": 1269.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construido tantos kil\u00f3metros para para",
            "start": 1270.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "servicio de transporte de pasajeros en",
            "start": 1274.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico adem\u00e1s de de los m\u00e1s",
            "start": 1276.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de 2500 kil\u00f3metros que se est\u00e1n",
            "start": 1279.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyendo en el en el sureste y esto",
            "start": 1282.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues es En beneficio de de las personas",
            "start": 1285.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se mueven todos los d\u00edas pues ellos",
            "start": 1288.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 1290.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sufren el largo itinerario que es pasar",
            "start": 1291.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de su trabajo a su casa y con estos",
            "start": 1296.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sistemas estamos pensando que podr\u00e1n",
            "start": 1298.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ahorrar desde una hasta dos horas con",
            "start": 1300.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estos cuatro sistemas Y c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 1303.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "repercute esto Pues repercute de manera",
            "start": 1306.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "positiva pues la gente puede utilizar",
            "start": 1308.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este tiempo para hacer otras actividades",
            "start": 1310.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y yo agregar\u00eda presidente que si haces",
            "start": 1313.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "menos tiempo a tu trabajo y regresas a",
            "start": 1316.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tu casa pues estar\u00e1s contento y ser\u00e1s un",
            "start": 1318.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s productivo Y eso creo que es",
            "start": 1320.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy importante para todas las personas",
            "start": 1322.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente por la",
            "start": 1324.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de la secretar\u00eda de poder",
            "start": 1327.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "liderar uno de estos proyectos Muchas",
            "start": 1328.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "gracias presidente preguntarle",
            "start": 1330.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente esta semana se presentaron",
            "start": 1332.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "varios proyectos de infraestructura de",
            "start": 1334.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medio de transporte p\u00fablico en el Estado",
            "start": 1337.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1339.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la semana se present\u00f3 el proyecto del",
            "start": 1340.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Toluca despu\u00e9s el ramal del",
            "start": 1343.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tren suburbano que llegar hasta al",
            "start": 1346.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y hoy el",
            "start": 1348.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas hacia Valle de Chalco",
            "start": 1351.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente Aprovechando que est\u00e1n",
            "start": 1352.72,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes tambi\u00e9n el",
            "start": 1356.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico si nos",
            "start": 1359.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueden compartir detalles acerca de qu\u00e9",
            "start": 1361.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n a cargo de las obras por",
            "start": 1365.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ejemplo del del troleb\u00fas y tambi\u00e9n del",
            "start": 1367.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tren suburbano",
            "start": 1370.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntar Cu\u00e1l ser\u00e1 el costo para el",
            "start": 1373.059,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "usuario comentarles que en todos los",
            "start": 1375.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1379.46,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "van a ver ahorros",
            "start": 1381.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "va a costar menos el pasaje",
            "start": 1384.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en todos los casos es para beneficio",
            "start": 1388.88,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "de la gente que bajen Los costos que sea",
            "start": 1394.12,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente el servicio",
            "start": 1399.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ahorra en tiempos",
            "start": 1404.6,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir pero m\u00e1s a",
            "start": 1407.36,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "detalle Jorge puede explicarles y",
            "start": 1413.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 1416.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se va a manejar",
            "start": 1418.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este sistema o el caso del tren",
            "start": 1421.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "suburbano de Toluca y tambi\u00e9n",
            "start": 1424.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el troleb\u00fas",
            "start": 1427.419,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con el metro porque lo que se busca es",
            "start": 1430.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ya integrar y tener una sola empresa no",
            "start": 1434.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "son los l\u00edmites territoriales los que",
            "start": 1438.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "deben de este",
            "start": 1441.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "decidir sobre los servicios p\u00fablicos ni",
            "start": 1446.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "modo que este nos divida una calle",
            "start": 1450.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o una Avenida no",
            "start": 1454.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este es una gran ciudad",
            "start": 1458.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el estado de",
            "start": 1460.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que tiene que ver con la Ciudad",
            "start": 1463.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1466.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y Hemos llegado a acuerdos que esto es",
            "start": 1469.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n a destacar",
            "start": 1473.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entre gobiernos",
            "start": 1476.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1478.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos or\u00edgenes",
            "start": 1480.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distintos en cuanto",
            "start": 1483.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1486.43,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1488.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nuestras organizaciones",
            "start": 1489.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas partidistas y esto es un",
            "start": 1491.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1494.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo s\u00ed se puede",
            "start": 1496.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1498.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada",
            "start": 1500.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las bander\u00edas partidistas",
            "start": 1504.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso que estamos viendo Es una cosa",
            "start": 1507.76,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1510.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el que el gobierno de Alfredo del Mazo",
            "start": 1511.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e9 trabajando con",
            "start": 1516.62,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la maestra Delfina que va a",
            "start": 1519.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar el cargo de",
            "start": 1527.14,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado Entonces es muy",
            "start": 1529.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "importante y lo mismo",
            "start": 1533.419,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal",
            "start": 1536.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de las obras de transporte que est\u00e1n",
            "start": 1539.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "haciendo en el en el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1542.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que compartimos con la ciudad yo dir\u00eda",
            "start": 1543.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "primero hay m\u00e1s de tres millones de",
            "start": 1546.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "viajes diarios que se hacen entre el",
            "start": 1548.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1551.539,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es decir pues es la zona metropolitana",
            "start": 1552.62,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1554.799,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s movilidad que hay en todo el",
            "start": 1556.419,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no se estiman cerca de veintid\u00f3s",
            "start": 1558.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "millones de habitantes en lo que es la",
            "start": 1561.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zona metropolitana al centro del pa\u00eds y",
            "start": 1562.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la importancia de hacer estas",
            "start": 1565.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obras de conectividad estas obras de",
            "start": 1567.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "transporte masivo",
            "start": 1569.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las obras de carreteras tambi\u00e9n que se",
            "start": 1571.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo para disminuir los",
            "start": 1574.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempos de traslado y tambi\u00e9n disminuir",
            "start": 1576.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los costos de traslado en todos los",
            "start": 1578.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "casos en el tren M\u00e9xico Toluca en el",
            "start": 1582.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas en el suburbano en fin en todos",
            "start": 1584.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo que Busca es ahorrar tiempo y ahorrar",
            "start": 1586.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "costo para los usuarios en el caso",
            "start": 1589.9,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "particular del trolebus que es la obra",
            "start": 1592.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo como",
            "start": 1594.679,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobierno al estado y que mencionamos",
            "start": 1596.9,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "hace un momento",
            "start": 1598.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n estimada para llevar a cabo",
            "start": 1599.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "toda esta obra hoy en d\u00eda est\u00e1 en 7.500",
            "start": 1604.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos eso es lo que ser\u00eda la",
            "start": 1607.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "obra civil",
            "start": 1611.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aparte vendr\u00eda la inversi\u00f3n que hay en",
            "start": 1612.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los autobuses en los en los medios de",
            "start": 1615.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transporte m\u00e1s la otra parte de la",
            "start": 1618.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminal de la estaci\u00f3n Santa Marta que",
            "start": 1621.14,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de",
            "start": 1622.76,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero el caso de la obra",
            "start": 1623.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "civil que est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 1625.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado son cerca de siete",
            "start": 1626.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mil quinientos millones de pesos es una",
            "start": 1628.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muy importante y con un",
            "start": 1630.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "beneficio Alto En cuanto a la",
            "start": 1632.84,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de tiempos no como lo",
            "start": 1634.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos de pr\u00e1cticamente dos horas a",
            "start": 1635.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro o treinta y tres",
            "start": 1638.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "minutos inclusive segundo tema Por qu\u00e9",
            "start": 1640.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n con",
            "start": 1644.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico lo que se busca aqu\u00ed pues es",
            "start": 1646.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que haya una mejor",
            "start": 1649.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intercomunicaci\u00f3n entre los sistemas de",
            "start": 1652.419,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "transporte del centro de la zona",
            "start": 1654.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "metropolitana esto es hacer m\u00e1s \u00e1gil y",
            "start": 1655.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues integrado lo que es el sistema",
            "start": 1660.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "metro el troleb\u00fas el cable bus el",
            "start": 1663.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Mexibus el mexicable es decir todos los",
            "start": 1666.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "transportes hoy en d\u00eda ya el medio de",
            "start": 1670.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pago que tenemos en algunos de los",
            "start": 1673.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sistemas de transporte masivo en el",
            "start": 1675.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico es compatible con los",
            "start": 1676.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico y la idea es que",
            "start": 1678.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acabemos haciendo una red integral en",
            "start": 1680.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "donde con un mismo medio de pago se",
            "start": 1682.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puedan pues comunicar o subir todos los",
            "start": 1684.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sistemas de transporte",
            "start": 1687.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tercero en cuanto al tema de las tarifas",
            "start": 1689.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 definido el tema de las",
            "start": 1691.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tarifas est\u00e1 analizando es una situaci\u00f3n",
            "start": 1694.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que tenemos que analizar con la Ciudad",
            "start": 1696.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en virtud de que el sistema de",
            "start": 1698.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transporte colectivo la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1701.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es quien va a estar haciendo la",
            "start": 1702.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n estamos todav\u00eda en el an\u00e1lisis",
            "start": 1704.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tarifas pero yo s\u00ed podr\u00eda decir como lo",
            "start": 1706.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dice el se\u00f1or presidente que lo que se",
            "start": 1709.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "busca es que sea un costo menor para los",
            "start": 1711.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "usuarios muchas veces los usuarios para",
            "start": 1712.64,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hacer estos recorridos tendr\u00edan que",
            "start": 1715.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "utilizar uno dos o tres transportes",
            "start": 1716.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "distintos para poder hacerlo con el",
            "start": 1719.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "costo de esos transportes aqu\u00ed es uno",
            "start": 1722.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solo y la idea es que cuando comparemos",
            "start": 1724.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tanto el tiempo de traslado como el",
            "start": 1726.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "costo para hacerlo pues sea menor el",
            "start": 1729.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiempo y y menor el costo de traslado",
            "start": 1731.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ese es el objetivo en todos los sistemas",
            "start": 1733.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y en el caso de troleb\u00fas cuando tengamos",
            "start": 1735.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya este an\u00e1lisis con todo gusto",
            "start": 1739.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos comentar Pues m\u00e1s o menos En",
            "start": 1741.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en qu\u00e9 rangos estar\u00edan las tarifas",
            "start": 1743.779,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de de transporte tenemos",
            "start": 1745.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos trenes de los que quisiera comentar",
            "start": 1747.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el M\u00e9xico Toluca ah\u00ed la inversi\u00f3n",
            "start": 1750.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue de 97 mil millones de pesos esto",
            "start": 1753.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "como lo comentamos es un tren de 58",
            "start": 1757.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros ah\u00ed lo que estamos viendo en",
            "start": 1761.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las tarifas es que",
            "start": 1764.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el traslado comparable en autob\u00fas puede",
            "start": 1766.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llegar hasta m\u00e1s de 120 pesos",
            "start": 1770.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "dependiendo obviamente la distancia",
            "start": 1771.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Entonces lo que queremos Buscar Es que",
            "start": 1773.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la tarifa en este tren sea m\u00e1s barata",
            "start": 1776.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adicional a que sea m\u00e1s seguro y m\u00e1s",
            "start": 1779.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eficiente y m\u00e1s amigable con el medio",
            "start": 1782.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ambiente la tarifa la vamos a publicar",
            "start": 1784.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s adelante todav\u00eda estamos",
            "start": 1786.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "haciendo el an\u00e1lisis de costos y",
            "start": 1787.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mantenimientos que va a requerir el tren",
            "start": 1789.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os y la tarifa",
            "start": 1790.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues va basada en costo y en distancia y",
            "start": 1793.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguramente va a haber una tarifa de",
            "start": 1795.62,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "diferenciada si el traslado es",
            "start": 1797.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "interurbano o si es un traslado m\u00e1s",
            "start": 1799.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "corto ya sea dentro del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1802.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "o la ciudad de M\u00e9xico para el tren",
            "start": 1803.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suburbano efectivamente existe suburbano",
            "start": 1807.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actual de Buenavista Cuautitl\u00e1n esa ya",
            "start": 1810.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es una concesi\u00f3n existente que tiene",
            "start": 1812.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "banobras y est\u00e1 asociado con omnitren y",
            "start": 1814.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concaf",
            "start": 1818.059,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una una participaci\u00f3n mucho m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 1819.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que se decidi\u00f3 es aprovechar",
            "start": 1821.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura que se ten\u00eda ya",
            "start": 1824.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dentro concesionario se est\u00e1 juntando",
            "start": 1826.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este ramal a esa concesi\u00f3n y se est\u00e1n",
            "start": 1828.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aprovechando Pues los centros de",
            "start": 1830.899,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "controles algunos temas de talleres",
            "start": 1832.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aprovechando diez trenes de El",
            "start": 1834.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tren de la ciudad de M\u00e9xico para que",
            "start": 1837.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se reduciera el costo y la",
            "start": 1839.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Total ya incluyendo la obra",
            "start": 1841.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de",
            "start": 1844.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1846.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "transportes y tambi\u00e9n la secretar\u00eda de",
            "start": 1848.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defensa nacional fue un total alrededor",
            "start": 1850.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1852.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "25.800 millones de pesos Aqu\u00ed van a ser",
            "start": 1853.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "10 trenes ahora para ver los costos de",
            "start": 1856.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este proyecto podemos ver el suburbano",
            "start": 1858.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actual que var\u00edan entre los tramos",
            "start": 1860.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cortos en 10 pesos y los tramos largos",
            "start": 1863.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en 23 pesos no vamos a hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 1865.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obviamente del trazo completo Va a haber",
            "start": 1868.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un costo diferenciado pero deber\u00eda de",
            "start": 1871.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar en l\u00ednea con estos costos o estos",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "costos que ya tiene el suburbano actual",
            "start": 1875.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estas tarifas est\u00e1n siendo",
            "start": 1878.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "revisadas por la secretar\u00eda de",
            "start": 1880.1,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "infraestructura y Comunicaciones y",
            "start": 1881.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Transportes y se van a dar a conocer de",
            "start": 1882.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "igual manera antes de que entren",
            "start": 1885.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n este tren ahora este tren pues",
            "start": 1887.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es muy importante porque estamos",
            "start": 1890.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esperando que alrededor de 58.000",
            "start": 1892.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pasajeros se puedan estar trasladando",
            "start": 1894.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda al al aeropuerto va a ser",
            "start": 1896.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "utilizados y tenemos que ser",
            "start": 1900.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "competitivos en precios y vamos a buscar",
            "start": 1901.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que en todo momento Los costos de",
            "start": 1904.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantenimiento y Los costos de",
            "start": 1906.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reparaciones y de administraci\u00f3n sean",
            "start": 1908.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy competitivos para darle una buena",
            "start": 1911.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "tarifa a todos los usuarios",
            "start": 1912.98,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre este \u00faltimo",
            "start": 1918.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tren suburbano",
            "start": 1921.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1924.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la empresa como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 1926.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1930.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se tienen las estaciones y la",
            "start": 1932.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura de lecher\u00eda",
            "start": 1936.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a Buenavista",
            "start": 1938.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 1941.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1945.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "incluso ya",
            "start": 1947.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el tramo del aeropuerto",
            "start": 1948.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo dejaron concluido",
            "start": 1952.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares son",
            "start": 1955.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ocho kil\u00f3metros ya est\u00e1",
            "start": 1959.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este terminal la entrada",
            "start": 1962.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "al aeropuerto y se est\u00e1n haciendo 23",
            "start": 1965.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que a 15 m\u00e1s 15 m\u00e1s de donde",
            "start": 1974.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 el trabajo de los ingenieros",
            "start": 1979.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militares hacia lecher\u00eda",
            "start": 1981.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ya se tiene",
            "start": 1984.76,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Pues todo el tren desde",
            "start": 1987.88,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto a Buenavista que se",
            "start": 1992.019,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "calcula un tiempo de traslado",
            "start": 1995.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "39 minutos",
            "start": 2000.12,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "desde el centro de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2003.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y desde",
            "start": 2006.72,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "luego los costos van a ser menores",
            "start": 2010.72,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n abriendo nuevas estaciones",
            "start": 2016.539,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 2019.899,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en esta zona por la que pasa el tren",
            "start": 2021.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 2025.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "las tenemos que terminar",
            "start": 2028.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en marzo",
            "start": 2033.539,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2036.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que tengamos tambi\u00e9n tiempo",
            "start": 2039.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2042.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consolidar su operaci\u00f3n",
            "start": 2043.919,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "O sea est\u00e1s pensando terminar en marzo",
            "start": 2047.019,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "el tren Toluca",
            "start": 2051.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2055.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando una primera etapa",
            "start": 2058.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un primer recorrido de cuatro estaciones",
            "start": 2061.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo vamos a inaugurar el d\u00eda 14 de",
            "start": 2065.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2068.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2073.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en todo el tramo",
            "start": 2074.82,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "hasta Tacubaya",
            "start": 2079.5,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y se va avanzando en marzo tiene que dar",
            "start": 2082.919,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "terminado todo para iniciar ya periodos",
            "start": 2087.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de prueba",
            "start": 2091.419,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y que podamos",
            "start": 2093.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a finales de septiembre Que concluye la",
            "start": 2095.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Ya tener",
            "start": 2098.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "operando este sistema probado",
            "start": 2101.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 2105.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es lo mismo para el tren",
            "start": 2107.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles Buenavista",
            "start": 2110.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "incluso ah\u00ed yo espero que est\u00e9 antes de",
            "start": 2115.24,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "marzo porque tiene menos complejidad",
            "start": 2118.599,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "constructiva ah\u00ed lo que aplica es",
            "start": 2122.339,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "el siete por 24",
            "start": 2128.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es decir este siete d\u00edas veinticuatro",
            "start": 2132.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "horas de trabajo ya m\u00e1s turnos para",
            "start": 2135.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "avanzar pero lo mismo",
            "start": 2140.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y en el caso del troleb\u00fas igual",
            "start": 2142.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 2147.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "debemos de estar inaugurando",
            "start": 2149.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 2153.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hoy voy para all\u00e1",
            "start": 2157.359,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en total estamos hablando de 200 km",
            "start": 2160.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2165.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como una poblaci\u00f3n",
            "start": 2167.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de 22 23 millones",
            "start": 2169.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de habitantes el tren maya",
            "start": 2173.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son mil quinientos",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 2180.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y lo vamos a inaugurar en diciembre",
            "start": 2183.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n se vaya consolidando la",
            "start": 2188.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 2191.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2193.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en septiembre que termine ya est\u00e9",
            "start": 2194.94,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este funcionando operando",
            "start": 2199.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el trans\u00edstmico igual",
            "start": 2203.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el tramo de Tapachula",
            "start": 2207.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a Ixtepec",
            "start": 2213.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el de Salina Cruz a Coatzacoalcos que se",
            "start": 2215.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene que estar terminado",
            "start": 2219.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 2223.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Yo espero que ya empecemos a transitar",
            "start": 2226.9,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "con un tren de pasajeros de Salina Cruz",
            "start": 2231.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a Coatzacoalcos en septiembre de este",
            "start": 2237.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y la l\u00ednea de Coatzacoalcos a",
            "start": 2239.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 2245.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a finales de a\u00f1o a m\u00e1s tardar en marzo",
            "start": 2250.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2253.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el caso de Jalisco ya se termin\u00f3 un",
            "start": 2256.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tren est\u00e1 en construcci\u00f3n otro que vamos",
            "start": 2261.28,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a alcanzar a inaugurar",
            "start": 2264.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la obra civil no nos va a dar tiempo",
            "start": 2269.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "posiblemente de este",
            "start": 2273.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ver la operaci\u00f3n Aunque",
            "start": 2280.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 2283.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si se trabaja m\u00e1s",
            "start": 2285.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en eso estamos pero s\u00ed sin duda as\u00ed como",
            "start": 2287.339,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hablamos del rescate de Pemex",
            "start": 2292.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y del rescate de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2295.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es el rescate que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 2297.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cabo de los ferrocarriles",
            "start": 2300.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de los trenes de pasajeros en todas sus",
            "start": 2303.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "modalidades",
            "start": 2307.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que llevaban a\u00f1os d\u00e9cadas",
            "start": 2309.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sin funcionar",
            "start": 2313.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2317.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se cancelaron los trenes de pasajeros y",
            "start": 2318.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "quedaron solamente en el pa\u00eds los trenes",
            "start": 2323.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de carga Entonces es una etapa nueva",
            "start": 2325.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia adelante",
            "start": 2328.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tienen que pensar",
            "start": 2332.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los que nos van a relevar",
            "start": 2334.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en continuar",
            "start": 2338.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no descartar el tren a Quer\u00e9taro no",
            "start": 2340.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "descartar el tren a San Luis",
            "start": 2345.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no descartar",
            "start": 2347.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 2349.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del Norte tanto",
            "start": 2352.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a Tamaulipas a los l\u00edmites",
            "start": 2358.78,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "con la frontera norte como",
            "start": 2363.22,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "el tren para Guadalajara",
            "start": 2368.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa Sonora hasta Mexicali",
            "start": 2373.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2377.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y Tijuana",
            "start": 2378.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay que volver",
            "start": 2381.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a construir trenes",
            "start": 2383.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 2386.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la naturaleza con",
            "start": 2390.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "evitar el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hay mucho menos contaminaci\u00f3n",
            "start": 2399.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se debieron abandonar los trenes",
            "start": 2404.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Europa siguen funcionando los trenes en",
            "start": 2407.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Asia siguen funcionando trenes de",
            "start": 2412.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2414.64,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a informar hoy de el sistema de transporte masivo que estamos construyendo en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n con el gobierno de la ciudad para que mucha gente de Chalco de Valle de Chalco y de los municipios del Estado de M\u00e9xico La Paz desde luego la alcald\u00eda de Iztapalapa que se beneficien con un transporte eficaz seguro r\u00e1pido se est\u00e1 construyendo un metrob\u00fas de Chalco a Santa Marta a la estaci\u00f3n de el metro de Santa Marta Entonces vamos a explicarles c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de esta obra ha sido muy importante decisiva incluso han destinado suficientes recursos en el gobierno del Estado de M\u00e9xico en especial el gobernador Alfredo del Mazo ha estado dirigiendo Esta obra y \u00e9l nos va a explicar c\u00f3mo vamos desde luego primero pues va a conducir el secretario de comunicaciones luego Alfredo luego el ingeniero G\u00f3mez Parra que es el encargado de el tramo que corresponde a la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y vamos a escuchar tambi\u00e9n a la maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez La gobernadora electa del Estado de M\u00e9xico lo que estamos en la transici\u00f3n en armon\u00eda que es tambi\u00e9n algo muy bueno porque no se est\u00e1n deteniendo obras se contin\u00faan las obras en el Estado de M\u00e9xico Efectivamente como lo dijo el presidente vamos a informar sobre un proyecto que que fue desde el inicio un compromiso y que venimos atendiendo que es poder conectar la parte de de Chalco hacia la l\u00ednea a del metro de la Ciudad de M\u00e9xico en la estaci\u00f3n de Santa Marta este proyecto lo hemos venido desarrollando en coordinaci\u00f3n con el gobierno del del Estado de M\u00e9xico pues una buena parte de la infraestructura de este sistema ocurre en una de las carreteras m\u00e1s m\u00e1s transitadas que es la de M\u00e9xico Puebla ya desde hace un tiempo se hab\u00eda destinado una \u00e1rea espec\u00edfica para un sistema de transporte de esta naturaleza y este estamos aprovechando ese carril central para poder introducir el sistema y poder beneficiar a las millones de personas que se trasladan desde la zona oriente de la Ciudad de M\u00e9xico hacia el centro y al poniente Esta obra es un buen ejemplo de un trabajo coordinado entre el Gobierno Federal el gobierno de M\u00e9xico el gobierno del Estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico una obra que beneficia adem\u00e1s tiene una un impacto Metropolitano y beneficia a una de las zonas m\u00e1s pobladas que tenemos en nuestro pa\u00eds en especial toda la zona oriente del Valle de M\u00e9xico Y a partir de una compromiso y una propuesta del se\u00f1or presidente de hacer un transporte masivo en esa zona para mejorar la movilidad y la conectividad de las familias que viven en esta regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico es que se plante\u00f3 el hacer un troleb\u00fas que conecte la zona desde Chalco pasando por Valle de Chalco el municipio de la paz y la alcald\u00eda de Iztapalapa en la Ciudad de M\u00e9xico conectando esta zona con el metro a la altura de la terminal de Santa Marta para pues disminuir los tiempos de traslado para ahorrar tiempo costo a las familias de esta regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico nos da mucho gusto trabajar en conjunto Este programa esta gran obra y que pues sea de beneficio para los habitantes de esta regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico y del Valle de M\u00e9xico de la ciudad tambi\u00e9n iniciar\u00eda presentando la ruta que va a tener esta este trayecto de troleb\u00fas ser\u00eda saliendo de Chalco de la terminal de Chalco son tres estaciones y dos terminales para llegar a la zona de Santa Marta como dec\u00eda saliendo de Chalco pasando por Valle de Chalco la paz Iztapalapa Y a lo largo del trayecto Bueno pues acercando las rutas de transporte de toda esta regi\u00f3n estas son lo estamos lo hemos dividido en distintos sectores la obra para un poco explicar de qu\u00e9 se trata cada uno y qu\u00e9 hay en cada etapa de estos sectores En un momento m\u00e1s los iremos mostrando Y bueno pues este es el trayecto como ven ustedes para conectar desde Chalco hasta Santa Marta la Ciudad de M\u00e9xico las caracter\u00edsticas de el troleb\u00fas Son dieciocho kil\u00f3metros y medio de longitud estamos hablando como dec\u00edamos de Trece estaciones m\u00e1s dos terminales una pues flujo de pasajeros de 120,000 pasajeros en su etapa inicial y llegando hasta 230,000 pasajeros en su fase Pues de mayor demanda se iniciar\u00eda trabajando con una flota de 108 unidades y posteriormente poder llegar hasta 184 en su fase ya de maduraci\u00f3n con una total de 140 pasajeros 142 pasajeros por unidad y algo muy importante lo podemos ver aqu\u00ed en la l\u00e1mina es el ahorro de tiempo que significa para las familias de esta regi\u00f3n el poder contar con un transporte Pues de alta capacidad como es el troleb\u00fas pasar\u00edamos de de un recorrido de pr\u00e1cticamente dos horas para poder llegar de una zona a la otra a un recorrido de cuarenta y cinco minutos en el caso del servicio normal es decir que va deteni\u00e9ndose en cada estaci\u00f3n hasta 33 minutos en el Servicio Express que es el que va de manera continua y no se detiene en todas las estaciones esto es un ahorro de m\u00e1s de una hora y cuarto para Pues los usuarios que diariamente usan este esta zona o que diariamente transitan por esa zona para ir de sus hogares a sus centros de trabajo a la escuela a las distintas actividades que realicen en esta regi\u00f3n empezar\u00edamos con lo que es la terminal de Santa Marta Porque es muy importante este espacio en la terminal de Santa Marta Porque nos permite comunicar este sistema de transporte con la Ciudad de M\u00e9xico y con los sistemas de transporte que hay en la Ciudad de M\u00e9xico estar\u00edamos conectando con la l\u00ednea a del metro con el cable bus y el troleb\u00fas elevado todo esto en esta terminal de Santa Marta lo cual lo hace adem\u00e1s un sistema integral porque de ah\u00ed pues se puede hacer uso de los otros sistemas de transporte Esta obra como lo vemos aqu\u00ed est\u00e1 a cargo una parte de la obra una parte de la terminal es responsabilidad est\u00e1 llevando a cabo el gobierno al Estado de M\u00e9xico lo que es la parte derecha de la terminal y lo que es la otra parte digamos la parte izquierda de salida de la terminal la est\u00e1 ejecutando la secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes vamos a la siguiente l\u00e1mina tenemos el sector n\u00famero dos que le llamamos que es el tramo que va sobre la autopista M\u00e9xico Puebla pero va sobre Un carril elevado aqu\u00ed tenemos tres estaciones que van sobre Un carril elevado son m\u00e1s de cinco kil\u00f3metros cinco punto cuatro kil\u00f3metros que estar\u00eda recorriendo el troleb\u00fas en esta regi\u00f3n y vemos en el mapa el tramo que significa esta este sector del troleb\u00fas sobre justamente sobre la autopista M\u00e9xico Puebla y est\u00e1 justo en la frontera entre el estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico vamos a la siguiente que es lo que le llamamos el carril confinado sobre la autopista M\u00e9xico Puebla esto es ya en medio de la autopista en un espacio que ya estaba de alguna manera pues dispuesto para que en un futuro tuviera un uso de alg\u00fan transporte de alta capacidad y hoy en d\u00eda se est\u00e1 aprovechando ese el carril central es decir la parte de en medio de la autopista M\u00e9xico Puebla son cinco punto tres kil\u00f3metros este va a nivel de piso y tenemos ah\u00ed cuatro estaciones que forman parte de este sector como se ve tambi\u00e9n ah\u00ed en la l\u00e1mina que estamos observando posteriormente nos vamos al sector n\u00famero cuatro que es el puente superior vehicular sobre Avenida solidaridad esto es la entrada a la zona urbana de Chalco aqu\u00ed lo que podemos ver Es el troleb\u00fa sigue a nivel a nivel de piso por la parte de abajo y estar\u00eda elev\u00e1ndose lo que es la autopista para continuar lo que es la autopista M\u00e9xico Puebla y dar paso hacia la parte inferior al troleb\u00fas para entrar a la zona pues m\u00e1s densamente poblada de Chalco pr\u00e1cticamente es la zona centro de Chalco a donde estar\u00eda entrando Este es el sector n\u00famero cuatro vamos al sector n\u00famero cinco que ser\u00eda el centro urbano de Chalco aqu\u00ed tenemos seis estaciones Esta es la zona quiz\u00e1s m\u00e1s densamente poblada de toda esta trayecto que tiene troleb\u00fas probablemente la que m\u00e1s uso dentro del bus va a ser tambi\u00e9n son cinco punto tres kil\u00f3metros a lo largo de de del Centro de Chalco entrando hasta Pues el mero centro Son seis estaciones cinco punto tres kil\u00f3metros Y bueno pues vemos ah\u00ed tambi\u00e9n algunas en las l\u00e1minas estamos mostrando algunos ejemplos de las estaciones de de c\u00f3mo ser\u00eda el de auto elevado de C\u00f3mo estar\u00eda cada una de las obras en su culminaci\u00f3n posteriormente tenemos el cruce de la autopista M\u00e9xico de la carretera M\u00e9xico Cuautla aqu\u00ed es un puente por encima Para que el troleb\u00fas vaya otra vez de manera elevada para cruzar esta zona de M\u00e9xico Cuautla y que esto nos permita que por abajo contin\u00fae la carretera que hoy en d\u00eda pues est\u00e1 en operaci\u00f3n luego estar\u00edamos llegando ya a lo que es el Centro de Chalco con el punto n\u00famero siete que es la terminal en donde tendremos ah\u00ed este centro de transferencia multimodal para adem\u00e1s ah\u00ed conectar comunicar con unidades de mediana y de baja capacidad para alimentar todo lo que es la ruta del troleb\u00fas esto ya es la estaci\u00f3n Perd\u00f3n la terminal de Chalco justo en la zona centro Tenemos tambi\u00e9n el \u00e1rea de cocheta y talleres y cocheras en la l\u00e1mina que sigue se requiere hay un espacio importante para pues resguardar todas las unidades \u00e1reas de talleres de lavado En fin que est\u00e1 justamente a un costado de la terminal con una capacidad para albergar 211 unidades es decir pues tenemos una gran capacidad para poder tener a todos los todos los autobuses que forman parte de esta de esta flota es importante mencionar que en esta obra conjunta que estamos haciendo la Ciudad de M\u00e9xico el gobierno de la ciudad de est\u00e1 poniendo la flota es decir los autobuses que estar\u00e1n utiliz\u00e1ndose es una flota que el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico este adquirido para hacer uso de esta de este sistema y que una vez que est\u00e9 concluida la obra tambi\u00e9n ser\u00e1 operado por el sistema de transporte masivo de la Ciudad de M\u00e9xico esto es con el objetivo de que tenga esta mejor conectividad con el metro con Santa Marta y con todo el sistema de transporte de la Ciudad de M\u00e9xico Vamos en la l\u00e1mina que sigue Si vemos algunas avances de obra ah\u00ed vemos algunos ejemplos de lo que es la terminal de Santa Marta C\u00f3mo va esta es una de las obras m\u00e1s complejas porque est\u00e1 precisamente Eh pues ya a un costado de lo que es el metro Santa Marta y tiene retos importantes en materia de ingenier\u00eda para llevarla a cabo porque se convive pues con la con el metro de manera cotidiana en esta zona el viaducto elevado que ser\u00eda el sector dos como ya se est\u00e1 tambi\u00e9n pues llevando a cabo la construcci\u00f3n de los cimientos las pilas para poder llevar a cabo el tendido del auto elevado el sector tres que es el carril confinado la autopista M\u00e9xico Puebla el puente sobre avenida Avenida solidaridad del cruce y en la l\u00e1mina que sigue tenemos algunas otras fotograf\u00edas de las obras en algunas otras etapas en la siguiente en la siguiente l\u00e1mina lo podemos ver ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1 tenemos lo que es la zona del centro urbano de Chalco el cruce de la carretera M\u00e9xico Cuautla la terminal Que pr\u00e1cticamente si ustedes ven la terminal ya ya tiene un avance de m\u00e1s del 90% y la el \u00e1rea de talleres y cocheras tambi\u00e9n cerca de 85 88% de avance la obra antes de demostrar en la l\u00e1mina que sigue vendr\u00eda un video antes de mostrar el video nada m\u00e1s quisiera hablar un poco de los tiempos Esta obra es una obra compleja es una obra Pues de de mucha importancia de mucha relevancia como lo mencion\u00e1bamos dieciocho kil\u00f3metros y medio de longitud y estar\u00edamos concluyendo para finales del mes de septiembre para el t\u00e9rmino de esta administraci\u00f3n cerca de son cinco sectores los que est\u00e1n contemplados terminarse de los ocho que hemos platicado para el mes de septiembre posteriormente dos sectores m\u00e1s hacia finales del mes de diciembre y con la idea de que para el primer trimestre del a\u00f1o que entra est\u00e9 concluida el sector restante Pues el totalidad de la totalidad de la obra quiero tambi\u00e9n agradecer aqu\u00ed a la gobernadora electa porque estamos ya trabajando de manera conjunta entre los equipos para que esta obra a una vez que concluya nuestra administraci\u00f3n no se detenga y pueda continuar y esto nos permita Pues que los tiempos se puedan cumplir estos tiempos de ejecuci\u00f3n de la obra y tambi\u00e9n el secretario de infraestructura y comunicaciones porque pues es una obra que trabajamos de manera muy muy estrecha [M\u00fasica] para fortalecer la movilidad metropolitana En beneficio de m\u00e1s de dos punto nueve millones de habitantes el edomex en coordinaci\u00f3n con el gobierno de M\u00e9xico y con el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico construye el troleb\u00fas Chalco Santa Marta pondremos en Operaci\u00f3n 18.5 kil\u00f3metros de ruta con dos terminales y 13 estaciones la ruta inicia en la Ciudad de M\u00e9xico en la terminal Santa Marta ubicada en la alcald\u00eda Iztapalapa donde saldr\u00e1n las unidades para recorrer la autopista M\u00e9xico Puebla y despu\u00e9s ingresar hacia la zona urbana de Chalco en la Avenida solidaridad y la Avenida Cuauht\u00e9moc poniente habr\u00e1n seis estaciones hasta la carretera M\u00e9xico Cuautla para finalmente conectarse con la terminal Chalco donde se ubicar\u00e1 un centro de transferencia modal y el \u00e1rea de talleres y cocheras para el mantenimiento de las unidades es un servicio integral y multimodal con instalaciones amigables para el ingreso de todos los usuarios y que atiende una demanda hist\u00f3rica de los habitantes del oriente del Estado de M\u00e9xico lo dise\u00f1amos con visi\u00f3n metropolitana para el transporte masivo al conectarse con diferentes sistemas de movilidad de la Ciudad de M\u00e9xico la l\u00ednea a del metro que va de la paz a Pantitl\u00e1n la l\u00ednea 2 del cable bus y la l\u00ednea 10 del troleb\u00fas elevado que corren de Santa Marta a constituci\u00f3n de 1917 cada unidad articulada puede transportar hasta 142 pasajeros esta flota permitir\u00e1 atender hasta 230.000 usuarios diarios es un sistema de electromovilidad con cero emisiones de contaminantes eleva el bienestar de los habitantes de la zona oriente del Valle de M\u00e9xico al reducir el tiempo de traslado de 120 a tan solo 33 minutos con Servicio Express y menos de 45 minutos en su servicio normal lo que representa un ahorro del 75% del tiempo que actualmente toma el recorrido es un esfuerzo sin precedentes que beneficia a los habitantes de la zona metropolitana del oriente del Valle de M\u00e9xico gracias al trabajo coordinado de los tres \u00f3rdenes de gobierno [M\u00fasica] uno de los principales retos que tenemos dentro del Estado de M\u00e9xico es detonar el desarrollo econ\u00f3mico de nuestro querido estado y por ello es fundamental seguir fortaleciendo la infraestructura y el transporte de la entidad con esta obra as\u00ed como otras que afortunadamente hemos tenido la oportunidad de ahorita conocer se logran cubrir tres necesidades b\u00e1sicas dentro del Estado de M\u00e9xico entre otras primero Efectivamente es el desarrollo econ\u00f3mico activar esa econom\u00eda la otra es la movilidad que tambi\u00e9n es importante y que con estas grandes obras permite al usuario no solamente reducir tiempo como comentaba aqu\u00ed nuestro gobernador sino tambi\u00e9n que sea un transporte de calidad y de eficacia Y por \u00faltimo tambi\u00e9n que es la conectividad que sin duda alguna es importante todo esto yo reconozco y agradezco el esfuerzo que ha hecho el Gobierno Federal junto con la participaci\u00f3n del gobierno Estatal y de la Ciudad de M\u00e9xico porque efectivamente Tenemos que tener y trasladar ese beneficio a quienes lo necesita que son nuestros mexiquenses por eso es segura que con este con esta continuidad de obras En beneficio de los ciudadanos va a ser importante y una reto para la nueva administraci\u00f3n y quiero aprovechar para informar que efectivamente estamos en el etapa de transici\u00f3n y que sin duda alguna ha sido una etapa de transici\u00f3n que nos ha dejado grandes grande informaci\u00f3n tambi\u00e9n grandes retos pero con \u00e1cido con un medio de respeto y de buena colaboraci\u00f3n y comunicaci\u00f3n y agradezco aqu\u00ed al gobernador y a su equipo que ha hecho posible ello y que tambi\u00e9n asegurara a nuestros mexiquenses que algo que nos ha pedido nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es que esta transici\u00f3n y esta nueva administraci\u00f3n no reduzca lo que es importante que es el beneficio y que es el servicio a los ciudadanos por ello Mexiquense est\u00e9n seguros de que esta esta cambio de esta nueva administraci\u00f3n va a seguir obedeciendo a lo que tanto queremos que es respetar y cuidar a nuestros ciudadanos como ustedes vieron en la semana hemos venido informando de diferentes sistemas de transporte de pasajeros que hemos venido construyendo y que son compromisos de esta administraci\u00f3n y quisi\u00e9ramos en esta ocasi\u00f3n hacer un resumen de de lo que Estuvimos viendo esta semana m\u00e1s este proyecto del Charco Santa Marta en la en esta l\u00e1mina est\u00e1n los los cuatro proyectos que hemos venido viendo en toda la semana es el tren interurbano M\u00e9xico Toluca que tiene un costo una inversi\u00f3n de 97,000 millones de 57.7 kil\u00f3metros en doble v\u00eda para unir el Valle de M\u00e9xico con el Valle de Toluca el suburbano Alfa que conectar\u00e1 la Ciudad de M\u00e9xico con el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles con inversi\u00f3n de 25.800 millones en pesos 23 kil\u00f3metros en doble v\u00eda el Chalco Santa Marta que est\u00e1 dividido como ya lo dijo el gobernador en dos partes siete mil cuatrocientos millones de pesos que corresponden a la parte de la conexi\u00f3n de Santa Marta hasta Chalco dos mil ochocientos millones que est\u00e1 invirtiendo la la secretar\u00eda de infraestructura para la adquisici\u00f3n de de noventa torolebuses as\u00ed como la conexi\u00f3n a los sistemas de la Ciudad de M\u00e9xico y la conclusi\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de Mixcoac observatorio de la l\u00ednea 12 de dos mil novecientos millones esto totaliza una inversi\u00f3n de 145.900 millones de pesos una longitud total de 209 kil\u00f3metros de v\u00eda para sistemas de transporte de pasajeros estoy seguro presidente que ya hac\u00eda much\u00edsimo tiempo que no hab\u00edamos construido tantos kil\u00f3metros para para servicio de transporte de pasajeros en la Ciudad de M\u00e9xico adem\u00e1s de de los m\u00e1s de 2500 kil\u00f3metros que se est\u00e1n construyendo en el en el sureste y esto pues es En beneficio de de las personas que se mueven todos los d\u00edas pues ellos son los que sufren el largo itinerario que es pasar de su trabajo a su casa y con estos sistemas estamos pensando que podr\u00e1n ahorrar desde una hasta dos horas con estos cuatro sistemas Y c\u00f3mo c\u00f3mo repercute esto Pues repercute de manera positiva pues la gente puede utilizar este tiempo para hacer otras actividades y yo agregar\u00eda presidente que si haces menos tiempo a tu trabajo y regresas a tu casa pues estar\u00e1s contento y ser\u00e1s un poco m\u00e1s productivo Y eso creo que es muy importante para todas las personas Muchas gracias se\u00f1or presidente por la oportunidad de la secretar\u00eda de poder liderar uno de estos proyectos Muchas gracias presidente preguntarle presidente esta semana se presentaron varios proyectos de infraestructura de medio de transporte p\u00fablico en el Estado de M\u00e9xico en la semana se present\u00f3 el proyecto del tren M\u00e9xico Toluca despu\u00e9s el ramal del tren suburbano que llegar hasta al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y hoy el troleb\u00fas hacia Valle de Chalco presidente Aprovechando que est\u00e1n Comunicaciones y Transportes tambi\u00e9n el gobierno del Estado de M\u00e9xico si nos pueden compartir detalles acerca de qu\u00e9 empresas est\u00e1n a cargo de las obras por ejemplo del del troleb\u00fas y tambi\u00e9n del tren suburbano preguntar Cu\u00e1l ser\u00e1 el costo para el usuario comentarles que en todos los casos van a ver ahorros va a costar menos el pasaje en todos los casos es para beneficio de la gente que bajen Los costos que sea m\u00e1s eficiente el servicio que se ahorra en tiempos eso es lo que puedo decir pero m\u00e1s a detalle Jorge puede explicarles y tambi\u00e9n por qu\u00e9 se va a manejar este sistema o el caso del tren suburbano de Toluca y tambi\u00e9n el troleb\u00fas con el metro porque lo que se busca es ya integrar y tener una sola empresa no son los l\u00edmites territoriales los que deben de este decidir sobre los servicios p\u00fablicos ni modo que este nos divida una calle o una Avenida no este es una gran ciudad que tiene que ver con el estado de M\u00e9xico que tiene que ver con la Ciudad de M\u00e9xico y Hemos llegado a acuerdos que esto es algo tambi\u00e9n a destacar entre gobiernos que tenemos or\u00edgenes distintos en cuanto [M\u00fasica] a nuestras organizaciones pol\u00edticas partidistas y esto es un ejemplo de c\u00f3mo s\u00ed se puede este trabajar de manera coordinada M\u00e1s all\u00e1 de las bander\u00edas partidistas eso que estamos viendo Es una cosa ejemplar el que el gobierno de Alfredo del Mazo est\u00e9 trabajando con la maestra Delfina que va a desempe\u00f1ar el cargo de gobernadora del Estado Entonces es muy importante y lo mismo la coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal de las obras de transporte que est\u00e1n haciendo en el en el Estado de M\u00e9xico y que compartimos con la ciudad yo dir\u00eda primero hay m\u00e1s de tres millones de viajes diarios que se hacen entre el estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico es decir pues es la zona metropolitana m\u00e1s con m\u00e1s movilidad que hay en todo el pa\u00eds no se estiman cerca de veintid\u00f3s millones de habitantes en lo que es la zona metropolitana al centro del pa\u00eds y de ah\u00ed la importancia de hacer estas obras de conectividad estas obras de transporte masivo las obras de carreteras tambi\u00e9n que se est\u00e1n haciendo para disminuir los tiempos de traslado y tambi\u00e9n disminuir los costos de traslado en todos los casos en el tren M\u00e9xico Toluca en el troleb\u00fas en el suburbano en fin en todos lo que Busca es ahorrar tiempo y ahorrar costo para los usuarios en el caso particular del trolebus que es la obra que estamos llevando a cabo como gobierno al estado y que mencionamos hace un momento la inversi\u00f3n estimada para llevar a cabo toda esta obra hoy en d\u00eda est\u00e1 en 7.500 millones de pesos eso es lo que ser\u00eda la obra civil aparte vendr\u00eda la inversi\u00f3n que hay en los autobuses en los en los medios de transporte m\u00e1s la otra parte de la terminal de la estaci\u00f3n Santa Marta que est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de comunicaciones pero el caso de la obra civil que est\u00e1 llevando a cabo el gobierno del Estado son cerca de siete mil quinientos millones de pesos es una inversi\u00f3n muy importante y con un beneficio Alto En cuanto a la disminuci\u00f3n de tiempos no como lo ve\u00edamos de pr\u00e1cticamente dos horas a cuarenta y cuatro o treinta y tres minutos inclusive segundo tema Por qu\u00e9 la operaci\u00f3n con de M\u00e9xico lo que se busca aqu\u00ed pues es que haya una mejor intercomunicaci\u00f3n entre los sistemas de transporte del centro de la zona metropolitana esto es hacer m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s pues integrado lo que es el sistema metro el troleb\u00fas el cable bus el Mexibus el mexicable es decir todos los transportes hoy en d\u00eda ya el medio de pago que tenemos en algunos de los sistemas de transporte masivo en el Estado de M\u00e9xico es compatible con los de la Ciudad de M\u00e9xico y la idea es que acabemos haciendo una red integral en donde con un mismo medio de pago se puedan pues comunicar o subir todos los sistemas de transporte tercero en cuanto al tema de las tarifas todav\u00eda no est\u00e1 definido el tema de las tarifas est\u00e1 analizando es una situaci\u00f3n que tenemos que analizar con la Ciudad de M\u00e9xico en virtud de que el sistema de transporte colectivo la Ciudad de M\u00e9xico es quien va a estar haciendo la operaci\u00f3n estamos todav\u00eda en el an\u00e1lisis tarifas pero yo s\u00ed podr\u00eda decir como lo dice el se\u00f1or presidente que lo que se busca es que sea un costo menor para los usuarios muchas veces los usuarios para hacer estos recorridos tendr\u00edan que utilizar uno dos o tres transportes distintos para poder hacerlo con el costo de esos transportes aqu\u00ed es uno solo y la idea es que cuando comparemos tanto el tiempo de traslado como el costo para hacerlo pues sea menor el tiempo y y menor el costo de traslado Ese es el objetivo en todos los sistemas y en el caso de troleb\u00fas cuando tengamos ya este an\u00e1lisis con todo gusto podr\u00edamos comentar Pues m\u00e1s o menos En qu\u00e9 en qu\u00e9 rangos estar\u00edan las tarifas de de transporte tenemos dos trenes de los que quisiera comentar est\u00e1 el M\u00e9xico Toluca ah\u00ed la inversi\u00f3n fue de 97 mil millones de pesos esto como lo comentamos es un tren de 58 kil\u00f3metros ah\u00ed lo que estamos viendo en las tarifas es que el traslado comparable en autob\u00fas puede llegar hasta m\u00e1s de 120 pesos dependiendo obviamente la distancia Entonces lo que queremos Buscar Es que la tarifa en este tren sea m\u00e1s barata adicional a que sea m\u00e1s seguro y m\u00e1s eficiente y m\u00e1s amigable con el medio ambiente la tarifa la vamos a publicar un poco m\u00e1s adelante todav\u00eda estamos haciendo el an\u00e1lisis de costos y mantenimientos que va a requerir el tren Durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os y la tarifa pues va basada en costo y en distancia y seguramente va a haber una tarifa de diferenciada si el traslado es interurbano o si es un traslado m\u00e1s corto ya sea dentro del Estado de M\u00e9xico o la ciudad de M\u00e9xico para el tren suburbano efectivamente existe suburbano actual de Buenavista Cuautitl\u00e1n esa ya es una concesi\u00f3n existente que tiene banobras y est\u00e1 asociado con omnitren y concaf una una participaci\u00f3n mucho m\u00e1s peque\u00f1a aqu\u00ed lo que se decidi\u00f3 es aprovechar toda la infraestructura que se ten\u00eda ya dentro concesionario se est\u00e1 juntando este ramal a esa concesi\u00f3n y se est\u00e1n aprovechando Pues los centros de controles algunos temas de talleres est\u00e1n aprovechando diez trenes de El tren de la ciudad de M\u00e9xico para que tambi\u00e9n se reduciera el costo y la inversi\u00f3n Total ya incluyendo la obra que est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de infraestructura comunicaci\u00f3n y transportes y tambi\u00e9n la secretar\u00eda de defensa nacional fue un total alrededor de 25.800 millones de pesos Aqu\u00ed van a ser 10 trenes ahora para ver los costos de este proyecto podemos ver el suburbano actual que var\u00edan entre los tramos cortos en 10 pesos y los tramos largos en 23 pesos no vamos a hacer un an\u00e1lisis obviamente del trazo completo Va a haber un costo diferenciado pero deber\u00eda de estar en l\u00ednea con estos costos o estos costos que ya tiene el suburbano actual tambi\u00e9n estas tarifas est\u00e1n siendo revisadas por la secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes y se van a dar a conocer de igual manera antes de que entren operaci\u00f3n este tren ahora este tren pues es muy importante porque estamos esperando que alrededor de 58.000 pasajeros se puedan estar trasladando cada d\u00eda al al aeropuerto va a ser utilizados y tenemos que ser competitivos en precios y vamos a buscar que en todo momento Los costos de mantenimiento y Los costos de reparaciones y de administraci\u00f3n sean muy competitivos para darle una buena tarifa a todos los usuarios sobre este \u00faltimo tren suburbano ya exist\u00eda la empresa como t\u00fa lo mencionas y se tienen las estaciones y la infraestructura de lecher\u00eda a Buenavista entonces lo que se est\u00e1 construyendo nuevo incluso ya el tramo del aeropuerto lo dejaron concluido los ingenieros militares son ocho kil\u00f3metros ya est\u00e1 este terminal la entrada al aeropuerto y se est\u00e1n haciendo 23 que a 15 m\u00e1s 15 m\u00e1s de donde concluy\u00f3 el trabajo de los ingenieros militares hacia lecher\u00eda y ya se tiene Pues todo el tren desde el Aeropuerto a Buenavista que se calcula un tiempo de traslado 39 minutos desde el centro de la ciudad de M\u00e9xico a el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y desde luego los costos van a ser menores y se est\u00e1n abriendo nuevas estaciones Tambi\u00e9n en esta zona por la que pasa el tren estas obras las tenemos que terminar a m\u00e1s tardar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo para que tengamos tambi\u00e9n tiempo de consolidar su operaci\u00f3n O sea est\u00e1s pensando terminar en marzo el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico a\u00fan cuando una primera etapa un primer recorrido de cuatro estaciones lo vamos a inaugurar el d\u00eda 14 de septiembre y se est\u00e1 trabajando en todo el tramo hasta Tacubaya y se va avanzando en marzo tiene que dar terminado todo para iniciar ya periodos de prueba y que podamos a finales de septiembre Que concluye la administraci\u00f3n Ya tener operando este sistema probado funcionando es lo mismo para el tren Felipe \u00c1ngeles Buenavista incluso ah\u00ed yo espero que est\u00e9 antes de marzo porque tiene menos complejidad constructiva ah\u00ed lo que aplica es el siete por 24 es decir este siete d\u00edas veinticuatro horas de trabajo ya m\u00e1s turnos para avanzar pero lo mismo y en el caso del troleb\u00fas igual en marzo debemos de estar inaugurando el tren maya hoy voy para all\u00e1 aqu\u00ed en total estamos hablando de 200 km claro como una poblaci\u00f3n de 22 23 millones de habitantes el tren maya son mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros y lo vamos a inaugurar en diciembre para que tambi\u00e9n se vaya consolidando la operaci\u00f3n de modo que en septiembre que termine ya est\u00e9 este funcionando operando el trans\u00edstmico igual el tramo de Tapachula a Ixtepec el de Salina Cruz a Coatzacoalcos que se tiene que estar terminado en septiembre de este a\u00f1o Yo espero que ya empecemos a transitar con un tren de pasajeros de Salina Cruz a Coatzacoalcos en septiembre de este a\u00f1o y la l\u00ednea de Coatzacoalcos a Palenque a finales de a\u00f1o a m\u00e1s tardar en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo en el caso de Jalisco ya se termin\u00f3 un tren est\u00e1 en construcci\u00f3n otro que vamos tambi\u00e9n a alcanzar a inaugurar la obra civil no nos va a dar tiempo posiblemente de este ver la operaci\u00f3n Aunque se puede si se trabaja m\u00e1s en eso estamos pero s\u00ed sin duda as\u00ed como hablamos del rescate de Pemex y del rescate de la industria el\u00e9ctrica es el rescate que se est\u00e1 llevando a cabo de los ferrocarriles de los trenes de pasajeros en todas sus modalidades que llevaban a\u00f1os d\u00e9cadas sin funcionar porque se cancelaron los trenes de pasajeros y quedaron solamente en el pa\u00eds los trenes de carga Entonces es una etapa nueva tambi\u00e9n hacia adelante tienen que pensar los que nos van a relevar en continuar no descartar el tren a Quer\u00e9taro no descartar el tren a San Luis no descartar el tren del Norte tanto a Tamaulipas a los l\u00edmites con la frontera norte como el tren para Guadalajara Sinaloa Sonora hasta Mexicali [M\u00fasica] y Tijuana hay que volver a construir trenes eso tambi\u00e9n tiene que ver con la protecci\u00f3n de la naturaleza con evitar el cambio clim\u00e1tico hay mucho menos contaminaci\u00f3n no se debieron abandonar los trenes Europa siguen funcionando los trenes en Asia siguen funcionando trenes de pasajeros ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:33:57.217146"
}