{
    "video_id": "39C1O606g_U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/39C1O606g_U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC59dg7TZbjJ10fsSBIaqDWpsF_Hw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=39C1O606g_U",
    "video_title": "Reducci\u00f3n de la pobreza, logro m\u00e1s importante de la 4T. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11786,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de",
            "start": 2010.0,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 2020.14,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " la propaganda bajo cualquier",
            "start": 2022.24,
            "duration": 1.740000000000009
        },
        {
            "text": " modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2024.04,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " social que difundan como tales",
            "start": 2025.54,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " los poderes p\u00fablicos, los",
            "start": 2027.28,
            "duration": 1.740000000000009
        },
        {
            "text": " \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las",
            "start": 2029.08,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " dependencias y en el caso de",
            "start": 2030.56,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " la comunidad de la comunidad",
            "start": 2031.96,
            "duration": 1.3599999999999
        },
        {
            "text": " mexicana, la propuesta de",
            "start": 2033.38,
            "duration": 0.9399999999998272
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n social, la",
            "start": 2034.38,
            "duration": 0.9399999999998272
        },
        {
            "text": " propuesta de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2035.38,
            "duration": 0.9399999999998272
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica, la propuesta de",
            "start": 2036.4,
            "duration": 1.0199999999999818
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, la",
            "start": 2037.5,
            "duration": 0.9200000000000728
        },
        {
            "text": " propuesta de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2038.5,
            "duration": 0.6199999999998909
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica, las propuestas de",
            "start": 2039.1399999999999,
            "duration": 0.7799999999999727
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, las",
            "start": 2039.9799999999998,
            "duration": 0.6600000000000819
        },
        {
            "text": " dependencias y entidades de la",
            "start": 2040.7199999999998,
            "duration": 0.900000000000091
        },
        {
            "text": " administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2041.6799999999998,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " cualquier otro ente de los",
            "start": 2042.9799999999998,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 2044.32,
            "duration": 1.099999999999909
        },
        {
            "text": " deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2045.4799999999998,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " institucional y fines",
            "start": 2046.9799999999998,
            "duration": 0.7800000000002001
        },
        {
            "text": " informativos, educativos o de",
            "start": 2047.82,
            "duration": 0.3999999999998636
        },
        {
            "text": " orientaci\u00f3n social.",
            "start": 2048.2999999999997,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras",
            "start": 2048.9,
            "duration": 0.819999999999709
        },
        {
            "text": " p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 2049.7999999999997,
            "duration": 0.7000000000002728
        },
        {
            "text": " tiempo la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2050.56,
            "duration": 0.5
        },
        {
            "text": " aplicar con imparcialidad los",
            "start": 2051.12,
            "duration": 0.6799999999998363
        },
        {
            "text": " recursos p\u00fablicos que est\u00e1n",
            "start": 2051.8599999999997,
            "duration": 0.7000000000002728
        },
        {
            "text": " bajo su responsabilidad, sin",
            "start": 2052.62,
            "duration": 0.7399999999997817
        },
        {
            "text": " influir en la equidad de la",
            "start": 2053.42,
            "duration": 0.599999999999909
        },
        {
            "text": " competencia entre los partidos",
            "start": 2054.1,
            "duration": 0.6999999999998181
        },
        {
            "text": " pol\u00edticos.",
            "start": 2054.8599999999997,
            "duration": 0.8000000000001819
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de la",
            "start": 2055.72,
            "duration": 0.680000000000291
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico",
            "start": 2056.46,
            "duration": 0.9800000000000182
        },
        {
            "text": " de la Universidad de",
            "start": 2057.5,
            "duration": 0.599999999999909
        },
        {
            "text": " Madrid, de la Universidad de",
            "start": 2058.16,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, de la Universidad de",
            "start": 2058.8599999999997,
            "duration": 0.6000000000003638
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2059.54,
            "duration": 0.4600000000000364
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2060.06,
            "duration": 0.5799999999999272
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2060.7,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2061.4,
            "duration": 0.5
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2061.9,
            "duration": 0.6199999999998909
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2062.6,
            "duration": 0.6000000000003638
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2063.26,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2063.96,
            "duration": 0.7400000000002365
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2064.76,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2065.46,
            "duration": 0.7000000000002728
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2066.2200000000003,
            "duration": 0.6799999999998363
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2066.96,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2067.6600000000003,
            "duration": 0.6999999999998181
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2068.44,
            "duration": 0.5599999999999454
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2069.06,
            "duration": 0.44000000000005457
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2069.56,
            "duration": 0.680000000000291
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2070.3,
            "duration": 0.6599999999998545
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2071.04,
            "duration": 0.6600000000003092
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2071.76,
            "duration": 0.6799999999998363
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2072.5,
            "duration": 0.6600000000003092
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2073.2400000000002,
            "duration": 0.7599999999997635
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2074.06,
            "duration": 0.680000000000291
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2074.8,
            "duration": 0.6999999999998181
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2075.58,
            "duration": 0.7000000000002728
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2076.34,
            "duration": 0.6599999999998545
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2077.08,
            "duration": 0.7600000000002183
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2077.9,
            "duration": 0.6799999999998363
        },
        {
            "text": " la Universidad de M\u00e9xico, de",
            "start": 2078.64,
            "duration": 0.6600000000003092
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2109.44,
            "duration": 0.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2110.04,
            "duration": 0.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2110.6600000000003,
            "duration": 0.5799999999999272
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2111.3,
            "duration": 0.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2112.1000000000004,
            "duration": 0.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2112.9,
            "duration": 0.7000000000002728
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2113.6600000000003,
            "duration": 0.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2114.2000000000003,
            "duration": 0.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2115.1000000000004,
            "duration": 0.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2115.8,
            "duration": 0.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2116.54,
            "duration": 0.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2117.5600000000004,
            "duration": 0.47999999999956344
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2118.1000000000004,
            "duration": 0.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2118.94,
            "duration": 0.7400000000002365
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2119.7400000000002,
            "duration": 0.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2120.6000000000004,
            "duration": 0.5799999999999272
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2121.2400000000002,
            "duration": 0.6999999999998181
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2122.0,
            "duration": 0.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico, de la",
            "start": 2122.9,
            "duration": 0.24000000000023647
        },
        {
            "text": " Universidad de M\u00e9xico,",
            "start": 2123.2000000000003,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " de la Universidad de M\u00e9xico",
            "start": 2124.6800000000003,
            "duration": 0.40000000000009095
        },
        {
            "text": " de la Presidenta de la",
            "start": 2125.1400000000003,
            "duration": 0.6999999999998181
        },
        {
            "text": " Universidad de la Universidad",
            "start": 2125.92,
            "duration": 0.7200000000002547
        },
        {
            "text": " de la Universidad de la",
            "start": 2126.7200000000003,
            "duration": 0.11999999999989086
        },
        {
            "text": " Universidad de la Universidad",
            "start": 2126.92,
            "duration": 0.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a informar. Hoy jueves vamos a estar por la tarde en la ceremonia de clausura",
            "start": 2127.24,
            "duration": 25.11999999999989
        },
        {
            "text": " de los festejos por los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del heroico colegio militar. Esto va a ser",
            "start": 2152.52,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " a las cuatro de la tarde en Telalpan, all\u00e1 donde est\u00e1 el colegio.",
            "start": 2164.08,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y vamos a informar el d\u00eda de hoy. Ayer estuvimos en Acapulco, vamos avanzando en todo el plan",
            "start": 2176.0,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " de reconstrucci\u00f3n. La semana que viene, que vamos a regresar despu\u00e9s de esa otra visita,",
            "start": 2191.04,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " vamos a informar tambi\u00e9n de los avances que se lleva en todos los asuntos, en todas las",
            "start": 2203.96,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " necesidades que se est\u00e1n atendiendo. Pero hay alrededor de 40 mil intervidores p\u00fablicos,",
            "start": 2219.52,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " civiles y militares, y se est\u00e1 avanzando. Ayer ya empez\u00f3 a entregarse el apoyo a las",
            "start": 2233.0,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " familias para limpieza, y esto va a mantenerse hasta el d\u00eda 7. Y a partir de ah\u00ed se empiezan",
            "start": 2243.4,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " a entregar ya los fondos para la construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de las viviendas. No ha faltado",
            "start": 2256.36,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " el alimento, el agua, hay seguridad, se est\u00e1 regresando a la normalidad, poco a poco se",
            "start": 2268.36,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " est\u00e1 avanzando, ya hay m\u00e1s abasto de agua, estamos a punto de lograr que se tenga el",
            "start": 2283.28,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " abasto de agua antes del hurac\u00e1n, lo que se ten\u00eda antes del hurac\u00e1n, que no significaba",
            "start": 2295.4,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " que hubiese agua en todo Alcapulco, hab\u00eda tandeo, pero s\u00ed se est\u00e1 avanzando.",
            "start": 2306.56,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " En el caso del sistema el\u00e9ctrico se ha avanzado much\u00edsimo, ah\u00ed s\u00ed ya pr\u00e1cticamente\u2026",
            "start": 2312.6,
            "duration": 15.200000000000273
        },
        {
            "text": " Bueno, en el restablecimiento de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica est\u00e1 al 100 y muy cerca de lograrse",
            "start": 2327.8,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " que tengan conectividad todas las viviendas y hay como un 68 por ciento de la energ\u00eda",
            "start": 2341.64,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " que se consum\u00eda antes del hurac\u00e1n, 68 por ciento, porque obviamente hoteles y otros negocios todav\u00eda",
            "start": 2360.76,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " no han podido levantarse, rehabilitarse y no tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero vamos avanzando.",
            "start": 2372.84,
            "duration": 12.240000000000236
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n sigue la b\u00fasqueda de desaparecidos, la Marina tiene un operativo en toda la bah\u00eda,",
            "start": 2386.08,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " en embarcaciones que se hundieron, hay 31 las personas, la mayor\u00eda, se piensa, est\u00e1n en el mar,",
            "start": 2399.56,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " y se sigue con busos, con un operativo especial en la b\u00fasqueda.",
            "start": 2415.08,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Sobre todo esto vamos a estar informando, desde luego a los familiares de las v\u00edctimas,",
            "start": 2421.88,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " los que perdieron la vida, los familiares de desaparecidos se les est\u00e1 atendiendo,",
            "start": 2429.0,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " ellos est\u00e1n participando junto con la Marina, la Armada, en la b\u00fasqueda de sus familiares.",
            "start": 2435.28,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n es importante que se conozca. Ayer se entregaron apoyos a 32 mil familias",
            "start": 2447.1200000000003,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " para limpieza, hoy se va a repetir, se va a llegar a la misma cantidad, as\u00ed hasta el d\u00eda 7,",
            "start": 2463.9199999999996,
            "duration": 10.240000000000236
        },
        {
            "text": " estamos hablando de 250 mil familias que se est\u00e1n atendiendo.",
            "start": 2475.04,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y vamos a que Diego Prieto, el doctor antrop\u00f3logo Diego Prieto,",
            "start": 2484.24,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " nos hable sobre el salvamento arqueol\u00f3gico del Tren Maya, y luego abrimos para preguntas y respuestas.",
            "start": 2494.12,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2505.72,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " y quienes nos siguen en las transmisiones, televisi\u00f3n y redes.",
            "start": 2512.28,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Como ustedes saben, el proyecto Tren Maya involucra dos vertientes de trabajo arqueol\u00f3gico",
            "start": 2522.0,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " muy importantes, una de ellas es el salvamento arqueol\u00f3gico, es decir, la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2531.7200000000003,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " materiales e informaci\u00f3n muy valiosa para poder recuperar la memoria, el conocimiento de las",
            "start": 2538.76,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " culturas y civilizaciones que florecieron en este territorio, fundamentalmente adscritas al tronco",
            "start": 2548.1200000000003,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " civilizatorio maya. En este caso seguimos trabajando sobre todo las tareas de an\u00e1lisis y laboratorio,",
            "start": 2555.2000000000003,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n en los tramos 5, 6 y 7, por eso ven que se mueven los n\u00fameros, todav\u00eda estamos",
            "start": 2564.6,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " recuperando material, todav\u00eda estamos en campo trabajando en excavaciones que acompa\u00f1an las",
            "start": 2570.72,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " obras complementarias toda vez que ya el trabajo en la troncal, en la v\u00eda ya ha concluido.",
            "start": 2579.36,
            "duration": 7.839999999999691
        },
        {
            "text": " Hemos recuperado 58 mil 44 elementos de car\u00e1cter inmueble, informaci\u00f3n y materiales que nos hablan",
            "start": 2587.68,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " de unidades habitacionales, caminos blancos o sac B, tambi\u00e9n \u00e1reas residenciales, cimentaciones,",
            "start": 2596.2,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " plazas, edificios, templos, una gran cantidad de componentes construidos que nos dan cuenta de la",
            "start": 2608.68,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " gran densidad poblacional que alcanz\u00f3 la naci\u00f3n maya en todo este territorio. Hemos recuperado",
            "start": 2618.0,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " un mill\u00f3n 407 mil 983 fragmentos de cer\u00e1mica, todos ellos con referencia geogr\u00e1fica, todos ellos",
            "start": 2628.28,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " con informaci\u00f3n digitalizada que nos dan una muy valiosa informaci\u00f3n para el conocimiento de las",
            "start": 2638.48,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " corrientes migratorias, las distintas poblaciones que se van desarrollando, los intercambios y los",
            "start": 2646.28,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " estilos sobre todo en materia de material o de elementos de cer\u00e1mica. 1936 bienes muebles de",
            "start": 2653.6,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " diferente car\u00e1cter, no s\u00f3lo material cer\u00e1mico, tambi\u00e9n metates o molcagetes, elementos petreos,",
            "start": 2662.72,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " figurillas y por supuesto tambi\u00e9n herramientas de piedra de diferente car\u00e1cter, navajas, puntas",
            "start": 2669.52,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " de flecha, en fin. 1476 de estas piezas, o sea de los 1936 bienes muebles, 1476 est\u00e1n en proceso de",
            "start": 2678.24,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " restauraci\u00f3n para poder incluirse en los diferentes museos, los museos de sitios, los museos comunitarios",
            "start": 2690.4799999999996,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n instrumentando en toda la ruta. 669 entegramientos humanos que tienen muy valiosa",
            "start": 2697.88,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n porque nos hablan de lo que se refiere a la veneraci\u00f3n de los difuntos, lo que se refiere",
            "start": 2708.56,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " a las pr\u00e1cticas funerarias, lo que se refiere tambi\u00e9n muchas veces a las enfermedades y el tipo",
            "start": 2716.2000000000003,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " de trabajo que desarrollaron las poblaciones que se manifiestan a trav\u00e9s de estos entegramientos.",
            "start": 2721.96,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y 2252 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos en el territorio. Por otro lado,",
            "start": 2729.76,
            "duration": 9.799999999999727
        },
        {
            "text": " la otra vertiente es el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas. Ustedes ven c\u00f3mo ah\u00ed se",
            "start": 2739.56,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " despliegan las 29 zonas arqueol\u00f3gicas que estamos atendiendo con acciones de investigaci\u00f3n,",
            "start": 2745.04,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " conservaci\u00f3n, mejora de la infraestructura y por supuesto museos de sitios o salas de interpretaci\u00f3n",
            "start": 2751.84,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " para que la gente pueda tener mayor informaci\u00f3n y conocimientos sobre todas y cada una de estas",
            "start": 2759.32,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " zonas. Estamos construyendo ocho nuevos museos que ah\u00ed aparecen referidos y un espacio cultural",
            "start": 2766.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " en el Ateneo Peninsular de M\u00e9rida. Por cierto, tambi\u00e9n quisiera dar una felicitaci\u00f3n a todos",
            "start": 2777.76,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " los estudiantes y profesionales que el d\u00eda de ayer obtuvieron los Premios Nacionales INA 2023",
            "start": 2787.0400000000004,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " en Arqueolog\u00eda, Etnolog\u00eda y Antropolog\u00eda Social, Antropolog\u00eda F\u00edsica, Lingu\u00edstica, Historia y",
            "start": 2794.64,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " Etnohistoria, Restauraci\u00f3n de Bienes Muebles, Restauraci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y",
            "start": 2801.96,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Urban\u00edstico y por supuesto tambi\u00e9n Museolog\u00eda y Museograf\u00eda. Tambi\u00e9n, como lo solemos hacer en",
            "start": 2809.16,
            "duration": 10.120000000000346
        },
        {
            "text": " cada una de estas presentaciones, quisiera presentarles la que sigue, por favor, una muestra",
            "start": 2819.28,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " de algunos hallazgos relevantes que vamos recuperando. En este caso, en las actividades",
            "start": 2826.92,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de excavaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los elementos construidos en la zona de Ekbalam, Yucat\u00e1n,",
            "start": 2835.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " una zona que se caracteriza por la enorme riqueza arquitect\u00f3nica y art\u00edstica de esta gran ciudad",
            "start": 2844.8,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " antigua, los arque\u00f3logos encontraron un elemento muy notable. Ustedes saben que los mayas ten\u00edan",
            "start": 2852.44,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " unos dep\u00f3sitos de agua que se denominan en maya Chult\u00fan. Son dep\u00f3sitos que tienen forma de campana,",
            "start": 2862.0800000000004,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " que tienen una entrada reducida y tienen una c\u00e1mara interior de dimensiones importantes para",
            "start": 2871.3599999999997,
            "duration": 8.120000000000346
        },
        {
            "text": " acumular el agua. Pero en este caso, este Chult\u00fan dej\u00f3 de ser utilizado como tal por alguna raz\u00f3n",
            "start": 2879.48,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " que habremos de investigar y se constituy\u00f3 como un elemento funerario, como una especie de tumba",
            "start": 2887.72,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " de tiro o de c\u00e1mara funeraria, y a su interior encontramos este altar que pueden ustedes observar,",
            "start": 2896.44,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " una piedra circular a manera de altar sobre la cual se encontr\u00f3 una olla, dentro de la cual",
            "start": 2904.8,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " hab\u00eda otra olla fragmentada y una serie de elementos de piedra obsidiana. Junto a este",
            "start": 2912.52,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " altar se encontraron dos individuos, un entierro primario de una mujer en posici\u00f3n de dec\u00fabito",
            "start": 2923.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " ventral, es decir, acostada boca abajo, que fue enterrada con una ligera capa de tierra y encima",
            "start": 2932.04,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " de la cual se localizaron los restos de un entierro secundario, es decir, los restos movidos de otro",
            "start": 2940.64,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " sitio de un individuo muy probablemente de sexo masculino. Como ven ustedes, pues es un hallazgo",
            "start": 2948.32,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " interesante y encuentran ustedes el diagrama, el corte del Chult\u00fan que tiene en su parte inferior",
            "start": 2955.4,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " tres metros de di\u00e1metro, la boca es de alrededor de 54 cent\u00edmetros de di\u00e1metro y tiene un poco menos",
            "start": 2964.48,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " de tres metros de altura. Felicitamos entonces el trabajo de nuestras colegas y colegas arque\u00f3logos,",
            "start": 2973.92,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Leticia Vargas, V\u00edctor Castillo, Gilberto Zulmay y Sidro Che, que trabajan en las excavaciones,",
            "start": 2983.6800000000003,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " la investigaci\u00f3n y el cuidado de la zona arqueol\u00f3gica de Tzn\u00e1 en Yucat\u00e1n. Y como siempre",
            "start": 2991.8,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " solemos hacer, vamos a presentar un video de una de las zonas atendidas en el Promesa, Tren Maya, Tzn\u00e1.",
            "start": 2999.0,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " En el territorio del actual estado de Campeche encontramos numerosas e impresionantes ciudades",
            "start": 3029.52,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " mayas antiguas como Tzn\u00e1, una gran urbe con m\u00e1s de 2.000 a\u00f1os de historia que lleg\u00f3 a erigirse como",
            "start": 3038.8,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " una poderosa ciudad-estado de alcance regional entre el siglo II a.C. y el siglo XII de nuestra era.",
            "start": 3046.6,
            "duration": 8.200000000000273
        },
        {
            "text": " Esta ciudad lleg\u00f3 a alcanzar una extensi\u00f3n cercana a 25 kil\u00f3metros cuadrados con m\u00e1s de 25.000",
            "start": 3059.0,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " habitantes en sus momentos de auge. Se desconoce su nombre para la \u00e9poca cl\u00e1sica, pero el actual",
            "start": 3073.12,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " parece provenir de sus \u00faltimos a\u00f1os de ocupaci\u00f3n en el periodo llamado poscl\u00e1sico, cuando fue",
            "start": 3079.24,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " conocida como Izn\u00e1, palabra mayachontal que significa casa o lugar de los itsaes,",
            "start": 3085.76,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " que al paso del tiempo deriv\u00f3 en Izn\u00e1. La dimensi\u00f3n de la ciudad nos permite establecer",
            "start": 3092.88,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " que su existencia se sustent\u00f3 en una compleja organizaci\u00f3n social con una sofisticada estructura",
            "start": 3100.28,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " urbana que incluy\u00f3 elaborados sistemas constructivos como la red hidr\u00e1ulica de captaci\u00f3n,",
            "start": 3106.92,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " almacenamiento y canalizaci\u00f3n del agua pluvial, as\u00ed como un minucioso conocimiento del territorio",
            "start": 3112.88,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " que les permiti\u00f3 la preparaci\u00f3n de mezclas de cal adecuadas para levantar construcciones de",
            "start": 3120.08,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " gran tama\u00f1o y solidez, que nos hablan tambi\u00e9n de los conocimientos tecnol\u00f3gicos y la numerosa",
            "start": 3125.5,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " fuerza de trabajo que llegaron a controlar las \u00e9lites de esta ciudad dominante.",
            "start": 3131.84,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " La gran acr\u00f3polis es muestra de la t\u00e9cnica mediante la cual los antiguos mayas cubrieron con nuevas",
            "start": 3136.72,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " construcciones, las previamente edificadas, generando grandes vol\u00famenes constructivos que",
            "start": 3146.32,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s reflejaban el poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico y religioso de sus gobernantes. De entre las",
            "start": 3152.68,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " pir\u00e1mides m\u00e1s sobresalientes de Etzna destaca el edificio de los cinco pisos,",
            "start": 3160.64,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " cuyos niveles corresponden de origen a un basamento piramidal que siglos m\u00e1s tarde fue",
            "start": 3165.56,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " cubierto con otras estructuras cuyos cuartos abovedados lo proyectan como un edificio \u00fanico",
            "start": 3171.2,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en su tipo, con una base de 80 metros por lado, con una altura que lo proyecta como una de las",
            "start": 3177.04,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " mayores elevaciones en el valle de Etzna.",
            "start": 3183.48,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de sus plazas, templos y edificios, en Etzna se han encontrado m\u00e1s de 30 estelas",
            "start": 3191.2,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " correspondientes a diferentes momentos de la historia del sitio. Algunas asientan inscripciones",
            "start": 3198.08,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " calend\u00e1ricas y otras registran eventos conmemorativos protagonizados por gobernantes",
            "start": 3203.68,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " ricamente ataviados, incluyendo a una mujer que lleg\u00f3 a detentar un enorme poder.",
            "start": 3209.2,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Estas estelas dan cuenta del ascenso al trono de gobernantes, de eventos sobresalientes del juego",
            "start": 3214.4,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " de pelota o de alianzas con gobernantes de otras ciudades. Como ciudad-estado, Etzna lleg\u00f3 a dominar",
            "start": 3219.6800000000003,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " sobre diversos pueblos vecinos, estableciendo alianzas con ciudades como Calakmul y Piedras",
            "start": 3227.76,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Negras y sosteniendo conflictos b\u00e9licos con ciudades lejanas como Cob\u00e1.",
            "start": 3234.1600000000003,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Las primeras referencias al sitio en los siglos recientes corresponden al explorador austriaco",
            "start": 3245.04,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Theobard Mallert, quien recorri\u00f3 la regi\u00f3n hacia 1860 y tuvo noticias de Etzna pero no la visit\u00f3,",
            "start": 3250.4,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " porque sus informantes le comunicaron que no hab\u00eda fachadas de edificios en pie. No fue sino hasta",
            "start": 3257.92,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " principios del siglo XX que habitantes de la regi\u00f3n dieron aviso al gobierno de su existencia,",
            "start": 3265.44,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " pero el movimiento revolucionario impidi\u00f3 estudiar el sitio, siendo hasta 1927 que comenzaron",
            "start": 3271.16,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " las exploraciones con registros fotogr\u00e1ficos, planos y dibujos de la antigua gran ciudad.",
            "start": 3278.44,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ahora, con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya,",
            "start": 3292.04,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " hemos ampliado la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estructuras de diverso car\u00e1cter, funci\u00f3n y",
            "start": 3297.28,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " temporalidad, como la 414 y la 512, la escalinata jerogl\u00edfica, el nojoshn\u00e1, los zagbeob y el juego",
            "start": 3303.8,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " de pelota. Adem\u00e1s, se lograr\u00e1 acondicionar m\u00e1s de 4.700 metros lineales de senderos interpretativos",
            "start": 3314.92,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " con 153 c\u00e9dulas explicativas, y se encuentra en proceso la construcci\u00f3n del museo de sitio.",
            "start": 3322.6,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Asimismo, la zona arqueol\u00f3gica contar\u00e1 con un centro de atenci\u00f3n a visitantes,",
            "start": 3330.12,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Katbi, que incluir\u00e1 un \u00e1rea comercial, estacionamiento, terraza, servicios sanitarios",
            "start": 3335.36,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y \u00e1rea de informaci\u00f3n tur\u00edstica. De esta manera, Etzna se prepara para la inauguraci\u00f3n del Tren",
            "start": 3341.52,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Maya y se proyecta como estandarte de la identidad y el orgullo de pertenencia de los mayas que",
            "start": 3349.7999999999997,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " hacen o\u00edr su voz en la transformaci\u00f3n democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 3355.8799999999997,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Es todo gratis.",
            "start": 3379.72,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Empezamos por algo.",
            "start": 3391.3199999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " T\u00fa ya hablaste, \u00bfno? De basta. Ayer.",
            "start": 3396.04,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Gustavo Garc\u00eda, de Comunicante Mx.",
            "start": 3401.68,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Presidente, definitivamente un tema que tenemos que preguntar. El d\u00eda de ayer fue rechazada",
            "start": 3410.7999999999997,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " su primer terna en el Senado. De acuerdo a la ley, usted tiene derecho a mandar una segunda",
            "start": 3414.6,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " terna, pero s\u00ed le quiero preguntar cu\u00e1l es la opini\u00f3n de lo que al parecer ya se",
            "start": 3419.08,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " avecinaba. Usted lo hab\u00eda dicho aqu\u00ed. La oposici\u00f3n pr\u00e1cticamente hizo valer su fuerza",
            "start": 3424.2799999999997,
            "duration": 6.139999999999873
        },
        {
            "text": " y Moreno y sus aliados les hizo falta pocos votos pr\u00e1cticamente para que esto fuera aceptado.",
            "start": 3430.42,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Presidente, su opini\u00f3n sobre esto y si ya tiene, preguntarle si ya tiene lista la siguiente",
            "start": 3434.7400000000002,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " terna.",
            "start": 3439.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues as\u00ed es el procedimiento. Se env\u00eda una terna y se necesita tener mayor\u00eda",
            "start": 3440.38,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " para elegir, en este caso a la ministra que va a la Suprema Corte de Justicia.",
            "start": 3453.88,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda calificada es m\u00e1s que la mayor\u00eda simple, no es la mitad m\u00e1s un voto, en este",
            "start": 3472.04,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " caso creo que de 128 se requieren como 76.",
            "start": 3484.8,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Son 96.",
            "start": 3493.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah, 96.",
            "start": 3497.84,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Es la mayor\u00eda calificada de acuerdo a los que est\u00e1n presentes.",
            "start": 3499.96,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Es correcto.",
            "start": 3507.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que les faltaron a la que obtuvo m\u00e1s votos, cinco o seis, fueron 68 y eran 75.",
            "start": 3510.04,
            "duration": 22.640000000000327
        },
        {
            "text": " As\u00ed es el procedimiento. Si hay este rechazo o no se logra, creo que no es la palabra correcta",
            "start": 3532.68,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " lo del rechazo, si no se logra tener mayor\u00eda calificada hay que volver a enviar la terna",
            "start": 3544.08,
            "duration": 11.83999999999969
        },
        {
            "text": " con algunos cambios, pueden ir hasta dos de los que ya se presentaron y cambia uno,",
            "start": 3555.92,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " o puede ir uno y cambiar dos o pueden cambiar los tres.",
            "start": 3568.84,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Creo que hoy mismo ya enviamos la nueva terna.",
            "start": 3583.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estamos pensando en eso, no para que no haya especulaci\u00f3n.",
            "start": 3593.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ernestina Godoy es una abogada extraordinaria, una mujer con principios, con ideales, honesta,",
            "start": 3602.6800000000003,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " de lo mejor, de lo mejor.",
            "start": 3619.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1 padeciendo el que la ratifiquen en la Asamblea de la Ciudad de M\u00e9xico, porque",
            "start": 3621.72,
            "duration": 15.679999999999836
        },
        {
            "text": " a ella le toc\u00f3 iniciar el caso de unos pol\u00edticos corruptos de un partido que entregaban permisos",
            "start": 3637.56,
            "duration": 17.480000000000018
        },
        {
            "text": " de uso de suelo para hacer torres de departamentos en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez y en otras",
            "start": 3655.04,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " partes. Y recib\u00edan como moche, como soborno departamentos de esas torres que constru\u00edan.",
            "start": 3666.56,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se le conoce como el c\u00e1rtel inmobiliario.",
            "start": 3685.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 metido con cuestiones de un partido, o sea, est\u00e1n involucrados y a ella",
            "start": 3691.64,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " le toc\u00f3 denunciarlos y abrir las carpetas de investigaci\u00f3n.",
            "start": 3701.96,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, ese partido en venganza, hablando en plata, o quieren que sea como antes, ya",
            "start": 3713.9199999999996,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " no se hac\u00eda antes, tienen sus diferencias en la Asamblea, pero esperemos que llegue un acuerdo,",
            "start": 3731.88,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " que haga un enjuague, as\u00ed era antes. No, hay que hablar con la verdad, eso es lo que",
            "start": 3748.2000000000003,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " nos va a permitir el seguir limpiando de corrupci\u00f3n nuestro pa\u00eds, purificando la vida p\u00fablica.",
            "start": 3764.6,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, ese partido que tiene votos impide igual que se tenga mayor\u00eda calificada, porque",
            "start": 3774.76,
            "duration": 15.759999999999764
        },
        {
            "text": " el Nes\u00edn Agudoy s\u00ed cuenta con la mayor\u00eda, pero no con la mayor\u00eda calificada por ese",
            "start": 3790.52,
            "duration": 8.120000000000346
        },
        {
            "text": " bloqueo.",
            "start": 3798.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mi opini\u00f3n ante estas cosas es que no se negocie nada, que no se transe, nada m\u00e1s",
            "start": 3799.96,
            "duration": 16.919999999999618
        },
        {
            "text": " es dejarlo de manifiesto. \u00bfPor qu\u00e9 no lo aceptan? \u00bfPor qu\u00e9 no aceptan que ella vaya",
            "start": 3816.8799999999997,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " de nuevo a la fiscal\u00eda? Porque se est\u00e1 vengando, porque ella inici\u00f3 las investigaciones en",
            "start": 3827.68,
            "duration": 16.2800000000002
        },
        {
            "text": " contra de pol\u00edticos corruptos de un partido.",
            "start": 3843.96,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n dice?",
            "start": 3848.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n dice?",
            "start": 3851.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, nada de eso, son corruptos, est\u00e1 demostrado, enga\u00f1aron mucho a la gente de que eran gentes",
            "start": 3854.92,
            "duration": 16.7199999999998
        },
        {
            "text": " de bien, as\u00ed como son los conservadores hip\u00f3critas, gente decente, y se dedicaron",
            "start": 3872.24,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " a robar, se corrompieron por completo en esa delegaci\u00f3n, que siempre les han dado la confianza",
            "start": 3884.92,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " a ese partido, siempre.",
            "start": 3898.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya les he platicado de que nunca se ha ganado esa delegaci\u00f3n, nunca ha ganado la oposici\u00f3n,",
            "start": 3900.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " nunca.",
            "start": 3913.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estuvimos a punto de ganar, yo he ganado ah\u00ed en la presidencial, pero la delegaci\u00f3n",
            "start": 3919.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 3931.3599999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estuvimos a punto en una ocasi\u00f3n, porque se fueron tambi\u00e9n de paseo a un mundial,",
            "start": 3933.3599999999997,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a Brasil, no s\u00e9 d\u00f3nde, las autoridades ah\u00ed, y hubo un esc\u00e1ndalo y todo, y entonces viene",
            "start": 3944.3599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " una elecci\u00f3n, creo que por eso fue.",
            "start": 3951.3599999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00eda una circunstancia favorable y dijimos ahora s\u00ed, y postulamos a un buen candidato,",
            "start": 3956.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a Bernardo Bates, maestro Bernardo Bates, hombre honorable, adem\u00e1s que vive ah\u00ed, cat\u00f3lico,",
            "start": 3967.04,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " pero de, de veras, practicante, nada m\u00e1s, expanista, honesto, hab\u00eda terminado como",
            "start": 3981.72,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " procurador aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, hab\u00eda hecho un buen trabajo, entonces dijimos, ya,",
            "start": 4011.3999999999996,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqui\u00e9n mejor qu\u00e9?",
            "start": 4021.3999999999996,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues \u00bfqu\u00e9 creen?",
            "start": 4025.3999999999996,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Perdi\u00f3.",
            "start": 4028.3999999999996,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfContra qui\u00e9n?",
            "start": 4031.3999999999996,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No me pidan que les diga porque no me acuerdo, y si les digo a ustedes contra qui\u00e9n, nadie",
            "start": 4034.08,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " va a saber.",
            "start": 4042.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cualquier persona era votar PAN, \u00bfpor qu\u00e9 fue eso?",
            "start": 4049.7999999999997,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Una confianza ciega, y claro que abusaron de esa confianza de la gente, y empezaron",
            "start": 4060.7999999999997,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a hacer transas, y como a Ernestina le toca poner orden, pues no la quieren, pero a Ernestina",
            "start": 4072.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " si no la aceptan, aqu\u00ed tienen las puertas abiertas, como nosotros, para buscamos, es",
            "start": 4093.2,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que es buen\u00edsima, es una mujer preparada.",
            "start": 4106.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya les platic\u00e9 que viene de la Asociaci\u00f3n de Abogados Democr\u00e1ticos, tiene una trayectoria",
            "start": 4111.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " de lucha de 30 a\u00f1os, 40 a\u00f1os, incorruptible.",
            "start": 4123.599999999999,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero bueno, eso es, ya vamos a enviar la terna.",
            "start": 4141.599999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe env\u00eda la terna?",
            "start": 4146.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, mujeres, mujeres, mujeres.",
            "start": 4147.599999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si la recogen la terna, Ernestina Godoy, \u00bfpodr\u00eda ser una opci\u00f3n para la decisi\u00f3n",
            "start": 4149.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que usted puede tomar o definitivamente la descartamos?",
            "start": 4155.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, es que no se puede, si no va a la terna, tiene que ser una de las que vaya a la terna,",
            "start": 4157.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ya me tocar\u00eda a m\u00ed decidir.",
            "start": 4169.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00e1 mujer o se quiere ser mujer?",
            "start": 4173.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, mujeres.",
            "start": 4175.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe quiere ser presidente?",
            "start": 4176.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se quiere ser mujeres.",
            "start": 4178.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se puede hablar usted?",
            "start": 4183.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es que no pueden ser las tres, tiene que haber un cambio, creo.",
            "start": 4184.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEst\u00e1 en la residencia?",
            "start": 4189.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 4190.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEst\u00e1 en una residencia de la Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica con la ORETA o con alguna?",
            "start": 4191.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHizo un cambio nada m\u00e1s de nombres?",
            "start": 4194.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, el primer proceso de legislaci\u00f3n est\u00e1 abierta, \u00bfpodr\u00eda ser en ese caso la consejera",
            "start": 4196.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para cambiar el orden?",
            "start": 4203.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso tambi\u00e9n lo puede hacer.",
            "start": 4204.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero lo estoy viendo mejor para que se den algunos cambios.",
            "start": 4205.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUna?",
            "start": 4212.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfO no?",
            "start": 4213.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya me est\u00e1 sopeando.",
            "start": 4214.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted quiere decidir?",
            "start": 4216.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted quiere decidir?",
            "start": 4217.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted quiere decidir?",
            "start": 4222.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no quiero que decida el Senado.",
            "start": 4224.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl Senado no quiere que se acuerde?",
            "start": 4230.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces s\u00ed, pero ojal\u00e1 y decidan ah\u00ed, que se pongan de acuerdo.",
            "start": 4232.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe mantiene abierta en el Senado?",
            "start": 4241.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos adelante.",
            "start": 4244.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mi segunda pregunta, presidente.",
            "start": 4246.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya ma\u00f1ana les digo.",
            "start": 4248.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, mi segunda pregunta tiene que ver justamente con eso.",
            "start": 4252.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En este momento, el poder legislativo a nivel federal con la elecci\u00f3n de la terna para",
            "start": 4255.599999999999,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " la vacante que est\u00e1 la Suprema Corte en la Ciudad de M\u00e9xico van a decidir si Ernestina",
            "start": 4261.0,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Godoy sigue o no sigue.",
            "start": 4264.92,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y ayer en Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n el Congreso sesion\u00f3 justamente para elegir al gobernador",
            "start": 4266.12,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " interino de acuerdo a lo que marca la ley, le corresponde al Congreso elegir a este",
            "start": 4270.86,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " gobernador interino.",
            "start": 4275.4,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Se eligi\u00f3 al vicefiscal Luis Enrique Orozco.",
            "start": 4276.719999999999,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Desafortunadamente vimos im\u00e1genes de aparentemente un grupo de porros, as\u00ed lo marc\u00f3 Dante Delgado,",
            "start": 4279.32,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " dirigente de Movimiento Ciudadano, pero pues ya en la noche se revel\u00f3 que estos porros",
            "start": 4285.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues eran gente de Movimiento Ciudadano, el propio gobernador Samuel Garc\u00eda.",
            "start": 4288.76,
            "duration": 3.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Ayer emiti\u00f3 un video acusando que nuevamente le prigui\u00f3 el pan si quieren hacer del Congreso",
            "start": 4292.44,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " y sobre todo en este caso de la gobernatura.",
            "start": 4297.68,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Presidente, su opini\u00f3n referente a esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 el Congreso de all\u00e1 de Nuevo Le\u00f3n,",
            "start": 4299.8,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " usted est\u00e1 de acuerdo en que se respeten estas decisiones que por ley marca que al",
            "start": 4305.26,
            "duration": 3.8599999999996726
        },
        {
            "text": " Congreso le tocaba elegir al gobernador interino.",
            "start": 4309.12,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n, presidente?",
            "start": 4311.96,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Pues es una confrontaci\u00f3n que viene de tiempo atr\u00e1s.",
            "start": 4314.120000000001,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Se han puesto de acuerdo ah\u00ed el PRI y el PAN para oponerse al gobernador Samuel Garc\u00eda",
            "start": 4323.6,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " de tiempo atr\u00e1s, incluso en la elecci\u00f3n tambi\u00e9n del fiscal tuvieron diferencias.",
            "start": 4337.44,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y ahora igual por esto del interino ojal\u00e1 y resuelvan sus diferencias, pero s\u00ed existe",
            "start": 4353.72,
            "duration": 23.31999999999971
        },
        {
            "text": " esta confrontaci\u00f3n.",
            "start": 4377.04,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " \u00bfSe convoc\u00f3 con usted el pregobernador interino?",
            "start": 4378.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, no, porque pues tengo que esperar, hay que esperar que termina esto.",
            "start": 4385.48,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si se tenga que acudir tambi\u00e9n a instancias judiciales si proceden amparos, recursos,",
            "start": 4394.12,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " hay que esperarnos, hay que esperarnos, pero s\u00ed hay esta confrontaci\u00f3n.",
            "start": 4405.16,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1 sucediendo algo que es bueno tambi\u00e9n que se sepa, porque si no se quedan solo en",
            "start": 4413.719999999999,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " las columnas y en la opini\u00f3n de la llamada clase pol\u00edtica y en algunos sectores de clase",
            "start": 4422.639999999999,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " media.",
            "start": 4432.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay mucho en cono, mucho coraje, enojo en contra de Samuel, porque los que apoyan a",
            "start": 4433.04,
            "duration": 21.159999999999854
        },
        {
            "text": " a la candidata, Claudio X. Gonz\u00e1lez, a \u00e9l s\u00ed lo pueden mencionar, y un sector del conservadurismo",
            "start": 4455.04,
            "duration": 19.599999999999454
        },
        {
            "text": " que piensan due\u00f1os de la clase media.",
            "start": 4474.64,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Se han querido apoderar de la clase media como si los integrantes de la clase media",
            "start": 4485.72,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n borregos, y no es as\u00ed.",
            "start": 4499.8,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos en su imaginaci\u00f3n creen que el movimiento de transformaci\u00f3n cuenta con",
            "start": 4508.08,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " el pueblo, con el pueblo raso, pero que ellos tienen a la clase media.",
            "start": 4522.92,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando surge una candidatura tambi\u00e9n atractiva para la clase media, seg\u00fan este",
            "start": 4539.32,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " pensamiento, se inconforman porque sienten que se meten a los terrenos que ellos piensan",
            "start": 4556.16,
            "duration": 21.279999999999745
        },
        {
            "text": " manejar de manera exclusiva.",
            "start": 4577.44,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n totalmente equivocados, es el problema de Claudio X. Gonz\u00e1lez, que no saben de pol\u00edtica,",
            "start": 4582.12,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " son ne\u00f3flitos en pol\u00edtica.",
            "start": 4590.8,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No se puede actuar as\u00ed con ese pensamiento corporativo.",
            "start": 4594.96,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " La clase media est\u00e1 con nosotros, la clase popular es el movimiento de transformaci\u00f3n.",
            "start": 4600.72,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, si no se suman todos a nuestra estrategia, a nuestra candidatura, pues son esquiroles.",
            "start": 4611.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Y enemigos.",
            "start": 4642.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me recuerda guardar a las proporciones lo que pas\u00f3 cuando el movimiento maderista,",
            "start": 4647.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " que nunca le perdonaron a Madero, de que representaba o ten\u00eda como origen pertenecer",
            "start": 4662.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " a los de arriba y se enfrent\u00f3 a Porfirio D\u00edaz, que era el representante de la oligarqu\u00eda,",
            "start": 4675.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " hasta su abuelo le escrib\u00eda a Porfirio D\u00edaz dici\u00e9ndole, don Evaristo se llamaba, Madero,",
            "start": 4693.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " dici\u00e9ndole a Porfirio D\u00edaz que estaban muy apenados en la familia porque este muchacho",
            "start": 4709.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Francisco se atrev\u00eda a desafiar a un gobierno tan decente como el de Porfirio D\u00edaz.",
            "start": 4722.12,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Hasta le dec\u00eda, imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00e1 mi nieto, que es hasta espiritista, estamos muy apenados en la familia.",
            "start": 4744.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y los que m\u00e1s se ensa\u00f1aron en Gustavo Madero, que fue un crimen horrendo y cruel, y en el mismo Francisco,",
            "start": 4764.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " fueron los de su clase, los if\u00eds.",
            "start": 4787.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces guardadas todas las proporciones, ahora resulta que arriba o en la lucha por",
            "start": 4802.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " supuesto dominio de las clases medias hay este enfrentamiento. En todo el pa\u00eds, a partir de que Samuel dijo, yo voy a participar,",
            "start": 4807.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " empezaron los columnistas en las redes sociales, bueno, hasta el expresidente Fox, y ahora en Monterrey.",
            "start": 4825.12,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Es un caso muy especial, yo creo que se equivocan, porque hay en las clases medias simpantizantes de todas las corrientes pol\u00edticas.",
            "start": 4844.12,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Hay simpantizantes de todos, y adem\u00e1s no es corporativo, es cada ciudadano que decide libremente, no son borregos.",
            "start": 4872.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo apoderarse as\u00ed? \u00bfY por qu\u00e9 va a estar con ellos la clase media?",
            "start": 4895.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Pues, si los han padecido, que no, cuando estaban los neoliberales conservadores corruptos,",
            "start": 4908.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " la clase media ten\u00eda que pagar m\u00e1s de impuestos y m\u00e1s por las gasolinas y m\u00e1s por la luz, y no hab\u00eda crecimiento y no hab\u00eda trabajo,",
            "start": 4926.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y los salarios estaban por los suelos o ya se olvidaron los gasolinazos.",
            "start": 4942.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo van a estar a favor de ellos? Pero esa es una mentalidad que existe.",
            "start": 4955.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces, somos libres, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos que enojarnos y querer que todos piensen como nosotros?",
            "start": 4984.12,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Dejen a la gente que se manifieste con libertad.",
            "start": 5003.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pues eso es lo que est\u00e1 sucediendo en el fondo.",
            "start": 5011.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Yo les comentaba que en la pasada elecci\u00f3n, desesperados tambi\u00e9n los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico,",
            "start": 5019.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y luego ya que no les funciona, van a decirle que van a quitar ellos a Anaya para que quede Amit,",
            "start": 5048.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " porque lo que no quer\u00edan era que nosotros gan\u00e1ramos.",
            "start": 5065.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y luego ofrecen tambi\u00e9n la candidatura a otros, como si los partidos fuesen sus instrumentos,",
            "start": 5074.12,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " sus franquicias. Lamentable, pero as\u00ed es.",
            "start": 5102.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es s\u00f3lo para que la gente tenga m\u00e1s informaci\u00f3n, porque si no, no se sabe.",
            "start": 5112.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 sacan cosas a Samuel? \u00bfPor qu\u00e9 ofenden a la esposa? Es eso, es un enojo.",
            "start": 5125.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo vienes t\u00fa a meterte?",
            "start": 5139.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEste es nuestro terreno en vez de sumarte?",
            "start": 5154.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Porque lo que hay que hacer es unirnos en contra del dictador, del populista, del que est\u00e1 destruyendo a M\u00e9xico.",
            "start": 5169.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Eso es.",
            "start": 5189.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que esa es la opini\u00f3n de los conservadores de arriba y de los publicistas y voceros, intelectuales org\u00e1nicos.",
            "start": 5194.12,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Pero hay que esperar la opini\u00f3n de la gente. El pueblo es el que decide, el pueblo es el que manda, y que todos participen.",
            "start": 5216.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Que le devuelvan la cuenta del Facebook a Fox, que no haya censura, que todo mundo se exprese, se manifieste.",
            "start": 5233.12,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que haya respeto, que no haya groser\u00edas, insultos, ni mucho menos agresiones f\u00edsicas.",
            "start": 5257.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " En el caso de la gira, me acompa\u00f1\u00f3 a los siete municipios y es aceptada, respetada, apoyada por el pueblo.",
            "start": 5340.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y de vez en cuando me llegan encuestas, nosotros no gastamos en eso.",
            "start": 5358.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y son buenas las encuestas y son cada vez m\u00e1s profesionales los due\u00f1os de las empresas,",
            "start": 5367.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " sobre todo no cucharean, no hacen trampa.",
            "start": 5383.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Antes era m\u00e1s socorrido el que pagaba la encuesta, aparec\u00edan las nubes, ahora no, ahora lo constatamos, por ejemplo,",
            "start": 5396.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " en las cinco encuestadoras que decidieron sobre la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n,",
            "start": 5419.12,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " pues distintas propuestas por los interesados en que se hicieran bien las cosas y coincidieron.",
            "start": 5431.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " No hubo diferencias sustanciales, est\u00e1n bien las empresas encuestadoras.",
            "start": 5445.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, me llega a m\u00ed, bueno, pero nosotros no tenemos para gastar en eso.",
            "start": 5453.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo nada m\u00e1s tengo una referencia, hoy, por ejemplo, sale, tambi\u00e9n es as\u00ed de viol\u00edn, porque me la pasan,",
            "start": 5460.12,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed me sirve de referencia, porque no la pones ah\u00ed, de c\u00f3mo vamos con relaci\u00f3n a otros gobernantes.",
            "start": 5479.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No le podemos ganar a Modi, al primer ministro de la India, a ver si est\u00e1 por ah\u00ed, es a\u00f1o de los jueves, a ver si ya sali\u00f3,",
            "start": 5490.12,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " la publican como a las seis de la ma\u00f1ana, pero me llegan de todos lados y veo que ella est\u00e1 bien calificada, bien posicionada,",
            "start": 5502.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " y la estamos ayudando y la vamos a seguir apoyando en el caso de Baja California.",
            "start": 5520.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed el problema principal es la inseguridad, es decir, tenemos que aplicarnos m\u00e1s el Estado y nosotros para garantizar la seguridad.",
            "start": 5531.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Se ha avanzado, pero esa es una asignatura pendiente.",
            "start": 5547.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero lo dem\u00e1s, basta decirles que es el segundo Estado que m\u00e1s redujo la pobreza en el pa\u00eds, de acuerdo al INEGI.",
            "start": 5551.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Primero Chiapas y segundo Baja California.",
            "start": 5571.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y participan muchos, haya habido algunas diferencias que son tambi\u00e9n naturales y propias del noble oficio de la pol\u00edtica,",
            "start": 5578.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " algunas diferencias con Jaime Bonilla, que es una muy buena persona, que nos ayud\u00f3 mucho, que es fundadora de nuestro movimiento, al que le tenemos mucho respeto,",
            "start": 5598.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " pero han habido algunas diferencias.",
            "start": 5618.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo espero que todo eso se resuelva, que se concilien todos, porque adem\u00e1s el pueblo lo merece el pueblo de Baja California.",
            "start": 5623.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Es un pueblo trabajador, luch\u00f3n, mucha gente ha llegado de otros estados y han salido adelante.",
            "start": 5640.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, es un pueblo que ha llegado de otros estados y ha llegado adelante.",
            "start": 5657.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora que estuvimos, me dio mucho gusto ir a San Felipe, el nuevo municipio que est\u00e1n desarrollando,",
            "start": 5664.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " San Quint\u00edn est\u00e1 creciendo, pero de manera impresionante.",
            "start": 5678.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 buscando, que bien que me acuerdo, de que los jornaleros de San Quint\u00edn que est\u00e1n inscritos en el Seguro Social tengan cr\u00e9ditos para vivienda.",
            "start": 5685.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Qued\u00f3 en estado, yo creo que ya fue el director del Infonavit, porque les estaban solicitando escrituras de sus terrenos para poderles dar los cr\u00e9ditos.",
            "start": 5702.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y hay muchos asentamientos irregulares, los trabajadores jornaleros no tienen estas escrituras, tienen su posesi\u00f3n, ya son due\u00f1os porque tienen a\u00f1os viviendo,",
            "start": 5720.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pero hace falta un plan de regularizaci\u00f3n que les entreguen sus escrituras y que al mismo tiempo se busque un mecanismo para que tengan sus cr\u00e9ditos para construir sus viviendas,",
            "start": 5736.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " en el caso de San Quint\u00edn.",
            "start": 5752.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y en todo, todo, todo el estado, pas\u00e9 por la rumorosa cada vez que paso, grabo algo, un video, ahora acaban de inaugurar, el d\u00eda que pas\u00e9 inauguraron un caballo blanco.",
            "start": 5756.12,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que todos conocen la historia del caballo blanco, es una composici\u00f3n de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez y habla de la rumorosa y del caballo blanco.",
            "start": 5777.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Yo era que iba en un carro Jos\u00e9 Alfredo y creo que sali\u00f3 de Guadalajara, as\u00ed lo dice el corrido, y ya cuando iba por la rumorosa, ya me imagino que se le iba calentando mucho.",
            "start": 5794.12,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Apenas atraves\u00f3 la rumorosa, s\u00ed lleg\u00f3 hasta Tijuana y por eso en la rumorosa pusieron un caballo blanco, hace poco en recuerdo de Jos\u00e9 Alfredo y del corrido.",
            "start": 5821.12,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s es una zona bell\u00edsima, la rumorosa es de los paisajes m\u00e1s bellos del mundo, m\u00e1s hay dos o tres cosas que no deber\u00edan de haberse puesto, ten\u00edan que haberle buscado por otro lado el acueducto que atraviesa.",
            "start": 5848.12,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y \u00faltimamente unos ventiladores, de estos para generar energ\u00eda e\u00f3lica que ten\u00edan que haberlos puesto en otros lados, porque es una contaminaci\u00f3n visual, es una zona bell\u00edsima.",
            "start": 5875.12,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ahora hay que andar buscando que no salga el ventilador, que no salga el tubo para estar ah\u00ed en el paisaje, que es bell\u00edsimo, como todo M\u00e9xico.",
            "start": 5898.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Como todo M\u00e9xico. Miren, as\u00ed estamos, seguimos en segundo y estamos as\u00ed.",
            "start": 5913.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Claro que esto aplica para todos, que es telef\u00f3nica y la gente que no tiene tel\u00e9fono nos apoya m\u00e1s. Por eso hay que subirle un poquito.",
            "start": 5926.12,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, as\u00ed nos mantenemos ya con eso. Tenemos, s\u00ed, que as\u00ed contin\u00fae.",
            "start": 5947.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero lo que hace un fen\u00f3meno es lo de Modi, siempre est\u00e1 arriba. Y me da tambi\u00e9n mucho gusto que est\u00e1 creciendo Lula.",
            "start": 5967.12,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed est\u00e1n las cosas.",
            "start": 5997.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta sale cada semana, los jueves, es de Estados Unidos, es una empresa.",
            "start": 6004.12,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or Jorge Edgar Calisto Camargo y su familia dan las gracias a usted y a la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez.",
            "start": 6062.12,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y a su equipo jur\u00eddico por revisar su caso expuesto el 24 de agosto del presente a\u00f1o.",
            "start": 6074.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En esta conferencia ba\u00f1anera, este hombre estuvo privado de su libertad injustamente por casi tres a\u00f1os en el pedal de Chico Chico N\u00e1ucla, el CTP de Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 6082.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Gracias a sus intervenciones para que revisara a detalle la carpeta de investigaci\u00f3n la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico a cargo del fiscal general Jos\u00e9 Luis Cervantes Partides.",
            "start": 6096.12,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " El fiscal central de gobierno de la General de G\u00e9dero Lilcia Samantha Garc\u00eda Espinoza.",
            "start": 6116.12,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El de de los Montero y el fiscal de feminicidios doctor Eddie Sol\u00eds Salgado.",
            "start": 6128.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hicieron la revisi\u00f3n exactiva de dicha carpeta, as\u00ed como las pruebas oportunas por su abogada maestra Jenny Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez, quien se percataron que que s\u00ed exist\u00edan anomal\u00edas inconsistencias irregularidades, as\u00ed como las acciones ilegales y antijur\u00eddicas.",
            "start": 6137.12,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Por lo anterior la la jueza Karen Reyes Guadarrama en audiencia celebrada el d\u00eda tres de octubre del a\u00f1o en curso abri\u00f3 el debate escuchando las partes involucradas y en un acto de reindicaci\u00f3n justicia la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6164.12,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Jorge Edgar Calixto Cabargo. Esto de de justicia fue fue posible gracias a su valiosa ayuda la de su colaboradora colaboradores se\u00f1or presidente.",
            "start": 6212.12,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Es cu\u00e1nto es cu\u00e1nto es que tambi\u00e9n hablando de buenos servidores p\u00fablicos, mujeres.",
            "start": 6230.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La mujer es Rosa Isela Rodr\u00edguez es muy buena como servidora p\u00fablica, la secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana.",
            "start": 6240.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n me siento muy orgulloso de contar con su apoyo porque esto no es tarea de un solo hombre.",
            "start": 6254.12,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Solo hombre es de un equipo, desde luego nos respalda el pueblo, nos apoya la mayor\u00eda de la gente, pero somos un equipo y todos nos ayudamos.",
            "start": 6266.12,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no",
            "start": 6293.12,
            "duration": 30.0
        },
        {
            "text": " la empresa de desventear est\u00e1 en Acapulco, ya ha estado en las zonas m\u00e1s pobres y me",
            "start": 6323.12,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " est\u00e1 ayudando Baroc Wallacella a coordinar la reestructuraci\u00f3n del Issste, que eso,",
            "start": 6332.28,
            "duration": 19.800000000000182
        },
        {
            "text": " como dicen mis paisanos de la Cruzana, le zumba, porque eso lo dejaron deshecho, lo",
            "start": 6352.08,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " desarmaron, o sea, ni siquiera lo privatizaron completo, lo privatizaron por partes.",
            "start": 6365.26,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " Los hospitales, los laboratorios, hasta los equipos m\u00e1s elementales, las ambulancias,",
            "start": 6383.34,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " las camillas, desde luego todo lo que tiene que ver con la medicina, todo privatizado,",
            "start": 6404.34,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " todo lo contrataron por corrupci\u00f3n y por influyentismo.",
            "start": 6415.82,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos buscando recuperar el Issste, unirlo, que sea servicio p\u00fablico para atender",
            "start": 6423.18,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " a los trabajadores, al servicio del Estado, sobre todo maestras, maestros.",
            "start": 6441.02,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o y todav\u00eda, s\u00ed, c\u00f3mo no, bastantes resistencias, desde luego",
            "start": 6447.660000000001,
            "duration": 21.519999999999527
        },
        {
            "text": " lo digo, el Porfiriato se expres\u00f3, se manifest\u00f3, actu\u00f3, fue una dictadura de 34 a\u00f1os, pero",
            "start": 6486.86,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " el neoliberalismo tard\u00f3 36 a\u00f1os.",
            "start": 6508.06,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, se metieron hasta al fondo, en la mente.",
            "start": 6518.3,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es una forma de pensar, de ser, que penetr\u00f3 mucho, se internaliz\u00f3, pues fue lo mismo",
            "start": 6536.5,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " en el caso de las secretar\u00edas, en todas casi, algunas se salvaron.",
            "start": 6555.22,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " F\u00edjense que las que m\u00e1s se libraron fueron las que tienen que ver con las Fuerzas Armadas,",
            "start": 6565.62,
            "duration": 21.399999999999636
        },
        {
            "text": " porque intentaron meterse a dominarlas, en el caso del Ej\u00e9rcito no pudieron del todo,",
            "start": 6587.02,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " porque es una instituci\u00f3n con m\u00e1s tradici\u00f3n nacionalista.",
            "start": 6600.1,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero imag\u00ednense Hacienda, iban m\u00e1s all\u00e1 los tecn\u00f3cratas mexicanos que lo que les",
            "start": 6606.42,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " ped\u00edan los organismos financieros internacionales, convert\u00edan las recetas que enviaban desde",
            "start": 6621.46,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " no liberal acabaron con el sindicato m\u00e1s democr\u00e1tico que exist\u00eda, que era el SME,",
            "start": 6657.06,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " se esmeraron en destruirlo.",
            "start": 6672.5,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " no se avanz\u00f3 tampoco en eso.",
            "start": 6706.78,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y ya no hablemos de Ejido, lo privatizaron, buscaron desaparecerlo, nada m\u00e1s que los",
            "start": 6712.58,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " campesinos mantuvieron en muchas partes y todav\u00eda la defensa de sus tierras y siguieron",
            "start": 6721.7,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " era privatizarlo por completo, esto desde Salinas, desde que modifica el art\u00edculo 27",
            "start": 6755.86,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " constitucional, pero tambi\u00e9n en el gobierno, nos estamos padeciendo con los llamados organismos",
            "start": 6766.42,
            "duration": 11.759999999999309
        },
        {
            "text": " aut\u00f3nomos, todos eso lo crearon, todo eso fue un andamiaje para defender las pol\u00edticas",
            "start": 6778.18,
            "duration": 20.600000000000364
        },
        {
            "text": " de saqueo, porque es impresionante lo que trasladaron a particulares, lo que era p\u00fablico.",
            "start": 6799.38,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " Salinas, no s\u00e9, creo que en un a\u00f1o, un poco m\u00e1s, pero fue como a raz\u00f3n de 15 d\u00edas por banco,",
            "start": 6817.42,
            "duration": 16.4399999999996
        },
        {
            "text": " los fue entregando, todos los bancos, todas las empresas p\u00fablicas, empresas de comunicaciones,",
            "start": 6833.86,
            "duration": 21.399999999999636
        },
        {
            "text": " empresas que ten\u00edan que ver con la industria, los ingenios azucareros, las f\u00e1bricas automotrices,",
            "start": 6855.26,
            "duration": 21.720000000000255
        },
        {
            "text": " todo Ciudad Sag\u00fan era p\u00fablico, las minas, luego los autocarriles, los aeropuertos, los puertos,",
            "start": 6877.7,
            "duration": 14.679999999999382
        },
        {
            "text": " todo. Y ahora que sale lo de Argentina, pues algunos se sorprenden, yo pienso que los j\u00f3venes,",
            "start": 6892.38,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " que no les toc\u00f3 vivir, porque eran muy ni\u00f1os, la \u00e9poca de las privatizaciones de Salinas,",
            "start": 6908.74,
            "duration": 8.160000000000764
        },
        {
            "text": " pero all\u00e1 mismo en Argentina, Menem, hizo lo mismo, lo que est\u00e1 ahora proponiendo el se\u00f1or Millet,",
            "start": 6916.9,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " ya lo hicieron, que dice no va a haber inversi\u00f3n p\u00fablica, todo lo va a hacer la iniciativa privada,",
            "start": 6930.0599999999995,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " es decir, el Estado no va a cumplir su responsabilidad social, si quieres estudiar,",
            "start": 6941.1,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " pagas, si te enfermas, tienes que tener dinero para curarte, pero no es nuevo, es una etapa",
            "start": 6950.740000000001,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " que se da despu\u00e9s del fracaso rotundo de la pol\u00edtica neoliberal.",
            "start": 6963.38,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ahora es como un regreso, un reto\u00f1o del viejo modelo este privatizador en beneficio de minor\u00edas,",
            "start": 6976.22,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " pero hay muchos servidores p\u00fablicos que s\u00ed entienden que las cosas tienen que cambiar,",
            "start": 6993.38,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " y Rosa Isela es una de ellas, por lo que t\u00fa mencionas, muy buena servidora p\u00fablica.",
            "start": 7012.1,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo me siento?",
            "start": 7020.14,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pues muy bien, con algunos achaques, el carca\u00f1al, tutupiche, pero bien, bien.",
            "start": 7023.46,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y espero que terminemos bien el gobierno, van bien las cosas, s\u00ed hay problemas, c\u00f3mo",
            "start": 7041.58,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " no, lo que m\u00e1s duele es lo que tiene que ver con la violencia, con la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 7055.38,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " humanas, pero estamos trabajando, estamos trabajando.",
            "start": 7064.7,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo espero que este a\u00f1o ya lleguemos a una disminuci\u00f3n en homicidios del 20 por ciento,",
            "start": 7070.0199999999995,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " que no es poca cosa, porque estaba hasta arriba.",
            "start": 7082.98,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Lo que m\u00e1s satisfacci\u00f3n me produce, que s\u00ed ando tirando aceite en lo interno, lo",
            "start": 7094.5,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s me tiene contento, feliz, es lo de la disminuci\u00f3n, la reducci\u00f3n",
            "start": 7109.099999999999,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la pobreza.",
            "start": 7121.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo m\u00e1s importante, porque les puedo decir que tambi\u00e9n M\u00e9xico es de",
            "start": 7124.9,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, les puedo decir que tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 7138.9,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " extranjera, r\u00e9cord en reservas de divisas en el Banco de M\u00e9xico, tenemos r\u00e9cord en",
            "start": 7147.339999999999,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " empleo, r\u00e9cord en remesas, todo eso es importante, pero lo m\u00e1s importante es la reducci\u00f3n de",
            "start": 7162.9,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " la pobreza y de la desigualdad.",
            "start": 7180.58,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora, en 30, 40 a\u00f1os, no se hab\u00eda visto ese logro, ning\u00fan gobierno hab\u00eda podido",
            "start": 7185.46,
            "duration": 20.31999999999971
        },
        {
            "text": " que se debiera reforzar la pobreza y la desigualdad, como lo estamos haciendo, entre todos.",
            "start": 7205.78,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y vamos a seguir as\u00ed, porque todos los indicadores est\u00e1n manifestando que va a seguir el crecimiento",
            "start": 7210.34,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " de la econom\u00eda, que van a seguir creando empleos, hay que estar nada m\u00e1s pendiente",
            "start": 7230.58,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la inflaci\u00f3n, que no se nos dispare, pero no creo que se salga de control.",
            "start": 7240.78,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hemos tenido bastante disciplina en el manejo del gasto, no hay una deuda incontrolable",
            "start": 7255.9400000000005,
            "duration": 17.5
        },
        {
            "text": " por encima del 50 por ciento del Producto Interno Bruto, por lo general. Si ustedes",
            "start": 7273.4400000000005,
            "duration": 7.619999999999891
        },
        {
            "text": " ven todos los pa\u00edses, arriba del 50 por ciento, en Estados Unidos debe ser como 200 por ciento",
            "start": 7281.06,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " su deuda, nosotros estamos actualmente como 46 por ciento, 47 por ciento.",
            "start": 7291.780000000001,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " A ver si nos manda Laurita, Laura, o el subsecretario de Hacienda, el \u00faltimo corte sobre deuda,",
            "start": 7306.98,
            "duration": 28.640000000000327
        },
        {
            "text": " o Carlos Torres, pero desde que llegamos, con relaci\u00f3n al Producto Interno Bruto,",
            "start": 7335.62,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " son como dos puntos los que hemos incrementado de deuda.",
            "start": 7349.38,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " Mientras el promedio de incremento de deuda con Calder\u00f3n fue como el 7 por ciento del",
            "start": 7366.62,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " producto y con Pe\u00f1a igual siete, y nosotros hasta ahora dos, vamos a terminar como tres,",
            "start": 7377.98,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " cuatro.",
            "start": 7391.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n est\u00e1? Mira.",
            "start": 7392.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 17 de noviembre.",
            "start": 7393.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEh?",
            "start": 7394.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El viernes 17 de noviembre.",
            "start": 7395.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Viernes.",
            "start": 7402.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta es la deuda en billones de pesos.",
            "start": 7403.54,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " Bueno, aqu\u00ed la vamos a ver. Y este es los billones del PIP, o sea, todo lo que significa",
            "start": 7416.780000000001,
            "duration": 17.859999999999673
        },
        {
            "text": " el ingreso del pa\u00eds. 17 de noviembre, 14.6 billones de deuda de un PIP de 32 billones,",
            "start": 7434.64,
            "duration": 19.800000000000182
        },
        {
            "text": " esto significa 45.8 del PIP.",
            "start": 7454.4400000000005,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo la encontramos?",
            "start": 7459.4800000000005,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " En el 18, 43.6 para 45.8, 2.2 arriba, con este tipo de cambio.",
            "start": 7463.28,
            "duration": 23.68000000000029
        },
        {
            "text": " Y la proyecci\u00f3n que se tiene es que va a aumentar a 46.5, vamos a cerrar as\u00ed, y cerrar\u00edamos",
            "start": 7486.96,
            "duration": 18.859999999999673
        },
        {
            "text": " con 48.8. Estas son proyecciones de los de Hacienda que siempre son bastante realistas,",
            "start": 7505.82,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de la cuenta, y se cubren, pero va a ser menos.",
            "start": 7520.0199999999995,
            "duration": 7.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Pero a\u00fan siendo esto, si lo ven, esta es deuda de acuerdo al PIP, Fox 28.2, 35.6, aqu\u00ed",
            "start": 7528.34,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " el aumento, aqu\u00ed no hubo aumento, pero aqu\u00ed s\u00ed, 7.4 del PIP, con Pe\u00f1a Nieto 8.0, y",
            "start": 7540.66,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " nosotros vamos a hacer 5.2, si es este.",
            "start": 7554.5,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa?",
            "start": 7561.26,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Que con relaci\u00f3n a Calder\u00f3n y a Pe\u00f1a, pues nos quedan m\u00e1s de dos puntos del PIP, cada",
            "start": 7569.06,
            "duration": 12.839999999999236
        },
        {
            "text": " punto del PIP son 300 mil millones, o sea, nos quedan como poco m\u00e1s de 600 mil millones",
            "start": 7582.299999999999,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " disponibles.",
            "start": 7592.219999999999,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, esto va bien, no tenemos ning\u00fan problema.",
            "start": 7595.06,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y en cuanto a incremento nominal, lo mismo, 78 por 179, 59, y incremento real es mejor,",
            "start": 7606.26,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " con Fox 7, Calder\u00f3n 37, 37 Pe\u00f1a y 19 nosotros.",
            "start": 7621.5,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y no quiero mencionar que se nos cay\u00f3 18 puntos la econom\u00eda con la pandemia, pero",
            "start": 7630.38,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " si esto lo ven, manejo de deuda, y lo comparan con cualquier pa\u00eds del mundo, van a ver",
            "start": 7647.86,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 el manejo de la econom\u00eda es reconocido a nivel mundial, por todos, el manejo de",
            "start": 7659.82,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " nuestra econom\u00eda.",
            "start": 7673.74,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Esto es macroeconom\u00eda, estas son variables macroecon\u00f3micas que nos han permitido esta",
            "start": 7676.7,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " habilidad que llegue la inversi\u00f3n, que haya confianza, que tengamos un peso fortalecido,",
            "start": 7686.34,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " como no se hab\u00eda visto en 50 a\u00f1os.",
            "start": 7698.62,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante, pero lo m\u00e1s importante de todo es el que se ha reducido la pobreza,",
            "start": 7700.42,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " que le ha ido bien a los de abajo, le ha ido bien a todos, pero mejor proporcionalmente",
            "start": 7717.58,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " a los pobres.",
            "start": 7728.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dile a Carlos que te mande nada m\u00e1s la Carlos Torres, la gr\u00e1fica \u00faltima sobre reducci\u00f3n",
            "start": 7731.5,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " de pobreza, no la alargada, sino la que tiene la \u00faltima, Carlos Torres, del Coneval, y",
            "start": 7743.18,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " si tiene la desigualdad tambi\u00e9n.",
            "start": 7764.780000000001,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Es con datos del Inegi.",
            "start": 7768.14,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfSe mandan o no?",
            "start": 7798.22,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, el Carlos Torres tiene.",
            "start": 7800.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir adelante.",
            "start": 7806.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " T\u00fa, t\u00fa, primero a ella.",
            "start": 7812.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEh?",
            "start": 7816.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dijo?",
            "start": 7818.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estoy enterado.",
            "start": 7820.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ayer hubo un cateo que se llev\u00f3 a cabo y est\u00e1 la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico actuando,",
            "start": 7828.3,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n, hablando de buenos funcionarios, servidores p\u00fablicos, es bueno el trabajo",
            "start": 7839.26,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " que hace la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 7847.74,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ya ven c\u00f3mo hay fiscales que no cumplen, afortunadamente no es la mayor\u00eda de los fiscales",
            "start": 7852.139999999999,
            "duration": 9.240000000000691
        },
        {
            "text": " estatales, o todav\u00eda se le sigue llamando procuradores.",
            "start": 7861.38,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " No, fiscales.",
            "start": 7867.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fiscales.",
            "start": 7869.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el gobierno de la fiscal\u00eda?",
            "start": 7871.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no he hablado con ella, pero s\u00ed les corresponde y est\u00e1n atendiendo muy bien las cosas.",
            "start": 7875.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Miren esto.",
            "start": 7885.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Como ya no ven las ma\u00f1aneras, los conservadores, no hay ning\u00fan problema, lo podemos poner,",
            "start": 7889.98,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " porque no se enojan tanto, ya no lo ven.",
            "start": 7904.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto es lo m\u00e1s importante de todo.",
            "start": 7919.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas.",
            "start": 7924.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Le agradezco este espacio.",
            "start": 7927.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Soy la licenciada Teremora Guill\u00e9n, corresponsal del corporativo Imagen del Golfo, que encabeza",
            "start": 7929.98,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " el diario de Lismo y el peri\u00f3dico Imagen de Veracruz.",
            "start": 7937.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, buenos d\u00edas.",
            "start": 7940.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y mi primer pregunta, presidente.",
            "start": 7941.62,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " En Veracruz, productores de caf\u00e9 de la regi\u00f3n de la Sierra Zongolica y Coatepec nos dicen",
            "start": 7944.98,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " que son afectados por los precios bajos que les pagan por su producto.",
            "start": 7950.339999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Incluso este a\u00f1o el pago que est\u00e1n recibiendo por el quintal es menos de la mitad del a\u00f1o",
            "start": 7954.86,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " pasado.",
            "start": 7960.46,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " El caf\u00e9 de Veracruz es de gran calidad y es reconocido a nivel internacional.",
            "start": 7961.66,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfHabr\u00eda posibilidad de que su gobierno interviniera para que los productores de caf\u00e9 reciban un",
            "start": 7966.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pago justo por su trabajo, se\u00f1or?",
            "start": 7972.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a verlo, vamos a atenderlo.",
            "start": 7975.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Nestl\u00e9, ah\u00ed en Veracruz, y est\u00e1 comprando caf\u00e9.",
            "start": 7982.14,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " Deber\u00edan de estar pagando bien.",
            "start": 7994.82,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Voy a revisar qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 8000.06,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or, porque adem\u00e1s el caf\u00e9 de Coatepec tiene much\u00edsima fama.",
            "start": 8007.660000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es de lo mejor.",
            "start": 8013.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es.",
            "start": 8014.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como Pluma Hidalgo en Oaxaca, para que no se pongan celosos, y como en Yajal\u00f3n, en",
            "start": 8015.660000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Chiapas.",
            "start": 8022.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente.",
            "start": 8023.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En Tumbal\u00e1, Chiapas.",
            "start": 8024.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hay muy buen caf\u00e9.",
            "start": 8026.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n Guerrero, para que no\u2026",
            "start": 8031.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En Puebla, all\u00e1 al estado.",
            "start": 8036.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No puedo decir Tabasco, pero s\u00ed, s\u00ed hay, pero no.",
            "start": 8037.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " All\u00e1 es el cacao.",
            "start": 8041.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8042.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, es la Rep\u00fablica del Cacao.",
            "start": 8043.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, se\u00f1or.",
            "start": 8048.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, se menciona que el exgobernador Miguel \u00c1ngel Linares y sus dos hijos, Fernando",
            "start": 8051.860000000001,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " y Miguel \u00c1ngel Lunes M\u00e1rquez, estar\u00edan participando en las elecciones del pr\u00f3ximo",
            "start": 8058.42,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " a\u00f1o.",
            "start": 8064.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Existe el temor de que busquen protegerse a trav\u00e9s de un cargo.",
            "start": 8065.46,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Quisi\u00e9ramos saber si existe alg\u00fan avance sobre las investigaciones por la carpeta azul",
            "start": 8069.7,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " que se present\u00f3 en su momento, en la que se evidenciaba el presunto enriquecimiento",
            "start": 8075.26,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " il\u00edcito del exgobernador con una lista de propiedades de lujo en el pa\u00eds y en el extranjero,",
            "start": 8081.22,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " se\u00f1or.",
            "start": 8087.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 exactamente c\u00f3mo va esa investigaci\u00f3n.",
            "start": 8088.66,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " En una ocasi\u00f3n aqu\u00ed se pregunt\u00f3 y a los pocos d\u00edas inform\u00f3 la fiscal\u00eda de que s\u00ed",
            "start": 8092.18,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " hab\u00eda esta investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, pero no tenemos",
            "start": 8104.26,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " nosotros conocimiento de c\u00f3mo vaya la investigaci\u00f3n.",
            "start": 8110.18,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Si es que existe, o sea, hay que volver a preguntar y si existe, pues ellos tienen que",
            "start": 8115.900000000001,
            "duration": 12.599999999999454
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n con el debido proceso nosotros no podemos estar dando informaci\u00f3n, nada",
            "start": 8129.5,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s comunicar o dar a conocer que se est\u00e1 pidiendo informaci\u00f3n y que sea la fiscal\u00eda",
            "start": 8136.74,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " la que proporciona la informaci\u00f3n.",
            "start": 8152.26,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8154.62,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " en el reglamento cuando estaban a punto de concluir su primer semestre.",
            "start": 8185.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En una carta dirigida a usted, plantearon la problem\u00e1tica que enfrentan y solicitan",
            "start": 8190.14,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " su apoyo para continuar sus estudios.",
            "start": 8195.62,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Se podr\u00eda dar seguimiento a este caso que podr\u00eda afectar a otros j\u00f3venes en la misma",
            "start": 8198.78,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n, se\u00f1or.",
            "start": 8204.26,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Con la maestra Raquel Sosa le vamos a pedir que atienda este caso, si te parece.",
            "start": 8206.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 8216.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8226.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durante, bueno, Luis Guillermo Hern\u00e1ndez periodista independiente y colaborador de",
            "start": 8228.74,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " cien censura de Radio Educaci\u00f3n.",
            "start": 8233.94,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Durante algunos meses he dado seguimiento a la corrupci\u00f3n en el INAI.",
            "start": 8237.02,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " He documentado a trav\u00e9s de mi plataforma, CXAW, c\u00f3mo esa instituci\u00f3n se convirti\u00f3",
            "start": 8240.86,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " en una especie de caja chica al servicio de las comisionadas y los comisionados que la",
            "start": 8248.060000000001,
            "duration": 6.519999999998618
        },
        {
            "text": " componen.",
            "start": 8254.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El \u00faltimo caso, el m\u00e1s reciente de esta cadena de corrupci\u00f3n, fue el que quer\u00eda",
            "start": 8256.22,
            "duration": 7.480000000001382
        },
        {
            "text": " conocer a principios del mes de noviembre en mi plataforma, CXAW, el teybolero del INAI.",
            "start": 8263.7,
            "duration": 8.43999999999869
        },
        {
            "text": " A partir de esa revelaci\u00f3n que involucra al ex comisionado, Oscar Guerra Ford, quien",
            "start": 8272.14,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " presuntamente presunto su renuncia como integrante del cuerpo administrativo del INAI, he recibido",
            "start": 8280.26,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " una verdadera cascada de informaci\u00f3n de gente del INAI que est\u00e1 muy documentada sobre",
            "start": 8288.1,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " lo que yo llamo ya una especie de avalancha de casos de corrupci\u00f3n.",
            "start": 8299.94,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " El secretario ejecutivo de la instituci\u00f3n, Eugenio Monterrey Chepof, quien seg\u00fan el",
            "start": 8306.58,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " propio INAI tambi\u00e9n renunci\u00f3 junto con Oscar Guerra Ford por haber acudido al Teybol Dance",
            "start": 8315.74,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " Curazao en 2014, sigue siendo secretario ejecutivo de la instituci\u00f3n y es se\u00f1alado como la cabeza",
            "start": 8323.54,
            "duration": 9.43999999999869
        },
        {
            "text": " de una estructura de venta de plazas dentro de la instituci\u00f3n, extorsiones, incluso amenazas,",
            "start": 8333.46,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " y se habla, se denuncia en esta avalancha que he recibido en mi correo, la sexta w,",
            "start": 8340.74,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " arroba gmail.com, pues que desaparecieron el servicio profesional de carrera en el INAI",
            "start": 8347.699999999999,
            "duration": 9.400000000001455
        },
        {
            "text": " para que los comisionados de la instituci\u00f3n pudieran repartirse los cargos administrativos",
            "start": 8357.220000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " en la instituci\u00f3n.",
            "start": 8363.7,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Ninguno de los comisionados que todav\u00eda est\u00e1n en funciones ha salido a dar explicaciones",
            "start": 8365.18,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " precisas sobre esta circunstancia, algunos de ellos incluso han intentado seg\u00fan las",
            "start": 8373.62,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " denuncias pues desacreditar el trabajo que estamos haciendo para revelar estas circunstancias",
            "start": 8380.54,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " y el peor de los escenarios parece estar conform\u00e1ndose en estos momentos porque en unos cuantos",
            "start": 8387.62,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " d\u00edas m\u00e1s, antes del 15 de diciembre, el INAI tiene que elegir una nueva presidencia y",
            "start": 8394.300000000001,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " los candidatos, las candidatas son pues los tres comisionados que quedan en todav\u00eda funciones,",
            "start": 8401.26,
            "duration": 7.739999999999782
        },
        {
            "text": " el comisionado Adri\u00e1n Alcal\u00e1, quien estuvo tambi\u00e9n en el table dance Curasao en 2014",
            "start": 8409.0,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " y quien protegi\u00f3 a Oscar Guerraford durante estos 10 a\u00f1os ocultando la informaci\u00f3n que",
            "start": 8417.8,
            "duration": 6.56000000000131
        },
        {
            "text": " si no hubiera sido entregada a este servidor y a otros medios de comunicaci\u00f3n por un trabajador",
            "start": 8424.36,
            "duration": 7.099999999998545
        },
        {
            "text": " del INAI, una trabajadora del INAI an\u00f3nimos que est\u00e1n hartos de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 8431.46,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " en el INAI, simplemente no se conocer\u00eda porque el propio INAI decidi\u00f3 ocultarle al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8437.56,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " esta informaci\u00f3n. Adri\u00e1n Alcal\u00e1 no s\u00f3lo no ha renunciado a su cargo a pesar de este hecho flagrante",
            "start": 8445.0,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n, sino que quiere ser presidente del INAI a partir del 15 de diciembre, otra comisionada",
            "start": 8452.76,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Julieta del R\u00edo tambi\u00e9n quiere ser presidenta del INAI, pero est\u00e1 documentado de acuerdo con",
            "start": 8460.0,
            "duration": 6.279999999998836
        },
        {
            "text": " esta avalancha que le comento de documentaci\u00f3n que me ha llegado, pues que utiliza la instituci\u00f3n",
            "start": 8466.28,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " para sus fines personales, se mont\u00f3 una verdadera estructura fara\u00f3nica para su servicio y para sus",
            "start": 8472.0,
            "duration": 9.56000000000131
        },
        {
            "text": " proyectos pol\u00edticos personales y la tercera comisionada en funciones, Josefina, no recuerdo",
            "start": 8481.560000000001,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " su apellido, pues es tambi\u00e9n involucrada en esta red de protecci\u00f3n a la corrupci\u00f3n interna dentro",
            "start": 8488.88,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " del INAI. Y la pregunta, se\u00f1or presidente, en este escenario que usted ya ha conocido y que usted",
            "start": 8496.8,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " ha planteado es \u00bfqu\u00e9 instituci\u00f3n puede investigar lo que est\u00e1 ocurriendo en el Instituto Nacional de",
            "start": 8502.24,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos P\u00fablicos del pa\u00eds? \u00bfAlguna fiscal\u00eda,",
            "start": 8510.72,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " alguna auditor\u00eda, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, qui\u00e9n se va a hacer cargo de esta profund\u00edsima",
            "start": 8517.199999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " decadencia del INAI y esta mara\u00f1a de corrupci\u00f3n en la que est\u00e1n involucrados todos los comisionados?",
            "start": 8526.199999999999,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, es buena tu pregunta, porque es de estos organismos aut\u00f3nomos que los crearon para que",
            "start": 8532.48,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " no se pudieran vigilar, parece incre\u00edble. Cualquier dependencia del gobierno",
            "start": 8546.16,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " est\u00e1 sujeta a rendir cuentas, aqu\u00ed nosotros, pues a la Funci\u00f3n P\u00fablica, desde luego,",
            "start": 8560.48,
            "duration": 13.800000000001091
        },
        {
            "text": " a la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n, a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, a la Fiscal\u00eda General,",
            "start": 8575.16,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " pero en el caso de estos organismos aut\u00f3nomos no est\u00e1 claro a qui\u00e9n tienen que rendirle cuentas",
            "start": 8590.039999999999,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " o qui\u00e9n los puede fiscalizar. Vamos a pedir a la Secretaria de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 8602.519999999999,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a Luisa Mar\u00eda, alcalde, que haga una investigaci\u00f3n para que se presenten denuncias,",
            "start": 8620.679999999998,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " porque yo tengo la misma informaci\u00f3n que tiene esto, nada m\u00e1s que no puedo hacer nada primero,",
            "start": 8630.96,
            "duration": 12.1200000000008
        },
        {
            "text": " o sea, s\u00ed puedo denunciar es bastante, a veces es m\u00e1s importante que presentar formalmente una",
            "start": 8643.08,
            "duration": 15.719999999999345
        },
        {
            "text": " denuncia, que por la situaci\u00f3n del influyentismo que todav\u00eda prevalece y las relaciones de",
            "start": 8658.8,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " complicidad que hay, pues no se avanza, pero la denuncia p\u00fablica s\u00ed, cuando se tienen pruebas.",
            "start": 8669.0,
            "duration": 9.519999999998618
        },
        {
            "text": " Yo tengo la misma informaci\u00f3n de que es un desbarajuste el Linae y son manejados ah\u00ed mil",
            "start": 8678.52,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " millones de pesos y todo es para gasto corriente, ah\u00ed s\u00ed subrayado, corriente,",
            "start": 8698.76,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " pero muchas denuncias sobre mal manejo y tambi\u00e9n muy vinculados, protegidos por el bloque conservador.",
            "start": 8717.08,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Desde que se cre\u00f3 el Linae es como un fruto del reforma de este pasqu\u00edn inmundo de la derecha,",
            "start": 8729.36,
            "duration": 21.159999999999854
        },
        {
            "text": " ellos se lo impulsaron, como otros organismos aut\u00f3nomos, para debilitar al gobierno legal",
            "start": 8750.52,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " y leg\u00edtimamente constituido y que la oligarqu\u00eda tuviese su gobierno.",
            "start": 8763.880000000001,
            "duration": 9.599999999998545
        },
        {
            "text": " Crean un gobierno paralelo, una dualidad de poderes con todos estos organismos supuestamente",
            "start": 8773.48,
            "duration": 21.520000000000437
        },
        {
            "text": " aut\u00f3nomos, porque son aut\u00f3nomos, son independientes del pueblo, no de los oligarcas.",
            "start": 8795.0,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Es un dise\u00f1o que se aplic\u00f3, se concibi\u00f3 y se aplic\u00f3 para proteger a minor\u00edas en",
            "start": 8804.84,
            "duration": 21.68000000000029
        },
        {
            "text": " el periodo neoliberal, tambi\u00e9n con el prop\u00f3sito de enga\u00f1ar de que iban a combatir la corrupci\u00f3n,",
            "start": 8826.52,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " de simular.",
            "start": 8839.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, crearon estos organismos independientes con sueldos elevad\u00edsimos y entonces empezaron",
            "start": 8840.36,
            "duration": 11.780000000000655
        },
        {
            "text": " a escoger acad\u00e9micos de pensamiento conservador, aliados para darles entrada, muy vinculados",
            "start": 8852.14,
            "duration": 16.200000000000728
        },
        {
            "text": " al PAN, casi todos, que no conozco a nadie que haya salido de este instituto que ya lleva",
            "start": 8868.34,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " desde la \u00e9poca de Fox hacer una denuncia de todo este desbarajuste que existe.",
            "start": 8883.78,
            "duration": 12.55999999999949
        },
        {
            "text": " Su \u00faltimo, que se acaba de dar a conocer, que pagaban con tarjetas oficiales sus gastos",
            "start": 8896.34,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " en bares, en restaurantes y con tarjetas oficiales.",
            "start": 8910.54,
            "duration": 12.040000000000873
        },
        {
            "text": " De efecto, \u00bfqui\u00e9n vigila eso, qui\u00e9n sanciona?",
            "start": 8922.58,
            "duration": 12.799999999999272
        },
        {
            "text": " Vamos a ver qu\u00e9 va a suceder, o espero que no vayan a decir.",
            "start": 8935.38,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " Que ataca la libertad de expresi\u00f3n.",
            "start": 8945.42,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Claro que estoy en contra de la simulaci\u00f3n, porque todo eso es una fachada, eso no deber\u00eda",
            "start": 8947.94,
            "duration": 9.959999999999127
        },
        {
            "text": " de existir, esos mil millones se deber\u00edan utilizar para seguir otorgando becas a la gente,",
            "start": 8957.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a los estudiantes de familias humildes, para el pueblo, para el bienestar de la gente,",
            "start": 8967.9,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " salud, educaci\u00f3n, seguridad, no estos aparatos que crearon que no tienen ninguna funci\u00f3n,",
            "start": 8977.5,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " porque existe la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, porque existe la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n,",
            "start": 8991.06,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " porque existe la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n que pertenece al Poder Legislativo,",
            "start": 9000.82,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica que es aut\u00f3noma, porque otro organismo, la transparencia,",
            "start": 9014.34,
            "duration": 10.960000000000946
        },
        {
            "text": " todos estamos obligados, todos los servidores p\u00fablicos a informar sobre nuestros ingresos,",
            "start": 9025.300000000001,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " bienes, eso ya est\u00e1 establecido, incluso transparentarlo, hacerlo p\u00fablico, \u00bfqu\u00e9 no est\u00e1n para eso?",
            "start": 9035.18,
            "duration": 14.799999999999272
        },
        {
            "text": " Los portales, las redes sociales, las p\u00e1ginas, \u00bfpor qu\u00e9 el aparato? \u00bfNo tiene la estructura,",
            "start": 9049.98,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " el organigrama del INAI? Van a ver mil millones y ganan estos consejeros m\u00e1s que el presidente.",
            "start": 9063.5,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfM\u00e1s de 120 mil pesos al mes?",
            "start": 9076.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no dijo que el entranse, le daban el control?",
            "start": 9078.86,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no dijo que el entranse, si menciona esto, lo que menciona la compa\u00f1\u00eda de la fiscal\u00eda?",
            "start": 9084.380000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A lo mejor s\u00ed, pero antes de que yo termine, que yo env\u00ede una iniciativa, porque tambi\u00e9n es responsabilidad de todos,",
            "start": 9090.38,
            "duration": 19.040000000000873
        },
        {
            "text": " y va a ayudar mucho, aunque no se apruebe, pero que cuando menos que quede constancia de que lo hicimos,",
            "start": 9109.42,
            "duration": 15.040000000000873
        },
        {
            "text": " una especie de reforma administrativa ante las nuevas circunstancias,",
            "start": 9124.460000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ya una vez que se demostr\u00f3 que todos estos organismos pantallas no sirven, son improductivos,",
            "start": 9132.5,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " honerosos.",
            "start": 9145.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Miren toda esta estructura.",
            "start": 9149.54,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Son comisionados.",
            "start": 9167.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Luego, coordinaci\u00f3n de acceso a la informaci\u00f3n. Miren cu\u00e1ntas direcciones.",
            "start": 9169.580000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Coordinaci\u00f3n ejecutiva. Miren cu\u00e1ntas direcciones.",
            "start": 9177.580000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Miren cu\u00e1ntas direcciones.",
            "start": 9183.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " F\u00edjense, coordinaci\u00f3n ejecutiva, direcci\u00f3n general de asuntos internacionales,",
            "start": 9188.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n,",
            "start": 9194.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de capacitaci\u00f3n,",
            "start": 9199.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la sociedad,",
            "start": 9202.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n y estudios.",
            "start": 9207.660000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A ver, paro ac\u00e1 para ver todas las direcciones.",
            "start": 9214.660000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Direcci\u00f3n general de administraci\u00f3n,",
            "start": 9217.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de pol\u00edtica de acceso, que es eso.",
            "start": 9219.660000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Direcci\u00f3n general de asuntos jur\u00eddicos,",
            "start": 9227.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con organismos electorales y partidos pol\u00edticos.",
            "start": 9229.660000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 este hombre o esta se\u00f1ora?",
            "start": 9234.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Joven, si es mujer.",
            "start": 9238.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Direcci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n social y difusi\u00f3n,",
            "start": 9242.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de planeaci\u00f3n y desempe\u00f1o institucional",
            "start": 9248.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " contra la orilla, que es muy eficiente.",
            "start": 9255.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 al tanto de todo, se da cuenta de todo.",
            "start": 9264.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Direcci\u00f3n general de evaluaci\u00f3n,",
            "start": 9268.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con autoridades laborales,",
            "start": 9270.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sindicatos, personas f\u00edsicas y morales,",
            "start": 9274.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con organismos electorales.",
            "start": 9279.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este ya lo mencion\u00f3.",
            "start": 9284.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, direcci\u00f3n general de gobierno abierto y transparencia,",
            "start": 9286.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con sujetos obligados de los poderes legislativo y judicial,",
            "start": 9291.740000000002,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con sujetos obligados de la administraci\u00f3n p\u00fablica centralizada,",
            "start": 9300.740000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de enlace con organismos p\u00fablicos, aut\u00f3nomos,",
            "start": 9308.740000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " empresas para estatales, entidades financieras, fondos y fideicomisos.",
            "start": 9312.740000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Direcci\u00f3n general de prevenci\u00f3n y autorregulaci\u00f3n,",
            "start": 9318.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de investigaci\u00f3n y verificaci\u00f3n,",
            "start": 9324.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de protecci\u00f3n de derechos y sanci\u00f3n,",
            "start": 9329.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de normatividad y consulta,",
            "start": 9334.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general t\u00e9cnica, seguimiento y normatividad,",
            "start": 9340.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de vinculaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con entidades federativas,",
            "start": 9346.820000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de atenci\u00f3n al pleno,",
            "start": 9354.820000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " direcci\u00f3n general de cumplimientos y responsabilidades.",
            "start": 9358.820000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLe entendiste, primo hermano?",
            "start": 9366.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto fue lo que crearon.",
            "start": 9372.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene algo que ver con ustedes que me est\u00e1n viendo, que me est\u00e1n escuchando?",
            "start": 9376.820000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nada.",
            "start": 9383.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y todos con buenos sueldos.",
            "start": 9387.820000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y eliminaron el servicio p\u00fablico de carrera para que todas esas direcciones se las repartan",
            "start": 9392.820000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " entre los comisionados y a cada quien le tocan tantas direcciones para sus cuates.",
            "start": 9396.820000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pura direcci\u00f3n.",
            "start": 9404.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n.",
            "start": 9405.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 9407.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n.",
            "start": 9408.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n general, el INA.",
            "start": 9410.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero tienen miles de arque\u00f3logos.",
            "start": 9417.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Son siete mil trabajadores.",
            "start": 9421.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que est\u00e1n ah\u00ed en campo, en territorio.",
            "start": 9423.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todo esto es escritorio, todo es escritorio.",
            "start": 9427.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estos llegan, con todo respeto lo digo,",
            "start": 9432.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nueve, diez de la ma\u00f1ana.",
            "start": 9436.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se van a las dos, tres.",
            "start": 9443.900000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Si regresan es de cinco a siete.",
            "start": 9448.900000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Si no se van al table.",
            "start": 9453.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso ya no s\u00e9, pero digo.",
            "start": 9455.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00e1bado y domingo \u00bftrabajan?",
            "start": 9458.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 9461.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No trabajan.",
            "start": 9463.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Son cuatro millones y medio.",
            "start": 9465.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son cuatro millones y medio lo que se gasta haciendo la cuenta.",
            "start": 9469.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son cuatro millones y medio.",
            "start": 9472.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero si vemos los otros aut\u00f3nomos, est\u00e1n iguales.",
            "start": 9477.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 cosa era esto en el fondo?",
            "start": 9482.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Maiseo.",
            "start": 9486.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que al momento de crear todo esto,",
            "start": 9488.980000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de tener protecci\u00f3n porque en vez de transparentar,",
            "start": 9494.980000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " guardaban o ocultaban la informaci\u00f3n que no le conven\u00eda",
            "start": 9498.980000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico,",
            "start": 9504.980000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y para cumplir esa funci\u00f3n de simuladores",
            "start": 9509.980000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pues les ten\u00edan que pagar bien",
            "start": 9516.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a todos.",
            "start": 9526.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con Calder\u00f3n creci\u00f3 el aparato administrativo,",
            "start": 9530.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " crearon direcciones generales de las juntas,",
            "start": 9537.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " o sea, por todos lados.",
            "start": 9542.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y entonces el presupuesto se lo tragaban en el mismo gobierno,",
            "start": 9546.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " no le llegaba a la gente,",
            "start": 9557.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno estaba ensimismado,",
            "start": 9560.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " era un gobierno mantenido",
            "start": 9569.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no puedo decir bueno para nada porque s\u00ed serv\u00edan",
            "start": 9576.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de tapadera.",
            "start": 9581.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos a investigar a ver a qui\u00e9n le corresponde.",
            "start": 9585.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 9589.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la segunda pregunta,",
            "start": 9590.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero regresar otra vez a la petici\u00f3n que le hice anteriormente,",
            "start": 9593.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " una pregunta fuera del contexto informativo actual.",
            "start": 9597.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Durante su gobierno,",
            "start": 9601.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted recibi\u00f3 una hist\u00f3rica embestida de los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 9604.060000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pr\u00e1cticamente ning\u00fan gobierno mexicano del \u00faltimo siglo",
            "start": 9610.060000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fue tan atacado por el conjunto de medios tradicionales",
            "start": 9614.060000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como fue su gobierno.",
            "start": 9618.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto comenz\u00f3, de acuerdo con la documentaci\u00f3n que he analizado,",
            "start": 9620.060000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto comenz\u00f3 con la tragedia de Tlahuelilpan,",
            "start": 9624.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si usted la recuerda muy bien.",
            "start": 9626.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es decir, los medios de comunicaci\u00f3n aprovecharon esa circunstancia",
            "start": 9628.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para crear una suerte de psicosis colectiva",
            "start": 9632.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con el desabasto de gasolinas",
            "start": 9637.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a partir de ah\u00ed los medios de comunicaci\u00f3n en conglomerado",
            "start": 9639.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " fueron uno de los principales adversarios de su gobierno,",
            "start": 9643.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en algunos casos el principal adversario,",
            "start": 9647.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda vez que la derecha perdi\u00f3 el poder",
            "start": 9649.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con esto tambi\u00e9n la capacidad de influencia",
            "start": 9653.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una buena parte de las estructuras del poder.",
            "start": 9655.140000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En alg\u00fan momento, se\u00f1or presidente,",
            "start": 9659.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted pens\u00f3 o sinti\u00f3 que pod\u00edan deponerlo",
            "start": 9661.140000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " estos ataques medi\u00e1ticos.",
            "start": 9667.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Recuerdo, por ejemplo, en la pandemia",
            "start": 9669.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo se convirtieron en el factor decisivo",
            "start": 9671.140000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para la desinformaci\u00f3n general en el pa\u00eds",
            "start": 9675.140000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y en algunos casos, cuando usted enferm\u00f3,",
            "start": 9679.140000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues pr\u00e1cticamente en algunos casos hasta lo...",
            "start": 9682.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya lo estaban cafeteando.",
            "start": 9685.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted sinti\u00f3, pens\u00f3 en alg\u00fan momento",
            "start": 9687.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que esta embestida medi\u00e1tica",
            "start": 9690.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pod\u00eda terminar con su ca\u00edda como presidente?",
            "start": 9692.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, porque la clave est\u00e1,",
            "start": 9695.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y esto es para los j\u00f3venes,",
            "start": 9705.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en apoyarse en el pueblo.",
            "start": 9708.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amadero lo destituyeron",
            "start": 9712.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y lo asesinaron de manera cobarde",
            "start": 9718.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque se qued\u00f3 solo.",
            "start": 9723.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No tuvo capacidad o no pens\u00f3",
            "start": 9728.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que era fundamental para llevar a cabo la transformaci\u00f3n,",
            "start": 9733.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para hacer valer las libertades y la democracia",
            "start": 9738.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " luego de un r\u00e9gimen autoritario,",
            "start": 9742.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dictatorial como el de Porfirio D\u00edaz,",
            "start": 9745.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dur\u00f3 tanto tiempo que estaba arraigado.",
            "start": 9748.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Una transformaci\u00f3n solo pod\u00eda llevarse a cabo",
            "start": 9754.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo y el respaldo del pueblo",
            "start": 9757.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00e9l no quiso o no pudo conseguir ese respaldo.",
            "start": 9760.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Una de las posibilidades",
            "start": 9772.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tampoco la pol\u00edtica es ciencia exacta,",
            "start": 9775.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es de aproximaciones,",
            "start": 9780.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero una de las posibilidades que ten\u00eda",
            "start": 9783.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para sostenerse",
            "start": 9785.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y llevar a la pr\u00e1ctica su noble ideal,",
            "start": 9788.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque estamos hablando",
            "start": 9793.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de el ap\u00f3stol de la democracia,",
            "start": 9795.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no ha habido nadie m\u00e1s.",
            "start": 9799.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con tanta vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 9802.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como Amadero,",
            "start": 9805.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hombre bueno,",
            "start": 9807.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, bueno, bueno, bueno,",
            "start": 9812.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro que hasta su hermano le dec\u00eda",
            "start": 9815.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " te va a traicionar Huerta,",
            "start": 9819.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no,",
            "start": 9822.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l lo",
            "start": 9826.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " asciende",
            "start": 9832.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a general de divisi\u00f3n,",
            "start": 9835.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al traidor,",
            "start": 9840.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces es un hombre muy bueno,",
            "start": 9843.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero se qued\u00f3 sin base,",
            "start": 9848.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, la \u00fanica posibilidad que ten\u00eda",
            "start": 9850.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era la alianza con el zapatismo",
            "start": 9852.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y al principio, al inicio,",
            "start": 9857.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " llevaban muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 9860.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y todo parec\u00eda",
            "start": 9864.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se iba a lograr el acuerdo,",
            "start": 9867.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n, a\u00fan siendo",
            "start": 9870.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l asendado",
            "start": 9875.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con una visi\u00f3n distinta a la que se tiene",
            "start": 9880.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el sur sureste",
            "start": 9883.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre la tierra comunal,",
            "start": 9885.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el norte se piensa m\u00e1s",
            "start": 9890.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la propiedad privada,",
            "start": 9893.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sur sureste",
            "start": 9896.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tierra",
            "start": 9899.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es de uso comunal,",
            "start": 9901.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " social,",
            "start": 9906.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a veces no se entiende esto,",
            "start": 9908.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 9912.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el uso comunal de la tierra",
            "start": 9914.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " viene de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica,",
            "start": 9917.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed \u00e9l",
            "start": 9924.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaba de acuerdo",
            "start": 9926.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en restituir a los pueblos de las tierras",
            "start": 9929.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que les hab\u00edan arrebatado los asentados,",
            "start": 9933.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eso",
            "start": 9937.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " lo escribe",
            "start": 9939.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Plan de San Luis",
            "start": 9942.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando convoca al pueblo a tomar las armas",
            "start": 9944.300000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el art\u00edculo tercero",
            "start": 9950.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se hace ese compromiso",
            "start": 9954.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso en su libro",
            "start": 9956.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la sucesi\u00f3n presidencial",
            "start": 9959.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l se manifiesta en contra del despojo",
            "start": 9960.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las tierras a los pueblos de Aquis",
            "start": 9964.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 9968.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no logran",
            "start": 9970.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el acuerdo con los campesinos que en ese entonces",
            "start": 9974.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " era la mayor\u00eda",
            "start": 9977.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tampoco logra acuerdo",
            "start": 9982.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con trabajadores",
            "start": 9985.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace cosas en favor de los trabajadores",
            "start": 9989.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " incrementa el salario",
            "start": 9992.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permite lo de las organizaciones sindicales",
            "start": 9998.300000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la actividad",
            "start": 10002.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su",
            "start": 10005.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " dur\u00f3",
            "start": 10007.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 15 meses como presidente",
            "start": 10009.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy poco",
            "start": 10013.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero no pudo",
            "start": 10015.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces la ense\u00f1anza mayor",
            "start": 10019.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos deja",
            "start": 10023.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es de que no se puede transformar",
            "start": 10026.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin el apoyo del pueblo",
            "start": 10028.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es ingenuo pensar",
            "start": 10032.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que si se quiere enfrentar",
            "start": 10037.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a una minor\u00eda corrupta",
            "start": 10041.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si se quiere llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 10044.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va uno a poderlo hacer",
            "start": 10050.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ellos mismos",
            "start": 10053.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10056.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o de manipulaci\u00f3n",
            "start": 10059.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus intelectuales",
            "start": 10062.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " alquilados o vendidos",
            "start": 10067.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10070.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con qui\u00e9n",
            "start": 10071.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que apoyarse",
            "start": 10074.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pueblo",
            "start": 10076.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces por qu\u00e9 a m\u00ed no me preocupaba",
            "start": 10078.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni me preocupa",
            "start": 10081.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque desde el principio",
            "start": 10083.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decidimos",
            "start": 10086.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernar para el pueblo",
            "start": 10089.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una estrategia b\u00e1sica",
            "start": 10093.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ese fue su escudo",
            "start": 10097.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " primero por humanismo",
            "start": 10099.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 10104.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " algo sublime",
            "start": 10107.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ayudar al pr\u00f3jimo",
            "start": 10111.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ayudar al que lo necesita",
            "start": 10114.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ayudar al pobre",
            "start": 10116.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9",
            "start": 10117.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s satisfacci\u00f3n puede haber",
            "start": 10119.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no se obtiene",
            "start": 10122.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nada material",
            "start": 10125.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ni con todo el oro del mundo",
            "start": 10126.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero",
            "start": 10129.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solidaridad, la fraternidad",
            "start": 10133.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pensar en el otro",
            "start": 10136.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 10139.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que se empareje y caminemos juntos",
            "start": 10142.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero eso",
            "start": 10145.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero eso viene acompa\u00f1ado adem\u00e1s",
            "start": 10146.460000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 10151.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " un apoyo",
            "start": 10153.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 10155.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque el pueblo",
            "start": 10157.460000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 10160.460000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecido",
            "start": 10162.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es leal",
            "start": 10164.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sabe uno que se va a contar con el pueblo",
            "start": 10168.460000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eso no lo entienden",
            "start": 10171.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los conservadores",
            "start": 10173.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " les cuesta mucho trabajo",
            "start": 10175.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero porque no le tienen amor al pueblo",
            "start": 10178.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no conocen",
            "start": 10181.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo es la gente",
            "start": 10184.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ignoran",
            "start": 10190.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se entienden",
            "start": 10196.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces como",
            "start": 10198.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 10201.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " por convicci\u00f3n",
            "start": 10203.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y por experiencia",
            "start": 10205.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica y por conocimiento de la historia",
            "start": 10208.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabemos",
            "start": 10210.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 hicimos desde el principio",
            "start": 10212.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos",
            "start": 10217.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a atender a todos, escuchar a todos",
            "start": 10219.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero le vamos a dar preferencia",
            "start": 10221.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente humilde",
            "start": 10224.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a los pobres",
            "start": 10225.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed est\u00e1n los resultados",
            "start": 10226.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la disminuci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 10229.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y qu\u00e9 pasa con eso",
            "start": 10232.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues que se tiene una base",
            "start": 10235.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de apoyo",
            "start": 10238.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y entonces puede estar L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 10239.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Ciro",
            "start": 10241.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y los canales de televisi\u00f3n",
            "start": 10243.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 10246.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9",
            "start": 10249.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sarmiento",
            "start": 10251.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sarmiento",
            "start": 10252.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lorele Mola",
            "start": 10256.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 10260.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque es un bombardeo",
            "start": 10262.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la radio",
            "start": 10265.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10267.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero la gente",
            "start": 10269.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " nos tiene confianza, nos da su apoyo",
            "start": 10272.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 10276.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed",
            "start": 10278.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cuando yo voy",
            "start": 10280.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de candidato a gobernador a Tabasco",
            "start": 10282.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no hab\u00eda",
            "start": 10284.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tradici\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 10286.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los primeros que me apoyan",
            "start": 10287.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " son los ind\u00edgenas chontales",
            "start": 10289.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son los pobres",
            "start": 10293.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " quien",
            "start": 10295.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " me permite ser jefe de gobierno al final",
            "start": 10298.660000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son",
            "start": 10303.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los habitantes de Iztapalapa",
            "start": 10305.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s pobres, los m\u00e1s necesitados",
            "start": 10306.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quienes me sacan adelante con",
            "start": 10311.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el desafuero",
            "start": 10314.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda del pueblo, los pobres",
            "start": 10316.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o estaban ah\u00ed empresarios",
            "start": 10320.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o hab\u00edan medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10323.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no, eso se encuentra todos",
            "start": 10325.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con excepciones, honrosas",
            "start": 10327.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quienes a pesar de la guerra sucia del 2006",
            "start": 10330.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " votan por nosotros",
            "start": 10334.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y nos llevan al triunfo",
            "start": 10336.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aunque",
            "start": 10340.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no nos hayan respetado",
            "start": 10342.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que ganamos",
            "start": 10347.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " me dijo un campesino",
            "start": 10349.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que siempre me da risa recordarlo",
            "start": 10351.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me dijo",
            "start": 10354.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ganaste",
            "start": 10356.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no saliste",
            "start": 10359.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y me dijo",
            "start": 10360.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que siempre",
            "start": 10363.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los de abajo",
            "start": 10365.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " siempre",
            "start": 10367.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y los sectores",
            "start": 10369.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de clase media porque",
            "start": 10371.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no solo los pobres",
            "start": 10373.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay muchos sectores de clase media",
            "start": 10375.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los j\u00f3venes",
            "start": 10378.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ahora en la elecci\u00f3n anterior",
            "start": 10381.740000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " much\u00edsimos j\u00f3venes",
            "start": 10384.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " como nosotros",
            "start": 10387.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ahora j\u00f3venes, ni\u00f1os",
            "start": 10388.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " voy",
            "start": 10392.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos",
            "start": 10394.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 10396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo quieren los ni\u00f1os",
            "start": 10399.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar conmigo",
            "start": 10402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero es el pueblo",
            "start": 10405.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed",
            "start": 10408.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 10410.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " podamos resistir y que nunca",
            "start": 10413.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haya pensado",
            "start": 10416.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " en que puedan",
            "start": 10418.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " derrotarnos",
            "start": 10422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso",
            "start": 10425.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que sirva tambi\u00e9n",
            "start": 10427.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ejemplo hacia adelante",
            "start": 10430.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no se piense",
            "start": 10434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la pol\u00edtica se hace arriba",
            "start": 10437.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la c\u00fapula, no",
            "start": 10440.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la pol\u00edtica se hace abajo",
            "start": 10442.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el territorio",
            "start": 10446.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con la gente",
            "start": 10447.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " respetando al pueblo",
            "start": 10449.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente recuerdo que al principio de su sexenio usted habl\u00f3",
            "start": 10451.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de un consejo asesor",
            "start": 10455.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que integraban algunos de los principales due\u00f1os",
            "start": 10457.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10460.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " como Ricardo Salinas Pliego de Tebrazteca",
            "start": 10462.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Olegario V\u00e1zquez Ra\u00f1a de Excelsior",
            "start": 10464.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y Grupo Imagen",
            "start": 10466.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que se convirtieron",
            "start": 10468.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " en los medios que principalmente lo atacaron y atacaron a su gobierno",
            "start": 10470.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no todos",
            "start": 10473.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y tampoco",
            "start": 10475.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " en exceso",
            "start": 10477.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no tengo que decir",
            "start": 10479.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecer",
            "start": 10482.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a nuestros adversarios",
            "start": 10484.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 10488.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no han sido extremistas",
            "start": 10490.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n",
            "start": 10497.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que ver las cosas como son",
            "start": 10500.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es",
            "start": 10504.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una simulaci\u00f3n",
            "start": 10507.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no fue un cambio de gobierno",
            "start": 10510.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 10513.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es pac\u00edfico",
            "start": 10521.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos conviene a todos",
            "start": 10524.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero es profundo",
            "start": 10527.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es radical",
            "start": 10529.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " casi una revoluci\u00f3n",
            "start": 10531.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si, es una revoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 10534.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una revoluci\u00f3n de las conciencias y una transformaci\u00f3n",
            "start": 10537.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 arrancando de ra\u00edz",
            "start": 10541.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " busca arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 10545.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los privilegios",
            "start": 10549.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso no es",
            "start": 10552.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cualquier cosa",
            "start": 10554.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a veces hay revoluciones armadas",
            "start": 10556.820000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la gente sigue pensando igual",
            "start": 10563.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al poco tiempo",
            "start": 10565.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al poco tiempo",
            "start": 10568.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por traiciones",
            "start": 10571.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de los que encabezan esas revoluciones",
            "start": 10573.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se retrocede",
            "start": 10576.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se los dejo de tarea",
            "start": 10583.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pi\u00e9nsenle",
            "start": 10586.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ntas revoluciones",
            "start": 10588.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 10591.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con tantos sacrificios",
            "start": 10593.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n hay una ense\u00f1anza",
            "start": 10598.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s importante",
            "start": 10603.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la toma de conciencia",
            "start": 10606.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 10609.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que no sea una vanguardia",
            "start": 10612.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que no sea un grupo nada m\u00e1s",
            "start": 10615.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que dirija",
            "start": 10618.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10620.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " esa vanguardia",
            "start": 10622.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una circunstancia",
            "start": 10625.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " logre",
            "start": 10627.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " una transformaci\u00f3n",
            "start": 10629.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o esa revoluci\u00f3n triunfe",
            "start": 10631.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero como un pueblo",
            "start": 10633.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no",
            "start": 10637.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " adquiri\u00f3 conciencia",
            "start": 10639.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que fue nada m\u00e1s",
            "start": 10644.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " repito",
            "start": 10647.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " una direcci\u00f3n",
            "start": 10648.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de repente esos dirigentes",
            "start": 10651.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revolucionarios",
            "start": 10654.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " se corrompen",
            "start": 10656.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no resisten las tentaciones del poder",
            "start": 10659.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed vemos",
            "start": 10663.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos estos retrocesos",
            "start": 10666.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lamentables",
            "start": 10669.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que es cuando se dice",
            "start": 10671.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfy para qu\u00e9?",
            "start": 10673.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tanto sufrimiento",
            "start": 10675.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso muertos",
            "start": 10678.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sacrificios",
            "start": 10680.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed",
            "start": 10683.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10685.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no avanzamos",
            "start": 10687.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10692.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " por eso es important\u00edsima",
            "start": 10694.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 10697.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que podamos debatir",
            "start": 10703.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debatir",
            "start": 10706.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sobre todo",
            "start": 10708.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " garantizar el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 10711.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " confiar en el pueblo",
            "start": 10717.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene siempre un juicio",
            "start": 10721.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y un instinto certero",
            "start": 10725.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 10730.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se est\u00e1 avanzando",
            "start": 10732.060000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desde luego hay que formar",
            "start": 10736.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " formar, formar, formar a los j\u00f3venes",
            "start": 10739.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 10743.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tengan capacidad",
            "start": 10745.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ideales, con principios de resistir",
            "start": 10748.060000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " todas las tentaciones del poder",
            "start": 10753.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicen que el poder",
            "start": 10756.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " corrompe",
            "start": 10760.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10762.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tiende",
            "start": 10764.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a corromper",
            "start": 10766.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y el poder absoluto",
            "start": 10770.060000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " corrompe absolutamente",
            "start": 10774.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se dice tambi\u00e9n",
            "start": 10779.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que el poder atonta",
            "start": 10781.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los inteligentes",
            "start": 10785.060000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los tontos",
            "start": 10788.060000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y hay otra palabra pero no la puedo decir",
            "start": 10789.1,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los vuelve locos",
            "start": 10793.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a los inteligentes",
            "start": 10796.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los atonta",
            "start": 10799.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y a los tontos",
            "start": 10803.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los vuelve locos",
            "start": 10805.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cuando no hay principios",
            "start": 10808.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cuando no hay ideales",
            "start": 10811.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " si a veces",
            "start": 10815.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan con ideales, con principios",
            "start": 10816.140000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gente formada en la lucha",
            "start": 10820.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 10825.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " padeci\u00f3 de represi\u00f3n, de c\u00e1rcel",
            "start": 10827.140000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se cansan",
            "start": 10832.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en el \u00faltimo tramo de su vida",
            "start": 10837.140000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " claudican",
            "start": 10842.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay muchos casos as\u00ed",
            "start": 10846.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero \u00bfc\u00f3mo? pues s\u00ed",
            "start": 10849.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se cans\u00f3",
            "start": 10852.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de ser como era",
            "start": 10854.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y hay otros casos",
            "start": 10857.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n por eso no",
            "start": 10860.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " se tiene que ser maniqueo",
            "start": 10862.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque esto no es de buenos y malos",
            "start": 10865.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay casos de gente que viene",
            "start": 10868.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de una formaci\u00f3n conservadora",
            "start": 10870.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10876.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la realidad lo cambia",
            "start": 10878.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre me gusta poner de ejemplo",
            "start": 10883.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el caso",
            "start": 10886.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de Monse\u00f1or Romero",
            "start": 10888.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nulfo Romero",
            "start": 10890.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " del Salvador",
            "start": 10892.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " era un obispo conservador",
            "start": 10894.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10899.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ante la pobreza, las injusticias",
            "start": 10901.140000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la represi\u00f3n",
            "start": 10903.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la represi\u00f3n del autoritarismo",
            "start": 10905.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va",
            "start": 10910.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " adquiriendo conciencia",
            "start": 10912.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y se pone del lado del pueblo",
            "start": 10914.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " abiertamente del lado del pueblo",
            "start": 10916.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al grado que cometen",
            "start": 10919.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la felon\u00eda",
            "start": 10922.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bacanallada",
            "start": 10927.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de asesinarlo",
            "start": 10930.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " en plena misa",
            "start": 10931.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ahora es santo",
            "start": 10935.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Salvador",
            "start": 10938.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no hay",
            "start": 10940.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ning\u00fan otro personaje",
            "start": 10942.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s importante",
            "start": 10946.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que Monse\u00f1or Romero",
            "start": 10948.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es un santo",
            "start": 10950.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero ven\u00eda de la derecha",
            "start": 10952.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hubo el caso que habl\u00e1bamos",
            "start": 10956.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de madero, de hacendado",
            "start": 10959.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y de revolucionario",
            "start": 10961.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense lo que es",
            "start": 10963.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " un d\u00eda",
            "start": 10969.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " junto con otros",
            "start": 10973.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " elaboraron un manifiesto",
            "start": 10975.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " para llamar al pueblo",
            "start": 10977.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico a tomar las armas",
            "start": 10980.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en contra",
            "start": 10983.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de la dictadura de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 10985.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por por cinco d\u00edas",
            "start": 10987.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que hasta le ponen ah\u00ed",
            "start": 10990.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el 20 de noviembre a las seis de la tarde",
            "start": 10992.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero se necesita tener",
            "start": 10998.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arrojo",
            "start": 11002.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " car\u00e1cter",
            "start": 11004.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " aplomo",
            "start": 11006.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es cabeza, coraz\u00f3n",
            "start": 11011.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y car\u00e1cter",
            "start": 11014.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o",
            "start": 11017.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el",
            "start": 11019.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " libertador, Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
            "start": 11021.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n hacendado",
            "start": 11023.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con su maestro",
            "start": 11025.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n Sim\u00f3n",
            "start": 11028.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Rodr\u00edguez",
            "start": 11030.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que se va",
            "start": 11032.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a estudiar",
            "start": 11034.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a Europa",
            "start": 11036.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y viene",
            "start": 11038.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a Am\u00e9rica",
            "start": 11040.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 11042.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a defender",
            "start": 11044.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a nuestros pueblos, a liberarlos",
            "start": 11045.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no, por eso",
            "start": 11049.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 11051.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay que",
            "start": 11053.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " juzgar hasta que",
            "start": 11057.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la gente se retire",
            "start": 11059.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica",
            "start": 11061.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o hasta que uno se muera",
            "start": 11063.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed viene el juicio de la historia",
            "start": 11067.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y no van a estar todos de acuerdo",
            "start": 11069.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca",
            "start": 11072.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero lo m\u00e1s importante de todo es",
            "start": 11075.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que uno est\u00e9",
            "start": 11079.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pues en paz",
            "start": 11083.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con nuestra conciencia",
            "start": 11085.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el tribunal de nuestra conciencia",
            "start": 11088.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero si no, no pens\u00e9",
            "start": 11093.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y f\u00edjate que no fue lo de Tragualilo",
            "start": 11096.300000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que doli\u00f3 mucho",
            "start": 11099.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es lo que m\u00e1s me ha dolido",
            "start": 11101.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de todo",
            "start": 11102.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de todo",
            "start": 11104.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y vaya que",
            "start": 11106.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sufrimos mucho",
            "start": 11109.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 11110.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con lo de la pandemia del COVID",
            "start": 11116.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde duermo?",
            "start": 11121.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed",
            "start": 11124.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1 tan cerca pero",
            "start": 11126.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " se escuchan las ambulancias",
            "start": 11128.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y llegaba yo",
            "start": 11132.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a dormirme",
            "start": 11135.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 11139.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el sonido de las ambulancias",
            "start": 11141.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y al d\u00eda siguiente",
            "start": 11146.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la informaci\u00f3n",
            "start": 11149.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de fallecidos",
            "start": 11151.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y en la tarde",
            "start": 11153.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " otra reuni\u00f3n",
            "start": 11155.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " d\u00eda y noche",
            "start": 11157.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " eso fue muy doloroso, mucho muy doloroso",
            "start": 11159.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsituir potencias?",
            "start": 11160.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " para todo",
            "start": 11162.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 11164.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " mucho dolor",
            "start": 11166.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y no hab\u00eda m\u00e1s que",
            "start": 11168.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " enfrentar esta",
            "start": 11171.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " dif\u00edcil realidad",
            "start": 11173.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que fue pues algo que afect\u00f3 mundialmente",
            "start": 11180.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero fue muy duro",
            "start": 11185.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero lo personal",
            "start": 11187.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " lo de",
            "start": 11188.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tragualilo fue",
            "start": 11190.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " doloros\u00edsimo porque",
            "start": 11194.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaba vinculado",
            "start": 11197.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o sea no es un asunto",
            "start": 11199.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de pandemia",
            "start": 11202.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " mundial sino es algo vinculado",
            "start": 11204.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a corrupci\u00f3n",
            "start": 11207.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a descomposici\u00f3n",
            "start": 11209.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " descomposici\u00f3n social",
            "start": 11211.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces fue",
            "start": 11218.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " mucho muy",
            "start": 11220.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " muy duro",
            "start": 11222.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todo eso, vivir",
            "start": 11224.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " esa situaci\u00f3n",
            "start": 11228.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 11231.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " las diferencias",
            "start": 11233.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 11235.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " comenzaron ah\u00ed",
            "start": 11237.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " algunas diferencias comenzaron",
            "start": 11239.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ellos deben de saber",
            "start": 11243.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay algunos que saben",
            "start": 11245.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero cuando creamos el organismo",
            "start": 11246.460000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todav\u00eda se conserva aunque no nos hemos podido reunir por cuestiones",
            "start": 11251.460000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de agenda y no todos est\u00e1n inconformes en general",
            "start": 11255.460000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero yo les dije",
            "start": 11261.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " les consta",
            "start": 11264.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " esto que voy a decir",
            "start": 11266.460000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay testigos",
            "start": 11270.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " nos reunimos",
            "start": 11272.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " nos reunimos",
            "start": 11273.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " me van a ayudar",
            "start": 11275.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque necesitamos sacar adelante al pa\u00eds",
            "start": 11279.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y me han ayudado",
            "start": 11283.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero les dije",
            "start": 11285.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ni un favor",
            "start": 11288.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a nadie",
            "start": 11291.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque no podr\u00eda yo",
            "start": 11298.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " actuar as\u00ed",
            "start": 11303.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 11308.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los que forman parte",
            "start": 11310.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " del consejo",
            "start": 11313.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 11315.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y les",
            "start": 11318.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pueden ustedes no ahora",
            "start": 11321.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pasando el tiempo preguntar si es cierto o no",
            "start": 11323.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 11329.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 11330.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 11332.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 que como si",
            "start": 11334.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " yo te ayud\u00e9",
            "start": 11336.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque t\u00fa no",
            "start": 11338.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " me correspondes",
            "start": 11341.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es que no era ese el acuerdo",
            "start": 11346.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y todos han ayudado",
            "start": 11351.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos y la verdad",
            "start": 11353.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " estoy muy agradecido",
            "start": 11355.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 11357.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 11358.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con el sector empresarial",
            "start": 11360.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con los comerciantes",
            "start": 11362.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 11367.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " peque\u00f1os medianos y grandes",
            "start": 11369.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ahora con lo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 11371.580000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los grandes centros comerciales se han portado muy bien",
            "start": 11374.580000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ahora con lo de Acapulco",
            "start": 11379.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " nos repestaron los precios",
            "start": 11381.580000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las canastas",
            "start": 11385.580000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de 24 productos b\u00e1sicos que estamos entregando",
            "start": 11386.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 11391.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " se han",
            "start": 11393.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " portado a la altura",
            "start": 11395.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cheddar, Huy, Soriana",
            "start": 11397.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Soriana ten\u00edamos un problema",
            "start": 11400.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se acuerdan de las tarjetas Soriana",
            "start": 11404.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando la campa\u00f1a del",
            "start": 11409.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 11413.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no",
            "start": 11416.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ya no y",
            "start": 11420.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1n en los primeros lugares con Chedrauy",
            "start": 11422.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todos todos todos",
            "start": 11425.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudando",
            "start": 11428.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Walmart",
            "start": 11430.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " habl\u00e9 con el",
            "start": 11433.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " presidente del consejo de Walmart",
            "start": 11438.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es una familia",
            "start": 11441.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " muy exitosa",
            "start": 11443.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n",
            "start": 11444.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " han mostrado su inter\u00e9s en ayudar",
            "start": 11446.660000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siempre",
            "start": 11450.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero cuando habl\u00e9 con el presidente deb\u00edan como 12, 15 mil millones",
            "start": 11452.660000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de pesos",
            "start": 11457.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed",
            "start": 11459.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y se pusieron al corriente",
            "start": 11461.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 11464.660000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con lo de la canasta",
            "start": 11467.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces no hay problema",
            "start": 11469.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con los banqueros",
            "start": 11471.660000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con los banqueros no hay problema",
            "start": 11472.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en general",
            "start": 11475.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pero son otras",
            "start": 11477.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " condiciones",
            "start": 11480.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es otro el trato",
            "start": 11482.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " son otras reglas",
            "start": 11484.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y ellos han ido aceptando",
            "start": 11486.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de que ya no nos conven\u00eda",
            "start": 11489.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nadie",
            "start": 11492.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que da\u00f1aba al pueblo",
            "start": 11494.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " da\u00f1aba a M\u00e9xico",
            "start": 11496.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y al final tambi\u00e9n terminaba da\u00f1\u00e1ndolos a ellos",
            "start": 11498.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n",
            "start": 11500.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que reinaba",
            "start": 11502.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que imperaba",
            "start": 11504.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no tendr\u00edamos",
            "start": 11506.740000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la paz la tranquilidad que tenemos ahora",
            "start": 11509.740000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 11514.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " si hay injusticias",
            "start": 11516.740000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si hay corrupci\u00f3n",
            "start": 11519.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay conflictos",
            "start": 11521.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " hay algunos insensatos",
            "start": 11523.740000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dir\u00eda que no son",
            "start": 11526.740000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " algunos insensatos",
            "start": 11527.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " dir\u00eda don Jes\u00fas",
            "start": 11529.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Silva Herzo",
            "start": 11531.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que sostienen",
            "start": 11535.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que fue bueno el gobierno",
            "start": 11538.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 11540.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y el mismo don Jes\u00fas dec\u00eda",
            "start": 11543.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si hubiese sido bueno",
            "start": 11546.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no hubiese habido revoluci\u00f3n",
            "start": 11548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es cierto",
            "start": 11552.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 11557.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no funciona",
            "start": 11559.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el modelo neoliberal",
            "start": 11561.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o neoporcirista",
            "start": 11564.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque solo",
            "start": 11566.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 dise\u00f1ado",
            "start": 11568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para beneficio",
            "start": 11571.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de una minor\u00eda",
            "start": 11573.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 11575.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 produce eso?",
            "start": 11577.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " inconformidad",
            "start": 11580.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " resentimientos",
            "start": 11582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inestabilidad",
            "start": 11585.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " violencia",
            "start": 11587.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la paz es fruto de la justicia",
            "start": 11591.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces lo mejor es",
            "start": 11597.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " vamos a distribuir",
            "start": 11599.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el ingreso",
            "start": 11601.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no es quitarle al de arriba",
            "start": 11605.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es darle",
            "start": 11607.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " al de abajo",
            "start": 11610.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es lo que digo",
            "start": 11613.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " arriba los de abajo",
            "start": 11615.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que no significa",
            "start": 11617.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " abajo",
            "start": 11619.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los de arriba",
            "start": 11621.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " si no es abajo los privilegios",
            "start": 11623.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si se termina con los privilegios",
            "start": 11627.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se termina con la corrupci\u00f3n",
            "start": 11630.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " van para arriba",
            "start": 11632.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los de abajo",
            "start": 11634.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sin que vayan",
            "start": 11636.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " para abajo los de arriba",
            "start": 11638.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 11642.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y no es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 11644.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 11645.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 funcionando",
            "start": 11647.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed vamos a continuar",
            "start": 11650.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 11653.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana nos vamos",
            "start": 11655.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar el aeropuerto",
            "start": 11657.820000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a ver",
            "start": 11660.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " vamos a ir a la hora",
            "start": 11662.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 11664.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 11666.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " vamos a dej\u00e1rselo",
            "start": 11669.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " a Jes\u00fas",
            "start": 11671.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " todos los presidentes",
            "start": 11673.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y a la presidenta",
            "start": 11675.820000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el presidente tiene fecha para el abril",
            "start": 11677.820000000002,
            "duration": 1.9599999999991269
        },
        {
            "text": " el rector de la Paz",
            "start": 11680.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " solicit\u00f3 un encuentro con usted",
            "start": 11682.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bftiene fecha?",
            "start": 11684.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 11686.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si solicit\u00f3 la audiencia",
            "start": 11688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya lo voy a ver ahora",
            "start": 11691.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s se trata sobre la diferencia de partidos pol\u00edticos",
            "start": 11693.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en algunos partidos de la UNAM",
            "start": 11697.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s se supina tambi\u00e9n",
            "start": 11699.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " de preguntarnos sobre un encuentro",
            "start": 11701.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de universitarios con estos dos candidatos mexicanos",
            "start": 11703.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una universidad universitaria",
            "start": 11706.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bftienen sobre eso?",
            "start": 11708.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " no, ahora no",
            "start": 11710.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s no",
            "start": 11712.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s hablamos",
            "start": 11714.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bftienen planos para la reuni\u00f3n?",
            "start": 11716.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ya ya",
            "start": 11718.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ya vamos a",
            "start": 11720.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana vamos al aeropuerto",
            "start": 11722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos al aeropuerto",
            "start": 11725.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " eso s\u00ed les digo",
            "start": 11727.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " prep\u00e1rense",
            "start": 11729.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " prep\u00e1rense porque",
            "start": 11731.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es una sorpresa",
            "start": 11733.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es un aeropuerto bell\u00edsimo",
            "start": 11735.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bell\u00edsimo",
            "start": 11739.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o sea",
            "start": 11741.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " lo",
            "start": 11743.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " lo recomiendo ampliamente",
            "start": 11745.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la terna de la Paz no es tan buena",
            "start": 11747.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la terna de la Paz no es tan buena",
            "start": 11750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la terna de la Paz no es tan buena",
            "start": 11753.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy no es tan buena",
            "start": 11756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es posible",
            "start": 11759.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que hoy",
            "start": 11761.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " tengo que ir al colegio militar",
            "start": 11763.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ahora en la ma\u00f1ana a ver si se puede",
            "start": 11766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a desayunar",
            "start": 11773.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " es mentira que es mentira eso de que",
            "start": 11776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 mal el caf\u00e9 con pan",
            "start": 11779.78,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y en el caso de la comunidad de la comunidad mexicana, la propuesta de comunicaci\u00f3n social, la propuesta de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, la propuesta de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, la propuesta de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, las propuestas de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n bajo su responsabilidad, sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos. Instituto Nacional de la Universidad de M\u00e9xico de la Universidad de Madrid, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico, de la Universidad de M\u00e9xico de la Presidenta de la Universidad de la Universidad de la Universidad de la Universidad de la Universidad Bueno, vamos a informar. Hoy jueves vamos a estar por la tarde en la ceremonia de clausura de los festejos por los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del heroico colegio militar. Esto va a ser a las cuatro de la tarde en Telalpan, all\u00e1 donde est\u00e1 el colegio. Y vamos a informar el d\u00eda de hoy. Ayer estuvimos en Acapulco, vamos avanzando en todo el plan de reconstrucci\u00f3n. La semana que viene, que vamos a regresar despu\u00e9s de esa otra visita, vamos a informar tambi\u00e9n de los avances que se lleva en todos los asuntos, en todas las necesidades que se est\u00e1n atendiendo. Pero hay alrededor de 40 mil intervidores p\u00fablicos, civiles y militares, y se est\u00e1 avanzando. Ayer ya empez\u00f3 a entregarse el apoyo a las familias para limpieza, y esto va a mantenerse hasta el d\u00eda 7. Y a partir de ah\u00ed se empiezan a entregar ya los fondos para la construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de las viviendas. No ha faltado el alimento, el agua, hay seguridad, se est\u00e1 regresando a la normalidad, poco a poco se est\u00e1 avanzando, ya hay m\u00e1s abasto de agua, estamos a punto de lograr que se tenga el abasto de agua antes del hurac\u00e1n, lo que se ten\u00eda antes del hurac\u00e1n, que no significaba que hubiese agua en todo Alcapulco, hab\u00eda tandeo, pero s\u00ed se est\u00e1 avanzando. En el caso del sistema el\u00e9ctrico se ha avanzado much\u00edsimo, ah\u00ed s\u00ed ya pr\u00e1cticamente\u2026 Bueno, en el restablecimiento de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica est\u00e1 al 100 y muy cerca de lograrse que tengan conectividad todas las viviendas y hay como un 68 por ciento de la energ\u00eda que se consum\u00eda antes del hurac\u00e1n, 68 por ciento, porque obviamente hoteles y otros negocios todav\u00eda no han podido levantarse, rehabilitarse y no tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica, pero vamos avanzando. Tambi\u00e9n sigue la b\u00fasqueda de desaparecidos, la Marina tiene un operativo en toda la bah\u00eda, en embarcaciones que se hundieron, hay 31 las personas, la mayor\u00eda, se piensa, est\u00e1n en el mar, y se sigue con busos, con un operativo especial en la b\u00fasqueda. Sobre todo esto vamos a estar informando, desde luego a los familiares de las v\u00edctimas, los que perdieron la vida, los familiares de desaparecidos se les est\u00e1 atendiendo, ellos est\u00e1n participando junto con la Marina, la Armada, en la b\u00fasqueda de sus familiares. Esto tambi\u00e9n es importante que se conozca. Ayer se entregaron apoyos a 32 mil familias para limpieza, hoy se va a repetir, se va a llegar a la misma cantidad, as\u00ed hasta el d\u00eda 7, estamos hablando de 250 mil familias que se est\u00e1n atendiendo. Y vamos a que Diego Prieto, el doctor antrop\u00f3logo Diego Prieto, nos hable sobre el salvamento arqueol\u00f3gico del Tren Maya, y luego abrimos para preguntas y respuestas. Muchas gracias, presidente, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen en las transmisiones, televisi\u00f3n y redes. Como ustedes saben, el proyecto Tren Maya involucra dos vertientes de trabajo arqueol\u00f3gico muy importantes, una de ellas es el salvamento arqueol\u00f3gico, es decir, la recuperaci\u00f3n de materiales e informaci\u00f3n muy valiosa para poder recuperar la memoria, el conocimiento de las culturas y civilizaciones que florecieron en este territorio, fundamentalmente adscritas al tronco civilizatorio maya. En este caso seguimos trabajando sobre todo las tareas de an\u00e1lisis y laboratorio, pero tambi\u00e9n en los tramos 5, 6 y 7, por eso ven que se mueven los n\u00fameros, todav\u00eda estamos recuperando material, todav\u00eda estamos en campo trabajando en excavaciones que acompa\u00f1an las obras complementarias toda vez que ya el trabajo en la troncal, en la v\u00eda ya ha concluido. Hemos recuperado 58 mil 44 elementos de car\u00e1cter inmueble, informaci\u00f3n y materiales que nos hablan de unidades habitacionales, caminos blancos o sac B, tambi\u00e9n \u00e1reas residenciales, cimentaciones, plazas, edificios, templos, una gran cantidad de componentes construidos que nos dan cuenta de la gran densidad poblacional que alcanz\u00f3 la naci\u00f3n maya en todo este territorio. Hemos recuperado un mill\u00f3n 407 mil 983 fragmentos de cer\u00e1mica, todos ellos con referencia geogr\u00e1fica, todos ellos con informaci\u00f3n digitalizada que nos dan una muy valiosa informaci\u00f3n para el conocimiento de las corrientes migratorias, las distintas poblaciones que se van desarrollando, los intercambios y los estilos sobre todo en materia de material o de elementos de cer\u00e1mica. 1936 bienes muebles de diferente car\u00e1cter, no s\u00f3lo material cer\u00e1mico, tambi\u00e9n metates o molcagetes, elementos petreos, figurillas y por supuesto tambi\u00e9n herramientas de piedra de diferente car\u00e1cter, navajas, puntas de flecha, en fin. 1476 de estas piezas, o sea de los 1936 bienes muebles, 1476 est\u00e1n en proceso de restauraci\u00f3n para poder incluirse en los diferentes museos, los museos de sitios, los museos comunitarios que se est\u00e1n instrumentando en toda la ruta. 669 entegramientos humanos que tienen muy valiosa informaci\u00f3n porque nos hablan de lo que se refiere a la veneraci\u00f3n de los difuntos, lo que se refiere a las pr\u00e1cticas funerarias, lo que se refiere tambi\u00e9n muchas veces a las enfermedades y el tipo de trabajo que desarrollaron las poblaciones que se manifiestan a trav\u00e9s de estos entegramientos. Y 2252 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos en el territorio. Por otro lado, la otra vertiente es el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas. Ustedes ven c\u00f3mo ah\u00ed se despliegan las 29 zonas arqueol\u00f3gicas que estamos atendiendo con acciones de investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, mejora de la infraestructura y por supuesto museos de sitios o salas de interpretaci\u00f3n para que la gente pueda tener mayor informaci\u00f3n y conocimientos sobre todas y cada una de estas zonas. Estamos construyendo ocho nuevos museos que ah\u00ed aparecen referidos y un espacio cultural en el Ateneo Peninsular de M\u00e9rida. Por cierto, tambi\u00e9n quisiera dar una felicitaci\u00f3n a todos los estudiantes y profesionales que el d\u00eda de ayer obtuvieron los Premios Nacionales INA 2023 en Arqueolog\u00eda, Etnolog\u00eda y Antropolog\u00eda Social, Antropolog\u00eda F\u00edsica, Lingu\u00edstica, Historia y Etnohistoria, Restauraci\u00f3n de Bienes Muebles, Restauraci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Urban\u00edstico y por supuesto tambi\u00e9n Museolog\u00eda y Museograf\u00eda. Tambi\u00e9n, como lo solemos hacer en cada una de estas presentaciones, quisiera presentarles la que sigue, por favor, una muestra de algunos hallazgos relevantes que vamos recuperando. En este caso, en las actividades de excavaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los elementos construidos en la zona de Ekbalam, Yucat\u00e1n, una zona que se caracteriza por la enorme riqueza arquitect\u00f3nica y art\u00edstica de esta gran ciudad antigua, los arque\u00f3logos encontraron un elemento muy notable. Ustedes saben que los mayas ten\u00edan unos dep\u00f3sitos de agua que se denominan en maya Chult\u00fan. Son dep\u00f3sitos que tienen forma de campana, que tienen una entrada reducida y tienen una c\u00e1mara interior de dimensiones importantes para acumular el agua. Pero en este caso, este Chult\u00fan dej\u00f3 de ser utilizado como tal por alguna raz\u00f3n que habremos de investigar y se constituy\u00f3 como un elemento funerario, como una especie de tumba de tiro o de c\u00e1mara funeraria, y a su interior encontramos este altar que pueden ustedes observar, una piedra circular a manera de altar sobre la cual se encontr\u00f3 una olla, dentro de la cual hab\u00eda otra olla fragmentada y una serie de elementos de piedra obsidiana. Junto a este altar se encontraron dos individuos, un entierro primario de una mujer en posici\u00f3n de dec\u00fabito ventral, es decir, acostada boca abajo, que fue enterrada con una ligera capa de tierra y encima de la cual se localizaron los restos de un entierro secundario, es decir, los restos movidos de otro sitio de un individuo muy probablemente de sexo masculino. Como ven ustedes, pues es un hallazgo interesante y encuentran ustedes el diagrama, el corte del Chult\u00fan que tiene en su parte inferior tres metros de di\u00e1metro, la boca es de alrededor de 54 cent\u00edmetros de di\u00e1metro y tiene un poco menos de tres metros de altura. Felicitamos entonces el trabajo de nuestras colegas y colegas arque\u00f3logos, Leticia Vargas, V\u00edctor Castillo, Gilberto Zulmay y Sidro Che, que trabajan en las excavaciones, la investigaci\u00f3n y el cuidado de la zona arqueol\u00f3gica de Tzn\u00e1 en Yucat\u00e1n. Y como siempre solemos hacer, vamos a presentar un video de una de las zonas atendidas en el Promesa, Tren Maya, Tzn\u00e1. En el territorio del actual estado de Campeche encontramos numerosas e impresionantes ciudades mayas antiguas como Tzn\u00e1, una gran urbe con m\u00e1s de 2.000 a\u00f1os de historia que lleg\u00f3 a erigirse como una poderosa ciudad-estado de alcance regional entre el siglo II a.C. y el siglo XII de nuestra era. Esta ciudad lleg\u00f3 a alcanzar una extensi\u00f3n cercana a 25 kil\u00f3metros cuadrados con m\u00e1s de 25.000 habitantes en sus momentos de auge. Se desconoce su nombre para la \u00e9poca cl\u00e1sica, pero el actual parece provenir de sus \u00faltimos a\u00f1os de ocupaci\u00f3n en el periodo llamado poscl\u00e1sico, cuando fue conocida como Izn\u00e1, palabra mayachontal que significa casa o lugar de los itsaes, que al paso del tiempo deriv\u00f3 en Izn\u00e1. La dimensi\u00f3n de la ciudad nos permite establecer que su existencia se sustent\u00f3 en una compleja organizaci\u00f3n social con una sofisticada estructura urbana que incluy\u00f3 elaborados sistemas constructivos como la red hidr\u00e1ulica de captaci\u00f3n, almacenamiento y canalizaci\u00f3n del agua pluvial, as\u00ed como un minucioso conocimiento del territorio que les permiti\u00f3 la preparaci\u00f3n de mezclas de cal adecuadas para levantar construcciones de gran tama\u00f1o y solidez, que nos hablan tambi\u00e9n de los conocimientos tecnol\u00f3gicos y la numerosa fuerza de trabajo que llegaron a controlar las \u00e9lites de esta ciudad dominante. La gran acr\u00f3polis es muestra de la t\u00e9cnica mediante la cual los antiguos mayas cubrieron con nuevas construcciones, las previamente edificadas, generando grandes vol\u00famenes constructivos que adem\u00e1s reflejaban el poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico y religioso de sus gobernantes. De entre las pir\u00e1mides m\u00e1s sobresalientes de Etzna destaca el edificio de los cinco pisos, cuyos niveles corresponden de origen a un basamento piramidal que siglos m\u00e1s tarde fue cubierto con otras estructuras cuyos cuartos abovedados lo proyectan como un edificio \u00fanico en su tipo, con una base de 80 metros por lado, con una altura que lo proyecta como una de las mayores elevaciones en el valle de Etzna. Adem\u00e1s de sus plazas, templos y edificios, en Etzna se han encontrado m\u00e1s de 30 estelas correspondientes a diferentes momentos de la historia del sitio. Algunas asientan inscripciones calend\u00e1ricas y otras registran eventos conmemorativos protagonizados por gobernantes ricamente ataviados, incluyendo a una mujer que lleg\u00f3 a detentar un enorme poder. Estas estelas dan cuenta del ascenso al trono de gobernantes, de eventos sobresalientes del juego de pelota o de alianzas con gobernantes de otras ciudades. Como ciudad-estado, Etzna lleg\u00f3 a dominar sobre diversos pueblos vecinos, estableciendo alianzas con ciudades como Calakmul y Piedras Negras y sosteniendo conflictos b\u00e9licos con ciudades lejanas como Cob\u00e1. Las primeras referencias al sitio en los siglos recientes corresponden al explorador austriaco Theobard Mallert, quien recorri\u00f3 la regi\u00f3n hacia 1860 y tuvo noticias de Etzna pero no la visit\u00f3, porque sus informantes le comunicaron que no hab\u00eda fachadas de edificios en pie. No fue sino hasta principios del siglo XX que habitantes de la regi\u00f3n dieron aviso al gobierno de su existencia, pero el movimiento revolucionario impidi\u00f3 estudiar el sitio, siendo hasta 1927 que comenzaron las exploraciones con registros fotogr\u00e1ficos, planos y dibujos de la antigua gran ciudad. Ahora, con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya, hemos ampliado la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estructuras de diverso car\u00e1cter, funci\u00f3n y temporalidad, como la 414 y la 512, la escalinata jerogl\u00edfica, el nojoshn\u00e1, los zagbeob y el juego de pelota. Adem\u00e1s, se lograr\u00e1 acondicionar m\u00e1s de 4.700 metros lineales de senderos interpretativos con 153 c\u00e9dulas explicativas, y se encuentra en proceso la construcci\u00f3n del museo de sitio. Asimismo, la zona arqueol\u00f3gica contar\u00e1 con un centro de atenci\u00f3n a visitantes, Katbi, que incluir\u00e1 un \u00e1rea comercial, estacionamiento, terraza, servicios sanitarios y \u00e1rea de informaci\u00f3n tur\u00edstica. De esta manera, Etzna se prepara para la inauguraci\u00f3n del Tren Maya y se proyecta como estandarte de la identidad y el orgullo de pertenencia de los mayas que hacen o\u00edr su voz en la transformaci\u00f3n democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds. Es todo gratis. Empezamos por algo. T\u00fa ya hablaste, \u00bfno? De basta. Ayer. Presidente, buenos d\u00edas. Gustavo Garc\u00eda, de Comunicante Mx. Presidente, definitivamente un tema que tenemos que preguntar. El d\u00eda de ayer fue rechazada su primer terna en el Senado. De acuerdo a la ley, usted tiene derecho a mandar una segunda terna, pero s\u00ed le quiero preguntar cu\u00e1l es la opini\u00f3n de lo que al parecer ya se avecinaba. Usted lo hab\u00eda dicho aqu\u00ed. La oposici\u00f3n pr\u00e1cticamente hizo valer su fuerza y Moreno y sus aliados les hizo falta pocos votos pr\u00e1cticamente para que esto fuera aceptado. Presidente, su opini\u00f3n sobre esto y si ya tiene, preguntarle si ya tiene lista la siguiente terna. Bueno, pues as\u00ed es el procedimiento. Se env\u00eda una terna y se necesita tener mayor\u00eda para elegir, en este caso a la ministra que va a la Suprema Corte de Justicia. La mayor\u00eda calificada es m\u00e1s que la mayor\u00eda simple, no es la mitad m\u00e1s un voto, en este caso creo que de 128 se requieren como 76. Son 96. Ah, 96. Es la mayor\u00eda calificada de acuerdo a los que est\u00e1n presentes. Es correcto. Creo que les faltaron a la que obtuvo m\u00e1s votos, cinco o seis, fueron 68 y eran 75. As\u00ed es el procedimiento. Si hay este rechazo o no se logra, creo que no es la palabra correcta lo del rechazo, si no se logra tener mayor\u00eda calificada hay que volver a enviar la terna con algunos cambios, pueden ir hasta dos de los que ya se presentaron y cambia uno, o puede ir uno y cambiar dos o pueden cambiar los tres. Creo que hoy mismo ya enviamos la nueva terna. Estamos pensando en eso, no para que no haya especulaci\u00f3n. Ernestina Godoy es una abogada extraordinaria, una mujer con principios, con ideales, honesta, de lo mejor, de lo mejor. Y est\u00e1 padeciendo el que la ratifiquen en la Asamblea de la Ciudad de M\u00e9xico, porque a ella le toc\u00f3 iniciar el caso de unos pol\u00edticos corruptos de un partido que entregaban permisos de uso de suelo para hacer torres de departamentos en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez y en otras partes. Y recib\u00edan como moche, como soborno departamentos de esas torres que constru\u00edan. Se le conoce como el c\u00e1rtel inmobiliario. Entonces, est\u00e1 metido con cuestiones de un partido, o sea, est\u00e1n involucrados y a ella le toc\u00f3 denunciarlos y abrir las carpetas de investigaci\u00f3n. Entonces, ese partido en venganza, hablando en plata, o quieren que sea como antes, ya no se hac\u00eda antes, tienen sus diferencias en la Asamblea, pero esperemos que llegue un acuerdo, que haga un enjuague, as\u00ed era antes. No, hay que hablar con la verdad, eso es lo que nos va a permitir el seguir limpiando de corrupci\u00f3n nuestro pa\u00eds, purificando la vida p\u00fablica. Entonces, ese partido que tiene votos impide igual que se tenga mayor\u00eda calificada, porque el Nes\u00edn Agudoy s\u00ed cuenta con la mayor\u00eda, pero no con la mayor\u00eda calificada por ese bloqueo. Mi opini\u00f3n ante estas cosas es que no se negocie nada, que no se transe, nada m\u00e1s es dejarlo de manifiesto. \u00bfPor qu\u00e9 no lo aceptan? \u00bfPor qu\u00e9 no aceptan que ella vaya de nuevo a la fiscal\u00eda? Porque se est\u00e1 vengando, porque ella inici\u00f3 las investigaciones en contra de pol\u00edticos corruptos de un partido. \u00bfQui\u00e9n dice? \u00bfQui\u00e9n dice? No, nada de eso, son corruptos, est\u00e1 demostrado, enga\u00f1aron mucho a la gente de que eran gentes de bien, as\u00ed como son los conservadores hip\u00f3critas, gente decente, y se dedicaron a robar, se corrompieron por completo en esa delegaci\u00f3n, que siempre les han dado la confianza a ese partido, siempre. Ya les he platicado de que nunca se ha ganado esa delegaci\u00f3n, nunca ha ganado la oposici\u00f3n, nunca. Estuvimos a punto de ganar, yo he ganado ah\u00ed en la presidencial, pero la delegaci\u00f3n \u00bfNo? Estuvimos a punto en una ocasi\u00f3n, porque se fueron tambi\u00e9n de paseo a un mundial, a Brasil, no s\u00e9 d\u00f3nde, las autoridades ah\u00ed, y hubo un esc\u00e1ndalo y todo, y entonces viene una elecci\u00f3n, creo que por eso fue. Ya hab\u00eda una circunstancia favorable y dijimos ahora s\u00ed, y postulamos a un buen candidato, a Bernardo Bates, maestro Bernardo Bates, hombre honorable, adem\u00e1s que vive ah\u00ed, cat\u00f3lico, pero de, de veras, practicante, nada m\u00e1s, expanista, honesto, hab\u00eda terminado como procurador aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, hab\u00eda hecho un buen trabajo, entonces dijimos, ya, \u00bfqui\u00e9n mejor qu\u00e9? Pues \u00bfqu\u00e9 creen? Perdi\u00f3. \u00bfContra qui\u00e9n? No me pidan que les diga porque no me acuerdo, y si les digo a ustedes contra qui\u00e9n, nadie va a saber. Cualquier persona era votar PAN, \u00bfpor qu\u00e9 fue eso? Una confianza ciega, y claro que abusaron de esa confianza de la gente, y empezaron a hacer transas, y como a Ernestina le toca poner orden, pues no la quieren, pero a Ernestina si no la aceptan, aqu\u00ed tienen las puertas abiertas, como nosotros, para buscamos, es que es buen\u00edsima, es una mujer preparada. Ya les platic\u00e9 que viene de la Asociaci\u00f3n de Abogados Democr\u00e1ticos, tiene una trayectoria de lucha de 30 a\u00f1os, 40 a\u00f1os, incorruptible. Pero bueno, eso es, ya vamos a enviar la terna. \u00bfSe env\u00eda la terna? S\u00ed, mujeres, mujeres, mujeres. Si la recogen la terna, Ernestina Godoy, \u00bfpodr\u00eda ser una opci\u00f3n para la decisi\u00f3n que usted puede tomar o definitivamente la descartamos? No, es que no se puede, si no va a la terna, tiene que ser una de las que vaya a la terna, ya me tocar\u00eda a m\u00ed decidir. \u00bfSer\u00e1 mujer o se quiere ser mujer? S\u00ed, mujeres. \u00bfSe quiere ser presidente? S\u00ed, se quiere ser mujeres. \u00bfC\u00f3mo se puede hablar usted? S\u00ed, es que no pueden ser las tres, tiene que haber un cambio, creo. \u00bfEst\u00e1 en la residencia? \u00bfMande? \u00bfEst\u00e1 en una residencia de la Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica con la ORETA o con alguna? \u00bfHizo un cambio nada m\u00e1s de nombres? O sea, el primer proceso de legislaci\u00f3n est\u00e1 abierta, \u00bfpodr\u00eda ser en ese caso la consejera para cambiar el orden? Eso tambi\u00e9n lo puede hacer. S\u00ed, pero lo estoy viendo mejor para que se den algunos cambios. \u00bfUna? \u00bfO no? Ya me est\u00e1 sopeando. \u00bfUsted quiere decidir? \u00bfUsted quiere decidir? \u00bfUsted quiere decidir? No, no quiero que decida el Senado. \u00bfEl Senado no quiere que se acuerde? Entonces s\u00ed, pero ojal\u00e1 y decidan ah\u00ed, que se pongan de acuerdo. \u00bfSe mantiene abierta en el Senado? Bueno, vamos adelante. Mi segunda pregunta, presidente. Ya ma\u00f1ana les digo. Presidente, mi segunda pregunta tiene que ver justamente con eso. En este momento, el poder legislativo a nivel federal con la elecci\u00f3n de la terna para la vacante que est\u00e1 la Suprema Corte en la Ciudad de M\u00e9xico van a decidir si Ernestina Godoy sigue o no sigue. Y ayer en Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n el Congreso sesion\u00f3 justamente para elegir al gobernador interino de acuerdo a lo que marca la ley, le corresponde al Congreso elegir a este gobernador interino. Se eligi\u00f3 al vicefiscal Luis Enrique Orozco. Desafortunadamente vimos im\u00e1genes de aparentemente un grupo de porros, as\u00ed lo marc\u00f3 Dante Delgado, dirigente de Movimiento Ciudadano, pero pues ya en la noche se revel\u00f3 que estos porros pues eran gente de Movimiento Ciudadano, el propio gobernador Samuel Garc\u00eda. Ayer emiti\u00f3 un video acusando que nuevamente le prigui\u00f3 el pan si quieren hacer del Congreso y sobre todo en este caso de la gobernatura. Presidente, su opini\u00f3n referente a esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 el Congreso de all\u00e1 de Nuevo Le\u00f3n, usted est\u00e1 de acuerdo en que se respeten estas decisiones que por ley marca que al Congreso le tocaba elegir al gobernador interino. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n, presidente? Pues es una confrontaci\u00f3n que viene de tiempo atr\u00e1s. Se han puesto de acuerdo ah\u00ed el PRI y el PAN para oponerse al gobernador Samuel Garc\u00eda de tiempo atr\u00e1s, incluso en la elecci\u00f3n tambi\u00e9n del fiscal tuvieron diferencias. Y ahora igual por esto del interino ojal\u00e1 y resuelvan sus diferencias, pero s\u00ed existe esta confrontaci\u00f3n. \u00bfSe convoc\u00f3 con usted el pregobernador interino? No, no, porque pues tengo que esperar, hay que esperar que termina esto. No s\u00e9 si se tenga que acudir tambi\u00e9n a instancias judiciales si proceden amparos, recursos, hay que esperarnos, hay que esperarnos, pero s\u00ed hay esta confrontaci\u00f3n. Y est\u00e1 sucediendo algo que es bueno tambi\u00e9n que se sepa, porque si no se quedan solo en las columnas y en la opini\u00f3n de la llamada clase pol\u00edtica y en algunos sectores de clase media. Hay mucho en cono, mucho coraje, enojo en contra de Samuel, porque los que apoyan a a la candidata, Claudio X. Gonz\u00e1lez, a \u00e9l s\u00ed lo pueden mencionar, y un sector del conservadurismo que piensan due\u00f1os de la clase media. Se han querido apoderar de la clase media como si los integrantes de la clase media Est\u00e1n borregos, y no es as\u00ed. Entonces, ellos en su imaginaci\u00f3n creen que el movimiento de transformaci\u00f3n cuenta con el pueblo, con el pueblo raso, pero que ellos tienen a la clase media. Entonces, cuando surge una candidatura tambi\u00e9n atractiva para la clase media, seg\u00fan este pensamiento, se inconforman porque sienten que se meten a los terrenos que ellos piensan manejar de manera exclusiva. Est\u00e1n totalmente equivocados, es el problema de Claudio X. Gonz\u00e1lez, que no saben de pol\u00edtica, son ne\u00f3flitos en pol\u00edtica. No se puede actuar as\u00ed con ese pensamiento corporativo. La clase media est\u00e1 con nosotros, la clase popular es el movimiento de transformaci\u00f3n. Entonces, si no se suman todos a nuestra estrategia, a nuestra candidatura, pues son esquiroles. Y enemigos. Me recuerda guardar a las proporciones lo que pas\u00f3 cuando el movimiento maderista, que nunca le perdonaron a Madero, de que representaba o ten\u00eda como origen pertenecer a los de arriba y se enfrent\u00f3 a Porfirio D\u00edaz, que era el representante de la oligarqu\u00eda, hasta su abuelo le escrib\u00eda a Porfirio D\u00edaz dici\u00e9ndole, don Evaristo se llamaba, Madero, dici\u00e9ndole a Porfirio D\u00edaz que estaban muy apenados en la familia porque este muchacho Francisco se atrev\u00eda a desafiar a un gobierno tan decente como el de Porfirio D\u00edaz. Hasta le dec\u00eda, imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00e1 mi nieto, que es hasta espiritista, estamos muy apenados en la familia. Y los que m\u00e1s se ensa\u00f1aron en Gustavo Madero, que fue un crimen horrendo y cruel, y en el mismo Francisco, fueron los de su clase, los if\u00eds. Entonces guardadas todas las proporciones, ahora resulta que arriba o en la lucha por supuesto dominio de las clases medias hay este enfrentamiento. En todo el pa\u00eds, a partir de que Samuel dijo, yo voy a participar, empezaron los columnistas en las redes sociales, bueno, hasta el expresidente Fox, y ahora en Monterrey. Es un caso muy especial, yo creo que se equivocan, porque hay en las clases medias simpantizantes de todas las corrientes pol\u00edticas. Hay simpantizantes de todos, y adem\u00e1s no es corporativo, es cada ciudadano que decide libremente, no son borregos. \u00bfC\u00f3mo apoderarse as\u00ed? \u00bfY por qu\u00e9 va a estar con ellos la clase media? Pues, si los han padecido, que no, cuando estaban los neoliberales conservadores corruptos, la clase media ten\u00eda que pagar m\u00e1s de impuestos y m\u00e1s por las gasolinas y m\u00e1s por la luz, y no hab\u00eda crecimiento y no hab\u00eda trabajo, y los salarios estaban por los suelos o ya se olvidaron los gasolinazos. \u00bfC\u00f3mo van a estar a favor de ellos? Pero esa es una mentalidad que existe. Entonces, somos libres, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos que enojarnos y querer que todos piensen como nosotros? Dejen a la gente que se manifieste con libertad. Pues eso es lo que est\u00e1 sucediendo en el fondo. Yo les comentaba que en la pasada elecci\u00f3n, desesperados tambi\u00e9n los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico, y luego ya que no les funciona, van a decirle que van a quitar ellos a Anaya para que quede Amit, porque lo que no quer\u00edan era que nosotros gan\u00e1ramos. Y luego ofrecen tambi\u00e9n la candidatura a otros, como si los partidos fuesen sus instrumentos, sus franquicias. Lamentable, pero as\u00ed es. Entonces, es s\u00f3lo para que la gente tenga m\u00e1s informaci\u00f3n, porque si no, no se sabe. \u00bfPor qu\u00e9 sacan cosas a Samuel? \u00bfPor qu\u00e9 ofenden a la esposa? Es eso, es un enojo. \u00bfC\u00f3mo vienes t\u00fa a meterte? \u00bfEste es nuestro terreno en vez de sumarte? Porque lo que hay que hacer es unirnos en contra del dictador, del populista, del que est\u00e1 destruyendo a M\u00e9xico. Eso es. Que esa es la opini\u00f3n de los conservadores de arriba y de los publicistas y voceros, intelectuales org\u00e1nicos. Pero hay que esperar la opini\u00f3n de la gente. El pueblo es el que decide, el pueblo es el que manda, y que todos participen. Que le devuelvan la cuenta del Facebook a Fox, que no haya censura, que todo mundo se exprese, se manifieste. Nada m\u00e1s que haya respeto, que no haya groser\u00edas, insultos, ni mucho menos agresiones f\u00edsicas. En el caso de la gira, me acompa\u00f1\u00f3 a los siete municipios y es aceptada, respetada, apoyada por el pueblo. Y de vez en cuando me llegan encuestas, nosotros no gastamos en eso. Y son buenas las encuestas y son cada vez m\u00e1s profesionales los due\u00f1os de las empresas, sobre todo no cucharean, no hacen trampa. Antes era m\u00e1s socorrido el que pagaba la encuesta, aparec\u00edan las nubes, ahora no, ahora lo constatamos, por ejemplo, en las cinco encuestadoras que decidieron sobre la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n, pues distintas propuestas por los interesados en que se hicieran bien las cosas y coincidieron. No hubo diferencias sustanciales, est\u00e1n bien las empresas encuestadoras. Entonces, me llega a m\u00ed, bueno, pero nosotros no tenemos para gastar en eso. Yo nada m\u00e1s tengo una referencia, hoy, por ejemplo, sale, tambi\u00e9n es as\u00ed de viol\u00edn, porque me la pasan, pero s\u00ed me sirve de referencia, porque no la pones ah\u00ed, de c\u00f3mo vamos con relaci\u00f3n a otros gobernantes. No le podemos ganar a Modi, al primer ministro de la India, a ver si est\u00e1 por ah\u00ed, es a\u00f1o de los jueves, a ver si ya sali\u00f3, la publican como a las seis de la ma\u00f1ana, pero me llegan de todos lados y veo que ella est\u00e1 bien calificada, bien posicionada, y la estamos ayudando y la vamos a seguir apoyando en el caso de Baja California. Ah\u00ed el problema principal es la inseguridad, es decir, tenemos que aplicarnos m\u00e1s el Estado y nosotros para garantizar la seguridad. Se ha avanzado, pero esa es una asignatura pendiente. Pero lo dem\u00e1s, basta decirles que es el segundo Estado que m\u00e1s redujo la pobreza en el pa\u00eds, de acuerdo al INEGI. Primero Chiapas y segundo Baja California. Y participan muchos, haya habido algunas diferencias que son tambi\u00e9n naturales y propias del noble oficio de la pol\u00edtica, algunas diferencias con Jaime Bonilla, que es una muy buena persona, que nos ayud\u00f3 mucho, que es fundadora de nuestro movimiento, al que le tenemos mucho respeto, pero han habido algunas diferencias. Yo espero que todo eso se resuelva, que se concilien todos, porque adem\u00e1s el pueblo lo merece el pueblo de Baja California. Es un pueblo trabajador, luch\u00f3n, mucha gente ha llegado de otros estados y han salido adelante. Y adem\u00e1s, es un pueblo que ha llegado de otros estados y ha llegado adelante. Ahora que estuvimos, me dio mucho gusto ir a San Felipe, el nuevo municipio que est\u00e1n desarrollando, San Quint\u00edn est\u00e1 creciendo, pero de manera impresionante. Se est\u00e1 buscando, que bien que me acuerdo, de que los jornaleros de San Quint\u00edn que est\u00e1n inscritos en el Seguro Social tengan cr\u00e9ditos para vivienda. Qued\u00f3 en estado, yo creo que ya fue el director del Infonavit, porque les estaban solicitando escrituras de sus terrenos para poderles dar los cr\u00e9ditos. Y hay muchos asentamientos irregulares, los trabajadores jornaleros no tienen estas escrituras, tienen su posesi\u00f3n, ya son due\u00f1os porque tienen a\u00f1os viviendo, pero hace falta un plan de regularizaci\u00f3n que les entreguen sus escrituras y que al mismo tiempo se busque un mecanismo para que tengan sus cr\u00e9ditos para construir sus viviendas, en el caso de San Quint\u00edn. Y en todo, todo, todo el estado, pas\u00e9 por la rumorosa cada vez que paso, grabo algo, un video, ahora acaban de inaugurar, el d\u00eda que pas\u00e9 inauguraron un caballo blanco. Yo creo que todos conocen la historia del caballo blanco, es una composici\u00f3n de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez y habla de la rumorosa y del caballo blanco. Yo era que iba en un carro Jos\u00e9 Alfredo y creo que sali\u00f3 de Guadalajara, as\u00ed lo dice el corrido, y ya cuando iba por la rumorosa, ya me imagino que se le iba calentando mucho. Apenas atraves\u00f3 la rumorosa, s\u00ed lleg\u00f3 hasta Tijuana y por eso en la rumorosa pusieron un caballo blanco, hace poco en recuerdo de Jos\u00e9 Alfredo y del corrido. Adem\u00e1s es una zona bell\u00edsima, la rumorosa es de los paisajes m\u00e1s bellos del mundo, m\u00e1s hay dos o tres cosas que no deber\u00edan de haberse puesto, ten\u00edan que haberle buscado por otro lado el acueducto que atraviesa. Y \u00faltimamente unos ventiladores, de estos para generar energ\u00eda e\u00f3lica que ten\u00edan que haberlos puesto en otros lados, porque es una contaminaci\u00f3n visual, es una zona bell\u00edsima. S\u00ed, ahora hay que andar buscando que no salga el ventilador, que no salga el tubo para estar ah\u00ed en el paisaje, que es bell\u00edsimo, como todo M\u00e9xico. Como todo M\u00e9xico. Miren, as\u00ed estamos, seguimos en segundo y estamos as\u00ed. Claro que esto aplica para todos, que es telef\u00f3nica y la gente que no tiene tel\u00e9fono nos apoya m\u00e1s. Por eso hay que subirle un poquito. S\u00ed, as\u00ed nos mantenemos ya con eso. Tenemos, s\u00ed, que as\u00ed contin\u00fae. Pero lo que hace un fen\u00f3meno es lo de Modi, siempre est\u00e1 arriba. Y me da tambi\u00e9n mucho gusto que est\u00e1 creciendo Lula. Y as\u00ed est\u00e1n las cosas. Esta sale cada semana, los jueves, es de Estados Unidos, es una empresa. El se\u00f1or Jorge Edgar Calisto Camargo y su familia dan las gracias a usted y a la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez. Y a su equipo jur\u00eddico por revisar su caso expuesto el 24 de agosto del presente a\u00f1o. En esta conferencia ba\u00f1anera, este hombre estuvo privado de su libertad injustamente por casi tres a\u00f1os en el pedal de Chico Chico N\u00e1ucla, el CTP de Estado de M\u00e9xico. Gracias a sus intervenciones para que revisara a detalle la carpeta de investigaci\u00f3n la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico a cargo del fiscal general Jos\u00e9 Luis Cervantes Partides. El fiscal central de gobierno de la General de G\u00e9dero Lilcia Samantha Garc\u00eda Espinoza. El de de los Montero y el fiscal de feminicidios doctor Eddie Sol\u00eds Salgado. Hicieron la revisi\u00f3n exactiva de dicha carpeta, as\u00ed como las pruebas oportunas por su abogada maestra Jenny Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez, quien se percataron que que s\u00ed exist\u00edan anomal\u00edas inconsistencias irregularidades, as\u00ed como las acciones ilegales y antijur\u00eddicas. Por lo anterior la la jueza Karen Reyes Guadarrama en audiencia celebrada el d\u00eda tres de octubre del a\u00f1o en curso abri\u00f3 el debate escuchando las partes involucradas y en un acto de reindicaci\u00f3n justicia la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de M\u00e9xico Jorge Edgar Calixto Cabargo. Esto de de justicia fue fue posible gracias a su valiosa ayuda la de su colaboradora colaboradores se\u00f1or presidente. Es cu\u00e1nto es cu\u00e1nto es que tambi\u00e9n hablando de buenos servidores p\u00fablicos, mujeres. La mujer es Rosa Isela Rodr\u00edguez es muy buena como servidora p\u00fablica, la secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana. Tambi\u00e9n me siento muy orgulloso de contar con su apoyo porque esto no es tarea de un solo hombre. Solo hombre es de un equipo, desde luego nos respalda el pueblo, nos apoya la mayor\u00eda de la gente, pero somos un equipo y todos nos ayudamos. No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no la empresa de desventear est\u00e1 en Acapulco, ya ha estado en las zonas m\u00e1s pobres y me est\u00e1 ayudando Baroc Wallacella a coordinar la reestructuraci\u00f3n del Issste, que eso, como dicen mis paisanos de la Cruzana, le zumba, porque eso lo dejaron deshecho, lo desarmaron, o sea, ni siquiera lo privatizaron completo, lo privatizaron por partes. Los hospitales, los laboratorios, hasta los equipos m\u00e1s elementales, las ambulancias, las camillas, desde luego todo lo que tiene que ver con la medicina, todo privatizado, todo lo contrataron por corrupci\u00f3n y por influyentismo. Entonces, estamos buscando recuperar el Issste, unirlo, que sea servicio p\u00fablico para atender a los trabajadores, al servicio del Estado, sobre todo maestras, maestros. Y llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o y todav\u00eda, s\u00ed, c\u00f3mo no, bastantes resistencias, desde luego lo digo, el Porfiriato se expres\u00f3, se manifest\u00f3, actu\u00f3, fue una dictadura de 34 a\u00f1os, pero el neoliberalismo tard\u00f3 36 a\u00f1os. Entonces, se metieron hasta al fondo, en la mente. Es una forma de pensar, de ser, que penetr\u00f3 mucho, se internaliz\u00f3, pues fue lo mismo en el caso de las secretar\u00edas, en todas casi, algunas se salvaron. F\u00edjense que las que m\u00e1s se libraron fueron las que tienen que ver con las Fuerzas Armadas, porque intentaron meterse a dominarlas, en el caso del Ej\u00e9rcito no pudieron del todo, porque es una instituci\u00f3n con m\u00e1s tradici\u00f3n nacionalista. Pero imag\u00ednense Hacienda, iban m\u00e1s all\u00e1 los tecn\u00f3cratas mexicanos que lo que les ped\u00edan los organismos financieros internacionales, convert\u00edan las recetas que enviaban desde no liberal acabaron con el sindicato m\u00e1s democr\u00e1tico que exist\u00eda, que era el SME, se esmeraron en destruirlo. no se avanz\u00f3 tampoco en eso. Y ya no hablemos de Ejido, lo privatizaron, buscaron desaparecerlo, nada m\u00e1s que los campesinos mantuvieron en muchas partes y todav\u00eda la defensa de sus tierras y siguieron era privatizarlo por completo, esto desde Salinas, desde que modifica el art\u00edculo 27 constitucional, pero tambi\u00e9n en el gobierno, nos estamos padeciendo con los llamados organismos aut\u00f3nomos, todos eso lo crearon, todo eso fue un andamiaje para defender las pol\u00edticas de saqueo, porque es impresionante lo que trasladaron a particulares, lo que era p\u00fablico. Salinas, no s\u00e9, creo que en un a\u00f1o, un poco m\u00e1s, pero fue como a raz\u00f3n de 15 d\u00edas por banco, los fue entregando, todos los bancos, todas las empresas p\u00fablicas, empresas de comunicaciones, empresas que ten\u00edan que ver con la industria, los ingenios azucareros, las f\u00e1bricas automotrices, todo Ciudad Sag\u00fan era p\u00fablico, las minas, luego los autocarriles, los aeropuertos, los puertos, todo. Y ahora que sale lo de Argentina, pues algunos se sorprenden, yo pienso que los j\u00f3venes, que no les toc\u00f3 vivir, porque eran muy ni\u00f1os, la \u00e9poca de las privatizaciones de Salinas, pero all\u00e1 mismo en Argentina, Menem, hizo lo mismo, lo que est\u00e1 ahora proponiendo el se\u00f1or Millet, ya lo hicieron, que dice no va a haber inversi\u00f3n p\u00fablica, todo lo va a hacer la iniciativa privada, es decir, el Estado no va a cumplir su responsabilidad social, si quieres estudiar, pagas, si te enfermas, tienes que tener dinero para curarte, pero no es nuevo, es una etapa que se da despu\u00e9s del fracaso rotundo de la pol\u00edtica neoliberal. Ahora es como un regreso, un reto\u00f1o del viejo modelo este privatizador en beneficio de minor\u00edas, pero hay muchos servidores p\u00fablicos que s\u00ed entienden que las cosas tienen que cambiar, y Rosa Isela es una de ellas, por lo que t\u00fa mencionas, muy buena servidora p\u00fablica. \u00bfC\u00f3mo me siento? Pues muy bien, con algunos achaques, el carca\u00f1al, tutupiche, pero bien, bien. Y espero que terminemos bien el gobierno, van bien las cosas, s\u00ed hay problemas, c\u00f3mo no, lo que m\u00e1s duele es lo que tiene que ver con la violencia, con la p\u00e9rdida de vidas humanas, pero estamos trabajando, estamos trabajando. Yo espero que este a\u00f1o ya lleguemos a una disminuci\u00f3n en homicidios del 20 por ciento, que no es poca cosa, porque estaba hasta arriba. Lo que m\u00e1s satisfacci\u00f3n me produce, que s\u00ed ando tirando aceite en lo interno, lo que m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s, m\u00e1s me tiene contento, feliz, es lo de la disminuci\u00f3n, la reducci\u00f3n de la pobreza. Eso es lo m\u00e1s importante, porque les puedo decir que tambi\u00e9n M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo, les puedo decir que tenemos r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera, r\u00e9cord en reservas de divisas en el Banco de M\u00e9xico, tenemos r\u00e9cord en empleo, r\u00e9cord en remesas, todo eso es importante, pero lo m\u00e1s importante es la reducci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad. Ahora, en 30, 40 a\u00f1os, no se hab\u00eda visto ese logro, ning\u00fan gobierno hab\u00eda podido que se debiera reforzar la pobreza y la desigualdad, como lo estamos haciendo, entre todos. Y vamos a seguir as\u00ed, porque todos los indicadores est\u00e1n manifestando que va a seguir el crecimiento de la econom\u00eda, que van a seguir creando empleos, hay que estar nada m\u00e1s pendiente de la inflaci\u00f3n, que no se nos dispare, pero no creo que se salga de control. Tambi\u00e9n hemos tenido bastante disciplina en el manejo del gasto, no hay una deuda incontrolable por encima del 50 por ciento del Producto Interno Bruto, por lo general. Si ustedes ven todos los pa\u00edses, arriba del 50 por ciento, en Estados Unidos debe ser como 200 por ciento su deuda, nosotros estamos actualmente como 46 por ciento, 47 por ciento. A ver si nos manda Laurita, Laura, o el subsecretario de Hacienda, el \u00faltimo corte sobre deuda, o Carlos Torres, pero desde que llegamos, con relaci\u00f3n al Producto Interno Bruto, son como dos puntos los que hemos incrementado de deuda. Mientras el promedio de incremento de deuda con Calder\u00f3n fue como el 7 por ciento del producto y con Pe\u00f1a igual siete, y nosotros hasta ahora dos, vamos a terminar como tres, cuatro. \u00bfQui\u00e9n est\u00e1? Mira. 17 de noviembre. \u00bfEh? El viernes 17 de noviembre. Viernes. Esta es la deuda en billones de pesos. Bueno, aqu\u00ed la vamos a ver. Y este es los billones del PIP, o sea, todo lo que significa el ingreso del pa\u00eds. 17 de noviembre, 14.6 billones de deuda de un PIP de 32 billones, esto significa 45.8 del PIP. \u00bfC\u00f3mo la encontramos? En el 18, 43.6 para 45.8, 2.2 arriba, con este tipo de cambio. Y la proyecci\u00f3n que se tiene es que va a aumentar a 46.5, vamos a cerrar as\u00ed, y cerrar\u00edamos con 48.8. Estas son proyecciones de los de Hacienda que siempre son bastante realistas, m\u00e1s de la cuenta, y se cubren, pero va a ser menos. Pero a\u00fan siendo esto, si lo ven, esta es deuda de acuerdo al PIP, Fox 28.2, 35.6, aqu\u00ed el aumento, aqu\u00ed no hubo aumento, pero aqu\u00ed s\u00ed, 7.4 del PIP, con Pe\u00f1a Nieto 8.0, y nosotros vamos a hacer 5.2, si es este. \u00bfQu\u00e9 significa? Que con relaci\u00f3n a Calder\u00f3n y a Pe\u00f1a, pues nos quedan m\u00e1s de dos puntos del PIP, cada punto del PIP son 300 mil millones, o sea, nos quedan como poco m\u00e1s de 600 mil millones disponibles. Entonces, esto va bien, no tenemos ning\u00fan problema. Y en cuanto a incremento nominal, lo mismo, 78 por 179, 59, y incremento real es mejor, con Fox 7, Calder\u00f3n 37, 37 Pe\u00f1a y 19 nosotros. Y no quiero mencionar que se nos cay\u00f3 18 puntos la econom\u00eda con la pandemia, pero si esto lo ven, manejo de deuda, y lo comparan con cualquier pa\u00eds del mundo, van a ver por qu\u00e9 el manejo de la econom\u00eda es reconocido a nivel mundial, por todos, el manejo de nuestra econom\u00eda. Esto es macroeconom\u00eda, estas son variables macroecon\u00f3micas que nos han permitido esta habilidad que llegue la inversi\u00f3n, que haya confianza, que tengamos un peso fortalecido, como no se hab\u00eda visto en 50 a\u00f1os. Esto es muy importante, pero lo m\u00e1s importante de todo es el que se ha reducido la pobreza, que le ha ido bien a los de abajo, le ha ido bien a todos, pero mejor proporcionalmente a los pobres. Dile a Carlos que te mande nada m\u00e1s la Carlos Torres, la gr\u00e1fica \u00faltima sobre reducci\u00f3n de pobreza, no la alargada, sino la que tiene la \u00faltima, Carlos Torres, del Coneval, y si tiene la desigualdad tambi\u00e9n. Es con datos del Inegi. \u00bfSe mandan o no? No, el Carlos Torres tiene. Vamos a seguir adelante. T\u00fa, t\u00fa, primero a ella. \u00bfEh? \u00bfQu\u00e9 dijo? S\u00ed, estoy enterado. Ayer hubo un cateo que se llev\u00f3 a cabo y est\u00e1 la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico actuando, que tambi\u00e9n, hablando de buenos funcionarios, servidores p\u00fablicos, es bueno el trabajo que hace la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico. Ya ven c\u00f3mo hay fiscales que no cumplen, afortunadamente no es la mayor\u00eda de los fiscales estatales, o todav\u00eda se le sigue llamando procuradores. No, fiscales. Fiscales. \u00bfY el gobierno de la fiscal\u00eda? No, no he hablado con ella, pero s\u00ed les corresponde y est\u00e1n atendiendo muy bien las cosas. Miren esto. Como ya no ven las ma\u00f1aneras, los conservadores, no hay ning\u00fan problema, lo podemos poner, porque no se enojan tanto, ya no lo ven. Esto es lo m\u00e1s importante de todo. Presidente, buenos d\u00edas. Le agradezco este espacio. Soy la licenciada Teremora Guill\u00e9n, corresponsal del corporativo Imagen del Golfo, que encabeza el diario de Lismo y el peri\u00f3dico Imagen de Veracruz. Se\u00f1or, buenos d\u00edas. Y mi primer pregunta, presidente. En Veracruz, productores de caf\u00e9 de la regi\u00f3n de la Sierra Zongolica y Coatepec nos dicen que son afectados por los precios bajos que les pagan por su producto. Incluso este a\u00f1o el pago que est\u00e1n recibiendo por el quintal es menos de la mitad del a\u00f1o pasado. El caf\u00e9 de Veracruz es de gran calidad y es reconocido a nivel internacional. \u00bfHabr\u00eda posibilidad de que su gobierno interviniera para que los productores de caf\u00e9 reciban un pago justo por su trabajo, se\u00f1or? S\u00ed, vamos a verlo, vamos a atenderlo. Ah\u00ed est\u00e1 Nestl\u00e9, ah\u00ed en Veracruz, y est\u00e1 comprando caf\u00e9. Deber\u00edan de estar pagando bien. Voy a revisar qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo. Muchas gracias, se\u00f1or, porque adem\u00e1s el caf\u00e9 de Coatepec tiene much\u00edsima fama. Es de lo mejor. As\u00ed es. Como Pluma Hidalgo en Oaxaca, para que no se pongan celosos, y como en Yajal\u00f3n, en Chiapas. Se\u00f1or presidente. En Tumbal\u00e1, Chiapas. S\u00ed, hay muy buen caf\u00e9. Y tambi\u00e9n Guerrero, para que no\u2026 En Puebla, all\u00e1 al estado. No puedo decir Tabasco, pero s\u00ed, s\u00ed hay, pero no. All\u00e1 es el cacao. S\u00ed. O sea, es la Rep\u00fablica del Cacao. Muy bien, se\u00f1or. Se\u00f1or presidente, se menciona que el exgobernador Miguel \u00c1ngel Linares y sus dos hijos, Fernando y Miguel \u00c1ngel Lunes M\u00e1rquez, estar\u00edan participando en las elecciones del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Existe el temor de que busquen protegerse a trav\u00e9s de un cargo. Quisi\u00e9ramos saber si existe alg\u00fan avance sobre las investigaciones por la carpeta azul que se present\u00f3 en su momento, en la que se evidenciaba el presunto enriquecimiento il\u00edcito del exgobernador con una lista de propiedades de lujo en el pa\u00eds y en el extranjero, se\u00f1or. No s\u00e9 exactamente c\u00f3mo va esa investigaci\u00f3n. En una ocasi\u00f3n aqu\u00ed se pregunt\u00f3 y a los pocos d\u00edas inform\u00f3 la fiscal\u00eda de que s\u00ed hab\u00eda esta investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, pero no tenemos nosotros conocimiento de c\u00f3mo vaya la investigaci\u00f3n. Si es que existe, o sea, hay que volver a preguntar y si existe, pues ellos tienen que porque tambi\u00e9n con el debido proceso nosotros no podemos estar dando informaci\u00f3n, nada m\u00e1s comunicar o dar a conocer que se est\u00e1 pidiendo informaci\u00f3n y que sea la fiscal\u00eda la que proporciona la informaci\u00f3n. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. en el reglamento cuando estaban a punto de concluir su primer semestre. En una carta dirigida a usted, plantearon la problem\u00e1tica que enfrentan y solicitan su apoyo para continuar sus estudios. Se podr\u00eda dar seguimiento a este caso que podr\u00eda afectar a otros j\u00f3venes en la misma situaci\u00f3n, se\u00f1or. Con la maestra Raquel Sosa le vamos a pedir que atienda este caso, si te parece. Muy bien. Gracias, se\u00f1or presidente. Durante, bueno, Luis Guillermo Hern\u00e1ndez periodista independiente y colaborador de cien censura de Radio Educaci\u00f3n. Durante algunos meses he dado seguimiento a la corrupci\u00f3n en el INAI. He documentado a trav\u00e9s de mi plataforma, CXAW, c\u00f3mo esa instituci\u00f3n se convirti\u00f3 en una especie de caja chica al servicio de las comisionadas y los comisionados que la componen. El \u00faltimo caso, el m\u00e1s reciente de esta cadena de corrupci\u00f3n, fue el que quer\u00eda conocer a principios del mes de noviembre en mi plataforma, CXAW, el teybolero del INAI. A partir de esa revelaci\u00f3n que involucra al ex comisionado, Oscar Guerra Ford, quien presuntamente presunto su renuncia como integrante del cuerpo administrativo del INAI, he recibido una verdadera cascada de informaci\u00f3n de gente del INAI que est\u00e1 muy documentada sobre lo que yo llamo ya una especie de avalancha de casos de corrupci\u00f3n. El secretario ejecutivo de la instituci\u00f3n, Eugenio Monterrey Chepof, quien seg\u00fan el propio INAI tambi\u00e9n renunci\u00f3 junto con Oscar Guerra Ford por haber acudido al Teybol Dance Curazao en 2014, sigue siendo secretario ejecutivo de la instituci\u00f3n y es se\u00f1alado como la cabeza de una estructura de venta de plazas dentro de la instituci\u00f3n, extorsiones, incluso amenazas, y se habla, se denuncia en esta avalancha que he recibido en mi correo, la sexta w, arroba gmail.com, pues que desaparecieron el servicio profesional de carrera en el INAI para que los comisionados de la instituci\u00f3n pudieran repartirse los cargos administrativos en la instituci\u00f3n. Ninguno de los comisionados que todav\u00eda est\u00e1n en funciones ha salido a dar explicaciones precisas sobre esta circunstancia, algunos de ellos incluso han intentado seg\u00fan las denuncias pues desacreditar el trabajo que estamos haciendo para revelar estas circunstancias y el peor de los escenarios parece estar conform\u00e1ndose en estos momentos porque en unos cuantos d\u00edas m\u00e1s, antes del 15 de diciembre, el INAI tiene que elegir una nueva presidencia y los candidatos, las candidatas son pues los tres comisionados que quedan en todav\u00eda funciones, el comisionado Adri\u00e1n Alcal\u00e1, quien estuvo tambi\u00e9n en el table dance Curasao en 2014 y quien protegi\u00f3 a Oscar Guerraford durante estos 10 a\u00f1os ocultando la informaci\u00f3n que si no hubiera sido entregada a este servidor y a otros medios de comunicaci\u00f3n por un trabajador del INAI, una trabajadora del INAI an\u00f3nimos que est\u00e1n hartos de lo que est\u00e1 pasando en el INAI, simplemente no se conocer\u00eda porque el propio INAI decidi\u00f3 ocultarle al pueblo de M\u00e9xico esta informaci\u00f3n. Adri\u00e1n Alcal\u00e1 no s\u00f3lo no ha renunciado a su cargo a pesar de este hecho flagrante de corrupci\u00f3n, sino que quiere ser presidente del INAI a partir del 15 de diciembre, otra comisionada Julieta del R\u00edo tambi\u00e9n quiere ser presidenta del INAI, pero est\u00e1 documentado de acuerdo con esta avalancha que le comento de documentaci\u00f3n que me ha llegado, pues que utiliza la instituci\u00f3n para sus fines personales, se mont\u00f3 una verdadera estructura fara\u00f3nica para su servicio y para sus proyectos pol\u00edticos personales y la tercera comisionada en funciones, Josefina, no recuerdo su apellido, pues es tambi\u00e9n involucrada en esta red de protecci\u00f3n a la corrupci\u00f3n interna dentro del INAI. Y la pregunta, se\u00f1or presidente, en este escenario que usted ya ha conocido y que usted ha planteado es \u00bfqu\u00e9 instituci\u00f3n puede investigar lo que est\u00e1 ocurriendo en el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos P\u00fablicos del pa\u00eds? \u00bfAlguna fiscal\u00eda, alguna auditor\u00eda, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, qui\u00e9n se va a hacer cargo de esta profund\u00edsima decadencia del INAI y esta mara\u00f1a de corrupci\u00f3n en la que est\u00e1n involucrados todos los comisionados? Pues s\u00ed, es buena tu pregunta, porque es de estos organismos aut\u00f3nomos que los crearon para que no se pudieran vigilar, parece incre\u00edble. Cualquier dependencia del gobierno est\u00e1 sujeta a rendir cuentas, aqu\u00ed nosotros, pues a la Funci\u00f3n P\u00fablica, desde luego, a la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n, a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, a la Fiscal\u00eda General, pero en el caso de estos organismos aut\u00f3nomos no est\u00e1 claro a qui\u00e9n tienen que rendirle cuentas o qui\u00e9n los puede fiscalizar. Vamos a pedir a la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, a Luisa Mar\u00eda, alcalde, que haga una investigaci\u00f3n para que se presenten denuncias, porque yo tengo la misma informaci\u00f3n que tiene esto, nada m\u00e1s que no puedo hacer nada primero, o sea, s\u00ed puedo denunciar es bastante, a veces es m\u00e1s importante que presentar formalmente una denuncia, que por la situaci\u00f3n del influyentismo que todav\u00eda prevalece y las relaciones de complicidad que hay, pues no se avanza, pero la denuncia p\u00fablica s\u00ed, cuando se tienen pruebas. Yo tengo la misma informaci\u00f3n de que es un desbarajuste el Linae y son manejados ah\u00ed mil millones de pesos y todo es para gasto corriente, ah\u00ed s\u00ed subrayado, corriente, pero muchas denuncias sobre mal manejo y tambi\u00e9n muy vinculados, protegidos por el bloque conservador. Desde que se cre\u00f3 el Linae es como un fruto del reforma de este pasqu\u00edn inmundo de la derecha, ellos se lo impulsaron, como otros organismos aut\u00f3nomos, para debilitar al gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido y que la oligarqu\u00eda tuviese su gobierno. Crean un gobierno paralelo, una dualidad de poderes con todos estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos, porque son aut\u00f3nomos, son independientes del pueblo, no de los oligarcas. Es un dise\u00f1o que se aplic\u00f3, se concibi\u00f3 y se aplic\u00f3 para proteger a minor\u00edas en el periodo neoliberal, tambi\u00e9n con el prop\u00f3sito de enga\u00f1ar de que iban a combatir la corrupci\u00f3n, de simular. Entonces, crearon estos organismos independientes con sueldos elevad\u00edsimos y entonces empezaron a escoger acad\u00e9micos de pensamiento conservador, aliados para darles entrada, muy vinculados al PAN, casi todos, que no conozco a nadie que haya salido de este instituto que ya lleva desde la \u00e9poca de Fox hacer una denuncia de todo este desbarajuste que existe. Su \u00faltimo, que se acaba de dar a conocer, que pagaban con tarjetas oficiales sus gastos en bares, en restaurantes y con tarjetas oficiales. De efecto, \u00bfqui\u00e9n vigila eso, qui\u00e9n sanciona? Vamos a ver qu\u00e9 va a suceder, o espero que no vayan a decir. Que ataca la libertad de expresi\u00f3n. Claro que estoy en contra de la simulaci\u00f3n, porque todo eso es una fachada, eso no deber\u00eda de existir, esos mil millones se deber\u00edan utilizar para seguir otorgando becas a la gente, a los estudiantes de familias humildes, para el pueblo, para el bienestar de la gente, salud, educaci\u00f3n, seguridad, no estos aparatos que crearon que no tienen ninguna funci\u00f3n, porque existe la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, porque existe la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, porque existe la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n que pertenece al Poder Legislativo, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica que es aut\u00f3noma, porque otro organismo, la transparencia, todos estamos obligados, todos los servidores p\u00fablicos a informar sobre nuestros ingresos, bienes, eso ya est\u00e1 establecido, incluso transparentarlo, hacerlo p\u00fablico, \u00bfqu\u00e9 no est\u00e1n para eso? Los portales, las redes sociales, las p\u00e1ginas, \u00bfpor qu\u00e9 el aparato? \u00bfNo tiene la estructura, el organigrama del INAI? Van a ver mil millones y ganan estos consejeros m\u00e1s que el presidente. \u00bfM\u00e1s de 120 mil pesos al mes? \u00bfPor qu\u00e9 no dijo que el entranse, le daban el control? \u00bfPor qu\u00e9 no dijo que el entranse, si menciona esto, lo que menciona la compa\u00f1\u00eda de la fiscal\u00eda? A lo mejor s\u00ed, pero antes de que yo termine, que yo env\u00ede una iniciativa, porque tambi\u00e9n es responsabilidad de todos, y va a ayudar mucho, aunque no se apruebe, pero que cuando menos que quede constancia de que lo hicimos, una especie de reforma administrativa ante las nuevas circunstancias, ya una vez que se demostr\u00f3 que todos estos organismos pantallas no sirven, son improductivos, honerosos. Miren toda esta estructura. Son comisionados. Luego, coordinaci\u00f3n de acceso a la informaci\u00f3n. Miren cu\u00e1ntas direcciones. Coordinaci\u00f3n ejecutiva. Miren cu\u00e1ntas direcciones. Miren cu\u00e1ntas direcciones. F\u00edjense, coordinaci\u00f3n ejecutiva, direcci\u00f3n general de asuntos internacionales, direcci\u00f3n general de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, direcci\u00f3n general de capacitaci\u00f3n, direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la sociedad, direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n de informaci\u00f3n y estudios. A ver, paro ac\u00e1 para ver todas las direcciones. Direcci\u00f3n general de administraci\u00f3n, direcci\u00f3n general de pol\u00edtica de acceso, que es eso. Direcci\u00f3n general de asuntos jur\u00eddicos, direcci\u00f3n general de enlace con organismos electorales y partidos pol\u00edticos. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 este hombre o esta se\u00f1ora? Joven, si es mujer. Direcci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n social y difusi\u00f3n, direcci\u00f3n general de planeaci\u00f3n y desempe\u00f1o institucional contra la orilla, que es muy eficiente. Est\u00e1 al tanto de todo, se da cuenta de todo. Direcci\u00f3n general de evaluaci\u00f3n, direcci\u00f3n general de enlace con autoridades laborales, sindicatos, personas f\u00edsicas y morales, direcci\u00f3n general de enlace con organismos electorales. Este ya lo mencion\u00f3. No, direcci\u00f3n general de gobierno abierto y transparencia, direcci\u00f3n general de enlace con sujetos obligados de los poderes legislativo y judicial, direcci\u00f3n general de enlace con sujetos obligados de la administraci\u00f3n p\u00fablica centralizada, direcci\u00f3n general de enlace con organismos p\u00fablicos, aut\u00f3nomos, empresas para estatales, entidades financieras, fondos y fideicomisos. Direcci\u00f3n general de prevenci\u00f3n y autorregulaci\u00f3n, direcci\u00f3n general de investigaci\u00f3n y verificaci\u00f3n, direcci\u00f3n general de protecci\u00f3n de derechos y sanci\u00f3n, direcci\u00f3n general de normatividad y consulta, direcci\u00f3n general t\u00e9cnica, seguimiento y normatividad, direcci\u00f3n general de vinculaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con entidades federativas, direcci\u00f3n general de atenci\u00f3n al pleno, direcci\u00f3n general de cumplimientos y responsabilidades. \u00bfLe entendiste, primo hermano? Esto fue lo que crearon. \u00bfTiene algo que ver con ustedes que me est\u00e1n viendo, que me est\u00e1n escuchando? Nada. Y todos con buenos sueldos. Y eliminaron el servicio p\u00fablico de carrera para que todas esas direcciones se las repartan entre los comisionados y a cada quien le tocan tantas direcciones para sus cuates. Pura direcci\u00f3n. El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo? El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n. El INA s\u00f3lo tiene una direcci\u00f3n general, el INA. Pero tienen miles de arque\u00f3logos. Son siete mil trabajadores. Que est\u00e1n ah\u00ed en campo, en territorio. Todo esto es escritorio, todo es escritorio. Estos llegan, con todo respeto lo digo, nueve, diez de la ma\u00f1ana. Se van a las dos, tres. Si regresan es de cinco a siete. Si no se van al table. Eso ya no s\u00e9, pero digo. S\u00e1bado y domingo \u00bftrabajan? No. No trabajan. Son cuatro millones y medio. Son cuatro millones y medio lo que se gasta haciendo la cuenta. Son cuatro millones y medio. Pero si vemos los otros aut\u00f3nomos, est\u00e1n iguales. Entonces, \u00bfqu\u00e9 cosa era esto en el fondo? Maiseo. Es que al momento de crear todo esto, adem\u00e1s de tener protecci\u00f3n porque en vez de transparentar, guardaban o ocultaban la informaci\u00f3n que no le conven\u00eda a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico, y para cumplir esa funci\u00f3n de simuladores pues les ten\u00edan que pagar bien a todos. Con Calder\u00f3n creci\u00f3 el aparato administrativo, crearon direcciones generales de las juntas, o sea, por todos lados. Y entonces el presupuesto se lo tragaban en el mismo gobierno, no le llegaba a la gente, el gobierno estaba ensimismado, era un gobierno mantenido y no puedo decir bueno para nada porque s\u00ed serv\u00edan de tapadera. Pero vamos a investigar a ver a qui\u00e9n le corresponde. Gracias, se\u00f1or presidente. En la segunda pregunta, quiero regresar otra vez a la petici\u00f3n que le hice anteriormente, una pregunta fuera del contexto informativo actual. Durante su gobierno, usted recibi\u00f3 una hist\u00f3rica embestida de los medios de comunicaci\u00f3n. Pr\u00e1cticamente ning\u00fan gobierno mexicano del \u00faltimo siglo fue tan atacado por el conjunto de medios tradicionales como fue su gobierno. Esto comenz\u00f3, de acuerdo con la documentaci\u00f3n que he analizado, esto comenz\u00f3 con la tragedia de Tlahuelilpan, si usted la recuerda muy bien. Es decir, los medios de comunicaci\u00f3n aprovecharon esa circunstancia para crear una suerte de psicosis colectiva con el desabasto de gasolinas y a partir de ah\u00ed los medios de comunicaci\u00f3n en conglomerado fueron uno de los principales adversarios de su gobierno, en algunos casos el principal adversario, toda vez que la derecha perdi\u00f3 el poder y con esto tambi\u00e9n la capacidad de influencia en una buena parte de las estructuras del poder. En alg\u00fan momento, se\u00f1or presidente, usted pens\u00f3 o sinti\u00f3 que pod\u00edan deponerlo estos ataques medi\u00e1ticos. Recuerdo, por ejemplo, en la pandemia c\u00f3mo se convirtieron en el factor decisivo para la desinformaci\u00f3n general en el pa\u00eds y en algunos casos, cuando usted enferm\u00f3, pues pr\u00e1cticamente en algunos casos hasta lo... ya lo estaban cafeteando. \u00bfUsted sinti\u00f3, pens\u00f3 en alg\u00fan momento que esta embestida medi\u00e1tica pod\u00eda terminar con su ca\u00edda como presidente? No, no, porque la clave est\u00e1, y esto es para los j\u00f3venes, en apoyarse en el pueblo. Amadero lo destituyeron y lo asesinaron de manera cobarde porque se qued\u00f3 solo. No tuvo capacidad o no pens\u00f3 que era fundamental para llevar a cabo la transformaci\u00f3n, para hacer valer las libertades y la democracia luego de un r\u00e9gimen autoritario, dictatorial como el de Porfirio D\u00edaz, que dur\u00f3 tanto tiempo que estaba arraigado. Una transformaci\u00f3n solo pod\u00eda llevarse a cabo con el apoyo y el respaldo del pueblo y \u00e9l no quiso o no pudo conseguir ese respaldo. Una de las posibilidades que tampoco la pol\u00edtica es ciencia exacta, es de aproximaciones, pero una de las posibilidades que ten\u00eda para sostenerse y llevar a la pr\u00e1ctica su noble ideal, porque estamos hablando de el ap\u00f3stol de la democracia, no ha habido nadie m\u00e1s. Con tanta vocaci\u00f3n democr\u00e1tica como Amadero, hombre bueno, bueno, bueno, bueno, bueno, claro que hasta su hermano le dec\u00eda te va a traicionar Huerta, no, \u00e9l lo asciende a general de divisi\u00f3n, al traidor, entonces es un hombre muy bueno, pero se qued\u00f3 sin base, bueno, la \u00fanica posibilidad que ten\u00eda era la alianza con el zapatismo y al principio, al inicio, llevaban muy buena relaci\u00f3n y todo parec\u00eda que se iba a lograr el acuerdo, porque tambi\u00e9n, a\u00fan siendo \u00e9l asendado y con una visi\u00f3n distinta a la que se tiene en el sur sureste sobre la tierra comunal, en el norte se piensa m\u00e1s en la propiedad privada, sur sureste la tierra es de uso comunal, social, a veces no se entiende esto, porque el uso comunal de la tierra viene de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica, pero s\u00ed \u00e9l estaba de acuerdo en restituir a los pueblos de las tierras que les hab\u00edan arrebatado los asentados, eso lo escribe en el Plan de San Luis cuando convoca al pueblo a tomar las armas el art\u00edculo tercero se hace ese compromiso incluso en su libro la sucesi\u00f3n presidencial \u00e9l se manifiesta en contra del despojo de las tierras a los pueblos de Aquis pero no logran el acuerdo con los campesinos que en ese entonces era la mayor\u00eda pero tampoco logra acuerdo con trabajadores hace cosas en favor de los trabajadores incrementa el salario permite lo de las organizaciones sindicales y la actividad en su dur\u00f3 15 meses como presidente muy poco pero no pudo entonces la ense\u00f1anza mayor que nos deja es de que no se puede transformar sin el apoyo del pueblo es ingenuo pensar que si se quiere enfrentar a una minor\u00eda corrupta si se quiere llevar a cabo una transformaci\u00f3n va uno a poderlo hacer con ellos mismos con sus medios de comunicaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n con sus intelectuales alquilados o vendidos entonces con qui\u00e9n hay que apoyarse en el pueblo entonces por qu\u00e9 a m\u00ed no me preocupaba ni me preocupa porque desde el principio decidimos gobernar para el pueblo es una estrategia b\u00e1sica ese fue su escudo primero por humanismo que es algo sublime el ayudar al pr\u00f3jimo el ayudar al que lo necesita el ayudar al pobre qu\u00e9 m\u00e1s satisfacci\u00f3n puede haber eso no se obtiene con nada material ni con todo el oro del mundo primero la solidaridad, la fraternidad el pensar en el otro el darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos juntos primero eso pero eso viene acompa\u00f1ado adem\u00e1s de un apoyo del pueblo porque el pueblo es agradecido es leal sabe uno que se va a contar con el pueblo eso no lo entienden los conservadores les cuesta mucho trabajo primero porque no le tienen amor al pueblo no conocen c\u00f3mo es la gente los ignoran no se entienden entonces como nosotros por convicci\u00f3n y por experiencia pol\u00edtica y por conocimiento de la historia sabemos qu\u00e9 hicimos desde el principio vamos a atender a todos, escuchar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde a los pobres y ah\u00ed est\u00e1n los resultados la disminuci\u00f3n de la pobreza y qu\u00e9 pasa con eso pues que se tiene una base de apoyo y entonces puede estar L\u00f3pez D\u00f3riga y Ciro y los canales de televisi\u00f3n se\u00f1or presidente no s\u00e9 Sarmiento Sarmiento Lorele Mola todos porque es un bombardeo en la radio entonces pero la gente nos tiene confianza, nos da su apoyo y siempre ha sido as\u00ed s\u00ed cuando yo voy de candidato a gobernador a Tabasco que no hab\u00eda tradici\u00f3n democr\u00e1tica los primeros que me apoyan son los ind\u00edgenas chontales son los pobres quien me permite ser jefe de gobierno al final son los habitantes de Iztapalapa los m\u00e1s pobres, los m\u00e1s necesitados quienes me sacan adelante con el desafuero la mayor\u00eda del pueblo, los pobres o estaban ah\u00ed empresarios o hab\u00edan medios de comunicaci\u00f3n no, eso se encuentra todos con excepciones, honrosas quienes a pesar de la guerra sucia del 2006 votan por nosotros y nos llevan al triunfo aunque no nos hayan respetado el que ganamos me dijo un campesino que siempre me da risa recordarlo me dijo ganaste pero no saliste y me dijo que siempre los de abajo siempre y los sectores de clase media porque no solo los pobres hay muchos sectores de clase media los j\u00f3venes ahora en la elecci\u00f3n anterior much\u00edsimos j\u00f3venes como nosotros ahora j\u00f3venes, ni\u00f1os voy a los pueblos y me da much\u00edsimo gusto c\u00f3mo quieren los ni\u00f1os estar conmigo pero es el pueblo de ah\u00ed que podamos resistir y que nunca haya pensado en que puedan derrotarnos y eso que sirva tambi\u00e9n de ejemplo hacia adelante que no se piense que la pol\u00edtica se hace arriba en la c\u00fapula, no la pol\u00edtica se hace abajo en el territorio con la gente respetando al pueblo se\u00f1or presidente recuerdo que al principio de su sexenio usted habl\u00f3 de un consejo asesor que integraban algunos de los principales due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n como Ricardo Salinas Pliego de Tebrazteca Olegario V\u00e1zquez Ra\u00f1a de Excelsior y Grupo Imagen que se convirtieron en los medios que principalmente lo atacaron y atacaron a su gobierno no todos y tampoco en exceso no tengo que decir agradecer a nuestros adversarios de que no han sido extremistas porque tambi\u00e9n hay que ver las cosas como son no es una simulaci\u00f3n no fue un cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen es pac\u00edfico nos conviene a todos pero es profundo es radical casi una revoluci\u00f3n si, es una revoluci\u00f3n pac\u00edfica una revoluci\u00f3n de las conciencias y una transformaci\u00f3n que est\u00e1 arrancando de ra\u00edz busca arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n y los privilegios y eso no es cualquier cosa a veces hay revoluciones armadas y la gente sigue pensando igual y al poco tiempo al poco tiempo por traiciones de los que encabezan esas revoluciones se retrocede se los dejo de tarea pi\u00e9nsenle cu\u00e1ntas revoluciones en los \u00faltimos tiempos con tantos sacrificios pero tambi\u00e9n hay una ense\u00f1anza lo m\u00e1s importante es la toma de conciencia de la mayor\u00eda del pueblo para que no sea una vanguardia para que no sea un grupo nada m\u00e1s el que dirija y esa vanguardia en una circunstancia logre una transformaci\u00f3n o esa revoluci\u00f3n triunfe pero como un pueblo que no adquiri\u00f3 conciencia que fue nada m\u00e1s repito una direcci\u00f3n y de repente esos dirigentes revolucionarios se corrompen no resisten las tentaciones del poder y ah\u00ed vemos todos estos retrocesos lamentables que es cuando se dice \u00bfy para qu\u00e9? tanto sufrimiento incluso muertos sacrificios s\u00ed este no avanzamos entonces por eso es important\u00edsima la revoluci\u00f3n de las conciencias el que podamos debatir debatir sobre todo garantizar el derecho a la informaci\u00f3n confiar en el pueblo que tiene siempre un juicio y un instinto certero eso es lo que se est\u00e1 haciendo y se est\u00e1 avanzando y desde luego hay que formar formar, formar, formar a los j\u00f3venes para que tengan capacidad con ideales, con principios de resistir todas las tentaciones del poder dicen que el poder corrompe y tiende a corromper y el poder absoluto corrompe absolutamente y se dice tambi\u00e9n que el poder atonta a los inteligentes y a los tontos y hay otra palabra pero no la puedo decir los vuelve locos a los inteligentes los atonta y a los tontos los vuelve locos cuando no hay principios cuando no hay ideales si a veces a\u00fan con ideales, con principios gente formada en la lucha que padeci\u00f3 de represi\u00f3n, de c\u00e1rcel se cansan y en el \u00faltimo tramo de su vida claudican hay muchos casos as\u00ed pero \u00bfc\u00f3mo? pues s\u00ed se cans\u00f3 de ser como era y hay otros casos tambi\u00e9n por eso no se tiene que ser maniqueo porque esto no es de buenos y malos hay casos de gente que viene de una formaci\u00f3n conservadora y la realidad lo cambia siempre me gusta poner de ejemplo el caso de Monse\u00f1or Romero Nulfo Romero del Salvador era un obispo conservador y ante la pobreza, las injusticias y la represi\u00f3n la represi\u00f3n del autoritarismo va adquiriendo conciencia y se pone del lado del pueblo abiertamente del lado del pueblo al grado que cometen la felon\u00eda bacanallada de asesinarlo en plena misa ahora es santo en el Salvador no hay ning\u00fan otro personaje m\u00e1s importante que Monse\u00f1or Romero es un santo pero ven\u00eda de la derecha hubo el caso que habl\u00e1bamos de madero, de hacendado y de revolucionario imag\u00ednense lo que es un d\u00eda junto con otros elaboraron un manifiesto para llamar al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz por por cinco d\u00edas que hasta le ponen ah\u00ed el 20 de noviembre a las seis de la tarde pero se necesita tener arrojo car\u00e1cter aplomo es cabeza, coraz\u00f3n y car\u00e1cter o el libertador, Sim\u00f3n Bol\u00edvar tambi\u00e9n hacendado con su maestro tambi\u00e9n Sim\u00f3n Rodr\u00edguez que se va a estudiar a Europa y viene a Am\u00e9rica a nuestra Am\u00e9rica a defender a nuestros pueblos, a liberarlos no, por eso pues hay que juzgar hasta que la gente se retire de la vida p\u00fablica o hasta que uno se muera y ah\u00ed viene el juicio de la historia y no van a estar todos de acuerdo nunca pero lo m\u00e1s importante de todo es que uno est\u00e9 pues en paz con nuestra conciencia con el tribunal de nuestra conciencia pero si no, no pens\u00e9 y f\u00edjate que no fue lo de Tragualilo que doli\u00f3 mucho es lo que m\u00e1s me ha dolido de todo de todo y vaya que sufrimos mucho con con lo de la pandemia del COVID \u00bfd\u00f3nde duermo? ah\u00ed no est\u00e1 tan cerca pero se escuchan las ambulancias y llegaba yo a dormirme y el sonido de las ambulancias y al d\u00eda siguiente la informaci\u00f3n de fallecidos y en la tarde otra reuni\u00f3n d\u00eda y noche eso fue muy doloroso, mucho muy doloroso \u00bfsituir potencias? para todo pues mucho dolor y no hab\u00eda m\u00e1s que enfrentar esta dif\u00edcil realidad que fue pues algo que afect\u00f3 mundialmente pero fue muy duro pero lo personal lo de Tragualilo fue doloros\u00edsimo porque estaba vinculado o sea no es un asunto de pandemia mundial sino es algo vinculado a corrupci\u00f3n a descomposici\u00f3n descomposici\u00f3n social entonces fue mucho muy muy duro todo eso, vivir esa situaci\u00f3n pero las diferencias no comenzaron ah\u00ed algunas diferencias comenzaron y ellos deben de saber hay algunos que saben pero cuando creamos el organismo y todav\u00eda se conserva aunque no nos hemos podido reunir por cuestiones de agenda y no todos est\u00e1n inconformes en general pero yo les dije les consta esto que voy a decir que hay testigos nos reunimos nos reunimos me van a ayudar porque necesitamos sacar adelante al pa\u00eds y me han ayudado pero les dije ni un favor a nadie porque no podr\u00eda yo actuar as\u00ed todos los que forman parte del consejo todos y les pueden ustedes no ahora pasando el tiempo preguntar si es cierto o no entonces entonces entonces no s\u00e9 que como si yo te ayud\u00e9 porque t\u00fa no me correspondes es que no era ese el acuerdo y todos han ayudado todos y la verdad estoy muy agradecido con con con el sector empresarial con los comerciantes este peque\u00f1os medianos y grandes ahora con lo de la inflaci\u00f3n los grandes centros comerciales se han portado muy bien ahora con lo de Acapulco nos repestaron los precios de las canastas de 24 productos b\u00e1sicos que estamos entregando y se han portado a la altura Cheddar, Huy, Soriana con Soriana ten\u00edamos un problema porque se acuerdan de las tarjetas Soriana cuando la campa\u00f1a del licenciado Pe\u00f1a pues no ya no y y est\u00e1n en los primeros lugares con Chedrauy y todos todos todos ayudando Walmart habl\u00e9 con el presidente del consejo de Walmart que es una familia muy exitosa que tambi\u00e9n han mostrado su inter\u00e9s en ayudar siempre pero cuando habl\u00e9 con el presidente deb\u00edan como 12, 15 mil millones de pesos s\u00ed y se pusieron al corriente y ahora nos est\u00e1n ayudando con lo de la canasta entonces no hay problema con los banqueros con los banqueros no hay problema en general pero son otras condiciones es otro el trato son otras reglas y ellos han ido aceptando de que ya no nos conven\u00eda a nadie que da\u00f1aba al pueblo da\u00f1aba a M\u00e9xico y al final tambi\u00e9n terminaba da\u00f1\u00e1ndolos a ellos la corrupci\u00f3n que reinaba que imperaba no tendr\u00edamos la paz la tranquilidad que tenemos ahora porque si hay injusticias si hay corrupci\u00f3n hay conflictos hay algunos insensatos dir\u00eda que no son algunos insensatos dir\u00eda don Jes\u00fas Silva Herzo que sostienen que fue bueno el gobierno de Porfirio D\u00edaz y el mismo don Jes\u00fas dec\u00eda si hubiese sido bueno no hubiese habido revoluci\u00f3n y es cierto por eso no funciona el modelo neoliberal o neoporcirista porque solo est\u00e1 dise\u00f1ado para beneficio de una minor\u00eda entonces \u00bfqu\u00e9 produce eso? inconformidad resentimientos inestabilidad violencia la paz es fruto de la justicia entonces lo mejor es vamos a distribuir el ingreso no es quitarle al de arriba es darle al de abajo es lo que digo arriba los de abajo que no significa abajo los de arriba si no es abajo los privilegios y si se termina con los privilegios se termina con la corrupci\u00f3n van para arriba los de abajo sin que vayan para abajo los de arriba eso es lo que se est\u00e1 haciendo y no es lo que se est\u00e1 haciendo eso es lo que se est\u00e1 haciendo y est\u00e1 funcionando y as\u00ed vamos a continuar y nos da mucho gusto estar aqu\u00ed ma\u00f1ana nos vamos a inaugurar el aeropuerto van a ver vamos a ir a la hora todos ah\u00ed est\u00e1 vamos a dej\u00e1rselo a Jes\u00fas todos los presidentes y a la presidenta el presidente tiene fecha para el abril el rector de la Paz solicit\u00f3 un encuentro con usted \u00bftiene fecha? este no s\u00e9 si solicit\u00f3 la audiencia ya lo voy a ver ahora adem\u00e1s se trata sobre la diferencia de partidos pol\u00edticos en algunos partidos de la UNAM y adem\u00e1s se supina tambi\u00e9n de preguntarnos sobre un encuentro de universitarios con estos dos candidatos mexicanos en una universidad universitaria \u00bftienen sobre eso? no, ahora no despu\u00e9s no despu\u00e9s hablamos \u00bftienen planos para la reuni\u00f3n? ya ya ya vamos a ma\u00f1ana vamos al aeropuerto vamos al aeropuerto eso s\u00ed les digo prep\u00e1rense prep\u00e1rense porque es una sorpresa es un aeropuerto bell\u00edsimo bell\u00edsimo o sea lo lo recomiendo ampliamente la terna de la Paz no es tan buena la terna de la Paz no es tan buena la terna de la Paz no es tan buena hoy no es tan buena es posible que hoy tengo que ir al colegio militar pero ahora en la ma\u00f1ana a ver si se puede vamos a desayunar es mentira que es mentira eso de que que est\u00e1 mal el caf\u00e9 con pan",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 hours ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 23:52:59.173718"
}