{
    "video_id": "3AS_iI88cRk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3AS_iI88cRk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDllRq6mseDGbSKfRUU7BVyqfEA0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3AS_iI88cRk",
    "video_title": "Seguimos trabajando para hacer frente al COVID-19",
    "video_length_seconds": 1140,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de regreso a la ciudad de m\u00e9xico luego",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de mi viaje a eeuu lo primero que hice",
            "start": 3.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "fue reunirme viernes por la noche con",
            "start": 7.859,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos del sector salud con el",
            "start": 11.519,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "secretario de salud del doctor jorge",
            "start": 18.029,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 20.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "con hugo l\u00f3pez gatell subsecretario y",
            "start": 21.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encargado de la atenci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 24.28,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "de coronavirus con el director del",
            "start": 28.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguro social con el director del isstey",
            "start": 31.689,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "con el director del inss abi",
            "start": 34.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el secreto de la defensa al",
            "start": 38.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "secretario de marina los responsables de",
            "start": 40.57,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "salud de estas dos instituciones para",
            "start": 44.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo",
            "start": 48.399,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "vamos enfrentando esta pandemia de",
            "start": 50.78,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "covite 19 quiero transmitirles que el",
            "start": 57.55,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "informe es positivo es bueno la",
            "start": 64.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n es de que la pandemia va a la",
            "start": 68.42,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "baja que est\u00e1 perdiendo intensidad se",
            "start": 71.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "hizo una presentaci\u00f3n y de",
            "start": 76.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los 32 estados",
            "start": 80.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en 9",
            "start": 82.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hay incremento en contagios",
            "start": 85.61,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "de 32 estados en 9 est\u00e1 creciendo ya",
            "start": 90.36,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "23 estados de la rep\u00fablica hay una",
            "start": 97.98,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n va a la baja",
            "start": 103.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos cuidando que no se nos saturan",
            "start": 106.159,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los hospitales desde el principio",
            "start": 109.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "estamos muy atentos a esta",
            "start": 113.509,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "necesidad de que todo el que necesite en",
            "start": 118.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "una cama pueda ser atendido",
            "start": 121.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "afortunadamente no hemos tenido",
            "start": 124.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "problemas de saturaci\u00f3n de hospitales",
            "start": 126.71,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "hay espacio ah\u00ed",
            "start": 132.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cupo de camas hay equipos hay personal",
            "start": 136.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especializado para atender a",
            "start": 139.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 142.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente s\u00e9",
            "start": 144.37,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "saturn o no llego al cien pero s\u00ed",
            "start": 147.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 80% de ocupaci\u00f3n tabasco en",
            "start": 152.49,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cuanto a sus hospitales pero ya estamos",
            "start": 156.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "reforzando ampliando el n\u00famero de camas",
            "start": 160.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de equipo ya se envi\u00f3 personal",
            "start": 164.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 169.25,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para atender",
            "start": 171.03,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "enfermos si yo tambi\u00e9n",
            "start": 175.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se enviaron maestros",
            "start": 178.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del iner los mejores especialistas a",
            "start": 182.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "formar a m\u00e9dicos generales de modo que",
            "start": 186.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos bien en el caso de terapia",
            "start": 190.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "intensiva es",
            "start": 193.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mayor el n\u00famero de camas disponibles",
            "start": 195.58,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "cuando hablo de m\u00e1s del 80% en el caso",
            "start": 201.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de tabasco estoy hablando de",
            "start": 204.53,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 206.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "afortunadamente en",
            "start": 208.239,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "camas para terapia intensiva ah\u00ed tenemos",
            "start": 211.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la mitad ocupadas solamente en el estado",
            "start": 215.549,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de tabasco es decir que en general",
            "start": 219.69,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tenemos disponibilidad de espacios para",
            "start": 222.62,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "atender a los enfermos",
            "start": 227.909,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 232.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "persiste contin\u00faa la otra pandemia del",
            "start": 234.72,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "alarmismo de la prensa conservadora",
            "start": 240.49,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que es muy amarillista",
            "start": 246.26,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informando porque nos",
            "start": 249.67,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "comparan con otros pa\u00edses y no es como",
            "start": 253.879,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 258.019,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando a conocer yo quiero",
            "start": 260.9,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y dar la tranquilidad en la medida de",
            "start": 264.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las circunstancias en unas",
            "start": 268.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "circunstancias dif\u00edciles darles la",
            "start": 270.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad de que vamos adelante que",
            "start": 273.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos mejorando que vamos enfrentando",
            "start": 276.06,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "bien de manera profesional esta pandemia",
            "start": 278.46,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "han emprendido una campa\u00f1a en contra del",
            "start": 283.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell que es un",
            "start": 287.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profesional pero lo atacan",
            "start": 288.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "permanentemente est\u00e1n muy desesperados",
            "start": 292.93,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "porque no sucedi\u00f3 lo que ellos esperaban",
            "start": 296.89,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "no recuerdo y no voy a dejar de decirlo",
            "start": 304.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aquella portada de el proceso",
            "start": 307.9,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "con un horno crematorio aqu\u00ed el nivel de",
            "start": 312.28,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "alarmismo",
            "start": 319.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y reforma sigue siendo lo mismo",
            "start": 322.129,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "compar\u00e1ndonos con espa\u00f1a con francia con",
            "start": 325.089,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses sin tomar en cuenta el",
            "start": 329.749,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "n\u00famero de habitantes por eso aunque las",
            "start": 332.839,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comparaciones son odiosas y siempre hay",
            "start": 336.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ofrecer disculpa porque se trata de",
            "start": 338.929,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "seres humanos que pierden la vida",
            "start": 342.399,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "generan mucho dolor",
            "start": 346.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no dejamos de expresar",
            "start": 350.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestra tristeza y enviar nuestro pesar",
            "start": 353.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 356.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los familiares de los que han fallecido",
            "start": 357.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo",
            "start": 360.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero por esa actitud",
            "start": 363.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y responsable de la prensa conservadora",
            "start": 369.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues tenemos que estar dando informaci\u00f3n",
            "start": 372.12,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos con relaci\u00f3n a otros",
            "start": 376.83,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "pa\u00edses miren esta tabla es informaci\u00f3n",
            "start": 380.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 386.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "universidades del extranjero y con datos",
            "start": 389.02,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses en el caso de",
            "start": 393.77,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "el reino unido casi por cada fallecido",
            "start": 398.65,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds ellos tienen",
            "start": 404.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2.4 fallecidos en el caso de espa\u00f1a-",
            "start": 409.71,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ellos tienen por cada fallecido nuestro",
            "start": 415.47,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "2.2",
            "start": 419.54,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "fallecidos en el caso de francia por",
            "start": 421.969,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "cada fallecido nuestro es 1.6 de ellos",
            "start": 426.93,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "lamentablemente el caso de eeuu",
            "start": 431.939,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "por cada fallecido en mexico es 1.5",
            "start": 436.27,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en estados unidos",
            "start": 442.28,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en el caso de brasil por cada fallecido",
            "start": 445.47,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico es 1.2 en ese pa\u00eds hermano",
            "start": 449.37,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "latinoamericana bueno",
            "start": 457.34,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "esto significa de que no es como lo",
            "start": 460.78,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "expresa la",
            "start": 466.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a prensa los peri\u00f3dicos conservadores y",
            "start": 469.59,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuestro trabajo no solo",
            "start": 473.49,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir con las actividades",
            "start": 478.99,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "preventivas sobre todo",
            "start": 485.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aminorar los efectos de la pandemia",
            "start": 489.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n ya que ir transitando",
            "start": 492.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hacia la nueva realidad",
            "start": 498.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ejerciendo nuestra libertad",
            "start": 502.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 505.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 508.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no haya autoritarismo",
            "start": 510.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "apliquemos lo que se dec\u00eda en francia",
            "start": 516.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuando el movimiento estudiantil del 68",
            "start": 520.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 523.34,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "que hay autoridades",
            "start": 525.74,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que tienen afanes autoritarios",
            "start": 529.209,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces tenemos nosotros que recobrar",
            "start": 533.329,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "nuestra libertad salir a la calle si es",
            "start": 536.809,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 543.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y en la calle nos buscamos la vida pues",
            "start": 545.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tenemos que salir",
            "start": 548.78,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 551.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "hay quienes venden gelatina quienes",
            "start": 553.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "venden pan de eso viven pues tienen que",
            "start": 555.48,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 559.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida y c\u00f3mo salir",
            "start": 560.899,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "a la calle bueno con cuidado",
            "start": 565.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 571.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y cuid\u00e1ndonos lo podemos hacer",
            "start": 572.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con la sana distancia",
            "start": 576.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 581.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agrup\u00e1ndonos",
            "start": 583.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no permitiendo que haya",
            "start": 587.29,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "mucha gente junta",
            "start": 593.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para que no haya la transmisi\u00f3n del",
            "start": 596.339,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 600.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero depende de nosotros de que nos",
            "start": 601.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sigamos lavando las manos de nuestra",
            "start": 604.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "higiene personal de que nosotros nos",
            "start": 607.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuidemos yo creo que ya",
            "start": 611.04,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sabemos lo que se tiene que hacer porque",
            "start": 614.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se ha informado bastante",
            "start": 618.139,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "por eso mi respeto mi admiraci\u00f3n al",
            "start": 621.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell por la manera",
            "start": 625.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en que ha venido informando sobre c\u00f3mo",
            "start": 628.79,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cuidarnos c\u00f3mo seguir cuidando tambi\u00e9n a",
            "start": 632.6,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores a nuestros",
            "start": 637.97,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "enfermos pero que sea una actitud de",
            "start": 639.529,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "libertad voluntad nosotros s\u00ed que somos",
            "start": 644.959,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "gentes mayores que hemos actuado con",
            "start": 650.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad porque el pueblo",
            "start": 654.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha actuado de manera ejemplar",
            "start": 656.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si hemos podido enfrentar esta pandemia",
            "start": 660.579,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ha sido por la actitud responsable",
            "start": 663.22,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "consciente de nuestro pueblo por eso",
            "start": 667.649,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vamos vamos a salir adelante nosotros",
            "start": 671.35,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n como gobierno de",
            "start": 675.489,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "mantener los equilibrios cuidar",
            "start": 679.209,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "la salud del pueblo pero tambi\u00e9n",
            "start": 684.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 688.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se vaya recuperando poco a poco la",
            "start": 690.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 694.22,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo por eso fui a",
            "start": 695.779,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eeuu para que se reactiven la econom\u00eda",
            "start": 699.069,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con el tratado de libre comercio entre",
            "start": 704.209,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9jico y ha",
            "start": 707.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "explicado que este tratado",
            "start": 709.879,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 en un momento muy oportuno porque",
            "start": 713.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va a significar m\u00e1s inversi\u00f3n for\u00e1nea",
            "start": 716.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que va a llegar a m\u00e9xico va a significar",
            "start": 719.26,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de fuentes de trabajo",
            "start": 723.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de empleos va a significar",
            "start": 727.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestro pueblo por eso es",
            "start": 730.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por lo que tiene que ver con la",
            "start": 733.5,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "industria las empresas el comercio",
            "start": 737.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "exterior pero tambi\u00e9n recuerden ustedes",
            "start": 742.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que nosotros hemos existido a diferencia",
            "start": 745.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de lo que han hecho en otros pa\u00edses",
            "start": 749.1,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "impulsar la econom\u00eda desde abajo",
            "start": 752.63,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba en vez de",
            "start": 757.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "destinar los recursos de ramas recursos",
            "start": 761.8,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "arriba para que terminen hacia abajo",
            "start": 764.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nosotros directamente entregando los",
            "start": 769.209,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "apoyos abajo y por eso puedo informarles",
            "start": 772.33,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "que de los cerca de 4 millones de",
            "start": 776.519,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que decidimos otorgar ante la",
            "start": 780.339,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "pandemia expr\u00e9s de abril hasta ahora y",
            "start": 784.81,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "esto va a continuar de los 4 millones de",
            "start": 791.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos ya se han entregado un mill\u00f3n",
            "start": 794.47,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "423 mil 768",
            "start": 798.81,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de una inversi\u00f3n",
            "start": 803.66,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "de 88.000 17",
            "start": 809.54,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos 88 mil 17 millones de",
            "start": 814.43,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pesos es la inversi\u00f3n que tenemos",
            "start": 820.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "contemplada para estos cr\u00e9ditos que se",
            "start": 824.17,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando a comerciantes se est\u00e1n",
            "start": 827.99,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "entregando artesanos se est\u00e1n entregando",
            "start": 831.529,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres se est\u00e1n entregando",
            "start": 837.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ya a taxistas a tianguistas a meseros",
            "start": 840.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "camareros camareras",
            "start": 845.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a m\u00fasicos que tambi\u00e9n han sido muy",
            "start": 848.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "afectados con la crisis",
            "start": 851.33,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se est\u00e1n entregando",
            "start": 854.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estos cr\u00e9ditos seguimos tambi\u00e9n",
            "start": 856.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dispersando recursos",
            "start": 859.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para estudiantes que tengan sus becas",
            "start": 861.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 867.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "apoyando a campesinos que no les falten",
            "start": 868.93,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "sus recursos para sembrar",
            "start": 874.19,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "apoyando a pescadores y decidimos",
            "start": 878.24,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "adelantar cuatro meses la pensi\u00f3n de",
            "start": 882.16,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "nueva cuenta para adultos mayores y para",
            "start": 886.55,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 889.459,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio decir que",
            "start": 892.529,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "estamos en estos momentos empezamos el",
            "start": 896.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "primero de julio",
            "start": 899.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en 10 d\u00edas",
            "start": 901.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 905.379,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "a distribuir en total yo considero que",
            "start": 907.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos va a llevar",
            "start": 910.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues todo el mes",
            "start": 912.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 915.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "distribuir 46 mil millones de pesos 42",
            "start": 918.66,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "mil millones para adultos mayores y 4",
            "start": 924.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 928.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad c\u00f3mo",
            "start": 928.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 932.079,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "empezamos el primer de julio",
            "start": 933.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se entregaron 26 mil millones",
            "start": 938.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque hay 4 millones 662 mil adultos",
            "start": 941.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mayores que ya tienen sus cuentas",
            "start": 946.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 950.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y pues no nos",
            "start": 952.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "significa mucha demora esto facilita el",
            "start": 955.94,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que les llegue a sus cuentas el dinero y",
            "start": 960.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya desde el primero de julio se",
            "start": 963.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dispersaron 24 mil 43 millones para",
            "start": 966.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estos adultos mayores y tambi\u00e9n hay",
            "start": 970.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que tienen",
            "start": 974.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sus cuentas son 303 mil l\u00edneas ni\u00f1os con",
            "start": 976.27,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "discapacidad y hacerles",
            "start": 980.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "dispersaron 1.059",
            "start": 983.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y millones",
            "start": 988.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estamos entregando ahora que estos son",
            "start": 992.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 994.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "complicado porque tenemos que tambi\u00e9n",
            "start": 996.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuidar la sana distancia",
            "start": 998.11,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 1001.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores y tambi\u00e9n a",
            "start": 1005.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad esto se est\u00e1",
            "start": 1009.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "haciendo ahora mismo",
            "start": 1012.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de modo que ya llevamos",
            "start": 1018.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los cerca de 9 millones de",
            "start": 1021.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "beneficiarios entre las ductos mayores y",
            "start": 1025.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad ya llevamos 6",
            "start": 1027.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones 357 mil 33.000",
            "start": 1030.939,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1035.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en 300 millones de pesos",
            "start": 1037.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "dispersas est\u00e1n entregando a los",
            "start": 1040.72,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "consumidores 5 mil 240 pesos 34 meses",
            "start": 1043.03,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "julio agosto septiembre youtube nada m\u00e1s",
            "start": 1048.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nos va a quedar",
            "start": 1052.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un pago noviembre diciembre que eso en",
            "start": 1054.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "su momento se va a entregar porque se",
            "start": 1059.19,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "adelantar\u00e1n estas pensiones la entrega",
            "start": 1062.07,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de estos recursos por dos razones una de",
            "start": 1066.059,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 1072.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente no se nos ha",
            "start": 1074.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n muchas gracias a la",
            "start": 1076.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 pagando puntualmente sus",
            "start": 1079.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contribuciones",
            "start": 1083.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s estamos ahorrando no les gusta",
            "start": 1085.73,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mucho la austeridad republicana pero s\u00ed",
            "start": 1088.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quitamos los lujos en el gobierno",
            "start": 1093.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "significa apoyo para los m\u00e1s necesitadas",
            "start": 1095.69,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 1100.429,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adelantar el pago de la pensi\u00f3n para que",
            "start": 1102.559,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores pues no salgan",
            "start": 1105.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no tengan necesidad de salir y que los",
            "start": 1109.549,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "sigamos cuidando",
            "start": 1112.7,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nuestras casas en familia datos y vamos",
            "start": 1115.549,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1120.739,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "vamos a salir de este mal momento porque",
            "start": 1122.3,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "es mucha mucha mucha la grandeza de",
            "start": 1129.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la fortaleza de nuestro pueblo",
            "start": 1133.52,
            "duration": 5.24
        }
    ],
    "transcription_text": "de regreso a la ciudad de m\u00e9xico luego de mi viaje a eeuu lo primero que hice fue reunirme viernes por la noche con los m\u00e9dicos del sector salud con el secretario de salud del doctor jorge alcocer con hugo l\u00f3pez gatell subsecretario y encargado de la atenci\u00f3n de la pandemia de coronavirus con el director del seguro social con el director del isstey con el director del inss abi con el secreto de la defensa al secretario de marina los responsables de salud de estas dos instituciones para ver c\u00f3mo vamos enfrentando esta pandemia de covite 19 quiero transmitirles que el informe es positivo es bueno la conclusi\u00f3n es de que la pandemia va a la baja que est\u00e1 perdiendo intensidad se hizo una presentaci\u00f3n y de los 32 estados s\u00f3lo en 9 hay incremento en contagios de 32 estados en 9 est\u00e1 creciendo ya 23 estados de la rep\u00fablica hay una disminuci\u00f3n va a la baja estamos cuidando que no se nos saturan los hospitales desde el principio estamos muy atentos a esta necesidad de que todo el que necesite en una cama pueda ser atendido afortunadamente no hemos tenido problemas de saturaci\u00f3n de hospitales hay espacio ah\u00ed cupo de camas hay equipos hay personal m\u00e9dico especializado para atender a enfermos \u00faltimamente s\u00e9 saturn o no llego al cien pero s\u00ed m\u00e1s del 80% de ocupaci\u00f3n tabasco en cuanto a sus hospitales pero ya estamos reforzando ampliando el n\u00famero de camas de equipo ya se envi\u00f3 personal especializado no s\u00f3lo para atender enfermos si yo tambi\u00e9n se enviaron maestros del iner los mejores especialistas a formar a m\u00e9dicos generales de modo que vamos bien en el caso de terapia intensiva es mayor el n\u00famero de camas disponibles cuando hablo de m\u00e1s del 80% en el caso de tabasco estoy hablando de hospitalizaci\u00f3n general afortunadamente en camas para terapia intensiva ah\u00ed tenemos la mitad ocupadas solamente en el estado de tabasco es decir que en general tenemos disponibilidad de espacios para atender a los enfermos c\u00f3mo persiste contin\u00faa la otra pandemia del alarmismo de la prensa conservadora que es muy amarillista tenemos que estar informando porque nos comparan con otros pa\u00edses y no es como ellos est\u00e1n dando a conocer yo quiero y dar la tranquilidad en la medida de las circunstancias en unas circunstancias dif\u00edciles darles la seguridad de que vamos adelante que vamos mejorando que vamos enfrentando bien de manera profesional esta pandemia han emprendido una campa\u00f1a en contra del doctor hugo l\u00f3pez gatell que es un profesional pero lo atacan permanentemente est\u00e1n muy desesperados porque no sucedi\u00f3 lo que ellos esperaban no recuerdo y no voy a dejar de decirlo aquella portada de el proceso con un horno crematorio aqu\u00ed el nivel de alarmismo y reforma sigue siendo lo mismo compar\u00e1ndonos con espa\u00f1a con francia con otros pa\u00edses sin tomar en cuenta el n\u00famero de habitantes por eso aunque las comparaciones son odiosas y siempre hay que ofrecer disculpa porque se trata de seres humanos que pierden la vida generan mucho dolor no dejamos de expresar nuestra tristeza y enviar nuestro pesar nada los familiares de los que han fallecido en m\u00e9xico y en cualquier parte del mundo pero por esa actitud y responsable de la prensa conservadora pues tenemos que estar dando informaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses miren esta tabla es informaci\u00f3n de universidades del extranjero y con datos de todos los pa\u00edses en el caso de el reino unido casi por cada fallecido en nuestro pa\u00eds ellos tienen 2.4 fallecidos en el caso de espa\u00f1a- ellos tienen por cada fallecido nuestro 2.2 fallecidos en el caso de francia por cada fallecido nuestro es 1.6 de ellos lamentablemente el caso de eeuu por cada fallecido en mexico es 1.5 en estados unidos en el caso de brasil por cada fallecido en m\u00e9xico es 1.2 en ese pa\u00eds hermano latinoamericana bueno esto significa de que no es como lo expresa la a prensa los peri\u00f3dicos conservadores y estamos haciendo nuestro trabajo no solo tenemos que seguir con las actividades preventivas sobre todo aminorar los efectos de la pandemia tenemos tambi\u00e9n ya que ir transitando hacia la nueva realidad ejerciendo nuestra libertad eso es muy importante qu\u00e9 no haya autoritarismo apliquemos lo que se dec\u00eda en francia cuando el movimiento estudiantil del 68 prohibido prohibir que hay autoridades que tienen afanes autoritarios entonces tenemos nosotros que recobrar nuestra libertad salir a la calle si es necesario y en la calle nos buscamos la vida pues tenemos que salir s\u00ed hay quienes venden gelatina quienes venden pan de eso viven pues tienen que salir a buscarse la vida y c\u00f3mo salir a la calle bueno con cuidado e y cuid\u00e1ndonos lo podemos hacer con la sana distancia no agrup\u00e1ndonos no permitiendo que haya mucha gente junta para que no haya la transmisi\u00f3n del virus pero depende de nosotros de que nos sigamos lavando las manos de nuestra higiene personal de que nosotros nos cuidemos yo creo que ya sabemos lo que se tiene que hacer porque se ha informado bastante por eso mi respeto mi admiraci\u00f3n al doctor hugo l\u00f3pez gatell por la manera en que ha venido informando sobre c\u00f3mo cuidarnos c\u00f3mo seguir cuidando tambi\u00e9n a nuestros adultos mayores a nuestros enfermos pero que sea una actitud de libertad voluntad nosotros s\u00ed que somos gentes mayores que hemos actuado con mucha responsabilidad porque el pueblo de m\u00e9xico ha actuado de manera ejemplar si hemos podido enfrentar esta pandemia ha sido por la actitud responsable consciente de nuestro pueblo por eso vamos vamos a salir adelante nosotros tenemos la obligaci\u00f3n como gobierno de mantener los equilibrios cuidar la salud del pueblo pero tambi\u00e9n qu\u00e9 se vaya recuperando poco a poco la econom\u00eda es lo que estamos haciendo por eso fui a eeuu para que se reactiven la econom\u00eda con el tratado de libre comercio entre canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9jico y ha explicado que este tratado llegu\u00e9 en un momento muy oportuno porque va a significar m\u00e1s inversi\u00f3n for\u00e1nea que va a llegar a m\u00e9xico va a significar la creaci\u00f3n de fuentes de trabajo la creaci\u00f3n de empleos va a significar bienestar para nuestro pueblo por eso es por lo que tiene que ver con la industria las empresas el comercio exterior pero tambi\u00e9n recuerden ustedes que nosotros hemos existido a diferencia de lo que han hecho en otros pa\u00edses impulsar la econom\u00eda desde abajo de abajo hacia arriba en vez de destinar los recursos de ramas recursos arriba para que terminen hacia abajo nosotros directamente entregando los apoyos abajo y por eso puedo informarles que de los cerca de 4 millones de cr\u00e9ditos que decidimos otorgar ante la pandemia expr\u00e9s de abril hasta ahora y esto va a continuar de los 4 millones de cr\u00e9ditos ya se han entregado un mill\u00f3n 423 mil 768 y estamos hablando de una inversi\u00f3n de 88.000 17 millones de pesos 88 mil 17 millones de pesos es la inversi\u00f3n que tenemos contemplada para estos cr\u00e9ditos que se est\u00e1n entregando a comerciantes se est\u00e1n entregando artesanos se est\u00e1n entregando due\u00f1os de talleres se est\u00e1n entregando ya a taxistas a tianguistas a meseros camareros camareras a m\u00fasicos que tambi\u00e9n han sido muy afectados con la crisis al mismo tiempo que se est\u00e1n entregando estos cr\u00e9ditos seguimos tambi\u00e9n dispersando recursos para estudiantes que tengan sus becas seguimos apoyando a campesinos que no les falten sus recursos para sembrar apoyando a pescadores y decidimos adelantar cuatro meses la pensi\u00f3n de nueva cuenta para adultos mayores y para personas con discapacidad es muy satisfactorio decir que estamos en estos momentos empezamos el primero de julio en 10 d\u00edas vamos a a distribuir en total yo considero que nos va a llevar pues todo el mes vamos a distribuir 46 mil millones de pesos 42 mil millones para adultos mayores y 4 mil millones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad c\u00f3mo vamos empezamos el primer de julio aqu\u00ed se entregaron 26 mil millones porque hay 4 millones 662 mil adultos mayores que ya tienen sus cuentas los bancos y pues no nos significa mucha demora esto facilita el que les llegue a sus cuentas el dinero y ya desde el primero de julio se dispersaron 24 mil 43 millones para estos adultos mayores y tambi\u00e9n hay ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que tienen sus cuentas son 303 mil l\u00edneas ni\u00f1os con discapacidad y hacerles dispersaron 1.059 y millones estamos entregando ahora que estos son m\u00e1s complicado porque tenemos que tambi\u00e9n cuidar la sana distancia de manera directa a los adultos mayores y tambi\u00e9n a personas con discapacidad esto se est\u00e1 haciendo ahora mismo de modo que ya llevamos de los cerca de 9 millones de beneficiarios entre las ductos mayores y personas con discapacidad ya llevamos 6 millones 357 mil 33.000 [M\u00fasica] en 300 millones de pesos dispersas est\u00e1n entregando a los consumidores 5 mil 240 pesos 34 meses julio agosto septiembre youtube nada m\u00e1s nos va a quedar un pago noviembre diciembre que eso en su momento se va a entregar porque se adelantar\u00e1n estas pensiones la entrega de estos recursos por dos razones una de que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque afortunadamente no se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n muchas gracias a la gente que est\u00e1 pagando puntualmente sus contribuciones y adem\u00e1s estamos ahorrando no les gusta mucho la austeridad republicana pero s\u00ed quitamos los lujos en el gobierno significa apoyo para los m\u00e1s necesitadas y tambi\u00e9n tomamos la decisi\u00f3n de adelantar el pago de la pensi\u00f3n para que nuestros adultos mayores pues no salgan no tengan necesidad de salir y que los sigamos cuidando nuestras casas en familia datos y vamos adelante vamos a salir de este mal momento porque es mucha mucha mucha la grandeza de m\u00e9xico la fortaleza de nuestro pueblo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:26.815152"
}