{
    "video_id": "3cArgIypg8I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3cArgIypg8I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAv2YFqlwbWhVKIpTUDYVdLZi1szw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3cArgIypg8I",
    "video_title": "Di\u00e1logo de seguridad con Estados Unidos beneficiar\u00e1 a nuestros pueblos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3516,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presentor",
            "start": 781.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 788.339,
            "duration": 27.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 790.16,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 830.71,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas buenos",
            "start": 921.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 929.459,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 932.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 935.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tenemos un tiempo limitado porque vamos",
            "start": 937.16,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a reunirnos con el grupo La Misi\u00f3n que",
            "start": 940.86,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "llega y hasta aqu\u00ed que son",
            "start": 947.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "bienvenidos del gobierno de Estados",
            "start": 951.259,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "Unidos para un encuentro bilateral",
            "start": 954.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tratar varios temas de inter\u00e9s para",
            "start": 961.32,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y",
            "start": 965.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Naciones entonces ayer qued\u00f3",
            "start": 967.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una lista si les parece es Arturo Pav\u00f3n",
            "start": 973.279,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son cuatro compa\u00f1eros",
            "start": 978.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si vino Arturo",
            "start": 982.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 986.699,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 988.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Arturo Pav\u00f3n corresponsal de chapucero",
            "start": 990.259,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Network aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 993.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el marco de la reforma energ\u00e9tica de",
            "start": 995.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la cual pues se explicar\u00e1 muy",
            "start": 998.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "detalladamente el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 1000.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "debido a las mentiras y a los enga\u00f1os",
            "start": 1002.38,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "que han querido difundir los",
            "start": 1004.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "conservadores Debemos hablar tambi\u00e9n de",
            "start": 1005.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "una gran mentira que pues los mexicanos",
            "start": 1007.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos cargado con ella durante varios",
            "start": 1010.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y es el horario de verano que fue",
            "start": 1013.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "implementado por el se\u00f1or Vicente Fox",
            "start": 1017.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aquel presidente que se puso las orejas",
            "start": 1020.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de burro y parece que nunca se las quit\u00f3",
            "start": 1021.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces bueno quisi\u00e9ramos saber si",
            "start": 1023.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "realmente hay un beneficio para los",
            "start": 1028.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanos realmente nunca vimos algo en",
            "start": 1030.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los recibos este que nos llegaban a las",
            "start": 1033.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casas y vamos a saber algo en el pr\u00f3ximo",
            "start": 1035.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "lunes acerca de Realmente si est\u00e1",
            "start": 1040.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sirviendo o no ser\u00e1 posible que haya",
            "start": 1042.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alguna modificaci\u00f3n",
            "start": 1045.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ser\u00e1 posible que en alg\u00fan momento nos",
            "start": 1046.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "devuelvan Pues esta obra de sue\u00f1o que",
            "start": 1049.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos que nos robaron Como dijera Don Jos\u00e9",
            "start": 1051.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez vivo ese ser\u00eda mi primera",
            "start": 1054.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pregunta S\u00ed este",
            "start": 1056.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos un estudio para saber",
            "start": 1060.559,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda ahorros si nos conven\u00eda",
            "start": 1066.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1071.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me acuerdo que",
            "start": 1073.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 1076.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tratando este tema la secretaria de",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 1085.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en efecto ma\u00f1ana viene el lunes",
            "start": 1086.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "va a estar con nosotros para informar",
            "start": 1091.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre la reforma energ\u00e9tica Entonces le",
            "start": 1094.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a pedir",
            "start": 1098.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1100.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1101.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "explique sobre este asunto si te parece",
            "start": 1103.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias presidente y como",
            "start": 1108.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es este pues saber si",
            "start": 1111.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a estar presente el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 1114.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el director de la CFE donde",
            "start": 1116.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Manuel bartlett quien Bueno hasta",
            "start": 1118.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ahorita no se ha pronunciado y que",
            "start": 1121.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incluso pues se habla de que pudiera",
            "start": 1122.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "haber este algunas condiciones de la",
            "start": 1125.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bancada del Pri para destituirlo y",
            "start": 1128.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nombrar como director de la CFE a un",
            "start": 1131.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pri\u00edsta que responde al respecto",
            "start": 1133.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 1139.22,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vuelan mucho",
            "start": 1142.039,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dice",
            "start": 1146.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en el medio period\u00edstico",
            "start": 1147.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1153.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este le gusta volar",
            "start": 1155.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con",
            "start": 1158.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el medio period\u00edstico es la pol\u00edtica no",
            "start": 1160.78,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "van a estar los integrantes del gabinete",
            "start": 1165.039,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y va a estar tambi\u00e9n el",
            "start": 1171.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n y la consejera",
            "start": 1175.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica que van a estar todos para",
            "start": 1177.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "exponer aqu\u00ed sobre la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 1181.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 1186.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1189.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 1191.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 1193.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1195.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "moneda de cambio",
            "start": 1197.919,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "eso nosotros no lo hemos hecho y no lo",
            "start": 1200.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "haremos",
            "start": 1205.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cada quien tiene que asumir su",
            "start": 1208.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1212.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 1214.94,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1217.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1218.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "representar al pueblo",
            "start": 1221.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1225.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ellos van a contar con toda la",
            "start": 1226.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1230.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la iniciativa",
            "start": 1231.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1234.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si hace falta",
            "start": 1235.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "explicarla",
            "start": 1238.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en foros",
            "start": 1239.74,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "polemizar",
            "start": 1243.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debatir",
            "start": 1247.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre los temas",
            "start": 1249.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del gobierno",
            "start": 1253.039,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "Federal del ejecutivo van a asistir",
            "start": 1256.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a las c\u00e1maras",
            "start": 1262.46,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y a donde se requiera La Academia",
            "start": 1264.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras empresariales",
            "start": 1272.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con los sindicatos",
            "start": 1277.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a informar ampliamente",
            "start": 1280.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y los legisladores van a decidir",
            "start": 1285.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo que ellos",
            "start": 1290.659,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "consideren m\u00e1s conveniente",
            "start": 1293.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y es este",
            "start": 1298.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "muy definitorio",
            "start": 1302.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que no maniqueo",
            "start": 1307.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces quieres que la industria",
            "start": 1313.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1316.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vuelva",
            "start": 1319.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 1321.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "manejada por la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1326.299,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1329.539,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que es una empresa p\u00fablica",
            "start": 1332.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que no tiene fines de lucro",
            "start": 1335.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "o quieres",
            "start": 1338.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1341.299,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1343.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la maneje en particulares",
            "start": 1344.74,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "empresas nacionales y extranjeras",
            "start": 1348.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 1355.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de lucro",
            "start": 1358.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1362.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 1364.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "imaginar lo que pueda suceder",
            "start": 1368.539,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1372.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no vivieron el tiempo por eso es",
            "start": 1374.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "importante tratar este asunto en que a",
            "start": 1378.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuestras generaciones las enga\u00f1aron",
            "start": 1382.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque no se sab\u00eda",
            "start": 1386.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1389.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "significaba que representaba la",
            "start": 1394.059,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de una empresa p\u00fablica",
            "start": 1396.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no se conoc\u00eda",
            "start": 1400.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1402.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda m\u00e1s presencia del sector",
            "start": 1404.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1407.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan campa\u00f1as",
            "start": 1410.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de que no serv\u00eda el sistema telef\u00f3nico",
            "start": 1414.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que era muy malo el servicio",
            "start": 1418.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico",
            "start": 1423.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y se fue preparando el terreno",
            "start": 1428.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y se entreg\u00f3",
            "start": 1431.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la empresa p\u00fablica",
            "start": 1433.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque es el",
            "start": 1440.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito nos hicieron lo mismo con la",
            "start": 1443.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1447.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "todo el servicio Lo prestaba la Comisi\u00f3n",
            "start": 1452.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 1454.159,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda electrificado todos los",
            "start": 1457.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1460.52,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 una campa\u00f1a nos vamos a quedar",
            "start": 1464.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin luz",
            "start": 1466.88,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "van a ver apagones ya no hay dinero",
            "start": 1469.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 1474.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se requiere que llegue la inversi\u00f3n",
            "start": 1476.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 1479.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se necesita abrir el mercado de la",
            "start": 1482.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1485.12,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1488.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se abre",
            "start": 1490.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica no lleg\u00f3 dinero",
            "start": 1492.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque utilizaron",
            "start": 1499.039,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la banca de desarrollo",
            "start": 1501.62,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "aumentaron las tarifas",
            "start": 1506.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y apostaron",
            "start": 1510.86,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a arruinar a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1515.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1518.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1520.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la llamada reforma energ\u00e9tica en el",
            "start": 1523.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "caso del petr\u00f3leo",
            "start": 1525.98,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 1527.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed hasta me gustar\u00eda que se volvieran a",
            "start": 1529.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pasar los mensajes",
            "start": 1532.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de cuando",
            "start": 1535.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en todos los medios y en la televisi\u00f3n",
            "start": 1537.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sal\u00eda de que ten\u00edamos un tesoro",
            "start": 1540.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en las aguas profundas",
            "start": 1543.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hab\u00eda que modificar la ley",
            "start": 1546.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "porque estamos Este desperdiciando",
            "start": 1550.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos este",
            "start": 1556.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dejando de ganar",
            "start": 1558.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tesoro en aguas profundas",
            "start": 1562.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para empezar este",
            "start": 1565.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si hay petr\u00f3leo en aguas profundas",
            "start": 1569.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1573.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 1574.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "caro",
            "start": 1578.779,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de extraer",
            "start": 1581.059,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no es rentable",
            "start": 1584.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 vamos a sacar petr\u00f3leo de agua",
            "start": 1588.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "profunda si tenemos petr\u00f3leo en tierra y",
            "start": 1591.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en aguas someras",
            "start": 1594.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que nos cuesta",
            "start": 1596.779,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mucho menos extraerlo",
            "start": 1601.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un barril en aguas profundas puede",
            "start": 1604.52,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "costarnos extraerlo hasta 15 d\u00f3lares",
            "start": 1607.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y estamos extrayendo petr\u00f3leo porque",
            "start": 1613.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la pol\u00edtica en tierra o en aguas",
            "start": 1617.059,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "someras a 5 d\u00f3lares del barril",
            "start": 1620.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero todo era para beneficio de las",
            "start": 1626.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1630.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos dijeron",
            "start": 1630.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a llegar la dolariza",
            "start": 1633.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 nada",
            "start": 1638.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se dieron 110 contratos",
            "start": 1641.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se entregaron territorios completos",
            "start": 1644.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en tierra y en mar",
            "start": 1647.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas que hicieron las",
            "start": 1651.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1653.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no invirtieron",
            "start": 1654.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se dedicaron a especular",
            "start": 1658.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1662.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "esas concesiones",
            "start": 1663.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a vender",
            "start": 1669.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con influencias",
            "start": 1672.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "obtuvieron las concesiones",
            "start": 1674.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan agarraderas hasta",
            "start": 1679.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1681.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de el ex presidente Salinas",
            "start": 1683.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan bloques",
            "start": 1689.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que vendieron a fondos",
            "start": 1693.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de inversiones",
            "start": 1698.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "otras empresas que este est\u00e1n vendiendo",
            "start": 1701.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sin haber invertido nada",
            "start": 1706.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pura especulaci\u00f3n",
            "start": 1709.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y desde luego no hay producci\u00f3n",
            "start": 1713.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que nos dijeron pero eso fue hace cinco",
            "start": 1717.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1720.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no hace mucho",
            "start": 1721.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nos dijeron que para",
            "start": 1724.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 1726.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y vamos a estar extrayendo",
            "start": 1728.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tres millones de barriles diarios",
            "start": 1731.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pronto estamos extrayendo un mill\u00f3n 760",
            "start": 1739.22,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mil y eso",
            "start": 1742.82,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque lo est\u00e1 haciendo Pemex",
            "start": 1746.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los particulares que obtuvieron esas",
            "start": 1749.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "concesiones cu\u00e1nto est\u00e1n produciendo los",
            "start": 1752.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos los que iban a llegar a una",
            "start": 1755.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de tres millones de barriles",
            "start": 1758.899,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diarios 20.000",
            "start": 1761.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 1763.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es toda la producci\u00f3n",
            "start": 1766.52,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "entonces han enga\u00f1ado",
            "start": 1770.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1772.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "por eso vamos a informar",
            "start": 1778.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a detalle En qu\u00e9 consisti\u00f3 la reforma",
            "start": 1782.179,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en materia de electricidad",
            "start": 1786.32,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tienen subsidio las empresas Por",
            "start": 1791.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 el Oxxo",
            "start": 1796.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "o las tiendas Oxxo",
            "start": 1799.399,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pagan tarifas m\u00e1s baratas que lo que",
            "start": 1803.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "paga un usuario",
            "start": 1807.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de una familia de la clase popular o de",
            "start": 1812.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "las clases medias",
            "start": 1818.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 se debe qui\u00e9n recibe el subsidio",
            "start": 1821.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 otra mentira",
            "start": 1824.419,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "es que se subsidia la luz",
            "start": 1829.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Y a qui\u00e9n se le da el subsidio",
            "start": 1835.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al usuario",
            "start": 1838.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1841.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 1842.899,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 lugar del mundo",
            "start": 1845.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se subsidia empresas",
            "start": 1849.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1855.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 1856.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "van a poder resolver",
            "start": 1859.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y no hace falta",
            "start": 1864.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acuerdo",
            "start": 1866.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en lo oscurito",
            "start": 1870.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ni nada a cambio",
            "start": 1873.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ellos van a tener que decir a la gente",
            "start": 1878.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque votaron",
            "start": 1882.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en favor de",
            "start": 1884.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una postura o de otra con toda libertad",
            "start": 1886.12,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo ahora que va a ir a Baja",
            "start": 1891.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 1895.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los los gaseros de all\u00e1 los establecidos",
            "start": 1896.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los que cumplen con las normas que han",
            "start": 1899.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumplido con el precio m\u00e1ximo de venta",
            "start": 1902.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del gas all\u00e1 en Mexicali nos han dicho",
            "start": 1904.46,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que hay unas empresas a las que les",
            "start": 1908.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llaman terciarias que est\u00e1n comprando el",
            "start": 1910.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gas de una manera pues ilegal la surten",
            "start": 1913.159,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en predios que no tienen ninguna Norma",
            "start": 1917.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de seguridad la gente va y les compra a",
            "start": 1920.539,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "menor precio",
            "start": 1924.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obviamente pues arriesgando su vida",
            "start": 1925.179,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque son lugares que no est\u00e1n",
            "start": 1928.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adecuados para para surtir cuando va a",
            "start": 1930.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la Profeco a revisar por las denuncias",
            "start": 1933.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues se encuentran que son previos que",
            "start": 1936.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no tienen este ni n\u00famero ni nada Y como",
            "start": 1938.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no existe la empresa",
            "start": 1941.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Profeco entonces dice yo estoy en",
            "start": 1944.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "posibilitado porque no es una empresa",
            "start": 1946.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "establecida y hasta ah\u00ed se queda",
            "start": 1947.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces nos piden los gaseros de all\u00e1",
            "start": 1949.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de Mexicali que ahora que va usted por",
            "start": 1952.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "favor los escuche y preste atenci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 1953.659,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "estamos atentas otra vez hay",
            "start": 1957.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "huachicol de gas",
            "start": 1961.24,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estas empresas que incluso",
            "start": 1964.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se dedican al contrabando",
            "start": 1969.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y no tienen",
            "start": 1973.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "instalaciones algunas no tienen ni",
            "start": 1975.159,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 1978.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Nada de este y est\u00e1n operando pero ya se",
            "start": 1980.539,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando",
            "start": 1986.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "muy bien este Adriana Flores",
            "start": 1987.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Adri\u00e1n Estela",
            "start": 1994.179,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "flores del Instituto Mexicano de la",
            "start": 1996.86,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "radio yo le quiero preguntar acerca de",
            "start": 1998.299,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este acuerdo que est\u00e1 trabajando en",
            "start": 2000.519,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "materia de seguridad este entendimiento",
            "start": 2002.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Bicentenario con las autoridades de",
            "start": 2003.779,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Estados Unidos El canciller ebrard Ya",
            "start": 2006.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dijo que se quiere dejar atr\u00e1s la",
            "start": 2008.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "iniciativa M\u00e9rida por su car\u00e1cter",
            "start": 2010.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "asistencialista que se busca un cambio",
            "start": 2012.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de enfoque Pero yo lo quiero preguntar",
            "start": 2014.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dos cosas respecto a este acuerdo c\u00f3mo",
            "start": 2015.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se va a cambiar o qu\u00e9 acciones va a",
            "start": 2018.7,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "implicar en el tema de la pol\u00edtica",
            "start": 2020.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "migratoria y la segunda es si usted",
            "start": 2022.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "considera que en todas estas",
            "start": 2025.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "negociaciones va a impactar de alguna",
            "start": 2026.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera la reciente presencia en M\u00e9xico",
            "start": 2029.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los presidentes de Cuba y Venezuela",
            "start": 2031.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Esta \u00faltima pa\u00eds considerado por Estados",
            "start": 2034.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Unidos como amenaza inusual y",
            "start": 2036.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extraordinaria a la seguridad interior",
            "start": 2039.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda mi primera pregunta presidente",
            "start": 2041.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed mire en todo acuerdo",
            "start": 2043.059,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2046.899,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Estados Unidos o con cualquier gobierno",
            "start": 2048.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 2052.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues es el respeto",
            "start": 2055.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 2057.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 2064.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer ning\u00fan acuerdo",
            "start": 2066.339,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2068.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no hay respeto mutuo",
            "start": 2069.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en este caso nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2077.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a nuestra independencia pero es el mismo",
            "start": 2082.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2085.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 2087.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de cualquier gobierno extranjero",
            "start": 2088.859,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene que defender su independencia",
            "start": 2092.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tiene que defender su soberan\u00eda",
            "start": 2094.899,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "no pueden haber gobiernos sometidos",
            "start": 2098.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2109.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 2111.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 2115.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no act\u00faan con decoro",
            "start": 2117.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con dignidad pero por lo general",
            "start": 2121.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos",
            "start": 2124.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son respetuosos de",
            "start": 2126.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la independencia de la soberan\u00eda en el",
            "start": 2130.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caso de pol\u00edtica exterior M\u00e9xico tiene",
            "start": 2134.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una amplia tradici\u00f3n",
            "start": 2137.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 2139.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "al derecho ajeno",
            "start": 2142.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2148.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nuestro emblema principal desde la \u00e9poca",
            "start": 2150.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 2154.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entre los individuos como entre las",
            "start": 2156.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 2160.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 2161.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Entonces es un di\u00e1logo",
            "start": 2164.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respetuoso siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 2168.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2173.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integrantes del gobierno Estados Unidos",
            "start": 2176.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos han",
            "start": 2178.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "respetado lo hizo el presidente Trump",
            "start": 2180.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desde luego el presidente de bail\u00e9n",
            "start": 2186.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2189.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "no hay este problemas",
            "start": 2193.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y nosotros pues somos libres y podemos",
            "start": 2198.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invitar",
            "start": 2202.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a cualquier gobierno a que nos visite",
            "start": 2204.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como nos invitan a nosotros a ir a otros",
            "start": 2209.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2213.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan reclamo cuando",
            "start": 2218.02,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 2222.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de proteger",
            "start": 2227.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a Evo Morales",
            "start": 2232.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando el golpe de estado en Bolivia",
            "start": 2235.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para ejercer la tradici\u00f3n de asilo",
            "start": 2237.66,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que nos honra mucho",
            "start": 2244.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por lo que se ha llevado a cabo en otros",
            "start": 2248.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2252.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que hizo el C\u00e1rdenas",
            "start": 2255.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "con la comunidad jud\u00eda con espa\u00f1oles",
            "start": 2259.72,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "ni con muchos",
            "start": 2265.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 2268.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces cuando tomamos esa decisi\u00f3n",
            "start": 2273.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pues no le avisamos al gobierno de",
            "start": 2276.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2280.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ni ellos",
            "start": 2282.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se atrevieron",
            "start": 2286.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a decirnos nada",
            "start": 2288.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n soberana",
            "start": 2291.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed est\u00e1n las relaciones",
            "start": 2297.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2301.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de diferencias son buenas",
            "start": 2304.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestros adversarios",
            "start": 2307.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conservadores quisieran que nos",
            "start": 2312.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ramos con el gobierno de Estados",
            "start": 2314.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos han estado apostando a eso",
            "start": 2317.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2320.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed Ahora el nuevo embajador",
            "start": 2322.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico es un hombre",
            "start": 2326.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy respetuoso",
            "start": 2329.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2333.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha estado ayudando para que mejoren",
            "start": 2334.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "las relaciones y por eso",
            "start": 2339.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esta misi\u00f3n que nos visita ahora",
            "start": 2344.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2351.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2352.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema sobre el plan M\u00e9rida",
            "start": 2354.839,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "yo creo que terminando la reuni\u00f3n",
            "start": 2360.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a haber un pronunciamiento en ese",
            "start": 2363.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 2366.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va a dejar atr\u00e1s presidente porque",
            "start": 2368.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entiendo que estaba",
            "start": 2371.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buscando una actualizaci\u00f3n y M\u00e9xico",
            "start": 2372.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "quiere dejar atr\u00e1s totalmente este",
            "start": 2374.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyecto de hecho el canciller dijo que",
            "start": 2376.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente estaba muerta cu\u00e1l",
            "start": 2378.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el posicionamiento de M\u00e9xico",
            "start": 2380.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hoy Se informa presidente",
            "start": 2384.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respetuosos de la forma porque",
            "start": 2390.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la forma es fondo",
            "start": 2394.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y si me permite esta pregunta acerca de",
            "start": 2397.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un tema tambi\u00e9n muy importante el de la",
            "start": 2399.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "memoria hace una semana justamente el",
            "start": 2402.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal publicaba documentos en",
            "start": 2404.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "torno al caso Ayotzinapa que causaron",
            "start": 2406.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues molesta inconformidad por parte de",
            "start": 2409.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las familias que se\u00f1alaban que esto",
            "start": 2411.28,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "podr\u00eda afectar o esta forma que se",
            "start": 2412.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arreglaron los documentos podr\u00eda afectar",
            "start": 2414.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las investigaciones",
            "start": 2416.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preg\u00fantales si van que \u00e9l le responde a",
            "start": 2418.619,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "las familias Y tambi\u00e9n si van a",
            "start": 2421.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "continuar publicando informaci\u00f3n que",
            "start": 2422.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el ej\u00e9rcito respecto a este caso y",
            "start": 2425.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre la comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para las v\u00edctimas de la guerra sucia",
            "start": 2429.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preguntarle hasta que si todas las",
            "start": 2431.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "familias o las familiares de las",
            "start": 2434.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas tienen acceso pleno o tendr\u00e1n",
            "start": 2436.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acceso pleno a los archivos del ej\u00e9rcito",
            "start": 2438.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a todas las instalaciones",
            "start": 2441.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militares y civiles donde se pudieron",
            "start": 2443.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "haber cometido estas violaciones a los",
            "start": 2446.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos s\u00ed hay la",
            "start": 2448.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "voluntad de transparentar",
            "start": 2452.819,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todo que se conozcan los archivos de",
            "start": 2456.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todas las instituciones",
            "start": 2461.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Esa es la instrucci\u00f3n que he dado por",
            "start": 2463.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "eso el decreto y en el caso de",
            "start": 2467.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa lo mismo",
            "start": 2470.339,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que por eso es esta",
            "start": 2473.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 2479.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2481.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de instrucciones que se revelar\u00e1 todo",
            "start": 2483.3,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que se diera a conocer todo",
            "start": 2489.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no se escondiera nada",
            "start": 2492.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para que quedara Claro que no somos",
            "start": 2497.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 2499.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces por eso fue",
            "start": 2502.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2507.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n",
            "start": 2510.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2511.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encargados",
            "start": 2516.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n por parte de las",
            "start": 2518.339,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "madres padres los que tienen que ver con",
            "start": 2521.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechos humanos porque se dio a conocer",
            "start": 2523.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 2526.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que entreg\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2527.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 Yo di la instrucci\u00f3n que se",
            "start": 2534.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diera a conocer porque se estaba",
            "start": 2537.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manejando",
            "start": 2539.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de que la secretar\u00eda de defensa no",
            "start": 2541.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "quer\u00eda entregar informaci\u00f3n",
            "start": 2544.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 2550.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2552.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quedara duda",
            "start": 2555.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "porque no debe de haber",
            "start": 2558.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medias tintas",
            "start": 2560.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "indefiniciones los abogados siempre",
            "start": 2563.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "recurren",
            "start": 2566.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a lo del debido proceso",
            "start": 2569.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2573.94,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero yo tengo",
            "start": 2576.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2579.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2582.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n Sobre el asunto pienso que la",
            "start": 2584.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "transparencia es importante",
            "start": 2588.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2593.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de este todos ayudemos",
            "start": 2594.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 2600.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni chantajes",
            "start": 2605.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque el gobierno que yo represento su",
            "start": 2609.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobierno democr\u00e1tico defensor de los",
            "start": 2612.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 2615.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y no vamos a permitir que nos midan con",
            "start": 2617.619,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la misma vara",
            "start": 2622.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con que antes",
            "start": 2627.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 2630.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 2632.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no proteg\u00edan los derechos humanos o",
            "start": 2635.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "violaban los Derechos Humanos",
            "start": 2638.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no somos lo mismo",
            "start": 2641.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 2644.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en el bloque conservador",
            "start": 2647.68,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "quienes este quisieran",
            "start": 2652.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que fu\u00e9semos iguales a los anteriores",
            "start": 2657.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para poder decir ya ven son lo mismo",
            "start": 2663.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no no somos iguales",
            "start": 2667.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vino aqu\u00ed una compa\u00f1era No s\u00e9 si se",
            "start": 2675.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acuerda que vino a decirnos",
            "start": 2678.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a reclamarnos",
            "start": 2681.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su papel",
            "start": 2683.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque el periodista",
            "start": 2686.26,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "tiene que este cuestionar a fondo",
            "start": 2688.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ni criticar",
            "start": 2694.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero vino a decir por qu\u00e9 entregan",
            "start": 2696.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "documentos de Estados",
            "start": 2699.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tachados que no se ve nada",
            "start": 2702.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 inter\u00e9s podemos tener nosotros de",
            "start": 2709.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entregar documentos as\u00ed",
            "start": 2713.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando \u00edbamos a dar a",
            "start": 2715.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conocer el expediente",
            "start": 2717.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que enviaron",
            "start": 2720.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 2721.92,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la DEA",
            "start": 2726.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de Estados Unidos",
            "start": 2730.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sobre el General Cienfuegos los abogados",
            "start": 2732.66,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "nuestros de relaciones y de",
            "start": 2736.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda incluso los de la fiscal\u00eda",
            "start": 2743.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed dije que se iba a dar a",
            "start": 2747.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conocer el expediente",
            "start": 2750.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque ya estaban hablando de que",
            "start": 2752.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos protegiendo al general",
            "start": 2754.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces dije voy a dar a conocer el",
            "start": 2759.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "expediente Para que vean C\u00f3mo fue que lo",
            "start": 2762.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fabricaron",
            "start": 2765.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo voy a subir a la red Ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 2768.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la red",
            "start": 2770.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inmediatamente que lo dije",
            "start": 2773.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 2778.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "abogados nuestros empezaron a decir no",
            "start": 2780.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es posible por el debido proceso",
            "start": 2784.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed es posible por el debido proceso",
            "start": 2788.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la transparencia",
            "start": 2792.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que es la regla de oro de la democracia",
            "start": 2794.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 2800.619,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "si entregamos el expediente sin nombres",
            "start": 2802.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2808.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los que estaban a favor",
            "start": 2811.599,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que los hay",
            "start": 2815.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de estas intervenciones de agencias",
            "start": 2819.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2820.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que iban a decir",
            "start": 2826.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tacharon todo",
            "start": 2831.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo es una faramalla",
            "start": 2834.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pura simulaci\u00f3n son lo mismo",
            "start": 2836.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y dije no se entrega completo",
            "start": 2842.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero vamos a tener problemas yo soy el",
            "start": 2848.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2851.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico porque est\u00e1 de por",
            "start": 2853.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 2857.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2861.22,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la credibilidad del gobierno",
            "start": 2863.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2868.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 2871.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del estado y de una instituci\u00f3n del",
            "start": 2874.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado muy importante c\u00f3mo es",
            "start": 2876.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa las fuerzas",
            "start": 2880.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2882.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que este",
            "start": 2884.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nos tengan",
            "start": 2887.579,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este agarrados sometidos",
            "start": 2890.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 autoridad tenemos Entonces s\u00ed",
            "start": 2895.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2900.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos piden permiso y se meten",
            "start": 2902.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y violan nuestra soberan\u00eda como era",
            "start": 2906.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2909.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2911.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decid\u00edan a ver",
            "start": 2913.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "vamos a poner en pr\u00e1ctica",
            "start": 2916.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del plan",
            "start": 2920.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y lo bautizaban R\u00e1pido y furioso",
            "start": 2922.3,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y vamos a meter armas a M\u00e9xico",
            "start": 2925.78,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s f\u00edjense",
            "start": 2931.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo este inteligente no",
            "start": 2936.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la estrategia tan",
            "start": 2940.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 2945.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanto profesionalismo",
            "start": 2948.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "vamos a poner unos sensores en Las Armas",
            "start": 2951.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "y metemos armas de contrabanto y esas",
            "start": 2956.079,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "armas van a llegar",
            "start": 2960.339,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a las bandas",
            "start": 2964.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desde delincuentes y as\u00ed vamos a agarrar",
            "start": 2966.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 2969.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 2974.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el r\u00e1pido y",
            "start": 2975.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "como estaban",
            "start": 2980.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "penetrad\u00edsimas las instituciones del",
            "start": 2982.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2985.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la entonces procuradur\u00eda",
            "start": 2987.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "usted ya no llegaban las armas y ya lo",
            "start": 2990.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 2992.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "dos de las bandas",
            "start": 2995.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 metieron todas esas armas",
            "start": 3000.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ocasionaron cr\u00edmenes",
            "start": 3003.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "provocaron cr\u00edmenes con esas armas",
            "start": 3005.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fue una violaci\u00f3n flagrante",
            "start": 3010.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3013.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y no pas\u00f3 nada",
            "start": 3018.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se met\u00edan hasta la cocina",
            "start": 3022.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso ya no por eso la reuni\u00f3n de hoy es",
            "start": 3025.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3029.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque es una reuni\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3030.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente biden es muy",
            "start": 3035.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 3039.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y vamos este",
            "start": 3041.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a continuar as\u00ed y regresando a tu",
            "start": 3044.819,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pregunta pues eso fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3049.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 3053.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas Tiene que hablar con",
            "start": 3055.579,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 3059.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n por parte de las",
            "start": 3064.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "madres de los padres explicarles",
            "start": 3067.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3070.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3073.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cada vez que podamos",
            "start": 3076.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 3078.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n si no se dice no est\u00e1n",
            "start": 3082.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "haciendo nada",
            "start": 3085.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 3088.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "No si estamos haciendo y hemos actuado",
            "start": 3090.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con mucha prudencia y se ha avanzado",
            "start": 3092.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en investigaci\u00f3n y es un",
            "start": 3095.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos",
            "start": 3097.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3100.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "decididos",
            "start": 3106.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a conocer toda la verdad le envi\u00e9 una",
            "start": 3109.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "carta que estoy esperando respuesta al",
            "start": 3112.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de Israel",
            "start": 3117.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3122.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un ex funcionario",
            "start": 3124.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3128.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con",
            "start": 3129.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada con todas las distorsiones",
            "start": 3133.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3139.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo armaron",
            "start": 3141.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed toda la mentira",
            "start": 3143.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 3147.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3153.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mediante tortura",
            "start": 3155.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para este enga\u00f1ar",
            "start": 3162.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y Israel no puede este refugio",
            "start": 3168.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de torturadores",
            "start": 3174.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3176.64,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds pero Israel menos",
            "start": 3179.339,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un asuntos de su historia",
            "start": 3188.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o sea asunto moral",
            "start": 3190.46,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no se puede proteger",
            "start": 3196.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "a torturados Ah pero es que ten\u00edamos",
            "start": 3198.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empresas que Estaban vendiendo servicios",
            "start": 3201.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de seguridad y son empresas de este",
            "start": 3205.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3208.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan comunicaci\u00f3n con estos",
            "start": 3210.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3214.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y tenemos que protegerlos no",
            "start": 3215.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 3219.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo comercial o mercantil estar por",
            "start": 3221.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encima de lo moral",
            "start": 3224.22,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y de la memoria",
            "start": 3229.319,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar",
            "start": 3234.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo vamos con Dalila",
            "start": 3238.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dalilo Escobar de tiempo TV me",
            "start": 3244.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema tambi\u00e9n de",
            "start": 3246.42,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con Qu\u00e9 informaci\u00f3n llega",
            "start": 3247.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n M\u00e9xico en torno al asunto de",
            "start": 3249.059,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que tambi\u00e9n pudiera ser un",
            "start": 3250.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema de seguridad saber si encontraron",
            "start": 3252.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "indicios de que detr\u00e1s de este fen\u00f3meno",
            "start": 3255.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues no tan com\u00fan de personas haitianas",
            "start": 3257.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que llegaron a la frontera entre Acu\u00f1a y",
            "start": 3259.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Texas O hab\u00eda bandas del crimen",
            "start": 3261.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "organizado detr\u00e1s o que iban m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3263.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del tr\u00e1fico de personas si encontraron",
            "start": 3265.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "indicios de c\u00e9lulas Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 3268.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "llega a M\u00e9xico a esta reuni\u00f3n en torno a",
            "start": 3269.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 3272.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n se va a tratar el tema",
            "start": 3273.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3275.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "uno de los invitados bueno de parte de",
            "start": 3276.92,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 3281.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos vienen este",
            "start": 3285.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "funcionarios encargados de seguridad",
            "start": 3288.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 3292.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3294.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el responsable principal de de migraci\u00f3n",
            "start": 3296.599,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y por parte de M\u00e9xico",
            "start": 3302.0,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "participa Francisco gardu\u00f1o que es el",
            "start": 3306.26,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "director de migraci\u00f3n o sea creo que son",
            "start": 3310.619,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3315.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3317.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "10 y 10",
            "start": 3319.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fundas de los que van a reunirse yo voy",
            "start": 3321.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "a estar ahora ya tengo que salir este",
            "start": 3327.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 3331.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a toda la delegaci\u00f3n",
            "start": 3336.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desayunamos",
            "start": 3339.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a tener una conversaci\u00f3n",
            "start": 3341.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tengo entendido que unos minutos",
            "start": 3344.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "va a ser este",
            "start": 3351.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "abierta a los medios",
            "start": 3354.839,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y posteriormente pues desayunamos",
            "start": 3358.079,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "terminando el desayuno",
            "start": 3363.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n se va a trasladar a",
            "start": 3366.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 3370.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed es el programa Jes\u00fas y empiezan las",
            "start": 3373.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mesas para tratar todos los temas",
            "start": 3377.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3382.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Considero que puede haber un comunicado",
            "start": 3384.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "conjunto o",
            "start": 3388.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n de Estados Unidos informa",
            "start": 3390.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide y nosotros vamos a",
            "start": 3394.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3397.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed De parte de M\u00e9xico si llegar\u00e1n con",
            "start": 3398.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este tema que tiene que ver o que",
            "start": 3401.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pudiera estar relacionado junto justo",
            "start": 3403.079,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "con grupos del crimen y la",
            "start": 3404.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad que ha pedido M\u00e9xico",
            "start": 3406.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con Estados Unidos por el tema",
            "start": 3408.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico y adem\u00e1s",
            "start": 3409.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "debe de tomarse en cuenta que cuando se",
            "start": 3412.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lleva a cabo una reuni\u00f3n",
            "start": 3416.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este tipo es que ya",
            "start": 3418.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hubieron otras",
            "start": 3422.7,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que se han realizado",
            "start": 3425.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si no as\u00ed de manera conjunta si entre",
            "start": 3431.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "partes o por temas",
            "start": 3435.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo de seguridad los migratorios",
            "start": 3440.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3442.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 3444.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otros temas pero esta es una reuni\u00f3n",
            "start": 3448.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 3452.0,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "integral y creo que muy importante Mucho",
            "start": 3454.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "muy importante y no tengo duda de que",
            "start": 3459.299,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "van a ser muy buenos los acuerdos y va a",
            "start": 3464.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "salir fortalecida nuestra relaci\u00f3n con",
            "start": 3468.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos va a ser",
            "start": 3471.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una muy buena reloj En beneficio de",
            "start": 3475.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos En beneficio de",
            "start": 3477.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuestras naciones",
            "start": 3480.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "dos temas puntuales pero s\u00e9 que ya tiene",
            "start": 3485.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que salir No s\u00e9 si despu\u00e9s",
            "start": 3488.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan",
            "start": 3491.119,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "t\u00fa de nuevo Dalila y Erika S\u00ed s\u00ed este",
            "start": 3492.799,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "nos vemos porque luego voy a la laguna",
            "start": 3499.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "terminando el desayuno voy a este Lerdo",
            "start": 3502.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 3507.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a lo de agua para la laguna yo creo que",
            "start": 3509.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3512.94,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 3513.98,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": " presentor no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas buenos pues vamos a contestar preguntas de ustedes tenemos un tiempo limitado porque vamos a reunirnos con el grupo La Misi\u00f3n que llega y hasta aqu\u00ed que son bienvenidos del gobierno de Estados Unidos para un encuentro bilateral tratar varios temas de inter\u00e9s para nuestros pueblos y Naciones entonces ayer qued\u00f3 una lista si les parece es Arturo Pav\u00f3n son cuatro compa\u00f1eros no s\u00e9 si vino Arturo S\u00ed qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos Arturo Pav\u00f3n corresponsal de chapucero Network aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en el marco de la reforma energ\u00e9tica de la cual pues se explicar\u00e1 muy detalladamente el pr\u00f3ximo lunes debido a las mentiras y a los enga\u00f1os que han querido difundir los conservadores Debemos hablar tambi\u00e9n de una gran mentira que pues los mexicanos hemos cargado con ella durante varios a\u00f1os y es el horario de verano que fue implementado por el se\u00f1or Vicente Fox aquel presidente que se puso las orejas de burro y parece que nunca se las quit\u00f3 entonces bueno quisi\u00e9ramos saber si realmente hay un beneficio para los mexicanos realmente nunca vimos algo en los recibos este que nos llegaban a las casas y vamos a saber algo en el pr\u00f3ximo lunes acerca de Realmente si est\u00e1 sirviendo o no ser\u00e1 posible que haya alguna modificaci\u00f3n Ser\u00e1 posible que en alg\u00fan momento nos devuelvan Pues esta obra de sue\u00f1o que nos que nos robaron Como dijera Don Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez vivo ese ser\u00eda mi primera pregunta S\u00ed este nosotros hicimos un estudio para saber si hab\u00eda ahorros si nos conven\u00eda y me acuerdo que estuvo tratando este tema la secretaria de energ\u00eda y en efecto ma\u00f1ana viene el lunes va a estar con nosotros para informar sobre la reforma energ\u00e9tica Entonces le vamos a pedir que nos explique sobre este asunto si te parece S\u00ed muchas gracias presidente y como segunda pregunta es este pues saber si va a estar presente el pr\u00f3ximo lunes tambi\u00e9n el director de la CFE donde Manuel bartlett quien Bueno hasta ahorita no se ha pronunciado y que incluso pues se habla de que pudiera haber este algunas condiciones de la bancada del Pri para destituirlo y nombrar como director de la CFE a un pri\u00edsta que responde al respecto pues este vuelan mucho as\u00ed se dice en el medio period\u00edstico s\u00ed este le gusta volar no tiene que ver con el medio period\u00edstico es la pol\u00edtica no van a estar los integrantes del gabinete de energ\u00eda y va a estar tambi\u00e9n el secretario de gobernaci\u00f3n y la consejera jur\u00eddica que van a estar todos para exponer aqu\u00ed sobre la reforma energ\u00e9tica y no hay este ninguna negociaci\u00f3n no hay moneda de cambio eso nosotros no lo hemos hecho y no lo haremos aqu\u00ed cada quien tiene que asumir su responsabilidad los legisladores tienen que representar al pueblo y ellos van a contar con toda la informaci\u00f3n ya est\u00e1 la iniciativa pero si hace falta explicarla en foros polemizar debatir sobre los temas los servidores p\u00fablicos del gobierno Federal del ejecutivo van a asistir a las c\u00e1maras y a donde se requiera La Academia las c\u00e1maras empresariales con los sindicatos a informar ampliamente y los legisladores van a decidir lo que ellos consideren m\u00e1s conveniente y es este muy definitorio que no maniqueo Entonces quieres que la industria el\u00e9ctrica vuelva a hacer manejada por la comisi\u00f3n federal de electricidad que es una empresa p\u00fablica que no tiene fines de lucro o quieres que la industria el\u00e9ctrica la maneje en particulares empresas nacionales y extranjeras que tienen prop\u00f3sito de lucro y no es este imaginar lo que pueda suceder los j\u00f3venes no vivieron el tiempo por eso es importante tratar este asunto en que a nuestras generaciones las enga\u00f1aron porque no se sab\u00eda que significaba que representaba la privatizaci\u00f3n de una empresa p\u00fablica no se conoc\u00eda entonces como hab\u00eda m\u00e1s presencia del sector p\u00fablico se hac\u00edan campa\u00f1as de que no serv\u00eda el sistema telef\u00f3nico que era muy malo el servicio de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico y se fue preparando el terreno y se entreg\u00f3 la empresa p\u00fablica porque es el prop\u00f3sito nos hicieron lo mismo con la industria el\u00e9ctrica todo el servicio Lo prestaba la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que hab\u00eda electrificado todos los pueblos y empez\u00f3 una campa\u00f1a nos vamos a quedar sin luz van a ver apagones ya no hay dinero del presupuesto se requiere que llegue la inversi\u00f3n extranjera se necesita abrir el mercado de la industria el\u00e9ctrica bueno se abre la industria el\u00e9ctrica no lleg\u00f3 dinero porque utilizaron a la banca de desarrollo aumentaron las tarifas y apostaron a arruinar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad lo mismo con la llamada reforma energ\u00e9tica en el caso del petr\u00f3leo hace poco s\u00ed hasta me gustar\u00eda que se volvieran a pasar los mensajes de cuando en todos los medios y en la televisi\u00f3n sal\u00eda de que ten\u00edamos un tesoro en las aguas profundas nada m\u00e1s que hab\u00eda que modificar la ley porque estamos Este desperdiciando est\u00e1bamos este dejando de ganar tesoro en aguas profundas para empezar este si hay petr\u00f3leo en aguas profundas es lo m\u00e1s caro de extraer no es rentable para qu\u00e9 vamos a sacar petr\u00f3leo de agua profunda si tenemos petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras que nos cuesta mucho menos extraerlo un barril en aguas profundas puede costarnos extraerlo hasta 15 d\u00f3lares y estamos extrayendo petr\u00f3leo porque cambi\u00f3 la pol\u00edtica en tierra o en aguas someras a 5 d\u00f3lares del barril pero todo era para beneficio de las empresas y tambi\u00e9n nos dijeron va a llegar la dolariza no lleg\u00f3 nada se dieron 110 contratos se entregaron territorios completos en tierra y en mar a las grandes empresas que hicieron las empresas no invirtieron se dedicaron a especular con esas concesiones a vender con influencias obtuvieron las concesiones porque ten\u00edan agarraderas hasta familiares de el ex presidente Salinas ten\u00edan bloques que vendieron a fondos de inversiones otras empresas que este est\u00e1n vendiendo sin haber invertido nada pura especulaci\u00f3n y desde luego no hay producci\u00f3n que nos dijeron pero eso fue hace cinco a\u00f1os no hace mucho nos dijeron que para estos tiempos y vamos a estar extrayendo tres millones de barriles diarios pronto estamos extrayendo un mill\u00f3n 760 mil y eso porque lo est\u00e1 haciendo Pemex los particulares que obtuvieron esas concesiones cu\u00e1nto est\u00e1n produciendo los que \u00edbamos los que iban a llegar a una producci\u00f3n de tres millones de barriles diarios 20.000 barriles diarios es toda la producci\u00f3n entonces han enga\u00f1ado al pueblo por eso vamos a informar a detalle En qu\u00e9 consisti\u00f3 la reforma energ\u00e9tica en materia de electricidad Por qu\u00e9 tienen subsidio las empresas Por qu\u00e9 el Oxxo o las tiendas Oxxo pagan tarifas m\u00e1s baratas que lo que paga un usuario de una familia de la clase popular o de las clases medias A qu\u00e9 se debe qui\u00e9n recibe el subsidio que ser\u00e1 otra mentira es que se subsidia la luz Y a qui\u00e9n se le da el subsidio al usuario no a las empresas En qu\u00e9 lugar del mundo se subsidia empresas Entonces los legisladores van a poder resolver y no hace falta ning\u00fan acuerdo en lo oscurito ni nada a cambio ellos van a tener que decir a la gente porque votaron en favor de una postura o de otra con toda libertad por \u00faltimo ahora que va a ir a Baja California los los gaseros de all\u00e1 los establecidos los que cumplen con las normas que han cumplido con el precio m\u00e1ximo de venta del gas all\u00e1 en Mexicali nos han dicho que hay unas empresas a las que les llaman terciarias que est\u00e1n comprando el gas de una manera pues ilegal la surten en predios que no tienen ninguna Norma de seguridad la gente va y les compra a menor precio obviamente pues arriesgando su vida porque son lugares que no est\u00e1n adecuados para para surtir cuando va a la Profeco a revisar por las denuncias pues se encuentran que son previos que no tienen este ni n\u00famero ni nada Y como no existe la empresa Profeco entonces dice yo estoy en posibilitado porque no es una empresa establecida y hasta ah\u00ed se queda Entonces nos piden los gaseros de all\u00e1 de Mexicali que ahora que va usted por favor los escuche y preste atenci\u00f3n s\u00ed estamos atentas otra vez hay huachicol de gas y ah\u00ed estas empresas que incluso se dedican al contrabando y no tienen instalaciones algunas no tienen ni permiso Nada de este y est\u00e1n operando pero ya se est\u00e1 actuando muy bien este Adriana Flores Buenos d\u00edas presidente Adri\u00e1n Estela flores del Instituto Mexicano de la radio yo le quiero preguntar acerca de este acuerdo que est\u00e1 trabajando en materia de seguridad este entendimiento Bicentenario con las autoridades de Estados Unidos El canciller ebrard Ya dijo que se quiere dejar atr\u00e1s la iniciativa M\u00e9rida por su car\u00e1cter asistencialista que se busca un cambio de enfoque Pero yo lo quiero preguntar dos cosas respecto a este acuerdo c\u00f3mo se va a cambiar o qu\u00e9 acciones va a implicar en el tema de la pol\u00edtica migratoria y la segunda es si usted considera que en todas estas negociaciones va a impactar de alguna manera la reciente presencia en M\u00e9xico de los presidentes de Cuba y Venezuela Esta \u00faltima pa\u00eds considerado por Estados Unidos como amenaza inusual y extraordinaria a la seguridad interior esa ser\u00eda mi primera pregunta presidente S\u00ed mire en todo acuerdo con Estados Unidos o con cualquier gobierno lo primero pues es el respeto a nuestras soberan\u00edas no se puede hacer ning\u00fan acuerdo si no hay respeto mutuo en este caso nuestra constituci\u00f3n a nuestra independencia pero es el mismo caso de ellos de cualquier gobierno extranjero tiene que defender su independencia tiene que defender su soberan\u00eda no pueden haber gobiernos sometidos a veces hay este Quienes no act\u00faan con decoro con dignidad pero por lo general todos los gobiernos son respetuosos de la independencia de la soberan\u00eda en el caso de pol\u00edtica exterior M\u00e9xico tiene una amplia tradici\u00f3n de respeto al derecho ajeno es este nuestro emblema principal desde la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz Entonces es un di\u00e1logo respetuoso siempre ha sido as\u00ed los integrantes del gobierno Estados Unidos nos han respetado lo hizo el presidente Trump desde luego el presidente de bail\u00e9n todos los servidores p\u00fablicos no hay este problemas y nosotros pues somos libres y podemos invitar a cualquier gobierno a que nos visite como nos invitan a nosotros a ir a otros pa\u00edses y no hay ning\u00fan reclamo cuando este tomamos la decisi\u00f3n de proteger a Evo Morales cuando el golpe de estado en Bolivia para ejercer la tradici\u00f3n de asilo de M\u00e9xico que nos honra mucho por lo que se ha llevado a cabo en otros tiempos sobre todo lo que hizo el C\u00e1rdenas con la comunidad jud\u00eda con espa\u00f1oles ni con muchos perseguidos pol\u00edticos Entonces cuando tomamos esa decisi\u00f3n Pues no le avisamos al gobierno de Estados Unidos ni ellos se atrevieron a decirnos nada una decisi\u00f3n soberana entonces as\u00ed est\u00e1n las relaciones no hay de diferencias son buenas aqu\u00ed nuestros adversarios conservadores quisieran que nos pele\u00e1ramos con el gobierno de Estados Unidos han estado apostando a eso pero no es as\u00ed Ahora el nuevo embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico es un hombre muy respetuoso y ha estado ayudando para que mejoren las relaciones y por eso esta misi\u00f3n que nos visita ahora y no hay ning\u00fan problema sobre el plan M\u00e9rida yo creo que terminando la reuni\u00f3n va a haber un pronunciamiento en ese sentido s\u00ed se va a dejar atr\u00e1s presidente porque Estados Unidos entiendo que estaba buscando una actualizaci\u00f3n y M\u00e9xico quiere dejar atr\u00e1s totalmente este proyecto de hecho el canciller dijo que ya pr\u00e1cticamente estaba muerta cu\u00e1l ser\u00eda el posicionamiento de M\u00e9xico hoy Se informa presidente tambi\u00e9n respetuosos de la forma porque la forma es fondo y si me permite esta pregunta acerca de un tema tambi\u00e9n muy importante el de la memoria hace una semana justamente el Gobierno Federal publicaba documentos en torno al caso Ayotzinapa que causaron pues molesta inconformidad por parte de las familias que se\u00f1alaban que esto podr\u00eda afectar o esta forma que se arreglaron los documentos podr\u00eda afectar las investigaciones preg\u00fantales si van que \u00e9l le responde a las familias Y tambi\u00e9n si van a continuar publicando informaci\u00f3n que ten\u00eda el ej\u00e9rcito respecto a este caso y tambi\u00e9n sobre la comisi\u00f3n de la verdad para las v\u00edctimas de la guerra sucia preguntarle hasta que si todas las familias o las familiares de las v\u00edctimas tienen acceso pleno o tendr\u00e1n acceso pleno a los archivos del ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a todas las instalaciones militares y civiles donde se pudieron haber cometido estas violaciones a los Derechos Humanos s\u00ed hay la voluntad de transparentar todo que se conozcan los archivos de todas las instituciones Esa es la instrucci\u00f3n que he dado por eso el decreto y en el caso de Ayotzinapa lo mismo tan es as\u00ed que por eso es esta inconformidad porque de instrucciones que se revelar\u00e1 todo que se diera a conocer todo que no se escondiera nada para que quedara Claro que no somos iguales entonces por eso fue esta declaraci\u00f3n de los encargados de la investigaci\u00f3n por parte de las madres padres los que tienen que ver con derechos humanos porque se dio a conocer un documento que entreg\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa Y por qu\u00e9 Yo di la instrucci\u00f3n que se diera a conocer porque se estaba manejando de que la secretar\u00eda de defensa no quer\u00eda entregar informaci\u00f3n y para que no quedara duda porque no debe de haber medias tintas indefiniciones los abogados siempre recurren a lo del debido proceso siempre pero yo tengo tambi\u00e9n una visi\u00f3n Sobre el asunto pienso que la transparencia es importante para que de este todos ayudemos y que no haya manipulaci\u00f3n ni chantajes porque el gobierno que yo represento su gobierno democr\u00e1tico defensor de los Derechos Humanos y no vamos a permitir que nos midan con la misma vara con que antes se hac\u00eda a quienes no proteg\u00edan los derechos humanos o violaban los Derechos Humanos no somos lo mismo entonces hay en el bloque conservador quienes este quisieran que fu\u00e9semos iguales a los anteriores para poder decir ya ven son lo mismo no no somos iguales vino aqu\u00ed una compa\u00f1era No s\u00e9 si se acuerda que vino a decirnos a reclamarnos tambi\u00e9n en su papel porque el periodista tiene que este cuestionar a fondo ni criticar pero vino a decir por qu\u00e9 entregan documentos de Estados tachados que no se ve nada qu\u00e9 inter\u00e9s podemos tener nosotros de entregar documentos as\u00ed yo recuerdo que cuando \u00edbamos a dar a conocer el expediente que enviaron de Estados Unidos la DEA la fiscal\u00eda de Estados Unidos sobre el General Cienfuegos los abogados nuestros de relaciones y de la consejer\u00eda incluso los de la fiscal\u00eda como aqu\u00ed dije que se iba a dar a conocer el expediente porque ya estaban hablando de que est\u00e1bamos protegiendo al general entonces dije voy a dar a conocer el expediente Para que vean C\u00f3mo fue que lo fabricaron lo voy a subir a la red Ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda en la red inmediatamente que lo dije de buena fe abogados nuestros empezaron a decir no es posible por el debido proceso S\u00ed s\u00ed es posible por el debido proceso que tiene que ver con la transparencia que es la regla de oro de la democracia Y entonces si entregamos el expediente sin nombres imag\u00ednense los que estaban a favor que los hay de estas intervenciones de agencias extranjeras lo que iban a decir tacharon todo todo es una faramalla pura simulaci\u00f3n son lo mismo y dije no se entrega completo pero vamos a tener problemas yo soy el responsable presidente de M\u00e9xico porque est\u00e1 de por medio pues la credibilidad del gobierno y la integridad del estado y de una instituci\u00f3n del estado muy importante c\u00f3mo es la secretar\u00eda de defensa las fuerzas armadas imag\u00ednense que este nos tengan este agarrados sometidos qu\u00e9 autoridad tenemos Entonces s\u00ed ni nos piden permiso y se meten y violan nuestra soberan\u00eda como era antes all\u00e1 decid\u00edan a ver vamos a poner en pr\u00e1ctica del plan y lo bautizaban R\u00e1pido y furioso y vamos a meter armas a M\u00e9xico nada m\u00e1s f\u00edjense lo este inteligente no la estrategia tan profunda tanto profesionalismo vamos a poner unos sensores en Las Armas y metemos armas de contrabanto y esas armas van a llegar a las bandas desde delincuentes y as\u00ed vamos a agarrar a los delincuentes eso era el r\u00e1pido y como estaban penetrad\u00edsimas las instituciones del M\u00e9xico la entonces procuradur\u00eda usted ya no llegaban las armas y ya lo sab\u00edan dos de las bandas que sucedi\u00f3 metieron todas esas armas ocasionaron cr\u00edmenes provocaron cr\u00edmenes con esas armas fue una violaci\u00f3n flagrante a nuestra soberan\u00eda y no pas\u00f3 nada se met\u00edan hasta la cocina eso ya no por eso la reuni\u00f3n de hoy es importante porque es una reuni\u00f3n de cooperaci\u00f3n el gobierno del presidente biden es muy respetuoso y vamos este a continuar as\u00ed y regresando a tu pregunta pues eso fue lo que sucedi\u00f3 ya este Alejandro Encinas Tiene que hablar con los responsables de la investigaci\u00f3n por parte de las madres de los padres explicarles que vamos a cada vez que podamos a informar porque tambi\u00e9n si no se dice no est\u00e1n haciendo nada es lo mismo No si estamos haciendo y hemos actuado con mucha prudencia y se ha avanzado much\u00edsimo en investigaci\u00f3n y es un compromiso que tenemos y estamos decididos a conocer toda la verdad le envi\u00e9 una carta que estoy esperando respuesta al Primer Ministro de Israel por un ex funcionario que tuvo que ver con m\u00e1s que nada con todas las distorsiones de la investigaci\u00f3n o sea c\u00f3mo armaron s\u00ed toda la mentira de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y adem\u00e1s mediante tortura para este enga\u00f1ar y Israel no puede este refugio de torturadores con todo respeto ning\u00fan pa\u00eds pero Israel menos es un asuntos de su historia o sea asunto moral no se puede proteger a torturados Ah pero es que ten\u00edamos empresas que Estaban vendiendo servicios de seguridad y son empresas de este nuestro pa\u00eds que ten\u00edan comunicaci\u00f3n con estos funcionarios y tenemos que protegerlos no no puede lo comercial o mercantil estar por encima de lo moral y de la memoria Entonces vamos a esperar de acuerdo vamos con Dalila dalilo Escobar de tiempo TV me preguntarle sobre este tema tambi\u00e9n de la reuni\u00f3n con Qu\u00e9 informaci\u00f3n llega tambi\u00e9n M\u00e9xico en torno al asunto de migraci\u00f3n que tambi\u00e9n pudiera ser un tema de seguridad saber si encontraron indicios de que detr\u00e1s de este fen\u00f3meno pues no tan com\u00fan de personas haitianas que llegaron a la frontera entre Acu\u00f1a y Texas O hab\u00eda bandas del crimen organizado detr\u00e1s o que iban m\u00e1s all\u00e1 del tr\u00e1fico de personas si encontraron indicios de c\u00e9lulas Qu\u00e9 informaci\u00f3n llega a M\u00e9xico a esta reuni\u00f3n en torno a ese tema Pues tambi\u00e9n se va a tratar el tema migratorio uno de los invitados bueno de parte de la representaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos vienen este funcionarios encargados de seguridad interior y el responsable principal de de migraci\u00f3n en Estados Unidos y por parte de M\u00e9xico participa Francisco gardu\u00f1o que es el director de migraci\u00f3n o sea creo que son ya este 10 y 10 fundas de los que van a reunirse yo voy a estar ahora ya tengo que salir este recibo a toda la delegaci\u00f3n desayunamos vamos a tener una conversaci\u00f3n tengo entendido que unos minutos va a ser este abierta a los medios y posteriormente pues desayunamos terminando el desayuno la delegaci\u00f3n se va a trasladar a relaciones exteriores As\u00ed es el programa Jes\u00fas y empiezan las mesas para tratar todos los temas al final Considero que puede haber un comunicado conjunto o la delegaci\u00f3n de Estados Unidos informa si as\u00ed lo decide y nosotros vamos a informar s\u00ed De parte de M\u00e9xico si llegar\u00e1n con este tema que tiene que ver o que pudiera estar relacionado junto justo con grupos del crimen y la corresponsabilidad que ha pedido M\u00e9xico tambi\u00e9n con Estados Unidos por el tema de tr\u00e1fico y adem\u00e1s debe de tomarse en cuenta que cuando se lleva a cabo una reuni\u00f3n de este tipo es que ya hubieron otras que se han realizado si no as\u00ed de manera conjunta si entre partes o por temas lo de seguridad los migratorios este el desarrollo otros temas pero esta es una reuni\u00f3n vamos a decir integral y creo que muy importante Mucho muy importante y no tengo duda de que van a ser muy buenos los acuerdos y va a salir fortalecida nuestra relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos va a ser una muy buena reloj En beneficio de nuestros pueblos En beneficio de nuestras naciones dos temas puntuales pero s\u00e9 que ya tiene que salir No s\u00e9 si despu\u00e9s quedar\u00edan t\u00fa de nuevo Dalila y Erika S\u00ed s\u00ed este nos vemos porque luego voy a la laguna terminando el desayuno voy a este Lerdo Durango a lo de agua para la laguna yo creo que s\u00ed nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:18.000300"
}