{
    "video_id": "3cn2fHc1Tm4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3cn2fHc1Tm4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJ7PkUN05EIyL8S-1Y8kyNcNDq-A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3cn2fHc1Tm4",
    "video_title": "Programa de atenci\u00f3n a la migraci\u00f3n reduce en 56% flujo hacia EE. UU. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5920,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Reg elastica",
            "start": 420.0,
            "duration": 24.519999999999982
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a tratar hoy el tema sobre el acuerdo migratorio. Se cumple el plazo, el",
            "start": 444.52,
            "duration": 21.519999999999982
        },
        {
            "text": " d\u00eda 10 y acordamos informar antes al pueblo de M\u00e9xico, de modo que lo vamos a hacer",
            "start": 466.04,
            "duration": 14.879999999999995
        },
        {
            "text": " este d\u00eda.",
            "start": 480.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy va a informar el secretario de Relaciones Exteriores y est\u00e1n con nosotros todos los",
            "start": 481.92,
            "duration": 11.699999999999989
        },
        {
            "text": " integrantes de la comisi\u00f3n que se form\u00f3 para este prop\u00f3sito.",
            "start": 493.62,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " Hoy lo va a preparar a informarles sobre el tema y a presentarnos sobre el trabajo que",
            "start": 505.12,
            "duration": 14.159999999999968
        },
        {
            "text": " cada quien est\u00e1 llevando a cabo.",
            "start": 519.28,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " Estamos pendiente lo de las facturas que les dije que hoy \u00edbamos a presentar, lo vamos",
            "start": 528.04,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " a ver al final para darle toda la importancia que tiene este asunto del acuerdo migratorio.",
            "start": 541.0799999999999,
            "duration": 9.600000000000023
        },
        {
            "text": " Lo otro no deja de ser algo menos estructural, que ya est\u00e1 controlado, ya nada m\u00e1s es para",
            "start": 550.68,
            "duration": 21.399999999999977
        },
        {
            "text": " recordar c\u00f3mo era la situaci\u00f3n antes, es el pasado, ya lo pasado, pasado, dir\u00eda el",
            "start": 572.08,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " canta autor.",
            "start": 587.6,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Lo importante es la transformaci\u00f3n, el que no caigamos en los mismos errores, que no",
            "start": 590.84,
            "duration": 13.120000000000005
        },
        {
            "text": " hagamos lo que se hac\u00eda antes, que se desheche todo lo que significaba la corrupci\u00f3n, los",
            "start": 603.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n.",
            "start": 647.0,
            "duration": 2.0400000000000773
        },
        {
            "text": " Y se est\u00e1 trabajando en lo estructural tambi\u00e9n una pol\u00edtica distinta en materia de relaciones",
            "start": 649.0400000000001,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " exteriores a partir del principio de la no intervenci\u00f3n, de la autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 665.08,
            "duration": 6.919999999999959
        },
        {
            "text": " de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, lo que establece el art\u00edculo 89 de nuestra Constituci\u00f3n.",
            "start": 673.0,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a escuchar a Marcelo Ebrard sobre el informe.",
            "start": 680.92,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 685.76,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 690.28,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Compa\u00f1eros, buenos d\u00edas.",
            "start": 692.48,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, como es de su conocimiento, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 695.12,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " desde el mes de junio se implement\u00f3 un programa de atenci\u00f3n especial al fen\u00f3meno migratorio.",
            "start": 704.0,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " En este programa han intervenido muy diversas instancias p\u00fablicas y entonces voy a presentarles",
            "start": 710.44,
            "duration": 10.899999999999977
        },
        {
            "text": " una s\u00edntesis del reporte que tenemos hasta esta fecha.",
            "start": 721.5,
            "duration": 4.280000000000086
        },
        {
            "text": " La implementaci\u00f3n de todas las medidas en su conjunto han tra\u00eddo consigo una reducci\u00f3n",
            "start": 725.7800000000001,
            "duration": 9.839999999999918
        },
        {
            "text": " del flujo migratorio del orden del 56 por ciento entre los meses de mayo y agosto, es",
            "start": 735.62,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " principios de junio y agosto.",
            "start": 744.9399999999999,
            "duration": 4.32000000000005
        },
        {
            "text": " Esa reducci\u00f3n del 56 por ciento en el flujo se deriva de muy diversas disposiciones que",
            "start": 749.26,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " ha tomado el gobierno con fundamento en la Ley Mexicana de Migraci\u00f3n y en nuestras disposiciones",
            "start": 758.8199999999999,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " constitucionales.",
            "start": 763.5799999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En primer lugar, debo decir que conforme a las instrucciones recibidas por el presidente",
            "start": 766.5799999999999,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, la Guardia Nacional que est\u00e1 en pleno proceso de despliegue en toda",
            "start": 772.66,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica ha participado de manera muy destacada con la presencia en el norte del",
            "start": 776.9399999999999,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " pa\u00eds de 14 mil 951 elementos en diversas funciones al mando del general L\u00f3man aqu\u00ed",
            "start": 784.6999999999999,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " presente y en la regi\u00f3n sur 10 mil 500 elementos al mando del general Vicente Hern\u00e1ndez aqu\u00ed",
            "start": 791.9399999999999,
            "duration": 9.240000000000009
        },
        {
            "text": " presente tambi\u00e9n.",
            "start": 801.66,
            "duration": 1.919999999999959
        },
        {
            "text": " En total est\u00e1n participando 25 mil 451 elementos de la Guardia Nacional, no s\u00f3lo en funciones",
            "start": 803.5799999999999,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " de migraci\u00f3n, tienen otras funciones de seguridad, pero este es el n\u00famero total de efectivos.",
            "start": 813.54,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " Debo destacar que a pesar de que es uno de los despliegues m\u00e1s importantes que ha habido",
            "start": 819.38,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " seguridad y en este caso para apoyar tareas de migraci\u00f3n, solamente tenemos noticia de",
            "start": 826.9,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " siete quejas ante la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos que est\u00e1n en integraci\u00f3n, es decir,",
            "start": 833.86,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " ha sido un despliegue exitoso y como se orden\u00f3 por parte del se\u00f1or presidente, con respeto",
            "start": 841.34,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " a los derechos humanos.",
            "start": 847.22,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Quiero tambi\u00e9n, y aqu\u00ed est\u00e1 presente el subsecretario de Seguridad, Ricardo Mej\u00eda,",
            "start": 851.94,
            "duration": 8.32000000000005
        },
        {
            "text": " que qued\u00f3 a cargo de esa dependencia secretar\u00eda y los elementos de la Polic\u00eda Federal respaldar",
            "start": 860.2600000000001,
            "duration": 8.699999999999932
        },
        {
            "text": " las acciones en carreteras singularmente o especialmente para rescatar personas que son",
            "start": 868.96,
            "duration": 8.259999999999991
        },
        {
            "text": " transportadas en condiciones que ponen en peligro su vida.",
            "start": 877.7,
            "duration": 2.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Y a esta fecha, Merced, a ese operativo, se han recuperado en 35 tractocamiones del orden",
            "start": 880.0600000000001,
            "duration": 11.43999999999994
        },
        {
            "text": " de dos mil 186 personas, en donde casi el 40 por ciento son menores de edad, en condiciones",
            "start": 891.5,
            "duration": 9.360000000000014
        },
        {
            "text": " que ponen en riesgo su vida.",
            "start": 900.86,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n ha participado la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica respetando su autonom\u00eda.",
            "start": 906.54,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hay 778 carpetas de investigaci\u00f3n abiertas, imputados 1099 personas a disposici\u00f3n del",
            "start": 910.5,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " juez 622 y vinculados a proceso por tr\u00e1fico de personas 357 individuos.",
            "start": 922.46,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " Al final presentaremos en un video las acciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, cuyo",
            "start": 933.26,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " titular es el doctor Francisco Gardu\u00f1o aqu\u00ed presente, y ese instituto y la Secretar\u00eda",
            "start": 942.74,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " de Gobernaci\u00f3n han sido claves para todas las acciones.",
            "start": 948.46,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed quiero puntualizar que quien act\u00faa es el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n conforme",
            "start": 951.8199999999999,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " a la ley, tanto la Guardia Nacional como la Polic\u00eda Federal ya en proceso de integrancia",
            "start": 955.98,
            "duration": 5.439999999999941
        },
        {
            "text": " de la Guardia Nacional respaldan las acciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, no lo",
            "start": 961.42,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " pueden sustituir legalmente, lo respaldan.",
            "start": 966.86,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Al final en un video les vamos a presentar el reporte del INAMI.",
            "start": 971.18,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " En seguida les refiero que al mando del subsecretario del Trabajo Horacio Duarte, aqu\u00ed presente",
            "start": 975.9,
            "duration": 7.199999999999932
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n, qued\u00f3 la estrategia para formar centros integradores para migrantes en el",
            "start": 983.0999999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " norte del pa\u00eds para recibir y respaldar a las autoridades locales respecto a migrantes",
            "start": 991.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esperando en M\u00e9xico su audiencia en Estados Unidos.",
            "start": 998.1,
            "duration": 4.67999999999995
        },
        {
            "text": " En consecuencia se han integrado o se est\u00e1 trabajando en tres centros, Tijuana, Mexicali",
            "start": 1002.78,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " y Nuevo Laredo, que est\u00e1n por entrar en operaci\u00f3n y en Ciudad Ju\u00e1rez ya se tiene, si no mal",
            "start": 1009.26,
            "duration": 6.840000000000032
        },
        {
            "text": " recuerdo, un centro funcionando, que es el Le\u00f3n Avicario.",
            "start": 1016.1,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Por otra parte, debo se\u00f1alar que Javier May qued\u00f3 responsabilizado de ampliar el programa",
            "start": 1022.14,
            "duration": 10.240000000000123
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida, en particular en el sur del pa\u00eds, aqu\u00ed tambi\u00e9n presente, gracias Javier,",
            "start": 1032.38,
            "duration": 6.8599999999999
        },
        {
            "text": " integrado a esta fecha a cuatro mil 300 migrantes en el programa Sembrando Vida en el sur, particularmente",
            "start": 1040.24,
            "duration": 9.3599999999999
        },
        {
            "text": " en los estados de Chiapas, Tabasco y en menor medida en Campeche.",
            "start": 1049.6,
            "duration": 7.040000000000191
        },
        {
            "text": " Oaxaca tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando, cuatro mil 300 personas est\u00e1n en este momento ya integradas",
            "start": 1056.64,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " conforme a las instrucciones que dio el se\u00f1or presidente.",
            "start": 1062.36,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " Quiero reportarles que conforme a las indicaciones que recibimos, se utilizaron recursos del",
            "start": 1067.6000000000001,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Fondo Yucat\u00e1n denominado anteriormente ahora Fondo M\u00e9xico para reparar espacios, en particularmente",
            "start": 1073.72,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " en Tapachula, Chiapas, se repararon albergues como el Buen Pastor, el Caf\u00e9, la Estaci\u00f3n",
            "start": 1083.16,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Migratoria en coordinaci\u00f3n con el Inami, siglo XXI, el albergue del DIV Municipal para Ni\u00f1as",
            "start": 1091.0800000000002,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " es muy importante por el gran n\u00famero que tenemos de menores no acompa\u00f1ados y la Sala",
            "start": 1096.78,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " Multidisciplinar Territorio Joven.",
            "start": 1104.06,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tuvimos la colaboraci\u00f3n de muy diversas empresas del sector privado para ese prop\u00f3sito",
            "start": 1108.3,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " y vamos a continuar junto con el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n hasta ejercer los",
            "start": 1115.66,
            "duration": 4.379999999999882
        },
        {
            "text": " 60 millones dispuestos en este programa.",
            "start": 1120.04,
            "duration": 4.779999999999973
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, referirles que hay avances en el Plan de Desarrollo Integral.",
            "start": 1124.86,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " El Plan de Desarrollo Integral incluye el sur de M\u00e9xico y por supuesto Guatemala, Honduras",
            "start": 1132.3799999999999,
            "duration": 7.259999999999991
        },
        {
            "text": " y El Salvador.",
            "start": 1139.6399999999999,
            "duration": 2.8200000000001637
        },
        {
            "text": " Este es un compromiso de Estados Unidos que adopt\u00f3 con M\u00e9xico el d\u00eda 7 de junio y desde",
            "start": 1142.46,
            "duration": 10.439999999999827
        },
        {
            "text": " luego que lo tenemos muy presente, es el punto cuatro de la declaraci\u00f3n conjunta que",
            "start": 1152.9,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " hicimos con los Estados Unidos.",
            "start": 1156.98,
            "duration": 3.1200000000001182
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 ha sucedido con ese punto cuatro? \u00bfEn d\u00f3nde vamos?",
            "start": 1160.1000000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en el sur de M\u00e9xico, OPIC, que es la Corporaci\u00f3n de Inversi\u00f3n Privada en el",
            "start": 1164.1000000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " exterior del gobierno de los Estados Unidos, OPIC en este periodo anunci\u00f3 ya cartas de",
            "start": 1171.18,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares para proyectos de infraestructura y 126 millones",
            "start": 1177.46,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares para peque\u00f1as o microempresas tambi\u00e9n en el sur del pa\u00eds, lo que hace un",
            "start": 1184.02,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " gran total de 926 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 1189.6200000000001,
            "duration": 4.399999999999864
        },
        {
            "text": " Compromiso de los Estados Unidos fueron dos mil millones, entonces todav\u00eda nos falta",
            "start": 1194.02,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " el resto que es un poquito m\u00e1s de los mil millones, pero vamos en 926 millones ya, comprometidos.",
            "start": 1199.7,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " En el caso de Centroam\u00e9rica, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica, se est\u00e1n",
            "start": 1207.46,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " invirtiendo 60 millones de d\u00f3lares por parte de M\u00e9xico para implementar Sembrando Vida",
            "start": 1212.98,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " y J\u00f3venes Construyendo el Futuro en El Salvador y Honduras.",
            "start": 1218.66,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y muy pr\u00f3ximamente se establecer\u00e1 contacto y conversaciones con el presidente electo",
            "start": 1221.74,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " de Guatemala para incluir a Guatemala tambi\u00e9n.",
            "start": 1229.22,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed ya se tiene para ese plan el respaldo de muy diversos organismos. Les dec\u00eda yo",
            "start": 1232.5,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " el otro d\u00eda que en total son 35 entre pa\u00edses y organismos que est\u00e1n apoyando el plan.",
            "start": 1238.3,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " Por parte de Estados Unidos sabemos para Centroam\u00e9rica, para esos tres pa\u00edses, que la inversi\u00f3n",
            "start": 1244.1799999999998,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " autorizada hasta este momento va entre 150 millones de d\u00f3lares, comprometieron 5.8 billones",
            "start": 1249.6999999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares.",
            "start": 1257.6999999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto es algo que vamos a plantear ahora en la reuni\u00f3n en Washington para que se aceleren",
            "start": 1258.7,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " esos recursos, para que se cumpla.",
            "start": 1262.5,
            "duration": 4.080000000000155
        },
        {
            "text": " Este es el panorama general en s\u00edntesis. Tenemos la reducci\u00f3n del 56 por ciento en",
            "start": 1266.5800000000002,
            "duration": 9.399999999999864
        },
        {
            "text": " el flujo migratorio con la estrategia mexicana que est\u00e1 apegada a la ley de M\u00e9xico.",
            "start": 1275.98,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Ahora vamos a ver el video que prepar\u00f3 el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n. \u00bfS\u00ed lo",
            "start": 1281.74,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " tenemos?",
            "start": 1286.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, por favor.",
            "start": 1287.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando la humanidad camina, la tierra se mueve, se abren caminos y se construye la historia.",
            "start": 1316.22,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Los destinos del andar siempre son la esperanza.",
            "start": 1321.74,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " As\u00ed fue como hace aproximadamente 14 mil a\u00f1os llegaron los primeros pobladores de Am\u00e9rica,",
            "start": 1326.3,
            "duration": 5.120000000000118
        },
        {
            "text": " territorio que hoy es habitado por 1.013 millones de personas. Los tres pa\u00edses m\u00e1s poblados",
            "start": 1331.42,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " del continente americano son Estados Unidos, Brasil y M\u00e9xico.",
            "start": 1336.46,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " En 2015, el continente europeo experiment\u00f3 una afluencia de migrantes sin precedentes",
            "start": 1369.4199999999998,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " donde 3771 personas murieron en su intento por migrar.",
            "start": 1373.86,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Diez pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo fueron los receptores de m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas.",
            "start": 1377.8999999999999,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " Por su parte, la din\u00e1mica de desplazamiento en el continente americano provoc\u00f3 que en",
            "start": 1382.46,
            "duration": 4.019999999999982
        },
        {
            "text": " un solo pa\u00eds, M\u00e9xico, ingresaran de manera irregular casi 600 mil migrantes, tendencia",
            "start": 1386.48,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " que de continuar habr\u00eda llevado a recibir m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas este a\u00f1o.",
            "start": 1391.94,
            "duration": 4.959999999999809
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un pa\u00eds de paz obligado para los pa\u00edses generadores de oleadas migratorias",
            "start": 1396.9,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " como El Salvador, Colombia, Cuba, Guatemala, Hait\u00ed, Honduras y Venezuela, quienes tienen",
            "start": 1401.46,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " como objetivo migrar hacia los Estados Unidos sumando como fen\u00f3meno excepcional el incremento",
            "start": 1407.94,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " de flujo de migrantes transcontinentales. La aplicaci\u00f3n de la normatividad migratoria",
            "start": 1412.7,
            "duration": 5.080000000000155
        },
        {
            "text": " nacional ha provocado que exista inconformidad y desesperaci\u00f3n en las personas migrantes",
            "start": 1417.7800000000002,
            "duration": 4.819999999999936
        },
        {
            "text": " 5. Relaci\u00f3n con los gobiernos de Centroam\u00e9rica y el Caribe.",
            "start": 1451.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos ejes rectores priorizan la protecci\u00f3n humana y fortalecen una migraci\u00f3n regular,",
            "start": 1455.48,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " ordenada y segura, como el retorno asistido de migrantes con enfoque a la protecci\u00f3n",
            "start": 1461.08,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " de los derechos humanos, una gesti\u00f3n transparente y el combate a la corrupci\u00f3n, dando seguimiento",
            "start": 1465.04,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " a las investigaciones del \u00f3rgano interno de control y separando a funcionarios de su cargo.",
            "start": 1470.06,
            "duration": 4.860000000000127
        },
        {
            "text": " Dentro de las estrategias del INM destaca, contenci\u00f3n en la frontera sur con despliegue",
            "start": 1474.92,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " de la Guardia Nacional y agentes federales de migraci\u00f3n, ubicados en aeropuertos y puertos,",
            "start": 1480.44,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " terminales terrestres y trenes de carga, cosas del Golfo de M\u00e9xico y del Pac\u00edfico, carreteras",
            "start": 1486.3600000000001,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " y caminos y vigilancia con operativos especiales de movilidad estrat\u00e9gica.",
            "start": 1491.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Infraestructura para atenci\u00f3n a migrantes en la frontera sur y norte.",
            "start": 1497.92,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Disminuir el n\u00famero de migrantes rescatados en los albergues mediante la agilizaci\u00f3n",
            "start": 1502.3600000000001,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " de tr\u00e1mites y retornos asistidos.",
            "start": 1506.92,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Atenci\u00f3n especial a ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes migrantes acompa\u00f1ados y no acompa\u00f1ados.",
            "start": 1509.52,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Asistencia m\u00e9dica permanente a las personas migrantes.",
            "start": 1515.56,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Prevenci\u00f3n e investigaci\u00f3n al crimen organizado en el tr\u00e1fico de personas migrantes.",
            "start": 1519.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales.",
            "start": 1524.16,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Coordinaci\u00f3n y participaci\u00f3n con instituciones religiosas, ONGs y mecanismos internacionales",
            "start": 1526.66,
            "duration": 5.2999999999999545
        },
        {
            "text": " como la ONU Derechos Humanos, OIM, ACNUR y UNICEF.",
            "start": 1531.96,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Coordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos.",
            "start": 1536.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Relaci\u00f3n con los gobiernos de Centroam\u00e9rica y el Caribe.",
            "start": 1539.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De enero a septiembre de 2019 fueron presentadas ante el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n 138,491",
            "start": 1544.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " personas extranjeras, de las cuales 94,893 son adultos y 43,598 son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1551.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " procedentes principalmente de Honduras, Guatemala y El Salvador y se han devuelto a su pa\u00eds",
            "start": 1560.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de origen a 134,406 migrantes, lo que equivale a 97%.",
            "start": 1566.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para alojar a las personas extranjeras que se encuentran en M\u00e9xico y no tienen un documento migratorio,",
            "start": 1571.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el INM cuenta con 66 instalaciones en todo el pa\u00eds en donde se proporciona especial",
            "start": 1576.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n a grupos vulnerables, entre ellos ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, adultos mayores",
            "start": 1581.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y personas con discapacidad.",
            "start": 1586.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En estos recintos se albergan los derechos humanos como una pol\u00edtica actual del Estado",
            "start": 1589.0800000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mexicano, donde se atiende con dignidad, humanismo y amor a las personas migrantes,",
            "start": 1593.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " quienes son la esencia y alma de esos hogares temporales.",
            "start": 1597.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las personas migrantes tambi\u00e9n cuentan con albergues de las ONGs,",
            "start": 1601.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mientras que para brindar una atenci\u00f3n especial a las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1605.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se cuenta con las instalaciones del DIF.",
            "start": 1609.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los mexicanos que han sido repatriados desde Estados Unidos durante 2019,",
            "start": 1611.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico ha recibido a 142,271 nacionales, de los cuales 134,240 son adultos y 8,031 son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.",
            "start": 1616.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El INM informa que se han entregado",
            "start": 1627.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos que migran a su pa\u00eds de origen,",
            "start": 1646.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 48,254 solicitudes de refugio ante la Comisi\u00f3n Mexicana de Ayudas Refugiados.",
            "start": 1648.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Como resultado de esas acciones, el flujo irregular hacia los Estados Unidos",
            "start": 1654.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se mantiene con tendencia en la baja,",
            "start": 1658.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " considerando que en la estad\u00edstica migratoria el registro fue de 144,978 personas en el mes de mayo",
            "start": 1660.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y para el mes de septiembre la cifra disminuy\u00f3 a 63,755.",
            "start": 1666.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La vocaci\u00f3n de servicio, la lealtad y el humanismo de las mujeres y hombres",
            "start": 1671.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que integran el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 1676.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fortalecen a M\u00e9xico promoviendo una migraci\u00f3n ordenada, segura y regular.",
            "start": 1678.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 1683.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene fe en las virtudes del hombre y la humanidad,",
            "start": 1686.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene esperanza y cree que el ma\u00f1ana ser\u00e1 mejor.",
            "start": 1689.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Profesa la libertad, la justicia, la democracia",
            "start": 1692.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y sustenta sus valores en los derechos humanos.",
            "start": 1695.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que la migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 1701.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que quien quiera salirse de su pueblo lo haga por gusto,",
            "start": 1706.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no por necesidad.",
            "start": 1712.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que queremos es que el centroamericano,",
            "start": 1714.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el mexicano,",
            "start": 1721.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3,",
            "start": 1724.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " donde est\u00e1n sus familiares,",
            "start": 1729.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus costumbres,",
            "start": 1732.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus culturas.",
            "start": 1735.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, gobernaci\u00f3n.",
            "start": 1746.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1755.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ahora estar\u00edamos en preguntas sobre este programa.",
            "start": 1759.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quisiera yo, antes de proceder a las preguntas,",
            "start": 1762.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agradecer a los integrantes de esta Comisi\u00f3n Intersecretarial",
            "start": 1765.0800000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en donde mi \u00fanica funci\u00f3n es coordinar e informar.",
            "start": 1770.0800000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Agradecerles a todos ustedes, Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "start": 1774.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Marina, Guardia Nacional,",
            "start": 1777.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, Instituto Nacional de Migraci\u00f3n,",
            "start": 1779.0800000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Polic\u00eda Federal,",
            "start": 1783.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda del Trabajo,",
            "start": 1785.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda del Bienestar Social",
            "start": 1787.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los gobiernos de los estados que nos han apoyado",
            "start": 1789.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para lograr este objetivo.",
            "start": 1792.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En s\u00edntesis dir\u00eda yo que se lograron tres cosas.",
            "start": 1793.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero, la reducci\u00f3n de un flujo migratorio",
            "start": 1796.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy grande, complejo",
            "start": 1801.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que pon\u00eda en tensi\u00f3n nuestras normas legales",
            "start": 1805.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y nuestra propia pol\u00edtica migratoria",
            "start": 1809.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en virtud del incremento tan grande que tuvo.",
            "start": 1814.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Segundo lugar, que se logr\u00f3",
            "start": 1817.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de manera muy importante con respecto a los derechos humanos.",
            "start": 1819.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tercer lugar, que M\u00e9xico est\u00e1 dando ejemplo",
            "start": 1822.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el caso de Guatemala, Honduras y El Salvador",
            "start": 1827.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con poco dinero",
            "start": 1829.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se podr\u00edan crear empleos en esos pa\u00edses",
            "start": 1831.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que eso es mucho mejor que cualquier otra pol\u00edtica",
            "start": 1833.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para hacer frente al flujo migratorio.",
            "start": 1837.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a demostrar eso y eso es tan curso.",
            "start": 1839.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Y ahora s\u00ed, por favor.",
            "start": 1842.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, canciller, presidente.",
            "start": 1850.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura",
            "start": 1852.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Vicente Serrano desde Chicago.",
            "start": 1854.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canciller, con estos resultados positivos",
            "start": 1856.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfquede usted posible",
            "start": 1859.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " negociar con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 1862.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que los mexicanos ya se les pueda dar papeles de trabajo?",
            "start": 1865.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y m\u00e1s importante a\u00fan,",
            "start": 1869.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el respeto que se merecen nuestros mexicanos en Estados Unidos.",
            "start": 1871.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se lo pregunto porque la vez pasada yo le pregunt\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 1876.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y me dijo que era necesario, primero, dar resultados.",
            "start": 1879.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora ya los est\u00e1n dando.",
            "start": 1883.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que es momento de que el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1885.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " le d\u00e9 esa pauta a nuestros mexicanos",
            "start": 1888.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se luche para que tengan esa dignidad",
            "start": 1891.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y no vuelvan a pasar estos lamentables hechos",
            "start": 1895.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como lo que pas\u00f3 en El Paso, Texas.",
            "start": 1899.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, canciller.",
            "start": 1901.0800000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, qu\u00e9 bueno que lo mencionas.",
            "start": 1902.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, a ra\u00edz de la tragedia del Paso, Texas,",
            "start": 1904.0800000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la batalla que ha dado M\u00e9xico",
            "start": 1908.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene dos objetivos estrat\u00e9gicos.",
            "start": 1910.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El primero, no se trata de un hecho aislado,",
            "start": 1912.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no es un individuo,",
            "start": 1915.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como se dice en ingl\u00e9s, insane,",
            "start": 1918.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed lo es desde el punto de vista \u00e9tico-moral,",
            "start": 1921.0800000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero el tipo est\u00e1 coherente",
            "start": 1924.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s tiene un manifiesto.",
            "start": 1926.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No lo titulo manifiesto,",
            "start": 1929.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero h\u00e1gase de cuenta que as\u00ed es por la estructura que tiene.",
            "start": 1931.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, al haberlo hecho de esa manera",
            "start": 1935.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no es un hecho aislado",
            "start": 1938.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no es una persona que, como decimos,",
            "start": 1940.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico est\u00e1 loco,",
            "start": 1942.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sino que es parte de una red digital",
            "start": 1943.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y de personas que piensan de esa manera.",
            "start": 1947.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por lo tanto, la primera batalla que M\u00e9xico ha dado",
            "start": 1950.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que ese hecho",
            "start": 1953.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea clasificado como un ataque terrorista",
            "start": 1955.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y por fortuna,",
            "start": 1959.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed se lo pedimos,",
            "start": 1961.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se lo demandamos a Estados Unidos.",
            "start": 1963.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora que fue la votaci\u00f3n en la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos,",
            "start": 1965.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos vot\u00f3 a favor,",
            "start": 1968.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no es un hecho menor,",
            "start": 1970.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que es un avance important\u00edsimo para M\u00e9xico.",
            "start": 1972.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es nuestro objetivo?",
            "start": 1975.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo podemos proteger",
            "start": 1976.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las comunidades mexicanas en Estados Unidos?",
            "start": 1978.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera que M\u00e9xico",
            "start": 1981.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga de protegerlos,",
            "start": 1983.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de fortalecer su presencia consular",
            "start": 1984.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y lo que ya se hace,",
            "start": 1987.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " o hacer nuevas iniciativas en esa materia?",
            "start": 1988.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 podemos hacer?",
            "start": 1991.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que s\u00ed se ha considerado",
            "start": 1992.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como un ataque terrorista,",
            "start": 1994.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " como ya ocurri\u00f3,",
            "start": 1995.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " porque eso nos va a permitir una serie de cosas.",
            "start": 1996.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como no es un tipo aislado,",
            "start": 1999.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un individuo que est\u00e1 mal de sus facultades mentales,",
            "start": 2001.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino que es un movimiento",
            "start": 2004.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hay personas que coinciden con esa forma de pensar,",
            "start": 2006.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " entonces lo que te podemos y debemos hacer",
            "start": 2010.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es tomar muchas medidas legalmente preventivas",
            "start": 2012.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y prepararnos frente a quienes ser\u00edan",
            "start": 2015.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los que instigan este tipo de ataques",
            "start": 2018.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que consideramos nosotros terroristas,",
            "start": 2020.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n ya Estados Unidos,",
            "start": 2022.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n ya logramos que toda la comunidad internacional.",
            "start": 2024.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese es el primer paso.",
            "start": 2027.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por otro lado,",
            "start": 2029.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "start": 2030.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 estructurando la carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 2031.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en contra de quien perpret\u00f3 esta masacre.",
            "start": 2035.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta tragedia.",
            "start": 2040.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica,",
            "start": 2044.0800000000002,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro, a consideraci\u00f3n de lo que el fiscal general resuelva,",
            "start": 2046.0800000000002,
            "duration": 2.9999999999997726
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en este momento ya integrando eso.",
            "start": 2049.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, va a ser el primer caso que yo recuerde",
            "start": 2051.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un proceso en M\u00e9xico",
            "start": 2053.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " respecto a un acto terrorista",
            "start": 2056.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cometido en territorio de los Estados Unidos",
            "start": 2058.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en contra de con nacionales",
            "start": 2061.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o de la comunidad mexicana norteamericana.",
            "start": 2064.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que puede ser el m\u00e1s grande avance",
            "start": 2066.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hayamos logrado en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2068.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frente al auge crecimiento del supremacismo blanco,",
            "start": 2070.2799999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la xenofobia, la discriminaci\u00f3n y el discurso de odio.",
            "start": 2074.2799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese es el adversario para M\u00e9xico, ese discurso.",
            "start": 2077.2799999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la filosof\u00eda central?",
            "start": 2081.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay un texto, bueno, hay muchos textos,",
            "start": 2085.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero hay un texto que invoca este personaje",
            "start": 2087.2799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en su manifiesto",
            "start": 2090.2799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que subi\u00f3 a redes poco antes de lo del paso.",
            "start": 2093.2799999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y es un texto de origen franc\u00e9s,",
            "start": 2097.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un se\u00f1or que se apida Camus, no Alberto Camus,",
            "start": 2100.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " otro racista,",
            "start": 2103.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " saca un texto",
            "start": 2106.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que habla del reemplazo de las civilizaciones.",
            "start": 2109.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En esencia lo que sostiene",
            "start": 2113.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que la civilizaci\u00f3n blanca cristiana de Europa",
            "start": 2115.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 siendo sustituida",
            "start": 2119.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por una civilizaci\u00f3n nueva en Europa,",
            "start": 2122.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gegem\u00f3nica, que no est\u00e1 nueva,",
            "start": 2125.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en fin dice el nueva.",
            "start": 2127.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y entonces dice que es una invasi\u00f3n",
            "start": 2129.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es la civilizaci\u00f3n isl\u00e1mica.",
            "start": 2131.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y entonces se\u00f1ala que las autoridades",
            "start": 2135.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Uni\u00f3n Europea y las \u00e9lites europeas",
            "start": 2138.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n acelerando ese proceso",
            "start": 2140.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que en una generaci\u00f3n",
            "start": 2142.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mayor parte de la poblaci\u00f3n sea musulmana",
            "start": 2144.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en lugar de ser blanca cristiana",
            "start": 2146.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por lo tanto hay que luchar",
            "start": 2148.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra ese reemplazo de civilizaci\u00f3n.",
            "start": 2150.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El origen filos\u00f3fico, pol\u00edtico",
            "start": 2152.8799999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de lo que vimos en el paso",
            "start": 2156.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es esa idea.",
            "start": 2158.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l la menciona ah\u00ed,",
            "start": 2160.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por lo tanto M\u00e9xico ahora est\u00e1 organizando",
            "start": 2162.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el encuentro de las civilizaciones",
            "start": 2164.8799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de habla hispana,",
            "start": 2167.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque somos diferentes civilizaciones.",
            "start": 2169.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y eso va a ocurrir pronto,",
            "start": 2171.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de que termine el a\u00f1o,",
            "start": 2173.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el siguiente paso,",
            "start": 2175.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que podr\u00edamos se\u00f1alar",
            "start": 2177.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el combate cultural",
            "start": 2179.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra esa tesis.",
            "start": 2182.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros que sostenemos la tesis opuesta,",
            "start": 2184.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la convivencia de las civilizaciones",
            "start": 2186.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " produce el avance de la humanidad.",
            "start": 2188.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es totalmente falsa",
            "start": 2190.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ideolog\u00eda de estas personas.",
            "start": 2192.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es falsa y es t\u00f3xica,",
            "start": 2194.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero alguien lo tiene que",
            "start": 2196.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decir y sostener,",
            "start": 2198.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a M\u00e9xico le toca esa encomienda.",
            "start": 2200.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9? Porque est\u00e1 enfilado",
            "start": 2202.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra nuestros connacionales",
            "start": 2204.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los Estados Unidos. Ahora tenemos",
            "start": 2206.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una gran ventaja, ya no me extiendo m\u00e1s",
            "start": 2208.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que es tu pregunta.",
            "start": 2210.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHa logrado M\u00e9xico",
            "start": 2212.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la participaci\u00f3n o no del gobierno",
            "start": 2214.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos? Hasta ahora te dir\u00eda",
            "start": 2216.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed, en tanto que",
            "start": 2218.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos acceso a la investigaci\u00f3n del FBI,",
            "start": 2220.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed tenemos acceso al fiscal",
            "start": 2222.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de distrito, quien ya nos dijo que vamos",
            "start": 2224.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tener, no nosotros, la Fiscal\u00eda General",
            "start": 2226.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica,",
            "start": 2228.2799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " acceso a lo que necesite",
            "start": 2229.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para integrar su carpeta,",
            "start": 2231.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y s\u00ed, porque se vot\u00f3",
            "start": 2233.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Agencia de Estados Americanos,",
            "start": 2235.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " clasificar este",
            "start": 2237.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tragedia como un ataque",
            "start": 2239.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terrorista. Entonces, estamos",
            "start": 2241.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en ese camino",
            "start": 2243.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pensamos que tiene que tener",
            "start": 2245.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la m\u00e1s alta prioridad para M\u00e9xico en este momento.",
            "start": 2247.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que estamos haciendo.",
            "start": 2249.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY sobre las negociaciones para que",
            "start": 2251.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueda luchar el gobierno de",
            "start": 2253.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico en este sentido y les de",
            "start": 2255.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " prioridad a nuestros mexicanos",
            "start": 2257.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con las negociaciones",
            "start": 2259.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y les puedan dar papeles, canciller?",
            "start": 2261.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En la medida en que nosotros estamos",
            "start": 2263.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avanzando en lo que estamos haciendo, cada vez",
            "start": 2265.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a poder poner sobre la mesa",
            "start": 2267.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diferentes beneficios",
            "start": 2269.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la comunidad mexicana.",
            "start": 2271.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pensamos que ahora el m\u00e1s importante",
            "start": 2273.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es este que te acabo de decir, m\u00e1s que",
            "start": 2275.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cualquier otra cosa, pero despu\u00e9s vendr\u00e1n",
            "start": 2277.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros y hasta ahora vamos",
            "start": 2279.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avanzando. Muchas gracias.",
            "start": 2281.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, canciller.",
            "start": 2283.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Monzerrat S\u00e1nchez, de Reporte Indigo.",
            "start": 2285.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Usted mencion\u00f3 que",
            "start": 2287.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la estrategia ha sido exitosa",
            "start": 2289.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la Guardia Nacional, pero que se cuentan",
            "start": 2291.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con siete quejas ante la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos.",
            "start": 2293.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si nos pudiera detallar en qu\u00e9 van esas quejas",
            "start": 2295.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en qu\u00e9 periodo han sido, de favor.",
            "start": 2297.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son las \u00fanicas que hay",
            "start": 2299.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a los operativos",
            "start": 2301.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos haciendo.",
            "start": 2303.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahorita est\u00e1n en interacci\u00f3n",
            "start": 2305.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de expediente",
            "start": 2307.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las vamos a contestar en tiempo y forma,",
            "start": 2309.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero si las comparas con lo que pasa",
            "start": 2311.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada mes s\u00f3lo con",
            "start": 2313.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la materia migratoria, pues tenemos",
            "start": 2315.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en general 185 quejas.",
            "start": 2317.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que tenga siete todo este despliegue",
            "start": 2319.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me parece una constataci\u00f3n",
            "start": 2321.8799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evidente y objetiva",
            "start": 2324.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que se ha actuado",
            "start": 2326.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con respecto a los derechos humanos, como lo se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2328.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de la Rep\u00fablica y es algo que le queremos",
            "start": 2330.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocer y lo subrayo",
            "start": 2332.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la Guardia Nacional aqu\u00ed presente.",
            "start": 2334.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canciller, buenos d\u00edas. Seg\u00fan",
            "start": 2342.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reportes del Banco de M\u00e9xico, hasta julio",
            "start": 2344.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este a\u00f1o hab\u00edan llegado a M\u00e9xico",
            "start": 2346.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tres mil 270",
            "start": 2348.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de d\u00f3lares por",
            "start": 2350.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mesas. Yo quiero preguntarle",
            "start": 2352.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 est\u00e1 haciendo M\u00e9xico",
            "start": 2354.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en conjunto con los",
            "start": 2356.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consulados de nuestro pa\u00eds en",
            "start": 2358.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los Estados Unidos con",
            "start": 2360.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a la salud de los migrantes",
            "start": 2362.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son m\u00e1s de",
            "start": 2364.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 27 o 30 millones de mexicanos",
            "start": 2366.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1. Yo tengo la experiencia",
            "start": 2368.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o viv\u00ed la experiencia cuando",
            "start": 2370.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " radiquea ya que muchos",
            "start": 2372.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos padecen enfermedades",
            "start": 2374.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de transmisiones sexuales,",
            "start": 2376.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alcoholismo, drogadicci\u00f3n",
            "start": 2378.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que nadie los atiende y es gente",
            "start": 2380.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un motor de",
            "start": 2382.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " palanca de desarrollo para el pa\u00eds desde el",
            "start": 2384.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjero. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 2386.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1? Adem\u00e1s de que se enfrentan",
            "start": 2388.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que los servicios m\u00e9dicos en",
            "start": 2390.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos son sumamente caros",
            "start": 2392.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y obviamente tienen miedo a asistir",
            "start": 2394.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una cl\u00ednica, pues porque temen",
            "start": 2396.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que los detengan. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo",
            "start": 2398.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno con respecto a la",
            "start": 2400.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salud de los migrantes que es",
            "start": 2402.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una situaci\u00f3n muy precaria?",
            "start": 2404.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos una",
            "start": 2406.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " red actualmente ya trabajando",
            "start": 2408.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el apoyo",
            "start": 2410.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los migrantes reci\u00e9n llegados. Hay que",
            "start": 2412.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer una diferenciaci\u00f3n en",
            "start": 2414.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cifras. Tienes",
            "start": 2416.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidad M\u00e9xico norteamericana que ya",
            "start": 2418.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen derecho de acceso a los sistemas",
            "start": 2420.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de salud con todas las imperfecciones",
            "start": 2422.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene el sistema norteamericano,",
            "start": 2424.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es un sistema caro y es",
            "start": 2426.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un sistema muy desigual, no es similar",
            "start": 2428.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las instituciones",
            "start": 2430.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen otros pa\u00edses. Pero",
            "start": 2432.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " digamos que tienes un conglomerado",
            "start": 2434.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante que ya tiene",
            "start": 2436.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acceso. Entonces, lo que tenemos que",
            "start": 2438.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer es concentrarnos con los de reci\u00e9n",
            "start": 2440.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o que llegaron",
            "start": 2442.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recientemente o que no tienen un estatus",
            "start": 2444.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda legalmente",
            "start": 2446.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acreditado. Y ah\u00ed",
            "start": 2448.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos que actuar con mucho cuidado,",
            "start": 2450.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque hay una serie de limitaciones legales.",
            "start": 2452.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed tenemos una red especialmente en",
            "start": 2454.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " California, ahora lo vamos a\u2026",
            "start": 2456.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un buen modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 2458.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los migrantes de reci\u00e9n",
            "start": 2460.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llegada a los Estados",
            "start": 2462.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Unidos. Tienes los que tienen visas",
            "start": 2464.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de trabajo y tienes los que no tienen visas de trabajo.",
            "start": 2466.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos trabajando m\u00e1s con los que no tienen",
            "start": 2468.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " visas o acceso",
            "start": 2470.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ning\u00fan tipo de salud. Y el",
            "start": 2472.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o que entra por instrucciones del presidente tenemos que",
            "start": 2474.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ampliarlo, vamos a tener que ampliarlo a otros estados",
            "start": 2476.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo a las posibilidades financieras",
            "start": 2478.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos, pero lo vamos a ir ampliando.",
            "start": 2480.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son alianzas, como hicimos tambi\u00e9n, alianzas",
            "start": 2482.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con diversos grupos",
            "start": 2484.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de abogados para defenderlos, porque si lo",
            "start": 2486.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hici\u00e9ramos todo con abogados propios,",
            "start": 2488.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no podr\u00edamos, son n\u00fameros",
            "start": 2490.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inmensos. Entonces, vamos",
            "start": 2492.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esa ruta para el a\u00f1o que entra.",
            "start": 2494.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n te comento que",
            "start": 2496.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay otra indicaci\u00f3n que es",
            "start": 2498.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buscar facilitar",
            "start": 2500.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes est\u00e1n en Estados Unidos",
            "start": 2502.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que pudiesen contratar",
            "start": 2504.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " servicios para sus familiares a trav\u00e9s",
            "start": 2506.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Instituto Mexicano de Seguro Social.",
            "start": 2508.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso lo tenemos que tener listo el a\u00f1o que",
            "start": 2510.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entra tambi\u00e9n. En eso estamos.",
            "start": 2512.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola, buenos d\u00edas, canciller. Yo quer\u00eda",
            "start": 2518.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacerle varias preguntas acerca de la reuni\u00f3n.",
            "start": 2520.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se va a Washington?,",
            "start": 2522.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqui\u00e9n lo va a recibir?,",
            "start": 2524.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00bfd\u00f3nde ser\u00e1 la reuni\u00f3n?",
            "start": 2526.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me voy a Washington el lunes,",
            "start": 2532.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la reuni\u00f3n es el martes,",
            "start": 2534.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 2536.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser en la Casa Blanca,",
            "start": 2538.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta donde tenemos informaci\u00f3n.",
            "start": 2540.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n me va a recibir?,",
            "start": 2542.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, te refieres a quienes van a estar",
            "start": 2544.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la reuni\u00f3n. La confirmaci\u00f3n",
            "start": 2546.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda no la tenemos,",
            "start": 2548.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se usa que la \u00faltima confirmaci\u00f3n",
            "start": 2550.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea el d\u00eda anterior, el d\u00eda lunes,",
            "start": 2552.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto por nuestra parte como por la de ellos.",
            "start": 2554.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuanto la tengamos la subimos",
            "start": 2556.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Twitter y no hay problema.",
            "start": 2558.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eran tres, ya las contest\u00e9.",
            "start": 2560.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " T\u00fa, por favor.",
            "start": 2562.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2564.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Roc\u00edo M\u00e9ndez, Noticias MBS.",
            "start": 2566.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la expectativa?, ya nos ha advertido usted",
            "start": 2568.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con estas medidas s\u00ed se redujo",
            "start": 2570.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el flujo migratorio, pero la amenaza",
            "start": 2572.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era muy espec\u00edfica por parte",
            "start": 2574.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del vecino pa\u00eds del norte, de la implicaci\u00f3n",
            "start": 2576.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la imposici\u00f3n de aranceles.",
            "start": 2578.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son las expectativas del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2580.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con estos resultados?",
            "start": 2582.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nosotros estamos acreditando que",
            "start": 2584.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la estrategia que M\u00e9xico plante\u00f3",
            "start": 2586.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido exitosa,",
            "start": 2588.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 2590.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no conviene",
            "start": 2592.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cambiar esa estrategia, nosotros vamos a seguir",
            "start": 2594.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esa estrategia, M\u00e9xico va a seguir en esa estrategia",
            "start": 2596.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conforme a sus disposiciones legales",
            "start": 2598.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a lo que nos orden\u00f3 el presidente.",
            "start": 2600.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No espero",
            "start": 2602.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haya una amenaza arancelaria",
            "start": 2604.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda martes porque",
            "start": 2606.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se entender\u00eda,",
            "start": 2608.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque habr\u00eda una",
            "start": 2610.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " instrucci\u00f3n arancelaria si hay una",
            "start": 2612.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reducci\u00f3n del 56 por ciento",
            "start": 2614.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en tres meses.",
            "start": 2616.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, m\u00e1s bien lo que nosotros",
            "start": 2618.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a decir es, bueno, la estrategia",
            "start": 2620.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico est\u00e1 implementando es exitosa",
            "start": 2622.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por lo tanto lo que queremos",
            "start": 2624.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es urgir al gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2626.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a respaldar la estrategia mexicana,",
            "start": 2628.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluyendo sur de M\u00e9xico y sobre todo",
            "start": 2630.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los tres pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, Guatemala,",
            "start": 2632.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Honduras y El Salvador.",
            "start": 2634.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa va a ser la postura mexicana.",
            "start": 2636.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, Lidia Arista de Grupo Expansi\u00f3n.",
            "start": 2642.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quisiera preguntarle en n\u00fameros",
            "start": 2644.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cu\u00e1nto equivale esta reducci\u00f3n del 56",
            "start": 2646.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ciento y",
            "start": 2648.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los empleos que est\u00e1 ofreciendo el gobierno mexicano",
            "start": 2650.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los centroamericanos,",
            "start": 2652.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ntos han aceptado?",
            "start": 2654.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en M\u00e9xico",
            "start": 2658.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos cuatro mil 300",
            "start": 2660.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migrantes trabajando en el sur",
            "start": 2662.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el programa",
            "start": 2664.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida.",
            "start": 2666.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son los que han\u2026",
            "start": 2668.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son migrantes centroamericanos",
            "start": 2670.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han dicho, aceptamos que M\u00e9xico",
            "start": 2672.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos d\u00e9 refugio",
            "start": 2674.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por lo tanto",
            "start": 2676.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " queremos trabajar y entonces",
            "start": 2678.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n trabajando en el sur de M\u00e9xico.",
            "start": 2680.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que M\u00e9xico ofreci\u00f3",
            "start": 2682.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y le ofrecemos a muchos migrantes.",
            "start": 2684.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n trabajando cuatro mil 300",
            "start": 2686.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migrantes en el sur.",
            "start": 2688.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el norte est\u00e1n trabajando mil 59",
            "start": 2690.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s del programa",
            "start": 2692.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que encabeza Horacio Duarte.",
            "start": 2694.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mil 59 son los que",
            "start": 2696.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta este momento est\u00e1n ya trabajando.",
            "start": 2698.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la diferencia entre 63 mil",
            "start": 2706.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 63 mil 989",
            "start": 2710.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a",
            "start": 2712.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 144 mil 266.",
            "start": 2714.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canciller\uc559, buenos d\u00edas.",
            "start": 2718.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dos preguntas.",
            "start": 2720.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En materia de empleo, el presidente",
            "start": 2722.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anunciaba 40 mil empleos",
            "start": 2724.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el norte del pa\u00eds,",
            "start": 2726.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la industria maquiladora ofrece 30 mil,",
            "start": 2728.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los cuales solamente de acuerdo",
            "start": 2730.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Coparmex han tomado",
            "start": 2732.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n de emplearse 70",
            "start": 2734.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque de acuerdo a las encuestas",
            "start": 2736.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que han dicho es que no quieren trabajar.",
            "start": 2738.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene al respecto?",
            "start": 2740.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una de las que se ha tomado",
            "start": 2742.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n es la de la",
            "start": 2744.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene al respecto.",
            "start": 2746.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en materia ganancialera no me qued\u00f3 claro",
            "start": 2748.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si esta decisi\u00f3n del gobierno",
            "start": 2750.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos de aplastarlo",
            "start": 2752.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o,",
            "start": 2754.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 31 por ciento a los aranceles,",
            "start": 2756.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bflo puede usted abordar?,",
            "start": 2758.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfva a ser incluido en esta agenda que tiene?",
            "start": 2760.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son dos cosas distintas, pero con mucho",
            "start": 2764.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gusto explico. En el norte del pa\u00eds",
            "start": 2766.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos mil 59 trabajando,",
            "start": 2768.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el programa que est\u00e1",
            "start": 2772.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinando Ra\u00fal Ciudad Duarte.",
            "start": 2774.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay personas que no lo han aceptado",
            "start": 2778.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1n esperando",
            "start": 2780.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su audiencia",
            "start": 2784.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos",
            "start": 2786.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y probablemente tienen",
            "start": 2788.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recursos o apoyos familiares",
            "start": 2790.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entonces tal vez no necesitan trabajar",
            "start": 2792.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este momento, pero tenemos",
            "start": 2794.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mil 59 que ya dijeron que s\u00ed.",
            "start": 2796.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCompromiso de M\u00e9xico cu\u00e1l fue?",
            "start": 2798.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ofrecerles el trabajo.",
            "start": 2800.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el n\u00famero que tengo registrado",
            "start": 2802.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta el d\u00eda de hoy.",
            "start": 2804.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Respecto a lo segundo, ya hubo ayer",
            "start": 2806.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un bolet\u00edn explicativo",
            "start": 2808.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por parte de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda",
            "start": 2810.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hoy lo van a volver",
            "start": 2812.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a reiterar o a ampliar.",
            "start": 2814.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un procedimiento que no tiene que",
            "start": 2816.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver con esta reuni\u00f3n, es un procedimiento que se",
            "start": 2818.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " deriva de procesos anti-dumping",
            "start": 2820.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de investigaciones",
            "start": 2822.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a dos empresas. No es una decisi\u00f3n",
            "start": 2824.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica como fue",
            "start": 2826.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o pudo haber sido en alg\u00fan momento",
            "start": 2828.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la imposici\u00f3n de tarifas",
            "start": 2830.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " v\u00eda la 232.",
            "start": 2832.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No es el caso.",
            "start": 2834.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no va a ser motivo",
            "start": 2836.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o materia de la reuni\u00f3n del d\u00eda martes.",
            "start": 2838.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " All\u00e1 atr\u00e1s, por favor.",
            "start": 2842.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, canciller.",
            "start": 2844.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle,",
            "start": 2846.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando del tema",
            "start": 2848.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migratorio, \u00bfqu\u00e9 sucede con la estaci\u00f3n",
            "start": 2850.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migratoria siglo XXI en Tapachula?",
            "start": 2852.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Han sumado varios d\u00edas en que",
            "start": 2854.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha habido protestas por parte de",
            "start": 2856.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas migrantes de origen africano",
            "start": 2858.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que denuncian que est\u00e1",
            "start": 2860.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy atrasado el",
            "start": 2862.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tr\u00e1mite que pudieran seguir",
            "start": 2864.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para legalizar o su estancia, por lo menos",
            "start": 2866.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tr\u00e1nsito por M\u00e9xico.",
            "start": 2868.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y precisamente lo que ellos mencionan",
            "start": 2870.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que, bueno, hay quienes mencionan que podr\u00eda",
            "start": 2872.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haber una crisis. Preguntarle si la hay y en todo",
            "start": 2874.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caso, m\u00e1s bien, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n se le va a dar",
            "start": 2876.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en torno a la situaci\u00f3n",
            "start": 2878.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 viviendo esta estaci\u00f3n migratoria?",
            "start": 2880.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2882.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, su titular,",
            "start": 2883.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el comisionado, Francisco Gardu\u00f1o,",
            "start": 2885.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos ha venido informando todos los d\u00edas de lo que est\u00e1n",
            "start": 2887.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando. En esencia,",
            "start": 2889.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que piden estas personas es",
            "start": 2891.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico los deje pasar",
            "start": 2893.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta Estados Unidos sin ninguna condici\u00f3n",
            "start": 2895.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legal, o sea,",
            "start": 2897.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " equivaldr\u00eda a decir pues entonces",
            "start": 2899.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no haya frontera.",
            "start": 2901.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se les",
            "start": 2903.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha ofrecido refugio,",
            "start": 2905.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la condici\u00f3n de refugiado est\u00e1 prevista en la ley,",
            "start": 2907.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se les han ofrecido diversas",
            "start": 2909.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " formas de visas",
            "start": 2911.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que est\u00e9n legalmente en M\u00e9xico.",
            "start": 2913.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed tenemos otro problema, que es el",
            "start": 2915.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " problema de identificaci\u00f3n, porque no tiene identidad",
            "start": 2917.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y algunos de esos pa\u00edses",
            "start": 2919.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de origen no tienen embajada aqu\u00ed.",
            "start": 2921.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se les ha ofrecido refugio,",
            "start": 2923.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo, que podr\u00eda ser una soluci\u00f3n,",
            "start": 2925.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no quieren.",
            "start": 2927.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La petici\u00f3n",
            "start": 2929.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces originaria",
            "start": 2931.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era que se les deje transitar",
            "start": 2933.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " libremente por M\u00e9xico,",
            "start": 2935.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin identificarse y",
            "start": 2937.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin ning\u00fan estatus legal.",
            "start": 2939.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que ha estado haciendo el INAMI",
            "start": 2941.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puso unas mesas de trabajo,",
            "start": 2943.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayer incluso",
            "start": 2945.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tuvo el padre Solalinde,",
            "start": 2947.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo que se busca es",
            "start": 2949.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encontrar una soluci\u00f3n,",
            "start": 2951.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero la soluci\u00f3n no puede ser",
            "start": 2953.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " violentar todas las leyes mexicanas.",
            "start": 2955.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces,",
            "start": 2957.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo espero que",
            "start": 2959.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda acepte la condici\u00f3n de refugio",
            "start": 2961.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que entonces tengan una",
            "start": 2963.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estancia legal en M\u00e9xico, eso",
            "start": 2965.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esperamos que sea el desenlace.",
            "start": 2967.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por este tipo de protestas se ha tenido que cerrar en alg\u00fan momento.",
            "start": 2969.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n, nada m\u00e1s le quiero aclarar que no est\u00e1n confinados,",
            "start": 2973.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque he visto en algunas notas eso.",
            "start": 2975.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que quieren ellos es que se les d\u00e9 libre paso.",
            "start": 2977.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver c\u00f3mo lo encontramos, una soluci\u00f3n.",
            "start": 2981.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s una aclaraci\u00f3n.",
            "start": 2983.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por estas protestas se ha",
            "start": 2985.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenido que cerrar la estaci\u00f3n migratoria.",
            "start": 2987.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSi tienen esta aclaraci\u00f3n?",
            "start": 2989.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Han hecho cierres parciales",
            "start": 2991.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para presionar la autoridad,",
            "start": 2993.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero est\u00e1 funcionando la estaci\u00f3n, seg\u00fan me report\u00f3.",
            "start": 2995.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco Garduno, normalmente.",
            "start": 2997.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted est\u00e1 preguntando?",
            "start": 2999.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bloomberg.",
            "start": 3001.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, canciller.",
            "start": 3005.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 3007.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una pregunta.",
            "start": 3009.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vimos en junio",
            "start": 3011.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el inter\u00e9s de Estados Unidos",
            "start": 3013.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en plantear",
            "start": 3015.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una estrategia",
            "start": 3017.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tercer pa\u00eds seguro,",
            "start": 3019.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no fue mencionado",
            "start": 3021.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la reuni\u00f3n de julio,",
            "start": 3023.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que Estados Unidos hab\u00eda planteado",
            "start": 3025.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en junio",
            "start": 3027.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el inter\u00e9s",
            "start": 3029.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en aplicar esta estrategia,",
            "start": 3031.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ha aceptado, por ejemplo, Guatemala.",
            "start": 3033.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s de la reuni\u00f3n",
            "start": 3037.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del julio,",
            "start": 3039.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el secretario de Estado,",
            "start": 3041.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mike Pompeo,",
            "start": 3043.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mencion\u00f3 que pens\u00f3 en ese momento",
            "start": 3045.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico ten\u00eda que hacer todav\u00eda m\u00e1s.",
            "start": 3047.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hemos visto varias expresiones",
            "start": 3051.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el Senado, desde la Canciller\u00eda,",
            "start": 3053.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el rechazo,",
            "start": 3055.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el deseo de evitar",
            "start": 3057.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la falta de apoyo",
            "start": 3059.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para esta estrategia",
            "start": 3061.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico.",
            "start": 3063.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede descartar que Estados Unidos",
            "start": 3065.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " replantea una estrategia",
            "start": 3067.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o una demanda",
            "start": 3069.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al respecto del tercer pa\u00eds seguro,",
            "start": 3071.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya que ha platicado",
            "start": 3073.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta estrategia, por ejemplo,",
            "start": 3075.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Honduras,",
            "start": 3077.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han planteado con Honduras que quieren con ellos,",
            "start": 3079.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tienen con Guatemala",
            "start": 3081.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una parte?",
            "start": 3083.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo una pregunta tambi\u00e9n para el presidente",
            "start": 3085.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del presupuesto, pero tal vez lo dejamos",
            "start": 3087.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para despu\u00e9s.",
            "start": 3089.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias.",
            "start": 3091.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una pregunta",
            "start": 3093.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy pertinente.",
            "start": 3095.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente Estados Unidos",
            "start": 3097.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puso sobre la mesa el d\u00eda,",
            "start": 3099.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las reuniones de junio,",
            "start": 3101.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se firmase o se llegase a un acuerdo",
            "start": 3103.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 3105.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tercer pa\u00eds seguro,",
            "start": 3107.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en esencia lo que implicar\u00eda",
            "start": 3109.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que en M\u00e9xico",
            "start": 3111.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se procesen",
            "start": 3113.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las solicitudes de asilo",
            "start": 3115.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cuanta persona llega a Estados Unidos",
            "start": 3117.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la frontera sur.",
            "start": 3119.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros desde un principio",
            "start": 3121.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les dijimos que eso es inaceptable",
            "start": 3123.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para nuestro pa\u00eds,",
            "start": 3125.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo vamos a hacer.",
            "start": 3127.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El argumento nuestro",
            "start": 3129.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue que hay una estrategia",
            "start": 3131.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " propia mexicana",
            "start": 3133.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que puede dar resultados",
            "start": 3135.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no estamos dispuestos a implementar",
            "start": 3137.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese tercer pa\u00eds seguro.",
            "start": 3139.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que demuestra lo que acabo de presentar",
            "start": 3143.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que tenemos raz\u00f3n.",
            "start": 3145.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La estrategia mexicana",
            "start": 3147.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 funcionando. Ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros,",
            "start": 3149.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos n\u00fameros",
            "start": 3151.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diarios los verificamos, ambas partes,",
            "start": 3153.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se va a poder decir",
            "start": 3155.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no son los n\u00fameros, estos son los n\u00fameros",
            "start": 3157.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " oficiales. Entonces, tienes",
            "start": 3159.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una reducci\u00f3n en tres meses",
            "start": 3161.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s del 56 por ciento,",
            "start": 3163.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evidentemente est\u00e1 funcionando",
            "start": 3165.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seg\u00fan cualquier est\u00e1ndar.",
            "start": 3167.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no",
            "start": 3169.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consideramos que el tercer",
            "start": 3171.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds seguro sea aceptable para M\u00e9xico",
            "start": 3173.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y menos a\u00fan con los resultados que",
            "start": 3175.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tienen. Yo consult\u00e9 al",
            "start": 3177.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 3179.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque les plantee una",
            "start": 3181.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diplomacia de unidad nacional en",
            "start": 3183.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este tema",
            "start": 3185.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en consecuencia les dije",
            "start": 3187.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de que yo vaya a Washington,",
            "start": 3189.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " d\u00edganme cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 3191.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de los diferentes grupos parlamentarios",
            "start": 3193.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a este tema",
            "start": 3195.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que llevemos una sola posici\u00f3n.",
            "start": 3197.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y me contestaron",
            "start": 3199.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " oficialmente que la posici\u00f3n",
            "start": 3201.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos los grupos parlamentarios que",
            "start": 3203.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n representados en el Senado de M\u00e9xico",
            "start": 3205.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que por ning\u00fan motivo",
            "start": 3207.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aceptar\u00edan",
            "start": 3209.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un tratado, porque es",
            "start": 3211.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un tratado, de tercer",
            "start": 3213.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds seguro. No lo aceptar\u00edan",
            "start": 3215.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Senado de la Rep\u00fablica.",
            "start": 3217.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Senado de la Rep\u00fablica tendr\u00eda",
            "start": 3219.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como es un tratado que",
            "start": 3221.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprobarlo",
            "start": 3223.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos est\u00e1 diciendo de antemano que no",
            "start": 3225.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo har\u00eda,",
            "start": 3227.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " menos a\u00fan con estos resultados.",
            "start": 3229.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no s\u00e9",
            "start": 3231.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si el martes ellos lo quieran plantear,",
            "start": 3233.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desconozco si sea",
            "start": 3235.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de sus objetivos en esa",
            "start": 3237.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reuni\u00f3n plantearlo, pero la respuesta",
            "start": 3239.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra ellos ya la conocen.",
            "start": 3241.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3243.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed atr\u00e1s, est\u00e1 atr\u00e1s.",
            "start": 3245.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, luego voy con el turno.",
            "start": 3247.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, canciller Alejandro Alem\u00e1n",
            "start": 3249.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Diario Plaza Ju\u00e1rez.",
            "start": 3251.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este asunto del tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 3253.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un tema de soberan\u00eda",
            "start": 3255.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o es un tema de qu\u00e9 naturaleza?",
            "start": 3257.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dado que el resultado",
            "start": 3259.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de no ser tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 3261.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que para el migrante",
            "start": 3263.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que desentra a Estados Unidos",
            "start": 3265.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tiene opci\u00f3n. Simple y sencillamente,",
            "start": 3267.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como las cifras lo est\u00e1n",
            "start": 3269.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reflejando, el 90",
            "start": 3271.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ciento que cae en el \u00e1mbito",
            "start": 3273.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 3275.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es regresado a su pa\u00eds.",
            "start": 3277.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es decir, si un migrante quiere ir a Estados Unidos",
            "start": 3279.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tiene realmente ninguna opci\u00f3n,",
            "start": 3281.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s con esta posici\u00f3n",
            "start": 3283.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos de no permitir",
            "start": 3285.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el procesamiento de solicitudes",
            "start": 3287.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su pa\u00eds que vengan",
            "start": 3289.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico. Entonces, \u00bfqu\u00e9",
            "start": 3291.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salida se les est\u00e1 dando? Gracias.",
            "start": 3293.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La salida principal que nosotros",
            "start": 3295.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos planteando para el flujo",
            "start": 3297.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migratorio es invertida en Guatemala, Honduras",
            "start": 3299.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y El Salvador. Esa es",
            "start": 3301.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la postura de M\u00e9xico, porque",
            "start": 3303.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros no podemos determinar la pol\u00edtica",
            "start": 3305.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " norteamericana. La",
            "start": 3307.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica norteamericana M\u00e9xico no la puede",
            "start": 3309.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " determinar, con todo respeto.",
            "start": 3311.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Puede ser que nos gusten muchas",
            "start": 3313.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cosas, pero nosotros no",
            "start": 3315.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podemos determinar",
            "start": 3317.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es la pol\u00edtica en Estados Unidos.",
            "start": 3319.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los ejemplos son muy",
            "start": 3321.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amplios. La pol\u00edtica",
            "start": 3323.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " norteamericana respecto a migraci\u00f3n ha",
            "start": 3325.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenido variaciones, pero en general",
            "start": 3327.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han sido deportaciones masivas,",
            "start": 3329.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en lo que va de este",
            "start": 3331.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sentido. Entonces, si no puedes",
            "start": 3333.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " determinar eso porque no est\u00e1 en tus",
            "start": 3335.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manos, \u00bfqu\u00e9 s\u00ed est\u00e1",
            "start": 3337.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en tus manos?",
            "start": 3339.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tienes dos posibilidades. Una, decirle",
            "start": 3341.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al migrante, oye, \u00bfquieres venir a",
            "start": 3343.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajar en M\u00e9xico y vivir en M\u00e9xico?,",
            "start": 3345.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfquieres ser refugiado en M\u00e9xico?,",
            "start": 3347.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfquieres tener una visa de trabajo en M\u00e9xico?",
            "start": 3349.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso lo puedo considerar de acuerdo a mis",
            "start": 3351.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " procedimientos, pero no es",
            "start": 3353.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que les interesa, te lo doy",
            "start": 3355.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los n\u00fameros que tengo aqu\u00ed.",
            "start": 3357.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se ofrece, Horacio ha estado en toda la",
            "start": 3359.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frontera tratando de que tengan",
            "start": 3361.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " oferta de trabajo.",
            "start": 3363.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos 1.059.",
            "start": 3365.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Javier en el sur",
            "start": 3367.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todo su equipo ha estado",
            "start": 3369.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buscando y hablando con ellos incansablemente",
            "start": 3371.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me consta porque tiene una brigada",
            "start": 3373.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 100 personas all\u00e1 todo el tiempo",
            "start": 3375.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tiene 4.300",
            "start": 3377.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aceptaron.",
            "start": 3379.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y han pasado miles.",
            "start": 3381.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, no es su inter\u00e9s",
            "start": 3383.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar en M\u00e9xico.",
            "start": 3385.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 3387.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede hacer?",
            "start": 3389.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues lo que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador, a ver,",
            "start": 3391.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a invertir en Guatemala, Honduras",
            "start": 3393.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y El Salvador porque son pueblos",
            "start": 3395.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanos y porque siempre hemos",
            "start": 3397.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sostenido que la soluci\u00f3n",
            "start": 3399.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la migraci\u00f3n es que la gente no tenga que",
            "start": 3401.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migrar por pobreza",
            "start": 3403.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o por inseguridad",
            "start": 3405.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se van a crear 60.000",
            "start": 3407.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " empleos en Centroam\u00e9rica, no es poca",
            "start": 3409.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cosa. Para darte una idea,",
            "start": 3411.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en El Salvador en un a\u00f1o se crearon",
            "start": 3413.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 18.000 empleos formales en un a\u00f1o.",
            "start": 3415.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El programa que M\u00e9xico est\u00e1 financiando",
            "start": 3417.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a crear 20.000, dicho por",
            "start": 3419.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente El Salvador.",
            "start": 3421.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que",
            "start": 3423.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podemos hacer y es lo que",
            "start": 3425.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos haciendo. Y queremos",
            "start": 3427.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " convencer con los resultados",
            "start": 3429.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos de que le conviene",
            "start": 3433.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s hacer eso que cualquier otra",
            "start": 3435.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica que han seguido los \u00faltimos",
            "start": 3437.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 a\u00f1os, que es de deportaciones",
            "start": 3439.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " masivas porque lo han hecho todo el ciclo.",
            "start": 3441.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y respecto a la posici\u00f3n de tercer pa\u00eds seguro.",
            "start": 3443.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No la vamos a aceptar porque significar\u00eda\u2026",
            "start": 3445.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtame, d\u00e9jame darle el contexto.",
            "start": 3447.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos un tratado de libre comercio,",
            "start": 3449.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir, las mercanc\u00edas si fluyen",
            "start": 3451.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ha sido una demanda",
            "start": 3453.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la migraci\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 3455.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integre. Entonces,",
            "start": 3457.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted dice que es inaceptable,",
            "start": 3459.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n nos ha dicho que ha hablado con el Senado",
            "start": 3461.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que la posici\u00f3n del Senado",
            "start": 3463.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ha sido muy clara en el sentido de\u2026",
            "start": 3465.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, s\u00ed, han sido muy clara, est\u00e1n en contra.",
            "start": 3467.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Simplemente, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo?",
            "start": 3469.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Simplemente es el planteamiento",
            "start": 3471.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que quisiera que me contestara",
            "start": 3473.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es un asunto de soberan\u00eda nacional",
            "start": 3475.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o de qu\u00e9 tipo de",
            "start": 3477.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " relaci\u00f3n tiene esta fundamentaci\u00f3n",
            "start": 3479.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de no querer aceptar ser un tercer",
            "start": 3481.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds seguro. Gracias.",
            "start": 3483.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No queremos aceptarlo porque va en contra",
            "start": 3485.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los intereses de M\u00e9xico, porque",
            "start": 3487.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 nos vamos a hacer nosotros cargo",
            "start": 3489.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de procesar todas las solicitudes de asilo",
            "start": 3491.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro territorio de otro pa\u00eds?",
            "start": 3493.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es como si yo le dijera a Estados Unidos",
            "start": 3495.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a hacer un tratado para que t\u00fa",
            "start": 3497.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resuelvas otro problema que a M\u00e9xico",
            "start": 3499.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le interesa. Es injusto,",
            "start": 3501.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es equitativo.",
            "start": 3503.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y segundo, eso s\u00ed va a impedir",
            "start": 3505.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los migrantes puedan hacer cualquier",
            "start": 3507.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gesti\u00f3n en la frontera",
            "start": 3509.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Estados Unidos.",
            "start": 3511.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, si nosotros tom\u00e1ramos esa decisi\u00f3n",
            "start": 3513.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de aceptar ese tratado,",
            "start": 3515.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que la mayor parte de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3517.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico no lo aceptar\u00eda,",
            "start": 3519.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con raz\u00f3n, porque es injusto",
            "start": 3521.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para nuestro pa\u00eds.",
            "start": 3523.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dos m\u00e1s, si les parece.",
            "start": 3525.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tres.",
            "start": 3527.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias. Buenos d\u00edas",
            "start": 3529.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos.",
            "start": 3531.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gabriela Jim\u00e9nez, del Sol de M\u00e9xico.",
            "start": 3533.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una cosa, si me pudiera aclarar",
            "start": 3535.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si la inversi\u00f3n de la que hablaba",
            "start": 3537.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eran cinco billones",
            "start": 3539.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o cinco millones, porque",
            "start": 3541.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no escuch\u00e9 bien, y",
            "start": 3543.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la otra era insistir",
            "start": 3545.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s en lo que comentaba",
            "start": 3547.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la compa\u00f1era sobre las",
            "start": 3549.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quejas ante la agresi\u00f3n",
            "start": 3551.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Trabajo.",
            "start": 3553.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed est\u00e1n teniendo relaci\u00f3n",
            "start": 3555.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente con todas",
            "start": 3557.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas denuncias",
            "start": 3559.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han presentado los migrantes",
            "start": 3561.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las estaciones migratorias",
            "start": 3563.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el confinamiento",
            "start": 3565.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todas estas cosas que se han venido presentando?",
            "start": 3567.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3571.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no tienen que ver con eso, porque la Guardia Nacional",
            "start": 3573.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es la que maneja la instalaci\u00f3n.",
            "start": 3575.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y para darte una idea,",
            "start": 3577.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que es un tema",
            "start": 3579.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se ha presentado en la Comisi\u00f3n de Trabajo,",
            "start": 3581.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la instalaci\u00f3n.",
            "start": 3583.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y para darte una idea,",
            "start": 3585.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el promedio de quejas respecto a migraci\u00f3n",
            "start": 3587.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es entre",
            "start": 3589.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 185 y 200 al mes.",
            "start": 3591.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional",
            "start": 3593.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene en este momento",
            "start": 3595.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o est\u00e1 referida en siete,",
            "start": 3597.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " digo, para que nos demos unida.",
            "start": 3601.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De la cantidad de recursos,",
            "start": 3603.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos se comprometi\u00f3",
            "start": 3605.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 18 de diciembre del",
            "start": 3607.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o pasado",
            "start": 3609.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a invertir 5.8 billones de d\u00f3lares,",
            "start": 3611.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 5.8 mil millones de d\u00f3lares,",
            "start": 3615.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cinco mil 800 millones,",
            "start": 3621.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, son billones para nosotros.",
            "start": 3623.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, un mill\u00f3n de millones.",
            "start": 3627.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un mill\u00f3n de millones para Johnny.",
            "start": 3629.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que en ingl\u00e9s o en espa\u00f1ol.",
            "start": 3631.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En espa\u00f1ol, un mill\u00f3n es un mill\u00f3n de millones.",
            "start": 3633.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos hablando en espa\u00f1ol.",
            "start": 3635.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, cinco mil 800 millones",
            "start": 3637.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para...",
            "start": 3639.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cinco mil 800 millones",
            "start": 3641.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda la traducci\u00f3n.",
            "start": 3643.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y esa cantidad es la que se...",
            "start": 3645.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares.",
            "start": 3647.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa es la que se acord\u00f3 que Estados Unidos",
            "start": 3649.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invertir\u00eda.",
            "start": 3651.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a esta fecha",
            "start": 3653.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la inversi\u00f3n es la que",
            "start": 3655.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les acabo de referir,",
            "start": 3657.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevan 350 millones",
            "start": 3659.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares en El Salvador,",
            "start": 3661.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una planta que anunciaron que iban a invertir.",
            "start": 3663.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de los otros proyectos",
            "start": 3665.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1n obligados a informarnos,",
            "start": 3667.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero seguramente el martes",
            "start": 3669.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo dar\u00e1n a conocer.",
            "start": 3671.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso para el caso de Centroam\u00e9rica.",
            "start": 3673.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, por favor.",
            "start": 3675.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, canciller. Carlos Dom\u00ednguez",
            "start": 3679.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Naci\u00f3n 14.",
            "start": 3681.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Usted dijo hace un momento que se redujo",
            "start": 3683.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el frujo, con este proyecto se redujo el frujo migratorio",
            "start": 3685.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un 56 por ciento,",
            "start": 3687.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en lo general solamente de",
            "start": 3689.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanos centroamericanos",
            "start": 3691.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o tambi\u00e9n de mexicanos,",
            "start": 3693.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque en cuanto ha ayudado esta estrategia",
            "start": 3695.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a reducir precisamente",
            "start": 3697.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el n\u00famero de mexicanos que ya no ven",
            "start": 3699.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos como un atractivo para irse",
            "start": 3701.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trabajar.",
            "start": 3703.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, como usted sabe, los n\u00fameros que",
            "start": 3705.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos del flujo migratorio",
            "start": 3707.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico a Estados Unidos es de",
            "start": 3709.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s bajos que se han",
            "start": 3711.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenido en lo que va el ciclo.",
            "start": 3713.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es decir, ya tenemos",
            "start": 3715.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s personas con visa de trabajo",
            "start": 3717.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los que nos",
            "start": 3719.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son repatriados cada a\u00f1o.",
            "start": 3721.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico, sobre todo este a\u00f1o que va",
            "start": 3723.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en curso. Entonces,",
            "start": 3725.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay una reducci\u00f3n del",
            "start": 3727.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 56 por ciento en el n\u00famero de mexicanos,",
            "start": 3729.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si esa es tu pregunta.",
            "start": 3731.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Usted dijo que\u2026",
            "start": 3733.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En lo general s\u00ed.",
            "start": 3734.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfde cu\u00e1nto de ese 56",
            "start": 3735.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ciento son mexicanos?",
            "start": 3737.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un tercio, m\u00e1s o menos.",
            "start": 3739.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un tercio son",
            "start": 3741.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos, los dem\u00e1s son centroamericanos.",
            "start": 3743.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en un momento una pregunta\u2026",
            "start": 3745.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero el descenso ha sido",
            "start": 3747.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 56 por ciento, el grueso de ese descenso",
            "start": 3749.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido por parte de flujos",
            "start": 3751.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de centroamericanos.",
            "start": 3753.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y un momento, una para el presidente, si me lo permite, se\u00f1or.",
            "start": 3755.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora que termines.",
            "start": 3757.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or canciller. Buenos d\u00edas,",
            "start": 3763.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos. Urbano Barrio",
            "start": 3765.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del diario Evasiones. Nada m\u00e1s para",
            "start": 3767.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un peque\u00f1o apunte. \u00bfTiene usted el promedio",
            "start": 3769.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diario de deportaciones",
            "start": 3771.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a partir de que iniciaron",
            "start": 3773.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta estrategia migratoria?",
            "start": 3775.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 3777.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene el promedio tambi\u00e9n de deportaciones",
            "start": 3779.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diarias antes de la estrategia?",
            "start": 3781.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, con mucho gusto.",
            "start": 3783.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En 2018, en el mes de",
            "start": 3785.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agosto, hubo",
            "start": 3787.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 11 mil 232",
            "start": 3789.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas de vueltas.",
            "start": 3791.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En agosto",
            "start": 3793.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2018, 11 mil",
            "start": 3795.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 232 por parte del INAMI,",
            "start": 3797.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico a sus pa\u00edses.",
            "start": 3799.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En 2019,",
            "start": 3801.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mes de agosto, fueron 12 mil",
            "start": 3803.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 625",
            "start": 3805.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas de vueltas.",
            "start": 3807.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el mes de agosto,",
            "start": 3809.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el 9 de septiembre.",
            "start": 3811.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 3815.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, canciller.",
            "start": 3817.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos. Shaila Rosagel,",
            "start": 3819.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " corresponsal de Grupo Gili,",
            "start": 3821.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Impaciel de Sonora, La Cr\u00f3nica y Frontera",
            "start": 3823.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tijuana. Sobre",
            "start": 3825.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3827.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el norte, \u00bfcu\u00e1l es el balance",
            "start": 3829.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hacen de la situaci\u00f3n de la frontera norte?",
            "start": 3831.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y espec\u00edficamente",
            "start": 3833.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tijuana y Mexicali",
            "start": 3835.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el se\u00f1or Duarte,",
            "start": 3837.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ntos albergues",
            "start": 3839.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n planeando en estas",
            "start": 3841.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciudades y c\u00f3mo est\u00e1n resolviendo",
            "start": 3843.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las manifestaciones que se han realizado",
            "start": 3845.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1 en Mexicali? Por ejemplo,",
            "start": 3847.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recientemente en contra de que",
            "start": 3849.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se abran o se habiliten",
            "start": 3851.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espacios para los albergues.",
            "start": 3853.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1n resolviendo",
            "start": 3855.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta situaci\u00f3n con la gente de all\u00e1",
            "start": 3857.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los habitantes",
            "start": 3859.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estas ciudades.",
            "start": 3861.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, tengo una pregunta",
            "start": 3863.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n sobre Tijuana para el presidente",
            "start": 3865.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s. Gracias.",
            "start": 3867.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mira, te dir\u00eda yo",
            "start": 3869.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera previa y a reserva",
            "start": 3871.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que pudiera haber m\u00e1s detalles",
            "start": 3873.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si son necesarios. Aqu\u00ed est\u00e1 el presidente",
            "start": 3875.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Horacio Duarte.",
            "start": 3877.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay un descenso",
            "start": 3879.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy marcado. Si t\u00fa ves ese 56",
            "start": 3881.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ciento por zona, aqu\u00ed no",
            "start": 3883.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo la distribuci\u00f3n por",
            "start": 3885.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regi\u00f3n, pero la regi\u00f3n",
            "start": 3887.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene el descenso m\u00e1s importante",
            "start": 3889.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es Tijuana, Mexicali.",
            "start": 3891.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Probablemente ah\u00ed estemos",
            "start": 3893.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arriba o muy cerca del 70 por ciento",
            "start": 3895.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de reducci\u00f3n,",
            "start": 3897.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiz\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s, \u00bfverdad?, 70,",
            "start": 3899.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 70 por ciento de reducci\u00f3n.",
            "start": 3901.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces,",
            "start": 3903.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta estrategia",
            "start": 3905.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto al norte dir\u00eda yo que",
            "start": 3907.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si te vas de Tijuana",
            "start": 3909.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacia Tamaulipas,",
            "start": 3911.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el \u00e1rea donde",
            "start": 3913.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha habido la reducci\u00f3n m\u00e1s dr\u00e1stica",
            "start": 3915.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es Tijuana, Mexicali.",
            "start": 3917.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En segundo lugar, la regi\u00f3n",
            "start": 3919.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3921.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por \u00faltimo la de Tamaulipas.",
            "start": 3923.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tamaulipas ha costado m\u00e1s trabajo.",
            "start": 3925.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos asilados,",
            "start": 3931.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ntos solicitantes de asilo",
            "start": 3933.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos est\u00e1 enviando Estados Unidos tenemos",
            "start": 3935.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta la fecha, por favor?",
            "start": 3937.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos\u2026 Ahorita te doy el dato exacto.",
            "start": 3939.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y hab\u00eda una pregunta all\u00e1 atr\u00e1s tambi\u00e9n.",
            "start": 3941.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son",
            "start": 3943.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 23 mil 607.",
            "start": 3945.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No son todos los que han llegado, sino son los que est\u00e1n en M\u00e9xico",
            "start": 3947.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este momento. \u00bfQu\u00e9 es tu pregunta?",
            "start": 3949.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or. Estefan Encho, ADN 40.",
            "start": 3951.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si bien Estados Unidos",
            "start": 3953.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha aportado a El Salvador, todav\u00eda",
            "start": 3955.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no dan nada de recursos a M\u00e9xico.",
            "start": 3957.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a la par se apruebe",
            "start": 3959.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Ministerio de la Defensa",
            "start": 3961.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3963.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la construcci\u00f3n del muro fronterizo.",
            "start": 3965.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se esperar\u00eda que Estados Unidos",
            "start": 3967.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuviera ya aumentando este flujo",
            "start": 3969.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de recursos para nuestro pa\u00eds?",
            "start": 3971.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3973.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le gustar\u00eda decir con mucho gusto",
            "start": 3975.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya tenemos en este momento",
            "start": 3977.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " firmadas cartas de intenci\u00f3n",
            "start": 3979.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como resultado del acuerdo entre",
            "start": 3981.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico y Estados Unidos por",
            "start": 3983.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 800 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n,",
            "start": 3985.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son cartas de intenci\u00f3n,",
            "start": 3987.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tenemos",
            "start": 3989.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 126 millones",
            "start": 3995.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para micro",
            "start": 3997.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y peque\u00f1as empresas en el sur de M\u00e9xico.",
            "start": 3999.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En total, 926 millones",
            "start": 4001.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares ya comprometidos,",
            "start": 4003.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 926 millones.",
            "start": 4005.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ellos se comprometieron",
            "start": 4007.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a dos mil millones de d\u00f3lares.",
            "start": 4009.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero c\u00f3mo se est\u00e1 viendo",
            "start": 4011.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso en la l\u00ednea de inversi\u00f3n? No, ya est\u00e1n firmadas las cartas de intenci\u00f3n,",
            "start": 4013.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son proyectos,",
            "start": 4015.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son financiamientos",
            "start": 4017.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a proyectos de inversi\u00f3n que no son del gobierno,",
            "start": 4019.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son de empresas,",
            "start": 4021.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya vinieron a M\u00e9xico, yo estuve",
            "start": 4025.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presente cuando se firmaron las cartas de",
            "start": 4027.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intenci\u00f3n, entonces lo que tengo comprometido son 926",
            "start": 4029.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones ya con cartas de intenci\u00f3n,",
            "start": 4031.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con financiamiento",
            "start": 4033.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos,",
            "start": 4035.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo comprometido son dos mil",
            "start": 4037.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de d\u00f3lares. Entonces, estamos",
            "start": 4039.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casi a la mitad ya.",
            "start": 4041.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4043.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00daltima.",
            "start": 4045.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas,",
            "start": 4047.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciudadano presidente, buenos d\u00edas",
            "start": 4049.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario.",
            "start": 4051.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente, usted nos acaba de",
            "start": 4053.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informar que el d\u00eda 9 de",
            "start": 4055.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " septiembre se re\u00fane",
            "start": 4057.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Washington con el vicepresidente",
            "start": 4059.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mike Pence en la Casa",
            "start": 4061.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Blanca.",
            "start": 4063.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed seguramente usted le va a presentar ahorita",
            "start": 4065.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa reducci\u00f3n en este reordenamiento",
            "start": 4067.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las fronteras,",
            "start": 4069.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguro que lo est\u00e1n viendo",
            "start": 4071.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahorita.",
            "start": 4073.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mi pregunta,",
            "start": 4075.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario, tiene",
            "start": 4077.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tres corchetes,",
            "start": 4079.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la primera",
            "start": 4081.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro lado,",
            "start": 4083.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1les ser\u00e1n las peticiones",
            "start": 4085.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le har\u00e1 al vicepresidente?",
            "start": 4087.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El segundo corchete es",
            "start": 4091.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este reordenamiento de las fronteras",
            "start": 4093.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la bestia ha dejado ser",
            "start": 4097.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el transporte para los",
            "start": 4099.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inmigrantes.",
            "start": 4101.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y mi tercera",
            "start": 4103.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pregunta es, \u00bfusted",
            "start": 4105.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como responsable de los asuntos",
            "start": 4107.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " internacionales del pa\u00eds",
            "start": 4109.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me podr\u00eda adelantar",
            "start": 4111.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si ya tiene contemplada",
            "start": 4113.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la asistencia del se\u00f1or",
            "start": 4115.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4117.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el m\u00e1ximo organismo",
            "start": 4119.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pa\u00edses",
            "start": 4121.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mundo que es la ONU?",
            "start": 4123.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y si tambi\u00e9n tiene contemplado el",
            "start": 4125.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viaje a China el se\u00f1or presidente.",
            "start": 4127.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mil gracias.",
            "start": 4129.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno,",
            "start": 4131.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1les son los posicionamientos en M\u00e9xico?",
            "start": 4133.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Primero,",
            "start": 4135.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se cumplan las metas de inversi\u00f3n pactadas,",
            "start": 4137.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quer\u00eda referir",
            "start": 4139.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este momento y que quisi\u00e9ramos",
            "start": 4141.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ampliar.",
            "start": 4143.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n habla por los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica?",
            "start": 4145.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, \u00bfc\u00f3mo va a poder negociar s\u00f3lo",
            "start": 4149.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guatemala con Estados Unidos",
            "start": 4151.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o s\u00f3lo El Salvador con Estados Unidos",
            "start": 4153.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o s\u00f3lo Honduras",
            "start": 4155.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Estados Unidos?",
            "start": 4157.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos que ser",
            "start": 4159.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solidarios y lo estamos siendo y lo vamos a",
            "start": 4161.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir siendo. Entonces,",
            "start": 4163.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se cumplan las metas de inversi\u00f3n",
            "start": 4165.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el desarrollo en esos tres",
            "start": 4167.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00edses y en el sur de M\u00e9xico,",
            "start": 4169.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cifra 5.8 mil millones",
            "start": 4171.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos de d\u00f3lares",
            "start": 4173.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los tres pa\u00edses y",
            "start": 4175.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 4177.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el sur de M\u00e9xico.",
            "start": 4179.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Segundo,",
            "start": 4181.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su participaci\u00f3n",
            "start": 4183.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cooperaci\u00f3n en la lucha contra",
            "start": 4185.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los terroristas",
            "start": 4187.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen como objetivo a la comunidad",
            "start": 4189.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico norteamericana o mexicanos en Estados",
            "start": 4191.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Unidos.",
            "start": 4193.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tercero, controlar",
            "start": 4195.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tr\u00e1fico de armas hacia M\u00e9xico,",
            "start": 4197.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como a ellos les preocupa",
            "start": 4199.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tr\u00e1fico de",
            "start": 4201.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fentanilo, opioides hacia",
            "start": 4203.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, a nosotros nos preocupa",
            "start": 4205.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tr\u00e1fico de armas a M\u00e9xico.",
            "start": 4207.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Exhortarlos",
            "start": 4209.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que se firme, se ratifique",
            "start": 4211.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Convenci\u00f3n Interamericana",
            "start": 4213.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el tr\u00e1fico",
            "start": 4215.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ilegal de armas y explosivos,",
            "start": 4217.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " instrumento que firmaron",
            "start": 4219.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 4221.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que firm\u00f3",
            "start": 4223.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente de Estados Unidos, pero no ha sido",
            "start": 4225.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ratificado por el Senado.",
            "start": 4227.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese instrumento",
            "start": 4229.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pudiera significar",
            "start": 4231.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un cambio dr\u00e1stico",
            "start": 4233.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no en su regulaci\u00f3n interna,",
            "start": 4235.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no es una materia",
            "start": 4237.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nosotros debamos determinar,",
            "start": 4239.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed en su relaci\u00f3n respecto",
            "start": 4241.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico.",
            "start": 4243.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es decir, que ese tr\u00e1fico",
            "start": 4245.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es ilegal",
            "start": 4247.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n asuma",
            "start": 4249.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos la responsabilidad",
            "start": 4251.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de regularlo, controlarlo, impedirlo.",
            "start": 4253.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Igual que nosotros lo hemos hecho",
            "start": 4255.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a sustancias prohibidas.",
            "start": 4257.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estos tres temas",
            "start": 4259.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son los temas que son hoy prioritarios",
            "start": 4261.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para M\u00e9xico.",
            "start": 4263.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas",
            "start": 4265.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya inform\u00f3",
            "start": 4267.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or presidente que voy a asistir",
            "start": 4269.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en representaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 4271.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed vamos a estar. Por supuesto",
            "start": 4273.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que s\u00ed, vamos a participar en la",
            "start": 4275.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Asamblea General de las Naciones Unidas.",
            "start": 4277.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son las tesis mexicanas?",
            "start": 4279.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuestro enfoque sobre la migraci\u00f3n",
            "start": 4281.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el desarrollo y lo que acabo de explicar",
            "start": 4283.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora respecto a las armas",
            "start": 4285.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y respecto",
            "start": 4287.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la lucha en el mundo",
            "start": 4289.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra el terrorismo",
            "start": 4291.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 vinculado al supremacismo blanco,",
            "start": 4293.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es uno de los m\u00e1s peligrosos que hay hoy",
            "start": 4295.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mundo.",
            "start": 4297.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es lo que vamos a decir ah\u00ed",
            "start": 4299.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente.",
            "start": 4301.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, muchas gracias.",
            "start": 4303.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y\u2026",
            "start": 4305.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pens\u00e9.",
            "start": 4307.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este ordenamiento,",
            "start": 4309.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este ordenamiento",
            "start": 4311.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el transporte de trabajo",
            "start": 4313.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se arregla. La pregunta fue que si",
            "start": 4315.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este reordenamiento de fronteras",
            "start": 4317.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tren conocido como la bestia",
            "start": 4319.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha dejado ser el transporte de los migrantes.",
            "start": 4321.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya ha bajado mucho.",
            "start": 4323.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay una parte",
            "start": 4325.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante de esta",
            "start": 4327.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " operaci\u00f3n, es evitar",
            "start": 4329.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se utilicen",
            "start": 4331.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese tipo de transportes que adem\u00e1s",
            "start": 4333.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son muy peligrosos",
            "start": 4335.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hoy por hoy",
            "start": 4337.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticamente ha dejado de serlo.",
            "start": 4339.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que estamos viendo ya",
            "start": 4341.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los \u00faltimos meses",
            "start": 4343.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la proliferaci\u00f3n",
            "start": 4345.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del negocio de los",
            "start": 4347.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trailers y camiones",
            "start": 4349.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los llevan en condiciones",
            "start": 4353.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " infrahumanas,",
            "start": 4355.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peligro de vida para ellos.",
            "start": 4357.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con la intervenci\u00f3n",
            "start": 4359.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del subsecretario de seguridad",
            "start": 4361.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ricardo Mej\u00eda",
            "start": 4363.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han detenido 35",
            "start": 4365.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tracto de camiones",
            "start": 4367.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con la participaci\u00f3n",
            "start": 4369.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "start": 4371.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cifras que yo les di ahorita, que",
            "start": 4373.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos inteligencia esto.",
            "start": 4375.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alguien dir\u00e1, bueno, \u00bfy esa reducci\u00f3n",
            "start": 4377.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 es tan grande si el n\u00famero",
            "start": 4379.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que me preguntabas t\u00fa",
            "start": 4381.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de repatriados no",
            "start": 4383.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creci\u00f3 tanto?",
            "start": 4385.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por inteligencia y por actuaci\u00f3n",
            "start": 4387.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra las redes.",
            "start": 4389.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tienes aqu\u00ed carpetas",
            "start": 4391.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de investigaci\u00f3n 778.",
            "start": 4393.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vinculados a proceso",
            "start": 4397.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 357. \u00bfY a qui\u00e9n te vas a encontrar",
            "start": 4399.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed? Pues a los que est\u00e1n",
            "start": 4401.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el negocio.",
            "start": 4403.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los trailers, las",
            "start": 4405.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casas de refugio para ocultarlos,",
            "start": 4407.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero sobre todo lo que m\u00e1s nos preocupa es que",
            "start": 4409.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el transporte podamos tener una",
            "start": 4411.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desgracia mayor.",
            "start": 4413.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso se le ha puesto mucho",
            "start": 4415.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inter\u00e9s por parte del secretario",
            "start": 4417.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alfonso Durazo y del subsecretario Ricardo",
            "start": 4419.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mej\u00eda que tiene esa encomienda",
            "start": 4421.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vigilar tambi\u00e9n lo del tren, porque ah\u00ed",
            "start": 4423.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay \u0628\u0639on original.",
            "start": 4425.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y los\u4e26anes pero en parte",
            "start": 4427.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "08an fue una emphasize",
            "start": 4429.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en tile",
            "start": 4431.28,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " al momento de la detenci\u00f3n de estas personas se pudieron identificar a las v\u00edctimas.",
            "start": 4451.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nos puede dar un poco m\u00e1s de detalles, por favor.",
            "start": 4457.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le corresponder\u00eda a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, pero s\u00ed le puedo se\u00f1alar que no todos estos 357 trata de personas, porque es un delito distinto al tr\u00e1fico de personas.",
            "start": 4459.28,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Son dos cosas distintas.",
            "start": 4472.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Simplemente englobamos todos los que est\u00e1n vinculados a proceso en funci\u00f3n de las acciones que acabamos de referir, son 357, pero con mucho gusto podemos pedirle a la fiscal\u00eda que nos detalle cu\u00e1ntos son por trata de personas, trata de personas que es un delito un poco distinto al de tr\u00e1fico.",
            "start": 4474.28,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Con mucho gusto le voy a preguntar a la fiscal\u00eda.",
            "start": 4495.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me falt\u00f3 por all\u00e1 usted.",
            "start": 4498.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, Arturo Contreras, de Piedepagina.",
            "start": 4500.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En lo que va de estos 90 d\u00edas tenemos al menos registro de dos migrantes muertos asesinados por la Polic\u00eda Federal o por elementos de seguridad p\u00fablica, no por la Guardia Nacional.",
            "start": 4502.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAsesinados?",
            "start": 4513.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, no fueron asesinados, no hay un dictamen, pero murieron en operativos en los que se dispararon armas de la Polic\u00eda Federal.",
            "start": 4515.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 explicaci\u00f3n se le da a esto?",
            "start": 4522.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso est\u00e1... a ver, yo creo que todo lo que han sido denuncias est\u00e1n sujetas a investigaci\u00f3n y tienes tu raz\u00f3n en cuanto hay que tener cuidado en si se dice asesinados, porque asesinados ya estar\u00edas t\u00fa sentenciando a los elementos.",
            "start": 4525.28,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Pero desde luego si no os preocupa el que haya homicidio o el que pueda haber un homicidio respecto a personas.",
            "start": 4542.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hay, ya s\u00e9 qu\u00e9 caso dices y en ese caso est\u00e1 sujeto a investigaci\u00f3n, pero no es atribuible a este operativo y no es atribuible a la Guardia Nacional.",
            "start": 4547.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " O sea, no tienen instrucciones de dispararle a nadie, eso ser\u00eda absurdo.",
            "start": 4558.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esas dos investigaciones, con mucho gusto, \u00bfpodemos dar los datos que tiene la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica hasta este momento?",
            "start": 4562.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y no va a haber impunidad en ning\u00fan caso, ni en esos ni en otros.",
            "start": 4571.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, muchas gracias a todos.",
            "start": 4579.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en s\u00edntesis, como ha quedado de manifiesto, han habido buenos resultados en esta estrategia, se est\u00e1 aplicando la ley, se disminuy\u00f3 el flujo migratorio,",
            "start": 4581.28,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " se respetan los derechos humanos y se est\u00e1 acreditando la v\u00eda mexicana de atender el fen\u00f3meno migratorio con desarrollo,",
            "start": 4605.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " con inversiones para actividades productivas y crear empleos en los lugares de origen de los migrantes.",
            "start": 4623.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Agradezco mucho la participaci\u00f3n de todo el equipo, que ha hecho un trabajo de primer orden, parece que ha pasado mucho tiempo, pero no, son tres meses.",
            "start": 4633.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Tres meses. Y si lo recordamos, estaba muy dif\u00edcil la situaci\u00f3n compleja porque hab\u00eda la amenaza de imponer de manera unilateral aranceles",
            "start": 4651.28,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " a las mercanc\u00edas que se producen en M\u00e9xico y se venden en Estados Unidos. Esto nos hubiese afectado mucho.",
            "start": 4674.28,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Por eso celebro el que se tengan estos resultados y ha quedado de manifiesto que lo mejor para resolver controversias, conflictos, es el uso de la pol\u00edtica.",
            "start": 4686.28,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y de manera m\u00e1s espec\u00edfica, sutil, la diplomacia. Y eso es lo que se ha puesto de manifiesto en la relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos.",
            "start": 4707.28,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Queremos que sea una relaci\u00f3n de amistad, de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y as\u00ed se va avanzando.",
            "start": 4731.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Le tenemos toda la confianza al secretario de Relaciones Exteriores, es un profesional y al mismo tiempo es un patriota.",
            "start": 4742.28,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo estoy muy bien representado, por eso no tengo necesidad de ir a los organismos internacionales o a otros pa\u00edses.",
            "start": 4759.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya ven lo que dicen, que como estoy enfermito no puedo viajar tanto.",
            "start": 4777.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En gozo de Cabal Salud, lo que pasa es que estamos trabajando en grupo, es un colectivo,",
            "start": 4786.28,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " tengo el apoyo de servidores p\u00fablicos muy eficaces.",
            "start": 4798.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed destaco ahora la labor del secretario de Relaciones Exteriores, pero tambi\u00e9n constantemente estoy hablando del apoyo que recibo de la Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "start": 4809.28,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Marina, de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, en este caso de la Secretar\u00eda del Trabajo, de la Secretar\u00eda de Bienestar.",
            "start": 4831.28,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Todo este trabajo conjunto, fue muy acertado el cambio en el Instituto de Migraci\u00f3n, Francisco Gardu\u00f1o es un profesional, adem\u00e1s un hombre responsable, dedicado, trabajador,",
            "start": 4846.28,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " porque se necesita desde luego lo principal, es la honestidad, pero tambi\u00e9n el trabajo, porque hay gente honesta, pero no trabaja mucho.",
            "start": 4870.28,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y hay quienes son hiperactivos, que trabajan mucho, pero no son honestos, entonces se tiene que buscar ah\u00ed el equilibrio.",
            "start": 4897.28,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Pero felicidades y vamos muy bien en esta pol\u00edtica exterior y con la relaci\u00f3n con Estados Unidos, que es una relaci\u00f3n fundamental para el desarrollo de M\u00e9xico.",
            "start": 4910.28,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ya se trat\u00f3 este tema con amplitud, lo considero muy importante. Yo tengo que salir, voy a una gira a San Luis Potos\u00ed y a Tamaulipas,",
            "start": 4930.28,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " tengo que salir ahora porque tengo que llegar a tiempo al aeropuerto a tomar el avi\u00f3n, no se detienen los vuelos, no me van a esperar, si no llego a tiempo me dejan y as\u00ed debe de ser, nada de influyentismo.",
            "start": 4950.28,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Solo termino d\u00e1ndoles a conocer lo de estos documentos, hice ese compromiso con ustedes y van a haber m\u00e1s preguntas, pero las vamos a contestar despu\u00e9s del lunes ya con esto terminamos la semana.",
            "start": 4974.28,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Hay mucha informaci\u00f3n sobre esto, pero consideramos que es suficiente con estas pruebas, porque hay quienes se aferran al mismo sistema de corrupci\u00f3n, de excesos, de dispendio,",
            "start": 4995.28,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " y de vez en cuando hay que darles un tengan para que aprendan.",
            "start": 5024.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, miren lo que pasaba, s\u00f3lo en un vuelo, miren cu\u00e1ntos rastrillos que es lo que yo les dec\u00eda, esto tiene de respaldo facturas que se les van a entregar, que no vayan a pensar que fue una invenci\u00f3n.",
            "start": 5030.28,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Pero miren esto, miren esto otro. \u00bfSe acuerdan qu\u00e9 les dije?",
            "start": 5058.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y hay otras cosas que por decencia no presentamos.",
            "start": 5068.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " No, si estamos hablando de decencia, ya el papel higi\u00e9nico ya es bastante.",
            "start": 5086.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bueno, bueno, que entreguen las facturas.",
            "start": 5096.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, en s\u00edntesis, el sistema pol\u00edtico denominado neoliberalismo, porque no s\u00f3lo",
            "start": 5102.28,
            "duration": 23.199999999999818
        },
        {
            "text": " es una pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal, sino es un sistema pol\u00edtico neoliberal, el r\u00e9gimen",
            "start": 5125.48,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " neoliberal impuesto desde hace 36 a\u00f1os tiene como caracter\u00edstica principal la corrupci\u00f3n.",
            "start": 5131.32,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " 36 a\u00f1os de saqueos, de abusos, de derroche, de utilizar el presupuesto para beneficio",
            "start": 5145.08,
            "duration": 25.960000000000036
        },
        {
            "text": " de minor\u00edas y dejar al pueblo en desamparo.",
            "start": 5171.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " Esto es lo que estamos cambiando, esto nunca m\u00e1s va a suceder.",
            "start": 5177.54,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfEn el contrario a las cosas que se han dicho?",
            "start": 5182.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, les quiero decir que en estos casos se usaba el mecanismo de no presentar informaci\u00f3n",
            "start": 5185.12,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " por seguridad nacional.",
            "start": 5197.64,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esto lo manejaba el Estado Mayor Presidencial, entonces no ten\u00edan la obligaci\u00f3n de presentar",
            "start": 5199.56,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n, pruebas, nada m\u00e1s en lo interno y dar cifras generales.",
            "start": 5213.88,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esto se termin\u00f3, ya no hay partida secreta en nada.",
            "start": 5224.92,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " Por eso es este cambio, esta lucha para acabar con la corrupci\u00f3n, arriba y abajo, no va",
            "start": 5235.06,
            "duration": 13.899999999999636
        },
        {
            "text": " a haber huachicol ni arriba ni abajo y se tienen que ir acostumbrando.",
            "start": 5249.96,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfPor eso la pasi\u00f3n es que pasa a facturaciones?",
            "start": 5254.32,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " Por eso se tiene que convertir en delito grave la doble facturaci\u00f3n y otros mecanismos",
            "start": 5257.68,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " de evasi\u00f3n fiscal, porque es muy probable que en estos casos sean facturas falsas, es",
            "start": 5268.7,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " decir, que se haya utilizado ese mecanismo de la utilizaci\u00f3n de ese tipo de facturas.",
            "start": 5279.820000000001,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero eso en el gobierno se usaba a nivel general, pero el mal ejemplo acerca de las facturas",
            "start": 5290.14,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " falsas lo daba el mismo gobierno, por eso se termina.",
            "start": 5305.660000000001,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y en el Congreso, siendo respetuosos de su independencia, resuelvan este asunto",
            "start": 5313.1,
            "duration": 8.099999999999454
        },
        {
            "text": " de inmediato.",
            "start": 5321.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo de las facturas falsas creci\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os como hongos despu\u00e9s de la lluvia, despachos",
            "start": 5322.2,
            "duration": 17.020000000000437
        },
        {
            "text": " de factureros para evadir impuestos, se generaliz\u00f3 y eso se tiene que terminar.",
            "start": 5339.34,
            "duration": 15.579999999999927
        },
        {
            "text": " As\u00ed como es delito grave y aprovecho para recordarlo, todo lo que es robo de combustible",
            "start": 5354.92,
            "duration": 12.180000000000291
        },
        {
            "text": " es delito grave, no se alcanza fianza. \u00bfPor qu\u00e9 digo esto? Porque se sigue deteniendo",
            "start": 5367.22,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " a personas, ahora se detuvo a quienes formaban parte de una banda de robo de gas.",
            "start": 5379.9400000000005,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y a lo mejor muchos de los que participan en estos actos, vigilantes, gente humilde,",
            "start": 5390.66,
            "duration": 13.779999999999745
        },
        {
            "text": " no sabe que va a ir a la c\u00e1rcel y que no va a salir bajo fianza.",
            "start": 5404.44,
            "duration": 4.619999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, ayer se detuvo a un grupo. Le voy a pedir al secretario de Seguridad que les",
            "start": 5409.06,
            "duration": 20.81999999999971
        },
        {
            "text": " informe sobre esto.",
            "start": 5429.88,
            "duration": 1.7400000000006912
        },
        {
            "text": " A ver si tienen ah\u00ed.",
            "start": 5431.62,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " A ver, p\u00f3nganla para que vean que se trata\u2026",
            "start": 5437.54,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pon la bodega, miren, ya es un asunto sofisticado, nada rudimentario, pero de los detenidos,",
            "start": 5450.02,
            "duration": 21.039999999999964
        },
        {
            "text": " seis detenidos, gente pobre.",
            "start": 5471.06,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero hay miembros de edad que van a pasar con esos ni\u00f1os.",
            "start": 5475.14,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Esto se act\u00faa de conformidad con la ley. Yo lo que quiero es decirle a todos los mexicanos,",
            "start": 5478.66,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n durante 25 a\u00f1os no era considerada como delito grave, ahora s\u00ed es delito grave,",
            "start": 5488.0199999999995,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " el corrupto no puede salir bajo fianza. No era delito grave el fraude electoral, ahora",
            "start": 5502.38,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " s\u00ed es delito grave el fraude electoral, no era delito grave el robo de combustible, ahora",
            "start": 5510.78,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " s\u00ed es delito grave, no hay derecho a fianza.",
            "start": 5523.06,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora va a ser delito grave la utilizaci\u00f3n de facturas falsas y no va a haber derecho",
            "start": 5530.98,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " a fianza. Entonces, es informar. Hace como dos d\u00edas habl\u00e1bamos de que a veces se da",
            "start": 5539.58,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " o se da a conocer algo y tarda para que se entere la gente. Entonces, por eso estoy repitiendo",
            "start": 5553.06,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " que ya no es lo mismo, cero corrupci\u00f3n, cero impunidad.",
            "start": 5565.42,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Lo digo no s\u00f3lo por los que participan, sino por los familiares sobre estos asuntos, la",
            "start": 5576.3,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " familia se afecta mucho. Entonces, \u00bfqu\u00e9 nos ayuden? Ya hay que cambiar y hay forma",
            "start": 5587.900000000001,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " de tener trabajo y de buscarse la vida honradamente.",
            "start": 5603.660000000001,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Y el gobierno est\u00e1 procurando que a nadie le falte el trabajo, que se tenga opciones",
            "start": 5606.26,
            "duration": 16.44000000000051
        },
        {
            "text": " de empleo y que haya bienestar, entonces, no a los actos ilegales.",
            "start": 5622.7,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, pedirles que nos sigan ayudando tambi\u00e9n ustedes a difundir estas cosas.",
            "start": 5630.099999999999,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y ya cumpl\u00ed, porque les dije que hab\u00eda estos gastos excesivos y cuando hablo es porque",
            "start": 5640.66,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " tengo pruebas.",
            "start": 5655.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene algo en almac\u00e9n?",
            "start": 5656.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, hay much\u00edsimas cosas en almac\u00e9n. Si no vamos a comprar material de limpieza, todo",
            "start": 5658.5,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " eso, porque encontramos lo suficiente, o si se compra se va a comprar lo m\u00ednimo, porque",
            "start": 5668.3,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " te compraba de m\u00e1s.",
            "start": 5680.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ojal\u00e1 y esto aplique para todo el gobierno, porque es muy grande el gobierno. Aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 5683.42,
            "duration": 11.779999999999745
        },
        {
            "text": " hacer un llamado a todas las dependencias del gobierno federal y tambi\u00e9n en los estados",
            "start": 5695.2,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " con todo respeto y en los municipios.",
            "start": 5703.4,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Antes de comprar papel, antes de comprar materiales de limpieza, antes de comprar equipos, revisen",
            "start": 5707.5199999999995,
            "duration": 15.480000000000473
        },
        {
            "text": " las bodegas, los almacenes, porque ah\u00ed pueden tener muchos materiales de oficina y pueden",
            "start": 5723.0,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " ahorrar y no comprar por comprar, sobre todo en equipos caros, todo esto que tiene que",
            "start": 5736.76,
            "duration": 15.139999999999418
        },
        {
            "text": " Si se hace un inventario de cu\u00e1nto se gastaba en equipos, hasta drones, lanchas especiales,",
            "start": 5767.02,
            "duration": 28.800000000000182
        },
        {
            "text": " de vigilancia, monitores, de todo. Es un poco lo que suced\u00eda con la compra de aviones y",
            "start": 5796.299999999999,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " de helic\u00f3pteros, independientemente de los dedicados a la defensa, a Marina.",
            "start": 5809.94,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " En 10 a\u00f1os, creo que destinaron como 70 mil millones de pesos a compra de aviones y de",
            "start": 5818.78,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " helic\u00f3pteros, por eso no alcanzaba el presupuesto.",
            "start": 5831.42,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y los gasolinazos. Yo recuerdo a un secretario de Hacienda muy famoso, de esos que son muy",
            "start": 5840.62,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " afamados, que lleg\u00f3 a decir despu\u00e9s de un gasolinazo que eso no perjudicaba al pueblo,",
            "start": 5851.58,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque el pueblo no ten\u00eda posibilidad de tener un carro. Secretario de Hacienda, con",
            "start": 5859.18,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " ese razonamiento. Y los expertos, con todo respeto, los financieros, las calificadoras,",
            "start": 5869.58,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " los trataban como eminencias, sabios. Ya cambi\u00f3 todo eso, ya es otra cosa.",
            "start": 5882.7,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Bueno, ah\u00ed nos vemos ya, ya quedamos. Nos vemos el lunes.",
            "start": 5897.82,
            "duration": 6.920000000000073
        }
    ],
    "transcription_text": "Reg elastica Bueno, vamos a tratar hoy el tema sobre el acuerdo migratorio. Se cumple el plazo, el d\u00eda 10 y acordamos informar antes al pueblo de M\u00e9xico, de modo que lo vamos a hacer este d\u00eda. Hoy va a informar el secretario de Relaciones Exteriores y est\u00e1n con nosotros todos los integrantes de la comisi\u00f3n que se form\u00f3 para este prop\u00f3sito. Hoy lo va a preparar a informarles sobre el tema y a presentarnos sobre el trabajo que cada quien est\u00e1 llevando a cabo. Estamos pendiente lo de las facturas que les dije que hoy \u00edbamos a presentar, lo vamos a ver al final para darle toda la importancia que tiene este asunto del acuerdo migratorio. Lo otro no deja de ser algo menos estructural, que ya est\u00e1 controlado, ya nada m\u00e1s es para recordar c\u00f3mo era la situaci\u00f3n antes, es el pasado, ya lo pasado, pasado, dir\u00eda el canta autor. Lo importante es la transformaci\u00f3n, el que no caigamos en los mismos errores, que no hagamos lo que se hac\u00eda antes, que se desheche todo lo que significaba la corrupci\u00f3n, los de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Y se est\u00e1 trabajando en lo estructural tambi\u00e9n una pol\u00edtica distinta en materia de relaciones exteriores a partir del principio de la no intervenci\u00f3n, de la autodeterminaci\u00f3n de de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, lo que establece el art\u00edculo 89 de nuestra Constituci\u00f3n. Entonces, vamos a escuchar a Marcelo Ebrard sobre el informe. Gracias, se\u00f1or presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Compa\u00f1eros, buenos d\u00edas. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, como es de su conocimiento, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica, desde el mes de junio se implement\u00f3 un programa de atenci\u00f3n especial al fen\u00f3meno migratorio. En este programa han intervenido muy diversas instancias p\u00fablicas y entonces voy a presentarles una s\u00edntesis del reporte que tenemos hasta esta fecha. La implementaci\u00f3n de todas las medidas en su conjunto han tra\u00eddo consigo una reducci\u00f3n del flujo migratorio del orden del 56 por ciento entre los meses de mayo y agosto, es principios de junio y agosto. Esa reducci\u00f3n del 56 por ciento en el flujo se deriva de muy diversas disposiciones que ha tomado el gobierno con fundamento en la Ley Mexicana de Migraci\u00f3n y en nuestras disposiciones constitucionales. En primer lugar, debo decir que conforme a las instrucciones recibidas por el presidente de la Rep\u00fablica, la Guardia Nacional que est\u00e1 en pleno proceso de despliegue en toda la Rep\u00fablica ha participado de manera muy destacada con la presencia en el norte del pa\u00eds de 14 mil 951 elementos en diversas funciones al mando del general L\u00f3man aqu\u00ed presente y en la regi\u00f3n sur 10 mil 500 elementos al mando del general Vicente Hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente tambi\u00e9n. En total est\u00e1n participando 25 mil 451 elementos de la Guardia Nacional, no s\u00f3lo en funciones de migraci\u00f3n, tienen otras funciones de seguridad, pero este es el n\u00famero total de efectivos. Debo destacar que a pesar de que es uno de los despliegues m\u00e1s importantes que ha habido seguridad y en este caso para apoyar tareas de migraci\u00f3n, solamente tenemos noticia de siete quejas ante la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos que est\u00e1n en integraci\u00f3n, es decir, ha sido un despliegue exitoso y como se orden\u00f3 por parte del se\u00f1or presidente, con respeto a los derechos humanos. Quiero tambi\u00e9n, y aqu\u00ed est\u00e1 presente el subsecretario de Seguridad, Ricardo Mej\u00eda, que qued\u00f3 a cargo de esa dependencia secretar\u00eda y los elementos de la Polic\u00eda Federal respaldar las acciones en carreteras singularmente o especialmente para rescatar personas que son transportadas en condiciones que ponen en peligro su vida. Y a esta fecha, Merced, a ese operativo, se han recuperado en 35 tractocamiones del orden de dos mil 186 personas, en donde casi el 40 por ciento son menores de edad, en condiciones que ponen en riesgo su vida. Tambi\u00e9n ha participado la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica respetando su autonom\u00eda. Hay 778 carpetas de investigaci\u00f3n abiertas, imputados 1099 personas a disposici\u00f3n del juez 622 y vinculados a proceso por tr\u00e1fico de personas 357 individuos. Al final presentaremos en un video las acciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, cuyo titular es el doctor Francisco Gardu\u00f1o aqu\u00ed presente, y ese instituto y la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n han sido claves para todas las acciones. Aqu\u00ed quiero puntualizar que quien act\u00faa es el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n conforme a la ley, tanto la Guardia Nacional como la Polic\u00eda Federal ya en proceso de integrancia de la Guardia Nacional respaldan las acciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, no lo pueden sustituir legalmente, lo respaldan. Al final en un video les vamos a presentar el reporte del INAMI. En seguida les refiero que al mando del subsecretario del Trabajo Horacio Duarte, aqu\u00ed presente tambi\u00e9n, qued\u00f3 la estrategia para formar centros integradores para migrantes en el norte del pa\u00eds para recibir y respaldar a las autoridades locales respecto a migrantes esperando en M\u00e9xico su audiencia en Estados Unidos. En consecuencia se han integrado o se est\u00e1 trabajando en tres centros, Tijuana, Mexicali y Nuevo Laredo, que est\u00e1n por entrar en operaci\u00f3n y en Ciudad Ju\u00e1rez ya se tiene, si no mal recuerdo, un centro funcionando, que es el Le\u00f3n Avicario. Por otra parte, debo se\u00f1alar que Javier May qued\u00f3 responsabilizado de ampliar el programa Sembrando Vida, en particular en el sur del pa\u00eds, aqu\u00ed tambi\u00e9n presente, gracias Javier, integrado a esta fecha a cuatro mil 300 migrantes en el programa Sembrando Vida en el sur, particularmente en los estados de Chiapas, Tabasco y en menor medida en Campeche. Oaxaca tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando, cuatro mil 300 personas est\u00e1n en este momento ya integradas conforme a las instrucciones que dio el se\u00f1or presidente. Quiero reportarles que conforme a las indicaciones que recibimos, se utilizaron recursos del Fondo Yucat\u00e1n denominado anteriormente ahora Fondo M\u00e9xico para reparar espacios, en particularmente en Tapachula, Chiapas, se repararon albergues como el Buen Pastor, el Caf\u00e9, la Estaci\u00f3n Migratoria en coordinaci\u00f3n con el Inami, siglo XXI, el albergue del DIV Municipal para Ni\u00f1as es muy importante por el gran n\u00famero que tenemos de menores no acompa\u00f1ados y la Sala Multidisciplinar Territorio Joven. Tambi\u00e9n tuvimos la colaboraci\u00f3n de muy diversas empresas del sector privado para ese prop\u00f3sito y vamos a continuar junto con el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n hasta ejercer los 60 millones dispuestos en este programa. Por \u00faltimo, referirles que hay avances en el Plan de Desarrollo Integral. El Plan de Desarrollo Integral incluye el sur de M\u00e9xico y por supuesto Guatemala, Honduras y El Salvador. Este es un compromiso de Estados Unidos que adopt\u00f3 con M\u00e9xico el d\u00eda 7 de junio y desde luego que lo tenemos muy presente, es el punto cuatro de la declaraci\u00f3n conjunta que hicimos con los Estados Unidos. \u00bfQu\u00e9 ha sucedido con ese punto cuatro? \u00bfEn d\u00f3nde vamos? Bueno, en el sur de M\u00e9xico, OPIC, que es la Corporaci\u00f3n de Inversi\u00f3n Privada en el exterior del gobierno de los Estados Unidos, OPIC en este periodo anunci\u00f3 ya cartas de intenci\u00f3n por 800 millones de d\u00f3lares para proyectos de infraestructura y 126 millones de d\u00f3lares para peque\u00f1as o microempresas tambi\u00e9n en el sur del pa\u00eds, lo que hace un gran total de 926 millones de d\u00f3lares. Compromiso de los Estados Unidos fueron dos mil millones, entonces todav\u00eda nos falta el resto que es un poquito m\u00e1s de los mil millones, pero vamos en 926 millones ya, comprometidos. En el caso de Centroam\u00e9rica, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica, se est\u00e1n invirtiendo 60 millones de d\u00f3lares por parte de M\u00e9xico para implementar Sembrando Vida y J\u00f3venes Construyendo el Futuro en El Salvador y Honduras. Y muy pr\u00f3ximamente se establecer\u00e1 contacto y conversaciones con el presidente electo de Guatemala para incluir a Guatemala tambi\u00e9n. Y ah\u00ed ya se tiene para ese plan el respaldo de muy diversos organismos. Les dec\u00eda yo el otro d\u00eda que en total son 35 entre pa\u00edses y organismos que est\u00e1n apoyando el plan. Por parte de Estados Unidos sabemos para Centroam\u00e9rica, para esos tres pa\u00edses, que la inversi\u00f3n autorizada hasta este momento va entre 150 millones de d\u00f3lares, comprometieron 5.8 billones de d\u00f3lares. Esto es algo que vamos a plantear ahora en la reuni\u00f3n en Washington para que se aceleren esos recursos, para que se cumpla. Este es el panorama general en s\u00edntesis. Tenemos la reducci\u00f3n del 56 por ciento en el flujo migratorio con la estrategia mexicana que est\u00e1 apegada a la ley de M\u00e9xico. Ahora vamos a ver el video que prepar\u00f3 el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n. \u00bfS\u00ed lo tenemos? S\u00ed, por favor. Cuando la humanidad camina, la tierra se mueve, se abren caminos y se construye la historia. Los destinos del andar siempre son la esperanza. As\u00ed fue como hace aproximadamente 14 mil a\u00f1os llegaron los primeros pobladores de Am\u00e9rica, territorio que hoy es habitado por 1.013 millones de personas. Los tres pa\u00edses m\u00e1s poblados del continente americano son Estados Unidos, Brasil y M\u00e9xico. En 2015, el continente europeo experiment\u00f3 una afluencia de migrantes sin precedentes donde 3771 personas murieron en su intento por migrar. Diez pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo fueron los receptores de m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas. Por su parte, la din\u00e1mica de desplazamiento en el continente americano provoc\u00f3 que en un solo pa\u00eds, M\u00e9xico, ingresaran de manera irregular casi 600 mil migrantes, tendencia que de continuar habr\u00eda llevado a recibir m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas este a\u00f1o. M\u00e9xico es un pa\u00eds de paz obligado para los pa\u00edses generadores de oleadas migratorias como El Salvador, Colombia, Cuba, Guatemala, Hait\u00ed, Honduras y Venezuela, quienes tienen como objetivo migrar hacia los Estados Unidos sumando como fen\u00f3meno excepcional el incremento de flujo de migrantes transcontinentales. La aplicaci\u00f3n de la normatividad migratoria nacional ha provocado que exista inconformidad y desesperaci\u00f3n en las personas migrantes 5. Relaci\u00f3n con los gobiernos de Centroam\u00e9rica y el Caribe. Estos ejes rectores priorizan la protecci\u00f3n humana y fortalecen una migraci\u00f3n regular, ordenada y segura, como el retorno asistido de migrantes con enfoque a la protecci\u00f3n de los derechos humanos, una gesti\u00f3n transparente y el combate a la corrupci\u00f3n, dando seguimiento a las investigaciones del \u00f3rgano interno de control y separando a funcionarios de su cargo. Dentro de las estrategias del INM destaca, contenci\u00f3n en la frontera sur con despliegue de la Guardia Nacional y agentes federales de migraci\u00f3n, ubicados en aeropuertos y puertos, terminales terrestres y trenes de carga, cosas del Golfo de M\u00e9xico y del Pac\u00edfico, carreteras y caminos y vigilancia con operativos especiales de movilidad estrat\u00e9gica. Infraestructura para atenci\u00f3n a migrantes en la frontera sur y norte. Disminuir el n\u00famero de migrantes rescatados en los albergues mediante la agilizaci\u00f3n de tr\u00e1mites y retornos asistidos. Atenci\u00f3n especial a ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes migrantes acompa\u00f1ados y no acompa\u00f1ados. Asistencia m\u00e9dica permanente a las personas migrantes. Prevenci\u00f3n e investigaci\u00f3n al crimen organizado en el tr\u00e1fico de personas migrantes. Coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales. Coordinaci\u00f3n y participaci\u00f3n con instituciones religiosas, ONGs y mecanismos internacionales como la ONU Derechos Humanos, OIM, ACNUR y UNICEF. Coordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos. Relaci\u00f3n con los gobiernos de Centroam\u00e9rica y el Caribe. De enero a septiembre de 2019 fueron presentadas ante el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n 138,491 personas extranjeras, de las cuales 94,893 son adultos y 43,598 son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes procedentes principalmente de Honduras, Guatemala y El Salvador y se han devuelto a su pa\u00eds de origen a 134,406 migrantes, lo que equivale a 97%. Para alojar a las personas extranjeras que se encuentran en M\u00e9xico y no tienen un documento migratorio, el INM cuenta con 66 instalaciones en todo el pa\u00eds en donde se proporciona especial atenci\u00f3n a grupos vulnerables, entre ellos ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, adultos mayores y personas con discapacidad. En estos recintos se albergan los derechos humanos como una pol\u00edtica actual del Estado mexicano, donde se atiende con dignidad, humanismo y amor a las personas migrantes, quienes son la esencia y alma de esos hogares temporales. Las personas migrantes tambi\u00e9n cuentan con albergues de las ONGs, mientras que para brindar una atenci\u00f3n especial a las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes se cuenta con las instalaciones del DIF. En cuanto a los mexicanos que han sido repatriados desde Estados Unidos durante 2019, M\u00e9xico ha recibido a 142,271 nacionales, de los cuales 134,240 son adultos y 8,031 son ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. El INM informa que se han entregado a Estados Unidos que migran a su pa\u00eds de origen, 48,254 solicitudes de refugio ante la Comisi\u00f3n Mexicana de Ayudas Refugiados. Como resultado de esas acciones, el flujo irregular hacia los Estados Unidos se mantiene con tendencia en la baja, considerando que en la estad\u00edstica migratoria el registro fue de 144,978 personas en el mes de mayo y para el mes de septiembre la cifra disminuy\u00f3 a 63,755. La vocaci\u00f3n de servicio, la lealtad y el humanismo de las mujeres y hombres que integran el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n fortalecen a M\u00e9xico promoviendo una migraci\u00f3n ordenada, segura y regular. El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, tiene fe en las virtudes del hombre y la humanidad, tiene esperanza y cree que el ma\u00f1ana ser\u00e1 mejor. Profesa la libertad, la justicia, la democracia y sustenta sus valores en los derechos humanos. Que la migraci\u00f3n sea opcional que quien quiera salirse de su pueblo lo haga por gusto, no por necesidad. Lo que queremos es que el centroamericano, el mexicano, pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3, donde est\u00e1n sus familiares, sus costumbres, sus culturas. Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, gobernaci\u00f3n. Muy bien, muchas gracias por su atenci\u00f3n y ahora estar\u00edamos en preguntas sobre este programa. Quisiera yo, antes de proceder a las preguntas, agradecer a los integrantes de esta Comisi\u00f3n Intersecretarial en donde mi \u00fanica funci\u00f3n es coordinar e informar. Agradecerles a todos ustedes, Secretar\u00eda de la Defensa, Secretar\u00eda de Marina, Guardia Nacional, Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Polic\u00eda Federal, Secretar\u00eda del Trabajo, Secretar\u00eda del Bienestar Social y a los gobiernos de los estados que nos han apoyado para lograr este objetivo. En s\u00edntesis dir\u00eda yo que se lograron tres cosas. Primero, la reducci\u00f3n de un flujo migratorio muy grande, complejo y que pon\u00eda en tensi\u00f3n nuestras normas legales y nuestra propia pol\u00edtica migratoria en virtud del incremento tan grande que tuvo. Segundo lugar, que se logr\u00f3 y de manera muy importante con respecto a los derechos humanos. Y tercer lugar, que M\u00e9xico est\u00e1 dando ejemplo en el caso de Guatemala, Honduras y El Salvador que con poco dinero se podr\u00edan crear empleos en esos pa\u00edses y que eso es mucho mejor que cualquier otra pol\u00edtica para hacer frente al flujo migratorio. Vamos a demostrar eso y eso es tan curso. Muchas gracias. Y ahora s\u00ed, por favor. Muy buenos d\u00edas, canciller, presidente. Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura con Vicente Serrano desde Chicago. Canciller, con estos resultados positivos \u00bfquede usted posible negociar con el gobierno de Estados Unidos para que los mexicanos ya se les pueda dar papeles de trabajo? Y m\u00e1s importante a\u00fan, el respeto que se merecen nuestros mexicanos en Estados Unidos. Se lo pregunto porque la vez pasada yo le pregunt\u00e9 aqu\u00ed y me dijo que era necesario, primero, dar resultados. Ahora ya los est\u00e1n dando. Creo que es momento de que el gobierno de M\u00e9xico le d\u00e9 esa pauta a nuestros mexicanos y se luche para que tengan esa dignidad y no vuelvan a pasar estos lamentables hechos como lo que pas\u00f3 en El Paso, Texas. Muchas gracias, canciller. S\u00ed, qu\u00e9 bueno que lo mencionas. Bueno, a ra\u00edz de la tragedia del Paso, Texas, la batalla que ha dado M\u00e9xico tiene dos objetivos estrat\u00e9gicos. El primero, no se trata de un hecho aislado, no es un individuo, como se dice en ingl\u00e9s, insane, s\u00ed lo es desde el punto de vista \u00e9tico-moral, pero el tipo est\u00e1 coherente y adem\u00e1s tiene un manifiesto. No lo titulo manifiesto, pero h\u00e1gase de cuenta que as\u00ed es por la estructura que tiene. Entonces, al haberlo hecho de esa manera no es un hecho aislado y no es una persona que, como decimos, a M\u00e9xico est\u00e1 loco, sino que es parte de una red digital y de personas que piensan de esa manera. Por lo tanto, la primera batalla que M\u00e9xico ha dado es que ese hecho sea clasificado como un ataque terrorista y por fortuna, y as\u00ed se lo pedimos, se lo demandamos a Estados Unidos. Ahora que fue la votaci\u00f3n en la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos, Estados Unidos vot\u00f3 a favor, que no es un hecho menor, yo creo que es un avance important\u00edsimo para M\u00e9xico. \u00bfCu\u00e1l es nuestro objetivo? \u00bfC\u00f3mo podemos proteger a las comunidades mexicanas en Estados Unidos? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera que M\u00e9xico tenga de protegerlos, adem\u00e1s de fortalecer su presencia consular y lo que ya se hace, o hacer nuevas iniciativas en esa materia? \u00bfQu\u00e9 podemos hacer? Que s\u00ed se ha considerado como un ataque terrorista, como ya ocurri\u00f3, porque eso nos va a permitir una serie de cosas. Como no es un tipo aislado, un individuo que est\u00e1 mal de sus facultades mentales, sino que es un movimiento y hay personas que coinciden con esa forma de pensar, entonces lo que te podemos y debemos hacer es tomar muchas medidas legalmente preventivas y prepararnos frente a quienes ser\u00edan los que instigan este tipo de ataques que consideramos nosotros terroristas, pero tambi\u00e9n ya Estados Unidos, pero tambi\u00e9n ya logramos que toda la comunidad internacional. Ese es el primer paso. Por otro lado, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica est\u00e1 estructurando la carpeta de investigaci\u00f3n en contra de quien perpret\u00f3 esta masacre. Esta tragedia. Y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, claro, a consideraci\u00f3n de lo que el fiscal general resuelva, est\u00e1 en este momento ya integrando eso. O sea, va a ser el primer caso que yo recuerde de un proceso en M\u00e9xico respecto a un acto terrorista cometido en territorio de los Estados Unidos en contra de con nacionales o de la comunidad mexicana norteamericana. Creo que puede ser el m\u00e1s grande avance que hayamos logrado en los \u00faltimos a\u00f1os frente al auge crecimiento del supremacismo blanco, la xenofobia, la discriminaci\u00f3n y el discurso de odio. Ese es el adversario para M\u00e9xico, ese discurso. \u00bfCu\u00e1l es la filosof\u00eda central? Hay un texto, bueno, hay muchos textos, pero hay un texto que invoca este personaje en su manifiesto que subi\u00f3 a redes poco antes de lo del paso. Y es un texto de origen franc\u00e9s, un se\u00f1or que se apida Camus, no Alberto Camus, otro racista, saca un texto que habla del reemplazo de las civilizaciones. En esencia lo que sostiene es que la civilizaci\u00f3n blanca cristiana de Europa est\u00e1 siendo sustituida por una civilizaci\u00f3n nueva en Europa, gegem\u00f3nica, que no est\u00e1 nueva, pero en fin dice el nueva. Y entonces dice que es una invasi\u00f3n que es la civilizaci\u00f3n isl\u00e1mica. Y entonces se\u00f1ala que las autoridades de la Uni\u00f3n Europea y las \u00e9lites europeas est\u00e1n acelerando ese proceso para que en una generaci\u00f3n la mayor parte de la poblaci\u00f3n sea musulmana en lugar de ser blanca cristiana y por lo tanto hay que luchar contra ese reemplazo de civilizaci\u00f3n. El origen filos\u00f3fico, pol\u00edtico de lo que vimos en el paso es esa idea. Y \u00e9l la menciona ah\u00ed, y por lo tanto M\u00e9xico ahora est\u00e1 organizando el encuentro de las civilizaciones de habla hispana, porque somos diferentes civilizaciones. Y eso va a ocurrir pronto, antes de que termine el a\u00f1o, que es el siguiente paso, que es lo que podr\u00edamos se\u00f1alar como el combate cultural contra esa tesis. Nosotros que sostenemos la tesis opuesta, que la convivencia de las civilizaciones produce el avance de la humanidad. Es totalmente falsa la ideolog\u00eda de estas personas. Es falsa y es t\u00f3xica, pero alguien lo tiene que decir y sostener, y a M\u00e9xico le toca esa encomienda. \u00bfPor qu\u00e9? Porque est\u00e1 enfilado contra nuestros connacionales en los Estados Unidos. Ahora tenemos una gran ventaja, ya no me extiendo m\u00e1s lo que es tu pregunta. \u00bfHa logrado M\u00e9xico la participaci\u00f3n o no del gobierno de los Estados Unidos? Hasta ahora te dir\u00eda s\u00ed, en tanto que tenemos acceso a la investigaci\u00f3n del FBI, s\u00ed tenemos acceso al fiscal de distrito, quien ya nos dijo que vamos a tener, no nosotros, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, acceso a lo que necesite para integrar su carpeta, y s\u00ed, porque se vot\u00f3 la Agencia de Estados Americanos, clasificar este tragedia como un ataque terrorista. Entonces, estamos en ese camino que pensamos que tiene que tener la m\u00e1s alta prioridad para M\u00e9xico en este momento. Entonces, eso es lo que estamos haciendo. \u00bfY sobre las negociaciones para que pueda luchar el gobierno de M\u00e9xico en este sentido y les de prioridad a nuestros mexicanos con las negociaciones y les puedan dar papeles, canciller? En la medida en que nosotros estamos avanzando en lo que estamos haciendo, cada vez vamos a poder poner sobre la mesa diferentes beneficios para la comunidad mexicana. Pensamos que ahora el m\u00e1s importante es este que te acabo de decir, m\u00e1s que cualquier otra cosa, pero despu\u00e9s vendr\u00e1n otros y hasta ahora vamos avanzando. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, canciller. Monzerrat S\u00e1nchez, de Reporte Indigo. Usted mencion\u00f3 que la estrategia ha sido exitosa con la Guardia Nacional, pero que se cuentan con siete quejas ante la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos. Si nos pudiera detallar en qu\u00e9 van esas quejas y en qu\u00e9 periodo han sido, de favor. Son las \u00fanicas que hay respecto a los operativos que estamos haciendo. Ahorita est\u00e1n en interacci\u00f3n de expediente y las vamos a contestar en tiempo y forma, pero si las comparas con lo que pasa cada mes s\u00f3lo con la materia migratoria, pues tenemos en general 185 quejas. Que tenga siete todo este despliegue me parece una constataci\u00f3n evidente y objetiva de que se ha actuado con respecto a los derechos humanos, como lo se\u00f1al\u00f3 el gobierno de la Rep\u00fablica y es algo que le queremos reconocer y lo subrayo a la Guardia Nacional aqu\u00ed presente. Canciller, buenos d\u00edas. Seg\u00fan reportes del Banco de M\u00e9xico, hasta julio de este a\u00f1o hab\u00edan llegado a M\u00e9xico tres mil 270 millones de d\u00f3lares por mesas. Yo quiero preguntarle qu\u00e9 est\u00e1 haciendo M\u00e9xico en conjunto con los consulados de nuestro pa\u00eds en los Estados Unidos con respecto a la salud de los migrantes que son m\u00e1s de 27 o 30 millones de mexicanos all\u00e1. Yo tengo la experiencia o viv\u00ed la experiencia cuando radiquea ya que muchos mexicanos padecen enfermedades de transmisiones sexuales, alcoholismo, drogadicci\u00f3n y que nadie los atiende y es gente un motor de palanca de desarrollo para el pa\u00eds desde el extranjero. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo all\u00e1? Adem\u00e1s de que se enfrentan de que los servicios m\u00e9dicos en Estados Unidos son sumamente caros y obviamente tienen miedo a asistir a una cl\u00ednica, pues porque temen a que los detengan. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno con respecto a la salud de los migrantes que es de una situaci\u00f3n muy precaria? Tenemos una red actualmente ya trabajando para el apoyo de los migrantes reci\u00e9n llegados. Hay que hacer una diferenciaci\u00f3n en las cifras. Tienes comunidad M\u00e9xico norteamericana que ya tienen derecho de acceso a los sistemas de salud con todas las imperfecciones que tiene el sistema norteamericano, porque es un sistema caro y es un sistema muy desigual, no es similar a las instituciones que tienen otros pa\u00edses. Pero digamos que tienes un conglomerado importante que ya tiene acceso. Entonces, lo que tenemos que hacer es concentrarnos con los de reci\u00e9n o que llegaron recientemente o que no tienen un estatus todav\u00eda legalmente acreditado. Y ah\u00ed tenemos que actuar con mucho cuidado, porque hay una serie de limitaciones legales. Pero s\u00ed tenemos una red especialmente en California, ahora lo vamos a\u2026 es un buen modelo de atenci\u00f3n a los migrantes de reci\u00e9n llegada a los Estados Unidos. Tienes los que tienen visas de trabajo y tienes los que no tienen visas de trabajo. Entonces, estamos trabajando m\u00e1s con los que no tienen visas o acceso a ning\u00fan tipo de salud. Y el a\u00f1o que entra por instrucciones del presidente tenemos que ampliarlo, vamos a tener que ampliarlo a otros estados de acuerdo a las posibilidades financieras que tenemos, pero lo vamos a ir ampliando. Son alianzas, como hicimos tambi\u00e9n, alianzas con diversos grupos de abogados para defenderlos, porque si lo hici\u00e9ramos todo con abogados propios, no podr\u00edamos, son n\u00fameros inmensos. Entonces, vamos en esa ruta para el a\u00f1o que entra. Y tambi\u00e9n te comento que hay otra indicaci\u00f3n que es buscar facilitar a quienes est\u00e1n en Estados Unidos el que pudiesen contratar servicios para sus familiares a trav\u00e9s del Instituto Mexicano de Seguro Social. Eso lo tenemos que tener listo el a\u00f1o que entra tambi\u00e9n. En eso estamos. Hola, buenos d\u00edas, canciller. Yo quer\u00eda hacerle varias preguntas acerca de la reuni\u00f3n. \u00bfCu\u00e1ndo se va a Washington?, \u00bfqui\u00e9n lo va a recibir?, y \u00bfd\u00f3nde ser\u00e1 la reuni\u00f3n? Me voy a Washington el lunes, la reuni\u00f3n es el martes, y va a ser en la Casa Blanca, hasta donde tenemos informaci\u00f3n. \u00bfQui\u00e9n me va a recibir?, bueno, te refieres a quienes van a estar en la reuni\u00f3n. La confirmaci\u00f3n todav\u00eda no la tenemos, se usa que la \u00faltima confirmaci\u00f3n sea el d\u00eda anterior, el d\u00eda lunes, tanto por nuestra parte como por la de ellos. Cuanto la tengamos la subimos en Twitter y no hay problema. Eran tres, ya las contest\u00e9. T\u00fa, por favor. Gracias. Roc\u00edo M\u00e9ndez, Noticias MBS. \u00bfCu\u00e1l es la expectativa?, ya nos ha advertido usted que con estas medidas s\u00ed se redujo el flujo migratorio, pero la amenaza era muy espec\u00edfica por parte del vecino pa\u00eds del norte, de la implicaci\u00f3n o la imposici\u00f3n de aranceles. \u00bfCu\u00e1les son las expectativas del gobierno de M\u00e9xico con estos resultados? Bueno, nosotros estamos acreditando que la estrategia que M\u00e9xico plante\u00f3 ha sido exitosa, que no conviene cambiar esa estrategia, nosotros vamos a seguir en esa estrategia, M\u00e9xico va a seguir en esa estrategia conforme a sus disposiciones legales y a lo que nos orden\u00f3 el presidente. No espero que haya una amenaza arancelaria el d\u00eda martes porque no se entender\u00eda, porque habr\u00eda una instrucci\u00f3n arancelaria si hay una reducci\u00f3n del 56 por ciento en tres meses. Entonces, m\u00e1s bien lo que nosotros vamos a decir es, bueno, la estrategia que M\u00e9xico est\u00e1 implementando es exitosa y por lo tanto lo que queremos es urgir al gobierno de Estados Unidos a respaldar la estrategia mexicana, incluyendo sur de M\u00e9xico y sobre todo los tres pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, Guatemala, Honduras y El Salvador. Esa va a ser la postura mexicana. Buenos d\u00edas, Lidia Arista de Grupo Expansi\u00f3n. Quisiera preguntarle en n\u00fameros a cu\u00e1nto equivale esta reducci\u00f3n del 56 por ciento y de los empleos que est\u00e1 ofreciendo el gobierno mexicano a los centroamericanos, \u00bfcu\u00e1ntos han aceptado? Bueno, en M\u00e9xico tenemos cuatro mil 300 migrantes trabajando en el sur en el programa Sembrando Vida. Son los que han\u2026 son migrantes centroamericanos que han dicho, aceptamos que M\u00e9xico nos d\u00e9 refugio y por lo tanto queremos trabajar y entonces est\u00e1n trabajando en el sur de M\u00e9xico. Eso es lo que M\u00e9xico ofreci\u00f3 y le ofrecemos a muchos migrantes. Entonces, est\u00e1n trabajando cuatro mil 300 migrantes en el sur. En el norte est\u00e1n trabajando mil 59 atr\u00e1s del programa que encabeza Horacio Duarte. Mil 59 son los que hasta este momento est\u00e1n ya trabajando. Bueno, la diferencia entre 63 mil 63 mil 989 respecto a 144 mil 266. Canciller\uc559, buenos d\u00edas. Dos preguntas. En materia de empleo, el presidente anunciaba 40 mil empleos en el norte del pa\u00eds, la industria maquiladora ofrece 30 mil, de los cuales solamente de acuerdo a Coparmex han tomado la decisi\u00f3n de emplearse 70 porque de acuerdo a las encuestas lo que han dicho es que no quieren trabajar. \u00bfQu\u00e9 tiene al respecto? Una de las que se ha tomado la decisi\u00f3n es la de la que tiene al respecto. Y en materia ganancialera no me qued\u00f3 claro si esta decisi\u00f3n del gobierno de Estados Unidos de aplastarlo hasta enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o, el 31 por ciento a los aranceles, \u00bflo puede usted abordar?, \u00bfva a ser incluido en esta agenda que tiene? Son dos cosas distintas, pero con mucho gusto explico. En el norte del pa\u00eds tenemos mil 59 trabajando, en el programa que est\u00e1 coordinando Ra\u00fal Ciudad Duarte. Hay personas que no lo han aceptado porque est\u00e1n esperando su audiencia en Estados Unidos y probablemente tienen recursos o apoyos familiares y entonces tal vez no necesitan trabajar en este momento, pero tenemos mil 59 que ya dijeron que s\u00ed. \u00bfCompromiso de M\u00e9xico cu\u00e1l fue? Ofrecerles el trabajo. Es el n\u00famero que tengo registrado hasta el d\u00eda de hoy. Respecto a lo segundo, ya hubo ayer un bolet\u00edn explicativo por parte de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda y hoy lo van a volver a reiterar o a ampliar. Es un procedimiento que no tiene que ver con esta reuni\u00f3n, es un procedimiento que se deriva de procesos anti-dumping y de investigaciones respecto a dos empresas. No es una decisi\u00f3n pol\u00edtica como fue o pudo haber sido en alg\u00fan momento la imposici\u00f3n de tarifas v\u00eda la 232. No es el caso. Entonces, no va a ser motivo o materia de la reuni\u00f3n del d\u00eda martes. All\u00e1 atr\u00e1s, por favor. Buen d\u00eda, canciller. Preguntarle, con esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando del tema migratorio, \u00bfqu\u00e9 sucede con la estaci\u00f3n migratoria siglo XXI en Tapachula? Han sumado varios d\u00edas en que ha habido protestas por parte de personas migrantes de origen africano que denuncian que est\u00e1 muy atrasado el tr\u00e1mite que pudieran seguir para legalizar o su estancia, por lo menos el tr\u00e1nsito por M\u00e9xico. Y precisamente lo que ellos mencionan es que, bueno, hay quienes mencionan que podr\u00eda haber una crisis. Preguntarle si la hay y en todo caso, m\u00e1s bien, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n se le va a dar en torno a la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo esta estaci\u00f3n migratoria? Gracias. El Instituto Nacional de Migraci\u00f3n, su titular, el comisionado, Francisco Gardu\u00f1o, nos ha venido informando todos los d\u00edas de lo que est\u00e1n trabajando. En esencia, lo que piden estas personas es que M\u00e9xico los deje pasar hasta Estados Unidos sin ninguna condici\u00f3n legal, o sea, equivaldr\u00eda a decir pues entonces que no haya frontera. Entonces, se les ha ofrecido refugio, la condici\u00f3n de refugiado est\u00e1 prevista en la ley, se les han ofrecido diversas formas de visas para que est\u00e9n legalmente en M\u00e9xico. Ah\u00ed tenemos otro problema, que es el problema de identificaci\u00f3n, porque no tiene identidad y algunos de esos pa\u00edses de origen no tienen embajada aqu\u00ed. Entonces, se les ha ofrecido refugio, por ejemplo, que podr\u00eda ser una soluci\u00f3n, pero no quieren. La petici\u00f3n entonces originaria era que se les deje transitar libremente por M\u00e9xico, sin identificarse y sin ning\u00fan estatus legal. Lo que ha estado haciendo el INAMI puso unas mesas de trabajo, ayer incluso tuvo el padre Solalinde, y lo que se busca es encontrar una soluci\u00f3n, pero la soluci\u00f3n no puede ser violentar todas las leyes mexicanas. Entonces, yo espero que la mayor\u00eda acepte la condici\u00f3n de refugio y que entonces tengan una estancia legal en M\u00e9xico, eso esperamos que sea el desenlace. Por este tipo de protestas se ha tenido que cerrar en alg\u00fan momento. Perd\u00f3n, nada m\u00e1s le quiero aclarar que no est\u00e1n confinados, porque he visto en algunas notas eso. Lo que quieren ellos es que se les d\u00e9 libre paso. Vamos a ver c\u00f3mo lo encontramos, una soluci\u00f3n. Nada m\u00e1s una aclaraci\u00f3n. Por estas protestas se ha tenido que cerrar la estaci\u00f3n migratoria. \u00bfSi tienen esta aclaraci\u00f3n? Han hecho cierres parciales para presionar la autoridad, pero est\u00e1 funcionando la estaci\u00f3n, seg\u00fan me report\u00f3. Francisco Garduno, normalmente. \u00bfUsted est\u00e1 preguntando? Bloomberg. Buenos d\u00edas, canciller. Buenos d\u00edas. Una pregunta. Vimos en junio el inter\u00e9s de Estados Unidos en plantear una estrategia de tercer pa\u00eds seguro, que no fue mencionado en la reuni\u00f3n de julio, pero que Estados Unidos hab\u00eda planteado en junio el inter\u00e9s en aplicar esta estrategia, que ha aceptado, por ejemplo, Guatemala. Y despu\u00e9s de la reuni\u00f3n del julio, el secretario de Estado, Mike Pompeo, mencion\u00f3 que pens\u00f3 en ese momento que M\u00e9xico ten\u00eda que hacer todav\u00eda m\u00e1s. Hemos visto varias expresiones desde el Senado, desde la Canciller\u00eda, sobre el rechazo, el deseo de evitar o la falta de apoyo para esta estrategia en M\u00e9xico. \u00bfPuede descartar que Estados Unidos replantea una estrategia o una demanda al respecto del tercer pa\u00eds seguro, ya que ha platicado esta estrategia, por ejemplo, con Honduras, han planteado con Honduras que quieren con ellos, ya tienen con Guatemala de una parte? Yo tengo una pregunta tambi\u00e9n para el presidente del presupuesto, pero tal vez lo dejamos para despu\u00e9s. S\u00ed, muchas gracias. Es una pregunta muy pertinente. Efectivamente Estados Unidos puso sobre la mesa el d\u00eda, en las reuniones de junio, que se firmase o se llegase a un acuerdo entre M\u00e9xico y Estados Unidos de tercer pa\u00eds seguro, que en esencia lo que implicar\u00eda es que en M\u00e9xico se procesen las solicitudes de asilo de cuanta persona llega a Estados Unidos por la frontera sur. Nosotros desde un principio les dijimos que eso es inaceptable para nuestro pa\u00eds, no lo vamos a hacer. El argumento nuestro fue que hay una estrategia propia mexicana que puede dar resultados y no estamos dispuestos a implementar ese tercer pa\u00eds seguro. Lo que demuestra lo que acabo de presentar es que tenemos raz\u00f3n. La estrategia mexicana est\u00e1 funcionando. Ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros, estos n\u00fameros diarios los verificamos, ambas partes, no se va a poder decir que no son los n\u00fameros, estos son los n\u00fameros oficiales. Entonces, tienes una reducci\u00f3n en tres meses m\u00e1s del 56 por ciento, evidentemente est\u00e1 funcionando seg\u00fan cualquier est\u00e1ndar. Entonces, no consideramos que el tercer pa\u00eds seguro sea aceptable para M\u00e9xico y menos a\u00fan con los resultados que se tienen. Yo consult\u00e9 al Senado de la Rep\u00fablica porque les plantee una diplomacia de unidad nacional en este tema y en consecuencia les dije antes de que yo vaya a Washington, d\u00edganme cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Senado de la Rep\u00fablica y de los diferentes grupos parlamentarios respecto a este tema para que llevemos una sola posici\u00f3n. Y me contestaron oficialmente que la posici\u00f3n de todos los grupos parlamentarios que est\u00e1n representados en el Senado de M\u00e9xico es que por ning\u00fan motivo aceptar\u00edan un tratado, porque es un tratado, de tercer pa\u00eds seguro. No lo aceptar\u00edan en el Senado de la Rep\u00fablica. El Senado de la Rep\u00fablica tendr\u00eda como es un tratado que aprobarlo y nos est\u00e1 diciendo de antemano que no lo har\u00eda, menos a\u00fan con estos resultados. Entonces, no s\u00e9 si el martes ellos lo quieran plantear, desconozco si sea uno de sus objetivos en esa reuni\u00f3n plantearlo, pero la respuesta nuestra ellos ya la conocen. Gracias. Ah\u00ed atr\u00e1s, est\u00e1 atr\u00e1s. Bueno, luego voy con el turno. Buenos d\u00edas, canciller Alejandro Alem\u00e1n de Diario Plaza Ju\u00e1rez. Este asunto del tercer pa\u00eds seguro es un tema de soberan\u00eda o es un tema de qu\u00e9 naturaleza? Dado que el resultado de no ser tercer pa\u00eds seguro es que para el migrante que desentra a Estados Unidos no tiene opci\u00f3n. Simple y sencillamente, como las cifras lo est\u00e1n reflejando, el 90 por ciento que cae en el \u00e1mbito del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n es regresado a su pa\u00eds. Es decir, si un migrante quiere ir a Estados Unidos no tiene realmente ninguna opci\u00f3n, m\u00e1s con esta posici\u00f3n de Estados Unidos de no permitir el procesamiento de solicitudes en su pa\u00eds que vengan de M\u00e9xico. Entonces, \u00bfqu\u00e9 salida se les est\u00e1 dando? Gracias. La salida principal que nosotros estamos planteando para el flujo migratorio es invertida en Guatemala, Honduras y El Salvador. Esa es la postura de M\u00e9xico, porque nosotros no podemos determinar la pol\u00edtica norteamericana. La pol\u00edtica norteamericana M\u00e9xico no la puede determinar, con todo respeto. Puede ser que nos gusten muchas cosas, pero nosotros no podemos determinar cu\u00e1l es la pol\u00edtica en Estados Unidos. Los ejemplos son muy amplios. La pol\u00edtica norteamericana respecto a migraci\u00f3n ha tenido variaciones, pero en general han sido deportaciones masivas, en lo que va de este sentido. Entonces, si no puedes determinar eso porque no est\u00e1 en tus manos, \u00bfqu\u00e9 s\u00ed est\u00e1 en tus manos? Tienes dos posibilidades. Una, decirle al migrante, oye, \u00bfquieres venir a trabajar en M\u00e9xico y vivir en M\u00e9xico?, \u00bfquieres ser refugiado en M\u00e9xico?, \u00bfquieres tener una visa de trabajo en M\u00e9xico? Eso lo puedo considerar de acuerdo a mis procedimientos, pero no es lo que les interesa, te lo doy con los n\u00fameros que tengo aqu\u00ed. Se ofrece, Horacio ha estado en toda la frontera tratando de que tengan oferta de trabajo. Tenemos 1.059. Javier en el sur con todo su equipo ha estado buscando y hablando con ellos incansablemente y me consta porque tiene una brigada de 100 personas all\u00e1 todo el tiempo y tiene 4.300 que aceptaron. Y han pasado miles. O sea, no es su inter\u00e9s estar en M\u00e9xico. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que M\u00e9xico s\u00ed puede hacer? Pues lo que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador, a ver, vamos a invertir en Guatemala, Honduras y El Salvador porque son pueblos hermanos y porque siempre hemos sostenido que la soluci\u00f3n a la migraci\u00f3n es que la gente no tenga que migrar por pobreza o por inseguridad y se van a crear 60.000 empleos en Centroam\u00e9rica, no es poca cosa. Para darte una idea, en El Salvador en un a\u00f1o se crearon 18.000 empleos formales en un a\u00f1o. El programa que M\u00e9xico est\u00e1 financiando va a crear 20.000, dicho por el presidente El Salvador. Entonces, eso es lo que podemos hacer y es lo que estamos haciendo. Y queremos convencer con los resultados a Estados Unidos de que le conviene m\u00e1s hacer eso que cualquier otra pol\u00edtica que han seguido los \u00faltimos 20 a\u00f1os, que es de deportaciones masivas porque lo han hecho todo el ciclo. Y respecto a la posici\u00f3n de tercer pa\u00eds seguro. No la vamos a aceptar porque significar\u00eda\u2026 Perm\u00edtame, d\u00e9jame darle el contexto. Tenemos un tratado de libre comercio, es decir, las mercanc\u00edas si fluyen y ha sido una demanda que la migraci\u00f3n tambi\u00e9n se integre. Entonces, usted dice que es inaceptable, tambi\u00e9n nos ha dicho que ha hablado con el Senado y que la posici\u00f3n del Senado no ha sido muy clara en el sentido de\u2026 No, s\u00ed, han sido muy clara, est\u00e1n en contra. Simplemente, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo? Simplemente es el planteamiento que quisiera que me contestara si es un asunto de soberan\u00eda nacional o de qu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n tiene esta fundamentaci\u00f3n de no querer aceptar ser un tercer pa\u00eds seguro. Gracias. No queremos aceptarlo porque va en contra de los intereses de M\u00e9xico, porque \u00bfpor qu\u00e9 nos vamos a hacer nosotros cargo de procesar todas las solicitudes de asilo en nuestro territorio de otro pa\u00eds? Es como si yo le dijera a Estados Unidos vamos a hacer un tratado para que t\u00fa resuelvas otro problema que a M\u00e9xico le interesa. Es injusto, no es equitativo. Y segundo, eso s\u00ed va a impedir que los migrantes puedan hacer cualquier gesti\u00f3n en la frontera con Estados Unidos. Entonces, si nosotros tom\u00e1ramos esa decisi\u00f3n de aceptar ese tratado, yo creo que la mayor parte de la opini\u00f3n p\u00fablica de M\u00e9xico no lo aceptar\u00eda, con raz\u00f3n, porque es injusto para nuestro pa\u00eds. Dos m\u00e1s, si les parece. Tres. Gracias. Buenos d\u00edas a todos. Gabriela Jim\u00e9nez, del Sol de M\u00e9xico. Una cosa, si me pudiera aclarar si la inversi\u00f3n de la que hablaba eran cinco billones o cinco millones, porque ya no escuch\u00e9 bien, y la otra era insistir nada m\u00e1s en lo que comentaba la compa\u00f1era sobre las quejas ante la agresi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Trabajo. \u00bfS\u00ed est\u00e1n teniendo relaci\u00f3n precisamente con todas estas denuncias que han presentado los migrantes en las estaciones migratorias sobre el confinamiento y todas estas cosas que se han venido presentando? Gracias. No, no tienen que ver con eso, porque la Guardia Nacional no es la que maneja la instalaci\u00f3n. Y para darte una idea, yo creo que es un tema que se ha presentado en la Comisi\u00f3n de Trabajo, en la instalaci\u00f3n. Y para darte una idea, el promedio de quejas respecto a migraci\u00f3n es entre 185 y 200 al mes. La Guardia Nacional tiene en este momento o est\u00e1 referida en siete, digo, para que nos demos unida. De la cantidad de recursos, Estados Unidos se comprometi\u00f3 el 18 de diciembre del a\u00f1o pasado a invertir 5.8 billones de d\u00f3lares, 5.8 mil millones de d\u00f3lares, cinco mil 800 millones, bueno, son billones para nosotros. No, un mill\u00f3n de millones. Un mill\u00f3n de millones para Johnny. Es que en ingl\u00e9s o en espa\u00f1ol. En espa\u00f1ol, un mill\u00f3n es un mill\u00f3n de millones. Por eso estamos hablando en espa\u00f1ol. O sea, cinco mil 800 millones para... cinco mil 800 millones ser\u00eda la traducci\u00f3n. Y esa cantidad es la que se... de d\u00f3lares. Esa es la que se acord\u00f3 que Estados Unidos invertir\u00eda. Y a esta fecha la inversi\u00f3n es la que les acabo de referir, llevan 350 millones de d\u00f3lares en El Salvador, en una planta que anunciaron que iban a invertir. Y de los otros proyectos no est\u00e1n obligados a informarnos, pero seguramente el martes lo dar\u00e1n a conocer. Eso para el caso de Centroam\u00e9rica. S\u00ed, por favor. Buenos d\u00edas, canciller. Carlos Dom\u00ednguez de Naci\u00f3n 14. Usted dijo hace un momento que se redujo el frujo, con este proyecto se redujo el frujo migratorio en un 56 por ciento, en lo general solamente de hermanos centroamericanos o tambi\u00e9n de mexicanos, porque en cuanto ha ayudado esta estrategia a reducir precisamente el n\u00famero de mexicanos que ya no ven a Estados Unidos como un atractivo para irse a trabajar. Bueno, como usted sabe, los n\u00fameros que tenemos del flujo migratorio de M\u00e9xico a Estados Unidos es de los m\u00e1s bajos que se han tenido en lo que va el ciclo. Es decir, ya tenemos m\u00e1s personas con visa de trabajo que los que nos son repatriados cada a\u00f1o. En M\u00e9xico, sobre todo este a\u00f1o que va en curso. Entonces, no hay una reducci\u00f3n del 56 por ciento en el n\u00famero de mexicanos, si esa es tu pregunta. Usted dijo que\u2026 En lo general s\u00ed. Pero \u00bfde cu\u00e1nto de ese 56 por ciento son mexicanos? Un tercio, m\u00e1s o menos. Un tercio son mexicanos, los dem\u00e1s son centroamericanos. Y en un momento una pregunta\u2026 Pero el descenso ha sido el 56 por ciento, el grueso de ese descenso ha sido por parte de flujos de centroamericanos. Y un momento, una para el presidente, si me lo permite, se\u00f1or. Ahora que termines. Buenos d\u00edas, se\u00f1or canciller. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos. Urbano Barrio del diario Evasiones. Nada m\u00e1s para un peque\u00f1o apunte. \u00bfTiene usted el promedio diario de deportaciones a partir de que iniciaron esta estrategia migratoria? S\u00ed. \u00bfTiene el promedio tambi\u00e9n de deportaciones diarias antes de la estrategia? S\u00ed, con mucho gusto. En 2018, en el mes de agosto, hubo 11 mil 232 personas de vueltas. En agosto 2018, 11 mil 232 por parte del INAMI, de M\u00e9xico a sus pa\u00edses. En 2019, en el mes de agosto, fueron 12 mil 625 personas de vueltas. En el mes de agosto, en el 9 de septiembre. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, canciller. Buenos d\u00edas a todos. Shaila Rosagel, corresponsal de Grupo Gili, El Impaciel de Sonora, La Cr\u00f3nica y Frontera de Tijuana. Sobre lo que est\u00e1 sucediendo en el norte, \u00bfcu\u00e1l es el balance que hacen de la situaci\u00f3n de la frontera norte? Y espec\u00edficamente de Tijuana y Mexicali para el se\u00f1or Duarte, \u00bfcu\u00e1ntos albergues est\u00e1n planeando en estas ciudades y c\u00f3mo est\u00e1n resolviendo las manifestaciones que se han realizado all\u00e1 en Mexicali? Por ejemplo, recientemente en contra de que se abran o se habiliten espacios para los albergues. Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1n resolviendo esta situaci\u00f3n con la gente de all\u00e1 los habitantes de estas ciudades. Bueno, tengo una pregunta tambi\u00e9n sobre Tijuana para el presidente despu\u00e9s. Gracias. Mira, te dir\u00eda yo de manera previa y a reserva de que pudiera haber m\u00e1s detalles si son necesarios. Aqu\u00ed est\u00e1 el presidente Horacio Duarte. Hay un descenso muy marcado. Si t\u00fa ves ese 56 por ciento por zona, aqu\u00ed no tengo la distribuci\u00f3n por regi\u00f3n, pero la regi\u00f3n que tiene el descenso m\u00e1s importante es Tijuana, Mexicali. Probablemente ah\u00ed estemos arriba o muy cerca del 70 por ciento de reducci\u00f3n, quiz\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s, \u00bfverdad?, 70, 70 por ciento de reducci\u00f3n. Entonces, esta estrategia respecto al norte dir\u00eda yo que si te vas de Tijuana hacia Tamaulipas, el \u00e1rea donde ha habido la reducci\u00f3n m\u00e1s dr\u00e1stica es Tijuana, Mexicali. En segundo lugar, la regi\u00f3n de Ciudad Ju\u00e1rez y por \u00faltimo la de Tamaulipas. Tamaulipas ha costado m\u00e1s trabajo. \u00bfCu\u00e1ntos asilados, cu\u00e1ntos solicitantes de asilo que nos est\u00e1 enviando Estados Unidos tenemos hasta la fecha, por favor? Tenemos\u2026 Ahorita te doy el dato exacto. Y hab\u00eda una pregunta all\u00e1 atr\u00e1s tambi\u00e9n. Son 23 mil 607. No son todos los que han llegado, sino son los que est\u00e1n en M\u00e9xico en este momento. \u00bfQu\u00e9 es tu pregunta? Gracias, se\u00f1or. Estefan Encho, ADN 40. Si bien Estados Unidos ha aportado a El Salvador, todav\u00eda no dan nada de recursos a M\u00e9xico. Y a la par se apruebe en el Ministerio de la Defensa m\u00e1s de tres mil millones de d\u00f3lares para la construcci\u00f3n del muro fronterizo. \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se esperar\u00eda que Estados Unidos estuviera ya aumentando este flujo de recursos para nuestro pa\u00eds? Gracias. Le gustar\u00eda decir con mucho gusto que ya tenemos en este momento firmadas cartas de intenci\u00f3n como resultado del acuerdo entre M\u00e9xico y Estados Unidos por 800 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n, son cartas de intenci\u00f3n, y tenemos 126 millones para micro y peque\u00f1as empresas en el sur de M\u00e9xico. En total, 926 millones de d\u00f3lares ya comprometidos, 926 millones. Ellos se comprometieron a dos mil millones de d\u00f3lares. \u00bfPero c\u00f3mo se est\u00e1 viendo eso en la l\u00ednea de inversi\u00f3n? No, ya est\u00e1n firmadas las cartas de intenci\u00f3n, son proyectos, son financiamientos a proyectos de inversi\u00f3n que no son del gobierno, son de empresas, pero ya vinieron a M\u00e9xico, yo estuve presente cuando se firmaron las cartas de intenci\u00f3n, entonces lo que tengo comprometido son 926 millones ya con cartas de intenci\u00f3n, con financiamiento de Estados Unidos, y lo comprometido son dos mil millones de d\u00f3lares. Entonces, estamos casi a la mitad ya. Gracias. \u00daltima. Buenos d\u00edas, ciudadano presidente, buenos d\u00edas secretario. Efectivamente, usted nos acaba de informar que el d\u00eda 9 de septiembre se re\u00fane en Washington con el vicepresidente Mike Pence en la Casa Blanca. Ah\u00ed seguramente usted le va a presentar ahorita esa reducci\u00f3n en este reordenamiento de las fronteras, seguro que lo est\u00e1n viendo ahorita. Mi pregunta, secretario, tiene tres corchetes, la primera de nuestro lado, \u00bfcu\u00e1les ser\u00e1n las peticiones que le har\u00e1 al vicepresidente? El segundo corchete es en este reordenamiento de las fronteras la bestia ha dejado ser el transporte para los inmigrantes. Y mi tercera pregunta es, \u00bfusted como responsable de los asuntos internacionales del pa\u00eds me podr\u00eda adelantar si ya tiene contemplada la asistencia del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el m\u00e1ximo organismo de los pa\u00edses del mundo que es la ONU? Y si tambi\u00e9n tiene contemplado el viaje a China el se\u00f1or presidente. Mil gracias. Bueno, \u00bfcu\u00e1les son los posicionamientos en M\u00e9xico? Primero, que se cumplan las metas de inversi\u00f3n pactadas, quer\u00eda referir en este momento y que quisi\u00e9ramos ampliar. \u00bfQui\u00e9n habla por los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica? O sea, \u00bfc\u00f3mo va a poder negociar s\u00f3lo Guatemala con Estados Unidos o s\u00f3lo El Salvador con Estados Unidos o s\u00f3lo Honduras con Estados Unidos? Nosotros tenemos que ser solidarios y lo estamos siendo y lo vamos a seguir siendo. Entonces, que se cumplan las metas de inversi\u00f3n para el desarrollo en esos tres pa\u00edses y en el sur de M\u00e9xico, cifra 5.8 mil millones de pesos de d\u00f3lares en los tres pa\u00edses y dos mil millones de d\u00f3lares en el sur de M\u00e9xico. Segundo, su participaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en la lucha contra los terroristas que tienen como objetivo a la comunidad M\u00e9xico norteamericana o mexicanos en Estados Unidos. Tercero, controlar el tr\u00e1fico de armas hacia M\u00e9xico, as\u00ed como a ellos les preocupa el tr\u00e1fico de fentanilo, opioides hacia Estados Unidos, a nosotros nos preocupa el tr\u00e1fico de armas a M\u00e9xico. Exhortarlos a que se firme, se ratifique la Convenci\u00f3n Interamericana sobre el tr\u00e1fico ilegal de armas y explosivos, instrumento que firmaron todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica y que firm\u00f3 el presidente de Estados Unidos, pero no ha sido ratificado por el Senado. Ese instrumento pudiera significar un cambio dr\u00e1stico no en su regulaci\u00f3n interna, que no es una materia que nosotros debamos determinar, pero s\u00ed en su relaci\u00f3n respecto a M\u00e9xico. Es decir, que ese tr\u00e1fico que es ilegal tambi\u00e9n asuma a Estados Unidos la responsabilidad de regularlo, controlarlo, impedirlo. Igual que nosotros lo hemos hecho respecto a sustancias prohibidas. Entonces, estos tres temas son los temas que son hoy prioritarios para M\u00e9xico. La Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas ya inform\u00f3 el se\u00f1or presidente que voy a asistir en representaci\u00f3n de M\u00e9xico y ah\u00ed vamos a estar. Por supuesto que s\u00ed, vamos a participar en la Asamblea General de las Naciones Unidas. \u00bfCu\u00e1les son las tesis mexicanas? Nuestro enfoque sobre la migraci\u00f3n y el desarrollo y lo que acabo de explicar ahora respecto a las armas y respecto a la lucha en el mundo contra el terrorismo que est\u00e1 vinculado al supremacismo blanco, que es uno de los m\u00e1s peligrosos que hay hoy en el mundo. Es lo que vamos a decir ah\u00ed por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente. Bueno, muchas gracias. Y\u2026 Pens\u00e9. En este ordenamiento, en este ordenamiento el transporte de trabajo se arregla. La pregunta fue que si en este reordenamiento de fronteras el tren conocido como la bestia ha dejado ser el transporte de los migrantes. Ya ha bajado mucho. Hay una parte importante de esta operaci\u00f3n, es evitar que se utilicen ese tipo de transportes que adem\u00e1s son muy peligrosos y hoy por hoy pr\u00e1cticamente ha dejado de serlo. Lo que estamos viendo ya en los \u00faltimos meses es la proliferaci\u00f3n del negocio de los trailers y camiones que los llevan en condiciones infrahumanas, peligro de vida para ellos. Con la intervenci\u00f3n del subsecretario de seguridad Ricardo Mej\u00eda se han detenido 35 tracto de camiones y con la participaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica las cifras que yo les di ahorita, que muchos inteligencia esto. Alguien dir\u00e1, bueno, \u00bfy esa reducci\u00f3n por qu\u00e9 es tan grande si el n\u00famero que me preguntabas t\u00fa de repatriados no creci\u00f3 tanto? Por inteligencia y por actuaci\u00f3n contra las redes. Entonces, tienes aqu\u00ed carpetas de investigaci\u00f3n 778. Vinculados a proceso 357. \u00bfY a qui\u00e9n te vas a encontrar ah\u00ed? Pues a los que est\u00e1n en el negocio. Los trailers, las casas de refugio para ocultarlos, pero sobre todo lo que m\u00e1s nos preocupa es que en el transporte podamos tener una desgracia mayor. Por eso se le ha puesto mucho inter\u00e9s por parte del secretario Alfonso Durazo y del subsecretario Ricardo Mej\u00eda que tiene esa encomienda y vigilar tambi\u00e9n lo del tren, porque ah\u00ed hay \u0628\u0639on original. Y los\u4e26anes pero en parte 08an fue una emphasize y en tile al momento de la detenci\u00f3n de estas personas se pudieron identificar a las v\u00edctimas. Nos puede dar un poco m\u00e1s de detalles, por favor. Le corresponder\u00eda a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, pero s\u00ed le puedo se\u00f1alar que no todos estos 357 trata de personas, porque es un delito distinto al tr\u00e1fico de personas. Son dos cosas distintas. Simplemente englobamos todos los que est\u00e1n vinculados a proceso en funci\u00f3n de las acciones que acabamos de referir, son 357, pero con mucho gusto podemos pedirle a la fiscal\u00eda que nos detalle cu\u00e1ntos son por trata de personas, trata de personas que es un delito un poco distinto al de tr\u00e1fico. Con mucho gusto le voy a preguntar a la fiscal\u00eda. Me falt\u00f3 por all\u00e1 usted. Buenos d\u00edas, Arturo Contreras, de Piedepagina. En lo que va de estos 90 d\u00edas tenemos al menos registro de dos migrantes muertos asesinados por la Polic\u00eda Federal o por elementos de seguridad p\u00fablica, no por la Guardia Nacional. \u00bfAsesinados? Bueno, no fueron asesinados, no hay un dictamen, pero murieron en operativos en los que se dispararon armas de la Polic\u00eda Federal. Entonces, \u00bfqu\u00e9 explicaci\u00f3n se le da a esto? Eso est\u00e1... a ver, yo creo que todo lo que han sido denuncias est\u00e1n sujetas a investigaci\u00f3n y tienes tu raz\u00f3n en cuanto hay que tener cuidado en si se dice asesinados, porque asesinados ya estar\u00edas t\u00fa sentenciando a los elementos. Pero desde luego si no os preocupa el que haya homicidio o el que pueda haber un homicidio respecto a personas. Hay, ya s\u00e9 qu\u00e9 caso dices y en ese caso est\u00e1 sujeto a investigaci\u00f3n, pero no es atribuible a este operativo y no es atribuible a la Guardia Nacional. O sea, no tienen instrucciones de dispararle a nadie, eso ser\u00eda absurdo. Entonces, esas dos investigaciones, con mucho gusto, \u00bfpodemos dar los datos que tiene la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica hasta este momento? Y no va a haber impunidad en ning\u00fan caso, ni en esos ni en otros. Bueno, muchas gracias a todos. Bueno, en s\u00edntesis, como ha quedado de manifiesto, han habido buenos resultados en esta estrategia, se est\u00e1 aplicando la ley, se disminuy\u00f3 el flujo migratorio, se respetan los derechos humanos y se est\u00e1 acreditando la v\u00eda mexicana de atender el fen\u00f3meno migratorio con desarrollo, con inversiones para actividades productivas y crear empleos en los lugares de origen de los migrantes. Agradezco mucho la participaci\u00f3n de todo el equipo, que ha hecho un trabajo de primer orden, parece que ha pasado mucho tiempo, pero no, son tres meses. Tres meses. Y si lo recordamos, estaba muy dif\u00edcil la situaci\u00f3n compleja porque hab\u00eda la amenaza de imponer de manera unilateral aranceles a las mercanc\u00edas que se producen en M\u00e9xico y se venden en Estados Unidos. Esto nos hubiese afectado mucho. Por eso celebro el que se tengan estos resultados y ha quedado de manifiesto que lo mejor para resolver controversias, conflictos, es el uso de la pol\u00edtica. Y de manera m\u00e1s espec\u00edfica, sutil, la diplomacia. Y eso es lo que se ha puesto de manifiesto en la relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos. Queremos que sea una relaci\u00f3n de amistad, de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y as\u00ed se va avanzando. Le tenemos toda la confianza al secretario de Relaciones Exteriores, es un profesional y al mismo tiempo es un patriota. Entonces, yo estoy muy bien representado, por eso no tengo necesidad de ir a los organismos internacionales o a otros pa\u00edses. Adem\u00e1s, ya ven lo que dicen, que como estoy enfermito no puedo viajar tanto. En gozo de Cabal Salud, lo que pasa es que estamos trabajando en grupo, es un colectivo, tengo el apoyo de servidores p\u00fablicos muy eficaces. Aqu\u00ed destaco ahora la labor del secretario de Relaciones Exteriores, pero tambi\u00e9n constantemente estoy hablando del apoyo que recibo de la Secretar\u00eda de la Defensa, de la Secretar\u00eda de Marina, de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, en este caso de la Secretar\u00eda del Trabajo, de la Secretar\u00eda de Bienestar. Todo este trabajo conjunto, fue muy acertado el cambio en el Instituto de Migraci\u00f3n, Francisco Gardu\u00f1o es un profesional, adem\u00e1s un hombre responsable, dedicado, trabajador, porque se necesita desde luego lo principal, es la honestidad, pero tambi\u00e9n el trabajo, porque hay gente honesta, pero no trabaja mucho. Y hay quienes son hiperactivos, que trabajan mucho, pero no son honestos, entonces se tiene que buscar ah\u00ed el equilibrio. Pero felicidades y vamos muy bien en esta pol\u00edtica exterior y con la relaci\u00f3n con Estados Unidos, que es una relaci\u00f3n fundamental para el desarrollo de M\u00e9xico. Ya se trat\u00f3 este tema con amplitud, lo considero muy importante. Yo tengo que salir, voy a una gira a San Luis Potos\u00ed y a Tamaulipas, tengo que salir ahora porque tengo que llegar a tiempo al aeropuerto a tomar el avi\u00f3n, no se detienen los vuelos, no me van a esperar, si no llego a tiempo me dejan y as\u00ed debe de ser, nada de influyentismo. Solo termino d\u00e1ndoles a conocer lo de estos documentos, hice ese compromiso con ustedes y van a haber m\u00e1s preguntas, pero las vamos a contestar despu\u00e9s del lunes ya con esto terminamos la semana. Hay mucha informaci\u00f3n sobre esto, pero consideramos que es suficiente con estas pruebas, porque hay quienes se aferran al mismo sistema de corrupci\u00f3n, de excesos, de dispendio, y de vez en cuando hay que darles un tengan para que aprendan. Entonces, miren lo que pasaba, s\u00f3lo en un vuelo, miren cu\u00e1ntos rastrillos que es lo que yo les dec\u00eda, esto tiene de respaldo facturas que se les van a entregar, que no vayan a pensar que fue una invenci\u00f3n. Pero miren esto, miren esto otro. \u00bfSe acuerdan qu\u00e9 les dije? Y hay otras cosas que por decencia no presentamos. No, si estamos hablando de decencia, ya el papel higi\u00e9nico ya es bastante. Bueno, bueno, que entreguen las facturas. Entonces, en s\u00edntesis, el sistema pol\u00edtico denominado neoliberalismo, porque no s\u00f3lo es una pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal, sino es un sistema pol\u00edtico neoliberal, el r\u00e9gimen neoliberal impuesto desde hace 36 a\u00f1os tiene como caracter\u00edstica principal la corrupci\u00f3n. 36 a\u00f1os de saqueos, de abusos, de derroche, de utilizar el presupuesto para beneficio de minor\u00edas y dejar al pueblo en desamparo. Esto es lo que estamos cambiando, esto nunca m\u00e1s va a suceder. \u00bfEn el contrario a las cosas que se han dicho? S\u00ed, les quiero decir que en estos casos se usaba el mecanismo de no presentar informaci\u00f3n por seguridad nacional. Esto lo manejaba el Estado Mayor Presidencial, entonces no ten\u00edan la obligaci\u00f3n de presentar informaci\u00f3n, pruebas, nada m\u00e1s en lo interno y dar cifras generales. Esto se termin\u00f3, ya no hay partida secreta en nada. Por eso es este cambio, esta lucha para acabar con la corrupci\u00f3n, arriba y abajo, no va a haber huachicol ni arriba ni abajo y se tienen que ir acostumbrando. \u00bfPor eso la pasi\u00f3n es que pasa a facturaciones? Por eso se tiene que convertir en delito grave la doble facturaci\u00f3n y otros mecanismos de evasi\u00f3n fiscal, porque es muy probable que en estos casos sean facturas falsas, es decir, que se haya utilizado ese mecanismo de la utilizaci\u00f3n de ese tipo de facturas. Pero eso en el gobierno se usaba a nivel general, pero el mal ejemplo acerca de las facturas falsas lo daba el mismo gobierno, por eso se termina. Ojal\u00e1 y en el Congreso, siendo respetuosos de su independencia, resuelvan este asunto de inmediato. Lo de las facturas falsas creci\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os como hongos despu\u00e9s de la lluvia, despachos de factureros para evadir impuestos, se generaliz\u00f3 y eso se tiene que terminar. As\u00ed como es delito grave y aprovecho para recordarlo, todo lo que es robo de combustible es delito grave, no se alcanza fianza. \u00bfPor qu\u00e9 digo esto? Porque se sigue deteniendo a personas, ahora se detuvo a quienes formaban parte de una banda de robo de gas. Y a lo mejor muchos de los que participan en estos actos, vigilantes, gente humilde, no sabe que va a ir a la c\u00e1rcel y que no va a salir bajo fianza. Entonces, ayer se detuvo a un grupo. Le voy a pedir al secretario de Seguridad que les informe sobre esto. A ver si tienen ah\u00ed. A ver, p\u00f3nganla para que vean que se trata\u2026 Pon la bodega, miren, ya es un asunto sofisticado, nada rudimentario, pero de los detenidos, seis detenidos, gente pobre. Pero hay miembros de edad que van a pasar con esos ni\u00f1os. Esto se act\u00faa de conformidad con la ley. Yo lo que quiero es decirle a todos los mexicanos, la corrupci\u00f3n durante 25 a\u00f1os no era considerada como delito grave, ahora s\u00ed es delito grave, el corrupto no puede salir bajo fianza. No era delito grave el fraude electoral, ahora s\u00ed es delito grave el fraude electoral, no era delito grave el robo de combustible, ahora s\u00ed es delito grave, no hay derecho a fianza. Ahora va a ser delito grave la utilizaci\u00f3n de facturas falsas y no va a haber derecho a fianza. Entonces, es informar. Hace como dos d\u00edas habl\u00e1bamos de que a veces se da o se da a conocer algo y tarda para que se entere la gente. Entonces, por eso estoy repitiendo que ya no es lo mismo, cero corrupci\u00f3n, cero impunidad. Lo digo no s\u00f3lo por los que participan, sino por los familiares sobre estos asuntos, la familia se afecta mucho. Entonces, \u00bfqu\u00e9 nos ayuden? Ya hay que cambiar y hay forma de tener trabajo y de buscarse la vida honradamente. Y el gobierno est\u00e1 procurando que a nadie le falte el trabajo, que se tenga opciones de empleo y que haya bienestar, entonces, no a los actos ilegales. Entonces, pedirles que nos sigan ayudando tambi\u00e9n ustedes a difundir estas cosas. Y ya cumpl\u00ed, porque les dije que hab\u00eda estos gastos excesivos y cuando hablo es porque tengo pruebas. \u00bfTiene algo en almac\u00e9n? No, hay much\u00edsimas cosas en almac\u00e9n. Si no vamos a comprar material de limpieza, todo eso, porque encontramos lo suficiente, o si se compra se va a comprar lo m\u00ednimo, porque te compraba de m\u00e1s. Y ojal\u00e1 y esto aplique para todo el gobierno, porque es muy grande el gobierno. Aqu\u00ed aprovecho hacer un llamado a todas las dependencias del gobierno federal y tambi\u00e9n en los estados con todo respeto y en los municipios. Antes de comprar papel, antes de comprar materiales de limpieza, antes de comprar equipos, revisen las bodegas, los almacenes, porque ah\u00ed pueden tener muchos materiales de oficina y pueden ahorrar y no comprar por comprar, sobre todo en equipos caros, todo esto que tiene que Si se hace un inventario de cu\u00e1nto se gastaba en equipos, hasta drones, lanchas especiales, de vigilancia, monitores, de todo. Es un poco lo que suced\u00eda con la compra de aviones y de helic\u00f3pteros, independientemente de los dedicados a la defensa, a Marina. En 10 a\u00f1os, creo que destinaron como 70 mil millones de pesos a compra de aviones y de helic\u00f3pteros, por eso no alcanzaba el presupuesto. Y los gasolinazos. Yo recuerdo a un secretario de Hacienda muy famoso, de esos que son muy afamados, que lleg\u00f3 a decir despu\u00e9s de un gasolinazo que eso no perjudicaba al pueblo, porque el pueblo no ten\u00eda posibilidad de tener un carro. Secretario de Hacienda, con ese razonamiento. Y los expertos, con todo respeto, los financieros, las calificadoras, los trataban como eminencias, sabios. Ya cambi\u00f3 todo eso, ya es otra cosa. Bueno, ah\u00ed nos vemos ya, ya quedamos. Nos vemos el lunes.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.889033"
}