{
    "video_id": "3dWfzuWZr6Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3dWfzuWZr6Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAP_CoTkSOwQm5LxfZQZvYCc_9duQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3dWfzuWZr6Q",
    "video_title": "Cooperaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos beneficiar\u00e1 a ambos pa\u00edses. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7213,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1242.31,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1249.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1255.85,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1272.24,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1282.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1286.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la semana",
            "start": 1289.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vamos a tener poco tiempo",
            "start": 1292.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque salimos a",
            "start": 1295.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 1298.73,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1300.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salimos creo que como a las diez y media",
            "start": 1301.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana y tenemos que irnos antes",
            "start": 1305.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos como todos los",
            "start": 1308.65,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "lunes con ricardo sheffield",
            "start": 1313.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1317.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "precios y",
            "start": 1319.57,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1322.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diego",
            "start": 1324.149,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "va a dar a conocer",
            "start": 1326.25,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo de el rescate",
            "start": 1329.7,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y arqueol\u00f3gico",
            "start": 1334.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todo el tramo del tren maya es muy",
            "start": 1338.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1342.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el rescatar",
            "start": 1344.97,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 1347.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "las antiguas ciudades mayas",
            "start": 1351.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que son pollas",
            "start": 1357.539,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas culturales",
            "start": 1359.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1362.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1367.97,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1370.33,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "visitantes nacionales y extranjeros",
            "start": 1371.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues puedan",
            "start": 1375.059,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "admirar",
            "start": 1378.759,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la belleza el esplendor art\u00edstico",
            "start": 1381.92,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cultural de toda la regi\u00f3n",
            "start": 1384.73,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de la zona del mundo maya",
            "start": 1389.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1394.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a la par que se construye el tren",
            "start": 1395.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 1401.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicar toda esa regi\u00f3n",
            "start": 1403.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1405.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antiguas mayas y ciudades",
            "start": 1407.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 1410.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de el sureste entonces vamos primero con",
            "start": 1414.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ricardo por favor",
            "start": 1418.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidentes muy buenos",
            "start": 1421.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes",
            "start": 1424.179,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tienen el precio de los combustibles 22",
            "start": 1426.4,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pesos el litro la gasolina regular",
            "start": 1429.85,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "23 93 por litro la premium 23 32 el dice",
            "start": 1433.23,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de incentivo en esta",
            "start": 1439.809,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "semana a los combustibles y el 7 de",
            "start": 1442.11,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "julio como fecha de corte la mezcla",
            "start": 1447.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo 96 d\u00f3lares con 53",
            "start": 1450.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "centavos de d\u00f3lar el barril las tres",
            "start": 1454.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marcas que la semana pasada fueron",
            "start": 1457.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores y dieron m\u00e1s",
            "start": 1459.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico fue total de 500 y orz\u00e1n y las",
            "start": 1461.97,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tres que dieron m\u00e1s caras fue winstar",
            "start": 1467.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "akr\u00f3n y chevron que bueno que oxxo ya se",
            "start": 1469.929,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 de los 3 mascareros porque son una",
            "start": 1473.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cadena importante con muchas gasolineras",
            "start": 1477.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y eso ayuda mucho a los consumidores la",
            "start": 1479.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara para la",
            "start": 1483.309,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "regular fue en benito ju\u00e1rez en quintana",
            "start": 1486.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "roo en canc\u00fan 23 pesos con 50 centavos",
            "start": 1489.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de bp con un margen de 3 pesos 39",
            "start": 1493.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "centavos comparado con los 15 centavos",
            "start": 1497.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex en arteaga michoac\u00e1n",
            "start": 1500.16,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "con un precio en consecuencia al p\u00fablico",
            "start": 1502.07,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo de 21 pesos con 30 centavos y",
            "start": 1504.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nos vamos a la premium en donde ge 500",
            "start": 1508.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que normalmente era muy barato pero en",
            "start": 1512.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "monclova coahuila",
            "start": 1514.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tuvo la premium a 26 pesos por litro y",
            "start": 1515.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estos angelitos tuvieron un margen de 3",
            "start": 1519.96,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pesos 72 centavos seguro no le pierden",
            "start": 1522.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comparado con los 32 centavos de",
            "start": 1526.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en mazatl\u00e1n sinaloa con",
            "start": 1528.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 91",
            "start": 1531.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "centavos y en el diesel orz\u00e1n en quad",
            "start": 1534.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saco al cos veracruz fue la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1538.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cara con el margen m\u00e1s alto 24 pesos 59",
            "start": 1540.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 2 pesos",
            "start": 1544.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "22 centavos y con un margen de 15",
            "start": 1546.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1550.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en tula guti\u00e9rrez",
            "start": 1551.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chiapas tuvo un precio al p\u00fablico de 22",
            "start": 1553.77,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "puntos 35 centavos siendo la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1556.47,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con el margen m\u00e1s bajo 400 14",
            "start": 1560.309,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "denuncias recibimos a trav\u00e9s de la app",
            "start": 1565.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del litro por litro",
            "start": 1567.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hicimos 282 verificaciones o",
            "start": 1569.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constataciones lamentablemente en esta",
            "start": 1572.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "semana cuatro gasolineras no se dejaron",
            "start": 1575.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verificar una en monterrey nuevo le\u00f3n",
            "start": 1578.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una en zapopan jalisco otra m\u00e1s en",
            "start": 1580.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "amozoc puebla y una m\u00e1s en tampico",
            "start": 1583.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tamaulipas encontramos cinco gasolineras",
            "start": 1587.21,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con irregularidades una de ellas no se",
            "start": 1591.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 colocar sellos vamos a regresar con",
            "start": 1594.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la guardia nacional esta fue en san juan",
            "start": 1597.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los lagos en jalisco en los altos de",
            "start": 1600.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "jalisco que no se dej\u00f3 colocar sellos y",
            "start": 1604.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "una gasolinera golf en le\u00f3n guanajuato",
            "start": 1607.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en donde todas las bombas las 16",
            "start": 1611.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "puntos de carga fueron cerrados porque",
            "start": 1615.41,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "encontramos estos rastrillos aparatejos",
            "start": 1618.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se usan para robar alteradores en el",
            "start": 1622.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pulsador intervino inmediatamente la",
            "start": 1626.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que",
            "start": 1629.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hizo custodia de los elementos que se",
            "start": 1632.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encontraron en las bombas y ella la",
            "start": 1635.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica cerr\u00f3",
            "start": 1638.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la gasolinera que completa",
            "start": 1641.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la de san juan de los lagos ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1645.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse buzos porque son los mismos",
            "start": 1647.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aparatos est\u00e1n robando sin duda alguna y",
            "start": 1650.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que logr\u00f3 el due\u00f1o de esa",
            "start": 1654.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gasolinera no s\u00f3lo fue entorpecer",
            "start": 1656.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo sino \u00e9l mismo se va a",
            "start": 1658.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "causar un da\u00f1o un da\u00f1o mayor la m\u00e1s",
            "start": 1661.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "barata sin tomar en cuenta el margen es",
            "start": 1664.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de zerbi f\u00e1cil en tuxtla guti\u00e9rrez para",
            "start": 1667.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la regular 19 pesos con 99 centavos y de",
            "start": 1670.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "soriana en tampico tamaulipas 20 29 las",
            "start": 1673.8,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras 25 99 esta gasolinera",
            "start": 1677.25,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "extender car\u00edsimo en hermosillo sonora",
            "start": 1681.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las 76 y 24 50 car bel\u00e9n allende",
            "start": 1683.679,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "chihuahua las m\u00e1s econ\u00f3micas para la",
            "start": 1688.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "premium 21 79 de pemex en altamira",
            "start": 1691.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tamaulipas y 21 99 de serv\u00ed f\u00e1cil en",
            "start": 1695.049,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "quads a cual cause veracruz las m\u00e1scaras",
            "start": 1698.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "monclova coahuila eco plus 26 96",
            "start": 1701.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de esos tambi\u00e9n de seguro no le pierden",
            "start": 1705.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de aliados de consumidor no tienen nada",
            "start": 1707.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bastante pasados de rosca igual que se",
            "start": 1710.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "leen la ucalp han estado de mexico 26",
            "start": 1713.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos con 79 centavos \u00e9l dice la m\u00e1scara",
            "start": 1716.049,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "22 la m\u00e1s barata 22 19 de cuarta cual",
            "start": 1719.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cause veracruz y 22 19 de pemex en",
            "start": 1723.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz",
            "start": 1725.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "26 99 otra vez las 76 la m\u00e1scara para el",
            "start": 1727.14,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "diesel en hermosillo sonora y 26 50 del",
            "start": 1731.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "full go en monclova coahuila y tambi\u00e9n",
            "start": 1735.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "continuamos monitoreando el tema de los",
            "start": 1738.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que est\u00e9n limpios y",
            "start": 1741.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que de preferencia",
            "start": 1745.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cobren qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas lp si",
            "start": 1747.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacemos corte el 6 de julio al precio",
            "start": 1750.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "internacional del gas lp ser\u00eda de 27",
            "start": 1752.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos por kilo mientras",
            "start": 1756.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que el promedio de las 145 regiones fue",
            "start": 1760.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 24 pesos con 50 centavos esto es para",
            "start": 1764.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cilindros de gas para tanques",
            "start": 1768.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estacionarios fue de 13 pesos 21",
            "start": 1770.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centavos por litro mientras que el",
            "start": 1773.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precio internacional de 14 pesos con 46",
            "start": 1775.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "centavos por litro seguimos encontrando",
            "start": 1779.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casos por abajo del precio m\u00e1ximo",
            "start": 1781.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "establecido para las zonas esto en",
            "start": 1784.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hidalgo san luis potos\u00ed zacatecas",
            "start": 1786.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coahuila tlaxcala estado de m\u00e9xico",
            "start": 1788.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guerrero y sinaloa un ejemplo de ellos",
            "start": 1790.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "flama mex en huejutla de reyes hidalgo",
            "start": 1794.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico para tanque",
            "start": 1798.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estacionario de 12 pesos 37 centavos el",
            "start": 1801.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13",
            "start": 1805.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1807.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "64 centavos un poco m\u00e1s de un peso por",
            "start": 1808.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "litro muy buen precio de los",
            "start": 1811.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consumidores en esta zona esta empresa",
            "start": 1813.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sonigas en san felipe guanajuato",
            "start": 1816.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "25 pesos con 25 centavos el kilo para",
            "start": 1821.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cilindros de gas el precio m\u00e1ximo en esa",
            "start": 1825.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "zona es de 25 pesos con 69 centavos",
            "start": 1828.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ahora menos en h\u00e1bitos los consumidores",
            "start": 1832.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con sonigas en esta zona encontramos",
            "start": 1835.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 1838.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "menores que se tomaron las medidas esto",
            "start": 1840.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "fue en un instrumento de medici\u00f3n que",
            "start": 1844.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estaba descalibrado y ser las",
            "start": 1846.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "781 visitas que hicimos estaban",
            "start": 1850.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "respetando el precio m\u00e1ximo como vimos",
            "start": 1853.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "incluso dando por abajo del precio",
            "start": 1856.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo quien es quien en la canasta de",
            "start": 1858.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los 24 productos que m\u00e1s consumimos las",
            "start": 1861.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "familias mexicanas podemos ver que hay",
            "start": 1864.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una estabilidad en el \u00edndice nacional de",
            "start": 1867.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precios al consumidor en lo referente a",
            "start": 1871.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bebidas y alimentos una baja ya muy",
            "start": 1873.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "significativa en los precios m\u00e1ximos de",
            "start": 1876.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estos 24 productos y estabilidad y una",
            "start": 1880.15,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tendencia ligera a la baja en los",
            "start": 1884.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precios m\u00ednimos vamos a verlo en cada",
            "start": 1886.299,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "una de las zonas",
            "start": 1889.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos la zona centro donde el precio",
            "start": 1890.4,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto lo encontramos en walmart",
            "start": 1894.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "express de naucalpan en el estado de",
            "start": 1897.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "mexico estas 24 productos los tuvo en",
            "start": 1900.22,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "mil 94 pesos la semana pasada pero lo",
            "start": 1903.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden comparar con la semana antepasada",
            "start": 1908.169,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en donde hay una diferencia arriba de",
            "start": 1909.97,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los 100 pesos por abajo como precio",
            "start": 1914.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y lo mismo sucede en el precio",
            "start": 1917.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el mejor precio lo encontramos en",
            "start": 1920.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "chedraui de cuernavaca morelos a",
            "start": 1922.33,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "958 pesos con 20 centavos cuando la",
            "start": 1925.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semana pasada",
            "start": 1929.559,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estuvo pr\u00e1cticamente 50 pesos arriba en",
            "start": 1930.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo nos vamos a la zona",
            "start": 1935.169,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "norte centro norte y en la centro norte",
            "start": 1938.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estuvo en la m\u00e1scara walmart en la paz",
            "start": 1941.71,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "baja california a mil 73 pesos con 60",
            "start": 1946.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1950.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "110 pesos por abajo de la m\u00e1s alta la",
            "start": 1951.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "semana pasada y soriana hiper en",
            "start": 1954.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1959.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "971 pesos a una y 20 pesos por abajo un",
            "start": 1963.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de 23 por abajo de la semana",
            "start": 1967.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasada las centrales de abasto fueron",
            "start": 1969.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "superadas por los supermercados en",
            "start": 1972.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siendo los m\u00e1s econ\u00f3micos esto no lo",
            "start": 1975.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos visto se ve que ya est\u00e1n",
            "start": 1978.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aliando se de todos los supermercados",
            "start": 1981.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con nosotros las consumidoras y",
            "start": 1983.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consumidores esto es muy muy favorable",
            "start": 1985.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mil 97 pesos con 20 centavos la opci\u00f3n",
            "start": 1988.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara en la zona",
            "start": 1992.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "norte desde la central de abastos ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1993.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3 en la central de",
            "start": 1997.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abastos de monterrey nuevo l\u00e9on que",
            "start": 1999.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00edan estado los m\u00e1s econ\u00f3micos",
            "start": 2002.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y esta semana cayeron a los m\u00e1s",
            "start": 2004.68,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n a\u00fan as\u00ed est\u00e1n 110 pesos",
            "start": 2008.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en promedio por abajo de lo que estaba",
            "start": 2013.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la semana pasada al m\u00e1s caro ese mar",
            "start": 2015.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de fuentes mares en chihuahua chihuahua",
            "start": 2019.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica a 951 pesos con",
            "start": 2021.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "48 centavos tambi\u00e9n 20 pesos por abajo",
            "start": 2025.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la semana pasada y en la zona",
            "start": 2028.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sur-sureste tenemos la opci\u00f3n m\u00e1s cara",
            "start": 2032.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es the world mark en tuxtla guti\u00e9rrez",
            "start": 2035.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "chiapas mil 63 pesos con 39 centavos 100",
            "start": 2037.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pesos en promedio m\u00e1s barato que la",
            "start": 2043.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana antepasada y la semana pasada la",
            "start": 2045.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica en esta zona fue bodega",
            "start": 2048.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1 en centro tabasco",
            "start": 2051.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "954 pesos con 55 centavos toca reportar",
            "start": 2053.99,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n remesas qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2058.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en las remesadoras contin\u00faa un aumento",
            "start": 2062.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de d\u00f3lares que nos env\u00edan",
            "start": 2066.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas y los h\u00e9roes de all\u00e1 eeuu",
            "start": 2070.5,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que siguen redoblando esfuerzos con su",
            "start": 2073.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajo y enviando un promedio de 350",
            "start": 2077.169,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a la semana las remesas fueron",
            "start": 2080.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cinco mil",
            "start": 2082.75,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "172 millones de d\u00f3lares lo cual",
            "start": 2084.119,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 2 63.9 por ciento m\u00e1s que en",
            "start": 2087.669,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2018",
            "start": 2091.21,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "55.9 por ciento m\u00e1s que en el 2019",
            "start": 2093.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "50.1 por ciento m\u00e1s que en el 2020 y",
            "start": 2097.529,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "14.3 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 2100.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una tendencia de crecimiento constante a",
            "start": 2104.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo largo de esta administraci\u00f3n lo que",
            "start": 2108.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "habla de una gran confianza por parte de",
            "start": 2111.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las h\u00e9roes y hero\u00ednas que trabajan all\u00e1",
            "start": 2114.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los eeuu quien fue la mejor opci\u00f3n",
            "start": 2117.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerden nuestros paisanos nuestras",
            "start": 2119.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "paisanos que lo deciden ustedes hayan",
            "start": 2122.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "eeuu ustedes al escoger la remesadora",
            "start": 2124.75,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "hacen que lleguen m\u00e1s pesos a su esposa",
            "start": 2128.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "oa su mam\u00e1 ac\u00e1 en m\u00e9xico un link fue la",
            "start": 2132.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n que lo tomen en cuenta por",
            "start": 2135.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los 350 d\u00f3lar para env\u00edo de efectivo",
            "start": 2138.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejo 7 mil 105 pesos",
            "start": 2141.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mientras que la peor o peor opci\u00f3n fue",
            "start": 2144.93,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de de zoom que nos dio 600 6 mil 847",
            "start": 2148.09,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pesos con 54",
            "start": 2154.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "centavos estamos hablando de m\u00e1s de",
            "start": 2157.5,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "250 pesos de diferencia no hemos visto",
            "start": 2162.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en otros meses diferencias tan",
            "start": 2165.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "significativas esto quiere decir que si",
            "start": 2168.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueden hacer que rindan sus d\u00f3lares en",
            "start": 2170.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos si escogen bien la remesadora ya",
            "start": 2172.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en eeuu un link la mejor opci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2175.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para dep\u00f3sito en cuenta 7 mil 105 pesos",
            "start": 2179.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "igual que con el env\u00edo de efectivo el",
            "start": 2182.01,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mismo monto mientras que la peor opci\u00f3n",
            "start": 2186.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fue pan de amm\u00e1n y transfer con",
            "start": 2188.83,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "6.835 pesos con 44 centavos que fue el",
            "start": 2191.79,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "promedio y eso porque cobraron una",
            "start": 2197.28,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 95 centavos y el",
            "start": 2200.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2204.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el tipo cambiario 19 pesos con 81",
            "start": 2206.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centavos por d\u00f3lar vean ustedes como un",
            "start": 2209.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "link que no cobra comisi\u00f3n que es uno de",
            "start": 2212.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los factores tiene tambi\u00e9n un muy buen",
            "start": 2214.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tipo cambiario 20 pesos con 30 centavos",
            "start": 2217.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el promedio es eso en lo que hay que",
            "start": 2220.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fijarse all\u00e1 en eeuu quien tiene la",
            "start": 2222.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menor comisi\u00f3n no cero comisi\u00f3n y quien",
            "start": 2226.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos paga m\u00e1s pesos por esos d\u00f3lares el",
            "start": 2228.78,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mejor tipo cambiario muchas gracias",
            "start": 2232.319,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a todas y todos buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2244.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente que tenga",
            "start": 2248.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "un buen viaje regrese pronto y con muy",
            "start": 2250.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 2253.109,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda y tarde tambi\u00e9n por tu siempre",
            "start": 2254.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "oportuna informaci\u00f3n",
            "start": 2259.07,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura y el instituto",
            "start": 2263.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda",
            "start": 2265.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "venimos realizando un",
            "start": 2267.58,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "arduo intenso trabajo para acompa\u00f1ar el",
            "start": 2270.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario del tren maya desde",
            "start": 2274.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la perspectiva de la cultura desde la",
            "start": 2278.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "perspectiva de la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 2282.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "memoria y la riqueza cultural de la",
            "start": 2285.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2288.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el trabajo que realizamos tiene cuatro",
            "start": 2291.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vertientes la primera el salvamento",
            "start": 2294.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 2298.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y los materiales que nos",
            "start": 2303.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proporcionan los innumerables hallazgos",
            "start": 2306.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que vamos",
            "start": 2309.71,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "encontrando a lo largo de la ruta del",
            "start": 2313.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 2316.369,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la segunda tarea tiene que ver con el",
            "start": 2318.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2321.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como bien ha dicho el presidente se",
            "start": 2323.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trata de que este sistema de movilidad",
            "start": 2327.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9 acompa\u00f1ado por atractivos desde el",
            "start": 2329.62,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "punto de vista educativo cultural y",
            "start": 2335.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico que le permitan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2337.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y a los visitantes apreciar las",
            "start": 2341.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "maravillas de la civilizaci\u00f3n maya del",
            "start": 2344.9,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pasado y el presente",
            "start": 2349.34,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2351.69,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "se dirige por ahora a 21 zonas en los 5",
            "start": 2355.579,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estados por los que transcurre el tren",
            "start": 2362.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "maya la tercera l\u00ednea de trabajo es el",
            "start": 2364.549,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollo de centros de atenci\u00f3n a",
            "start": 2368.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 2370.759,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 2373.119,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nueve zonas arqueol\u00f3gicas de estas 21",
            "start": 2377.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que permitan que los visitantes se",
            "start": 2381.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encuentren servicios complementarios que",
            "start": 2384.19,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hagan m\u00e1s adecuada m\u00e1s disfrutable la",
            "start": 2387.28,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "visita a los sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2393.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y la cual cuarta l\u00ednea de trabajo tiene",
            "start": 2396.329,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que ver con la promoci\u00f3n cultural",
            "start": 2400.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el trabajo comunitario",
            "start": 2404.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la salvaguardia de las expresiones",
            "start": 2406.75,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "culturales vivas de la lengua los",
            "start": 2409.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "universos simb\u00f3licos y las tradiciones",
            "start": 2413.569,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "de los pueblos mayas del presente porque",
            "start": 2416.599,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el patrimonio cultural no s\u00f3lo es aquel",
            "start": 2421.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que viene de las antiguas civilizaciones",
            "start": 2424.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el que producen y",
            "start": 2427.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reproducen d\u00eda con d\u00eda las comunidades y",
            "start": 2430.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblos de nuestro pa\u00eds en su diversidad",
            "start": 2434.39,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "quisiera que destacar como el trabajo de",
            "start": 2438.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salvamente arqueol\u00f3gico",
            "start": 2443.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "viene incorporando d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2446.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "innumerables hallazgos si nos referimos",
            "start": 2449.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2452.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las estructuras",
            "start": 2455.41,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y bienes inmuebles que vamos encontrando",
            "start": 2458.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pueden ustedes comparar que hasta el 20",
            "start": 2461.069,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de junio de 2022 llev\u00e1bamos 23 mil",
            "start": 2464.109,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "778 elementos constructivos",
            "start": 2469.049,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "descubiertos",
            "start": 2473.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "registrados y conservados y el 10 de",
            "start": 2474.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "julio la cifra hab\u00eda aumentado a 24.000",
            "start": 2478.96,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "67 estamos hablando de apenas 20 d\u00edas de",
            "start": 2482.7,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "trabajo en cuanto a objetos",
            "start": 2487.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico relativamente completos o",
            "start": 2492.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bienes muebles como pueden ser metales",
            "start": 2495.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "piezas de cer\u00e1mica esculturas en piedra",
            "start": 2498.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "u otros objetos que incluyen sin duda",
            "start": 2502.29,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "alguna tambi\u00e9n elementos dom\u00e9sticos",
            "start": 2506.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llev\u00e1bamos",
            "start": 2511.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "1.334 objetos muebles",
            "start": 2513.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "descubiertos el 20 de junio y el 10 de",
            "start": 2516.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "julio llevamos ya mil",
            "start": 2519.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "345",
            "start": 2522.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en cuanto al hallazgo de enterramientos",
            "start": 2525.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2528.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "osamentas fundamentalmente en entierros",
            "start": 2530.16,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de superficie pero tambi\u00e9n en contextos",
            "start": 2534.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de cavernas y cuevas sumergidas",
            "start": 2537.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pasamos de",
            "start": 2541.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "373 a",
            "start": 2543.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "384 en",
            "start": 2545.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuanto a rasgos naturales asociados a",
            "start": 2547.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contexto arqueol\u00f3gico como pueden ser",
            "start": 2550.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuevas pozos y cenotes nos mantenemos",
            "start": 2553.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2556.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "775 en cuanto a fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 2557.7,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "es decir lo que popularmente se conoce",
            "start": 2562.83,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "como tepalcates asociados a piezas de",
            "start": 2567.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica pero que se encuentran",
            "start": 2571.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fragmentadas pasamos de",
            "start": 2572.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "458.000 a",
            "start": 2575.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "489 mil pr\u00e1cticamente medio mill\u00f3n de",
            "start": 2577.68,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tiestos de cer\u00e1mica que ser\u00e1n analizados",
            "start": 2582.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para que podamos a partir de ah\u00ed",
            "start": 2585.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 2588.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "temporalidad es encontrar relaciones",
            "start": 2590.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 2593.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encontrar frecuencias estil\u00edsticas",
            "start": 2594.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quiero que se observe como este esta",
            "start": 2597.99,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de materiales en terreno se",
            "start": 2602.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ha desarrollado entre el tramo 1 y el",
            "start": 2605.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tramo 4 porque en el tramo 5 estamos",
            "start": 2608.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esperando que una vez que",
            "start": 2612.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "levante la suspensi\u00f3n podamos continuar",
            "start": 2615.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los trabajos de excavaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 2618.619,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en cuanto a vasijas completas o",
            "start": 2622.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "relativamente completas pasamos de 305",
            "start": 2625.53,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "recuperadas hasta el 20 de junio a",
            "start": 2629.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "380",
            "start": 2633.109,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "quiero que observen que estos hallazgos",
            "start": 2635.26,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en toda la ruta del tren maya no",
            "start": 2639.12,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el tramo 5 es m\u00e1s la inmensa",
            "start": 2644.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de estos hallazgos son del tramo",
            "start": 2647.41,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "1 al 4 es decir el de la ruta que va",
            "start": 2650.68,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "desde palenque hasta canc\u00fan no pasando",
            "start": 2657.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por esc\u00e1rcega donde termina el tramo 1",
            "start": 2662.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed donde termina el tramo 2 izamal",
            "start": 2665.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "donde termina el tramo 3 y canc\u00fan donde",
            "start": 2669.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "termina el tramo 4",
            "start": 2672.94,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por supuesto que en el tramo 5 hay",
            "start": 2675.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hallazgos",
            "start": 2677.819,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero lo mismo hay en todos los tramos",
            "start": 2678.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que si se cambia el trump el trazo pues",
            "start": 2683.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "igual va a haber muchos hallazgos el",
            "start": 2686.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problema no es el trazo el problema es",
            "start": 2688.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1amiento arqueol\u00f3gico para",
            "start": 2691.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "poder recuperar el material que se va",
            "start": 2694.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "encontrando y para conservar las",
            "start": 2697.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estructuras que deben permanecer en el",
            "start": 2700.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sitio",
            "start": 2704.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quiero ahora se\u00f1or presidente como nos",
            "start": 2706.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo ha solicitado que mes con mes vayamos",
            "start": 2709.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dando cuenta del mejoramiento de las",
            "start": 2713.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2716.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada mes vamos a escoger una o varias",
            "start": 2718.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas para que vayan",
            "start": 2720.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2723.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "observando como adem\u00e1s del salvamento y",
            "start": 2724.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "rescate arqueol\u00f3gicos estamos haciendo",
            "start": 2727.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un gran trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 2731.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 2734.22,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mejoramiento mantenimiento y operaci\u00f3n",
            "start": 2737.07,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de las zonas arqueol\u00f3gicas que se",
            "start": 2740.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encuentran en la cercan\u00eda de este",
            "start": 2744.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sistema de movilidad tan importante para",
            "start": 2747.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el sureste y la pen\u00ednsula que es el 3",
            "start": 2750.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mayo les vamos a poner entonces ahora",
            "start": 2752.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente un v\u00eddeo que habla de los",
            "start": 2756.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "trabajos en la zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 2759.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "palenque que es donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 2761.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avanzado el programa de mejoramiento de",
            "start": 2764.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n",
            "start": 2768.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 2770.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2776.87,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2784.2,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el proyecto tren mayas y minka que ha",
            "start": 2791.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representado para el instituto nacional",
            "start": 2794.23,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia la",
            "start": 2796.0,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "oportunidad de llevar a cabo la m\u00e1s",
            "start": 2798.309,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "extensa investigaci\u00f3n de salvamento",
            "start": 2800.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico que haya tenido lugar en la",
            "start": 2802.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya en toda su historia",
            "start": 2804.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este importante proyecto del",
            "start": 2810.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico considera una",
            "start": 2812.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para la investigaci\u00f3n",
            "start": 2814.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mejora de las zonas",
            "start": 2816.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas vinculadas a su ruta en el",
            "start": 2819.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "marco del proyecto de mejoramiento de",
            "start": 2821.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa y la",
            "start": 2823.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de centros de atenci\u00f3n a",
            "start": 2826.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 2828.14,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2833.19,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "antigua ciudad maya de palenque",
            "start": 2839.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial es la zona en que",
            "start": 2841.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "iniciaron ya las obras de tal manera que",
            "start": 2844.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llevamos un 45 por ciento de avance en",
            "start": 2846.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2849.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 2851.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que incluir\u00e1 medidas sustentables en su",
            "start": 2852.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o y ser\u00e1 el mundo inicial de la",
            "start": 2855.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visita de los viajeros permitiendo",
            "start": 2858.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ordenar el acceso y las actividades",
            "start": 2860.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "relacionadas con el comercio de",
            "start": 2862.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas y la oferta de servicios al",
            "start": 2864.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 2866.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el interior de la zona se trabaja en",
            "start": 2870.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otras mejoras como los nuevos servicios",
            "start": 2872.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sanitarios obras que han implicado un",
            "start": 2875.21,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico para garantizar",
            "start": 2877.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la integridad de una plataforma mec\u00e1nica",
            "start": 2880.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nunca antes excavada y que ha dado como",
            "start": 2882.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 2886.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hallazgos sin precedentes",
            "start": 2886.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2889.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se fueron descubriendo una gran cantidad",
            "start": 2892.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de objetos de piedra logrando recuperar",
            "start": 2895.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una vajilla de obsidiana y pedernal",
            "start": 2898.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que nos llevan a presumir el hallazgo",
            "start": 2902.309,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del primer taller de m\u00edtica de palencia",
            "start": 2904.769,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que los mayos de esta ciudad entre los",
            "start": 2907.229,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 600 al 850 de nuestra era labraban",
            "start": 2909.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sus herramientas para la casa la",
            "start": 2914.009,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n o hasta para el sacrificio",
            "start": 2916.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "piezas \u00fanicas que se encuentran en un",
            "start": 2919.339,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proceso de limpieza y registro para su",
            "start": 2922.109,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "posterior investigaci\u00f3n",
            "start": 2924.539,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2925.66,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "lo interesante es que",
            "start": 2930.309,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en el edificio hemos encontrado",
            "start": 2933.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "abundantes much\u00edsima evidencia que est\u00e1",
            "start": 2936.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "relacionada con la producci\u00f3n l\u00edtica y",
            "start": 2938.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos toda la cadena operativa de",
            "start": 2941.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n es la primera vez que se",
            "start": 2943.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "detecta este tipo de evidencia para el",
            "start": 2945.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sitio durante mucho tiempo en los",
            "start": 2947.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conjuntos habitacionales es una cantidad",
            "start": 2949.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cantidad sin precedentes de la talla",
            "start": 2951.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00edtica y que nos habla que este edificio",
            "start": 2955.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde su funcionamiento tuvo esa",
            "start": 2957.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n aqu\u00ed tenemos miles de las",
            "start": 2959.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casas es decir hoy tallas los artefactos",
            "start": 2962.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya superan los 2000 por ejemplo lo que",
            "start": 2964.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos viendo en este caso es de que",
            "start": 2966.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos todo este tipo de materiales ac\u00e1",
            "start": 2969.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y ya andamos seleccionando cuales son",
            "start": 2971.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "navajillas cu\u00e1les son reformas cu\u00e1les",
            "start": 2974.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son las secundarias las terciarias y",
            "start": 2976.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "todo eso va a una base de datos",
            "start": 2979.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "otro importante hallazgo es la osamenta",
            "start": 2983.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de una mujer que entre otras",
            "start": 2986.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas presenta deformaci\u00f3n",
            "start": 2988.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "craneal e incrustaciones de piedras",
            "start": 2990.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preciosas en la dentadura lo que nos",
            "start": 2992.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habla de su influencia y prestigio en la",
            "start": 2995.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sociedad palencana adem\u00e1s de ser una",
            "start": 2997.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oportunidad \u00fanica de investigaci\u00f3n para",
            "start": 2999.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "entender de mejor manera el rol de la",
            "start": 3002.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujer en la sociedad maya de su \u00e9poca",
            "start": 3005.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3007.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se trata de una mujer",
            "start": 3010.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el estilo cer\u00e1mico que debi\u00f3",
            "start": 3013.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de haber vivido aqu\u00ed entre el 800 y el",
            "start": 3016.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "850 despu\u00e9s de cristo y en las \u00faltimas",
            "start": 3018.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "etapas no de ocupaci\u00f3n de la ciudad este",
            "start": 3021.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces bueno en este caso pues si no",
            "start": 3025.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hay como varios elementos para suponer",
            "start": 3026.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que es un entierro bastante especial de",
            "start": 3028.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alguien importante tal vez para el grupo",
            "start": 3030.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no de los que hac\u00edan esta actividad de",
            "start": 3032.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "anal\u00edtica",
            "start": 3034.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan debieron de haber tenido un",
            "start": 3035.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "instrumental elaborado pues en piedra",
            "start": 3038.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "elaborado con huesos o hasta huesos de",
            "start": 3041.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "animal astas de venados y con eso",
            "start": 3044.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "debieron haber trabajado con toda",
            "start": 3047.6,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "delicadeza",
            "start": 3049.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3050.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 3054.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica se desarrollan tambi\u00e9n en",
            "start": 3055.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distintos puntos de la zona algunos de",
            "start": 3058.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos con miras a extender el \u00e1rea de",
            "start": 3061.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visita a lugares hasta ahora",
            "start": 3063.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desconocidos para los visitantes en",
            "start": 3065.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde se llevan a cabo estudios nuevos y",
            "start": 3068.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de estructuras como sucede en",
            "start": 3070.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el llamado grupo 4 espacio que se",
            "start": 3073.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabaja junto con expertos de la",
            "start": 3076.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 3078.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde se exploran un par de adoratorios",
            "start": 3080.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y se han hallado enterramientos \u00fanicos",
            "start": 3083.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en su tipo que revelan la existencia del",
            "start": 3086.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primer cementerio localizado en esta",
            "start": 3089.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante urbe para los antiguos mayas",
            "start": 3091.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hemos encontrado alrededor de 70",
            "start": 3095.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "70 individuos como en 46 sepulturas",
            "start": 3098.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diferentes distribuidos alrededor",
            "start": 3102.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de estos dos edificios en un \u00e1rea muy",
            "start": 3105.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a es la primera vez que",
            "start": 3107.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que podemos estar seguros de la",
            "start": 3111.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "existencia del cementerio pero nunca",
            "start": 3113.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos encontrado tal cantidad de",
            "start": 3115.93,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "individuos asociados",
            "start": 3118.03,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "indiscutiblemente a la presencia de",
            "start": 3120.089,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "otros dos personajes importantes",
            "start": 3122.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3124.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "avanzamos en las acciones de",
            "start": 3128.14,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3130.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "salvaguardia y mejoramiento de la zona",
            "start": 3131.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de palenque para cumplir",
            "start": 3133.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con la encomienda y compromiso del",
            "start": 3136.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudio cuidado y recuperaci\u00f3n del",
            "start": 3137.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural y la reivindicaci\u00f3n",
            "start": 3140.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de las culturas mayas hist\u00f3ricas y vivas",
            "start": 3143.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "orgullo de nuestra identidad",
            "start": 3146.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pluricultural como naci\u00f3n al tiempo que",
            "start": 3147.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se favorece el bienestar y desarrollo",
            "start": 3151.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "social del sureste mexicano y la",
            "start": 3153.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 3155.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "explica el palenque la ca\u00f1a",
            "start": 3159.88,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3163.55,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "es cuanto",
            "start": 3170.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "faltan v\u00eddeos",
            "start": 3182.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "traen malla reporte de avances 11 de",
            "start": 3188.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "julio de 2022 en el tramo 1 avanza la",
            "start": 3192.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pasos superiores",
            "start": 3196.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ferroviarios los cuales garantizar\u00e1n la",
            "start": 3197.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "conectividad de las comunidades para que",
            "start": 3200.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantengan sus actividades cotidianas en",
            "start": 3202.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenosique en tabasco contin\u00faan los",
            "start": 3205.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajos en ambos lados del r\u00edo",
            "start": 3207.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "usumacinta para la cimentaci\u00f3n de las",
            "start": 3208.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bases que dar\u00e1n soporte al paso del tren",
            "start": 3211.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el puente de boca del cerro el cual",
            "start": 3213.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una longitud de 220 metros",
            "start": 3215.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 a la altura de pomuch en",
            "start": 3219.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el municipio de hecelchak\u00e1n campeche",
            "start": 3222.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos para comenzar la",
            "start": 3224.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de rieles en",
            "start": 3227.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa zona tambi\u00e9n se cuenta ya con m\u00e1s de",
            "start": 3229.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "85 mil durmientes con los cuales avanza",
            "start": 3232.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el armado de v\u00eda cada durmiente tiene un",
            "start": 3235.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "peso aproximado de 350 kilogramos",
            "start": 3237.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sigue la construcci\u00f3n de un paso",
            "start": 3241.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de fauna tipo puente que servir\u00e1 para",
            "start": 3243.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que las especies end\u00e9micas crucen",
            "start": 3245.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "libremente y se conserve el ecosistema",
            "start": 3247.73,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 en las inmediaciones de la",
            "start": 3251.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "localidad de mulchech\u00e9n municipio de",
            "start": 3254.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "kanas\u00edn en yucat\u00e1n avanzan los trabajos",
            "start": 3256.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de terrapl\u00e9n mientras que en el poblado",
            "start": 3259.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tella tambi\u00e9n en kanas\u00edn se realizan",
            "start": 3260.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "excavaciones para el salvamento",
            "start": 3263.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 3265.28,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 en el municipio de um\u00e1n",
            "start": 3267.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n contin\u00faa la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 3270.009,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "durmientes en sus dos l\u00edneas de",
            "start": 3272.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n hasta el momento se generan",
            "start": 3274.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "12.000 piezas cada semana",
            "start": 3276.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ya son m\u00e1s de 114.000 los empleos",
            "start": 3279.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generados en el sureste de m\u00e9xico por el",
            "start": 3282.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya el tren maya",
            "start": 3284.71,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 3287.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3288.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informa el",
            "start": 3295.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avance en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 3297.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda r\u00edo baluarte sinaloa la presa",
            "start": 3299.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tiene un avance f\u00edsico del 55 por ciento",
            "start": 3302.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n del geo",
            "start": 3305.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "compuesto en la talla aguas arriba que",
            "start": 3308.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con su impermeabilidad garantizar\u00e1 junto",
            "start": 3310.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con los t\u00faneles 1 y 2 el desv\u00edo del",
            "start": 3312.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cauce del r\u00edo baluarte en \u00e9poca de",
            "start": 3314.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 3315.86,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "en la zona de captaci\u00f3n del t\u00fanel 3 se",
            "start": 3317.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llevan a cabo trabajos de colocaci\u00f3n y",
            "start": 3320.349,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "habilitado de acero de refuerzo y",
            "start": 3322.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "concreto as\u00ed como revestimiento con un",
            "start": 3323.829,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "equipo denominado jumbo en la zona del",
            "start": 3325.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cauce se realizan trabajos de carga",
            "start": 3328.39,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acarreo colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de",
            "start": 3330.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "materiales para el desplante de la",
            "start": 3332.529,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cortina contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 3334.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de material para",
            "start": 3336.13,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de la pantalla pl\u00e1stica",
            "start": 3338.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la tarea aguas abajo en el canal de",
            "start": 3340.089,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llamada del vertedor 1 se realizan",
            "start": 3342.579,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "trabajos de barrenado y colocaci\u00f3n de",
            "start": 3344.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concreto ha lanzado as\u00ed como la",
            "start": 3346.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y",
            "start": 3348.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concreto en canal de descarga en el",
            "start": 3349.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "canal de llamada del vertedor 2 se",
            "start": 3352.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "llevan a cabo trabajos de colocaci\u00f3n de",
            "start": 3354.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "siembra acero de refuerzo y colocaci\u00f3n",
            "start": 3356.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de concreto hidr\u00e1ulico en muros de",
            "start": 3358.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gravedad de las m\u00e1rgenes derecha e",
            "start": 3360.099,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "izquierda as\u00ed como la colocaci\u00f3n de",
            "start": 3361.72,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "drenes concreto hidr\u00e1ulico para losa de",
            "start": 3364.029,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "piso y concreto para muros laterales a",
            "start": 3366.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la fecha se han generado tres mil 938",
            "start": 3369.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empleos en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 3371.95,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3374.55,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ustedes tres cuatro cinco o seis hay que",
            "start": 3379.05,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "dar a ver si no alcanza el tiempo",
            "start": 3383.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas daniel",
            "start": 3390.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "escobar de la revista proceso",
            "start": 3392.66,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno primero lo que tiene",
            "start": 3393.86,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que ver con el tema de la reuni\u00f3n que va",
            "start": 3395.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "a tener con el presidente de eeuu joe",
            "start": 3396.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "biden sabemos que va a tratar temas de",
            "start": 3398.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n tambi\u00e9n el plan",
            "start": 3401.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antiinflacionario pero tambi\u00e9n en",
            "start": 3402.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materia de seguridad preguntarle bueno",
            "start": 3404.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues en mucho tiempo las posturas de",
            "start": 3406.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ambos pa\u00edses se manten\u00edan en pues",
            "start": 3408.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acusaciones de decir que m\u00e9xico era",
            "start": 3410.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quien distribu\u00eda vend\u00eda drogas y m\u00e9jico",
            "start": 3413.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respond\u00eda que era eeuu qui\u00e9n armaba a",
            "start": 3415.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los grupos delincuenciales pues",
            "start": 3417.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precisamente para que tuvieran ese poder",
            "start": 3419.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en territorio nacional cu\u00e1l ser\u00e1 la",
            "start": 3420.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "postura de m\u00e9xico en torno a esta",
            "start": 3422.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n sobre todo tambi\u00e9n lo que",
            "start": 3424.94,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el tema de la",
            "start": 3426.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que han tenido en otras",
            "start": 3428.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "administraciones son anteriores a\u00f1os las",
            "start": 3429.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "agencias internacionales de seguridad el",
            "start": 3432.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tema de armas el tema de drogas c\u00f3mo lo",
            "start": 3434.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "van a abordar",
            "start": 3436.01,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "bueno en general es una reuni\u00f3n para",
            "start": 3437.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y reafirmar nuestro compromiso de",
            "start": 3445.21,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 3448.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestros pueblos",
            "start": 3450.319,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito y hay temas",
            "start": 3453.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 3457.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3459.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 3460.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con los programas de",
            "start": 3464.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo no s\u00f3lo",
            "start": 3467.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n el",
            "start": 3470.97,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "apoyo a pa\u00edses de centroam\u00e9rica",
            "start": 3475.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a tratar el tema",
            "start": 3480.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "inflacionario",
            "start": 3485.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 3487.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 3490.63,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y podemos",
            "start": 3492.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cerrar filas trabajar",
            "start": 3497.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de como un acuerdo para",
            "start": 3499.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 3506.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en eeuu y en m\u00e9xico",
            "start": 3509.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con medidas bilaterales",
            "start": 3512.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ese es otro tema",
            "start": 3517.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lo de seguridad seguramente tambi\u00e9n se",
            "start": 3521.25,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "va a abordar",
            "start": 3525.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es muy buena la relaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 3527.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 3529.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre en el marco de el respeto a",
            "start": 3532.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3537.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "han cambiado las cosas como t\u00fa lo",
            "start": 3538.56,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alas antes",
            "start": 3542.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el llamado plan m\u00e9rida",
            "start": 3545.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3550.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3554.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "violaba nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3557.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 cuando",
            "start": 3560.88,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3565.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deliberada en un programa llamado r\u00e1pido",
            "start": 3568.029,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y furioso se permiti\u00f3 la entrada de",
            "start": 3572.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "armas de eeuu",
            "start": 3574.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esto es un acuerdo",
            "start": 3577.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos",
            "start": 3580.65,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y esas armas causaron da\u00f1os p\u00e9rdida de",
            "start": 3583.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 3586.979,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 3589.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 3591.579,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "hay cooperaci\u00f3n pero",
            "start": 3593.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se respeta",
            "start": 3597.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds y as\u00ed lo ha",
            "start": 3599.77,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entendido el presidente bai",
            "start": 3604.3,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "esto tenemos que reconocerlo y",
            "start": 3608.03,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "agradecerlo",
            "start": 3610.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de modo que no tenemos",
            "start": 3612.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 3616.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y espero que el resultado",
            "start": 3618.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "sea bueno para nuestros pueblos",
            "start": 3622.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3627.599,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3629.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n",
            "start": 3633.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con nuestros vecinos",
            "start": 3636.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y mantener una pol\u00edtica de buena",
            "start": 3640.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 3643.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no son en",
            "start": 3647.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "historia nos une",
            "start": 3649.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una frontera",
            "start": 3652.17,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3654.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tres mil ciento ochenta kil\u00f3metros",
            "start": 3655.859,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no suene el tratado comercial",
            "start": 3661.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3665.809,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3669.809,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n econ\u00f3mica muy importante",
            "start": 3671.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "somos segundos socios de",
            "start": 3676.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eeuu en el mundo",
            "start": 3680.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "segundo socio comercial",
            "start": 3684.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer socio que tienen ellos",
            "start": 3686.23,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "es canad\u00e1",
            "start": 3689.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el segundo es m\u00e9xico",
            "start": 3691.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un intercambio",
            "start": 3695.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 3699.69,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "constante permanente y adem\u00e1s",
            "start": 3701.15,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "por la crisis econ\u00f3mica actual",
            "start": 3706.109,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "por la inflaci\u00f3n",
            "start": 3711.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3714.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds con muchas oportunidades",
            "start": 3716.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 3720.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1",
            "start": 3722.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viento que est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n",
            "start": 3725.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 3728.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a mexico como nunca",
            "start": 3730.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3733.6,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3734.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 3736.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues se fortaleciendo las relaciones",
            "start": 3739.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y comerciales con eeuu en",
            "start": 3742.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este respeto a la soberan\u00eda que se est\u00e1",
            "start": 3747.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manteniendo que se est\u00e1 buscando desde",
            "start": 3750.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n se pedir\u00e1 que ya no",
            "start": 3751.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intervengan agencias como la dea en la",
            "start": 3753.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tarea que le corresponde a mexico en",
            "start": 3755.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuanto a seguridad si interviniendo nada",
            "start": 3757.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 3759.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ya hay",
            "start": 3762.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3767.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3769.59,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay un marco legal que se ha respetado",
            "start": 3771.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3776.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3777.599,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 3779.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esa legalidad cuantos",
            "start": 3782.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "agentes pueden estar en mexico",
            "start": 3786.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los informes que tienen que estar",
            "start": 3791.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rindiendo a nuestro pa\u00eds y que pues no",
            "start": 3793.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3798.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y actuar por su cuenta ni",
            "start": 3800.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3804.43,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ordenar",
            "start": 3805.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que el gobierno",
            "start": 3807.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independiente soberano de m\u00e9xico lleva a",
            "start": 3810.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cabo en materia de pol\u00edtica",
            "start": 3813.37,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de seguridad porque antes \u00e9ste",
            "start": 3816.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "interven\u00eda",
            "start": 3821.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en operaciones",
            "start": 3826.2,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de combate a la delincuencia",
            "start": 3829.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3834.589,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en labores de inteligencia",
            "start": 3838.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3841.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a operativos",
            "start": 3844.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 3847.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta el embajador de sanciones lleg\u00f3 a",
            "start": 3850.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "opinar",
            "start": 3854.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "luego d",
            "start": 3856.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3858.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de tensi\u00f3n",
            "start": 3861.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la captura del asesinato de un grupo de",
            "start": 3863.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y presuntos delincuentes",
            "start": 3868.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 3871.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que ellos cooperaban",
            "start": 3874.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3877.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 3879.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "porque no le ten\u00edan confianza al",
            "start": 3881.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3883.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo era un opositor en ese entonces",
            "start": 3886.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y proteste",
            "start": 3889.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ay debe estar en m\u00ed",
            "start": 3892.88,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 3896.869,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "a los ojos se encuentra era embajador",
            "start": 3898.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or",
            "start": 3905.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "apellido",
            "start": 3910.309,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hispana",
            "start": 3913.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando calder\u00f3n",
            "start": 3917.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pascual",
            "start": 3920.069,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "si fue cu\u00e1ndo",
            "start": 3922.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en un enfrentamiento",
            "start": 3927.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "asesinaron a este se\u00f1or beltr\u00e1n",
            "start": 3931.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 3939.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "si lo buscan pues por ah\u00ed lo van",
            "start": 3942.119,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no sucede",
            "start": 3943.98,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "es muy respetuoso",
            "start": 3948.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el presidente baile",
            "start": 3951.369,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "siempre habla de que el trato entre",
            "start": 3954.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 3958.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "debe darse",
            "start": 3960.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un pie de igualdad",
            "start": 3962.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y de respeto a nuestra soberan\u00eda y as\u00ed",
            "start": 3966.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo hacen",
            "start": 3970.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y otros funcionarios",
            "start": 3972.61,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "imposible acaba de estar",
            "start": 3975.6,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "el secretario de marina",
            "start": 3978.289,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del gobierno de eeuu",
            "start": 3982.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 m\u00e9xico estuvo 23 d\u00edas",
            "start": 3986.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estuve en veracruz",
            "start": 3990.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con el almirante ojeda",
            "start": 3995.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n",
            "start": 4001.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "permanente estrecha de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4005.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y de respeto reciente finalmente sobre",
            "start": 4008.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este tema bueno ya pasaron parte de la",
            "start": 4011.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "agenda que va a tener s\u00f3lo un d\u00eda no se",
            "start": 4014.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "incluye entonces reuniones con",
            "start": 4016.22,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "empresarios mexicanos como se hab\u00eda",
            "start": 4017.54,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "solicitado tal vez en un principio y",
            "start": 4019.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntar tambi\u00e9n c\u00f3mo se defini\u00f3 o si",
            "start": 4020.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 la agenda entre las doctoras",
            "start": 4022.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ariel jacobs y tambi\u00e9n el autor a",
            "start": 4025.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller en esta agenda en eeuu",
            "start": 4027.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste",
            "start": 4029.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo al programa ma\u00f1ana",
            "start": 4032.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "llegamos a la casa blanca antes",
            "start": 4035.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tenemos un desayuno de trabajo",
            "start": 4039.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con la vicepresidenta cama la jarra",
            "start": 4042.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estamos con ella",
            "start": 4046.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "alredor de hora y media y luego en la",
            "start": 4051.849,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "casa blanca ya en pareja",
            "start": 4055.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con nuestras esposas",
            "start": 4058.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos encontramos",
            "start": 4063.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presente bail\u00e9n con su esposa me",
            "start": 4065.04,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 4068.2,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "beatriz",
            "start": 4069.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed platicamos un momento",
            "start": 4072.059,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como vivi\u00f3 en su momento",
            "start": 4076.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ellos tienen una agenda",
            "start": 4078.619,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 4082.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a una biblioteca",
            "start": 4084.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la esposa del presidente vladimir",
            "start": 4090.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 4092.65,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 4095.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las identifica",
            "start": 4098.069,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 4100.43,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los libros la ense\u00f1anza la investigaci\u00f3n",
            "start": 4102.159,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya nosotros nos quedamos ah\u00ed en la casa",
            "start": 4108.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "blanca- tratando asuntos",
            "start": 4110.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya luego por la tarde",
            "start": 4115.409,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "yo tengo actividades",
            "start": 4117.779,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 4120.65,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ser un homenaje",
            "start": 4123.719,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "al presidente franklin delano roosevelt",
            "start": 4125.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed",
            "start": 4130.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son uno de los mejores presidentes que",
            "start": 4133.39,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ha tenido estados unidos",
            "start": 4135.37,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "nos trat\u00f3 con mucho respeto",
            "start": 4138.589,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4142.799,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "que era presidente de eeuu",
            "start": 4144.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "era presidente de mexico el general",
            "start": 4149.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas fue cuando se expropi\u00f3",
            "start": 4151.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y actu\u00f3 con respecto a",
            "start": 4153.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4157.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4159.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "puede ser continua",
            "start": 4162.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4165.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se declar\u00f3 la guerra a los pa\u00edses de",
            "start": 4168.19,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "lg",
            "start": 4174.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "alemania e italia japon",
            "start": 4177.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 estados otros participar en la",
            "start": 4182.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guerra y a los cinco o seis meses m\u00e9xico",
            "start": 4185.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hizo lo propio una alianza ya no estaba",
            "start": 4188.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el presidente c\u00e1rdenas era el presidente",
            "start": 4192.0,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "\u00e1vila camacho",
            "start": 4194.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero por la guerra",
            "start": 4196.489,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este el presidente \u00e1vila camacho le",
            "start": 4200.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al ex presidente c\u00e1rdenas que se",
            "start": 4202.979,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "hiciera cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4205.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "defensa nacional sea que regres\u00f3",
            "start": 4209.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y estaba el presidente roosevelt y se",
            "start": 4212.91,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "llegaron a acuerdos muy importantes",
            "start": 4216.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 4218.929,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vino de visita el presente de roosevelt",
            "start": 4220.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en 1943",
            "start": 4227.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tuvo un monterrey",
            "start": 4229.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 4231.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pasado pues m\u00e1s de 30 a\u00f1os que no",
            "start": 4235.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se ve\u00edan presidentes",
            "start": 4238.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de estados unidos desde",
            "start": 4242.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz y tap",
            "start": 4244.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se encontraron en la frontera",
            "start": 4248.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el segundo encuentro fue ese",
            "start": 4251.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entre el presidente \u00e1vila camacho y el",
            "start": 4255.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente ruso entonces",
            "start": 4258.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 4261.51,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "homenaje al presidente",
            "start": 4263.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "franklin delano roosevelt y voy a estar",
            "start": 4266.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4269.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una ceremonia un homenaje",
            "start": 4273.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al dirigente",
            "start": 4276.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de las causas civiles de la igualdad",
            "start": 4279.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el doctor martin luther king puede estar",
            "start": 4287.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4290.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 4293.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "monumento",
            "start": 4297.449,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para rendir homenaje esta ma\u00f1ana por la",
            "start": 4299.69,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tarde y el mi\u00e9rcoles",
            "start": 4303.739,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "vamos a tener un encuentro con empresas",
            "start": 4307.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y d",
            "start": 4312.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y estaciones",
            "start": 4316.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del gabinete para la centralidad de",
            "start": 4322.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda no puede estar el secretario de",
            "start": 4326.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 4330.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 recuperando de covite y",
            "start": 4332.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s le deseamos que",
            "start": 4335.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se termine de recuperar",
            "start": 4337.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mandamos y le dejamos un abrazo a",
            "start": 4340.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "rogelio ram\u00edrez de la o",
            "start": 4343.44,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "el secretario d",
            "start": 4346.22,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "agricultura vamos a tratar temas que",
            "start": 4349.449,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el sector",
            "start": 4353.269,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 4355.099,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4357.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a estar francisco gardu\u00f1o",
            "start": 4358.25,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n",
            "start": 4362.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y desde luego el secretario de",
            "start": 4364.989,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 4368.71,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard",
            "start": 4370.21,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es una reuni\u00f3n que organizan",
            "start": 4376.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los empresarios de m\u00e9xico con sus",
            "start": 4382.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituciones con sus asociaciones",
            "start": 4388.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si el consejo coordinador empresarial",
            "start": 4392.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 4396.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y otros empresas ellos hicieron la",
            "start": 4398.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n entre ellas va carlos slim",
            "start": 4401.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4403.9,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "tengo entendido que s\u00ed",
            "start": 4404.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son cu\u00e1ntos hombres hay nada m\u00e1s",
            "start": 4407.57,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es que ellos invitaron",
            "start": 4409.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4412.789,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "cuando las reuniones s\u00f3lo con este",
            "start": 4415.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "accidente",
            "start": 4417.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4419.81,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los usuarios del gobierno estaciones ya",
            "start": 4421.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se presiente en un segundo tema tiene",
            "start": 4425.31,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "que ver con lo que se present\u00f3 la semana",
            "start": 4426.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasada y tiene que ver con la situaci\u00f3n",
            "start": 4428.489,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la denuncia que se presenta en contra",
            "start": 4431.01,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto-",
            "start": 4433.05,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "antes que la general de la rep\u00fablica por",
            "start": 4434.489,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "parte de la uis en primero bueno pues",
            "start": 4436.619,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hubo respuesta por parte del ex",
            "start": 4438.96,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano",
            "start": 4440.489,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues muy solemne diciendo que pues \u00e9l",
            "start": 4441.869,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en las instituciones mexicanas y",
            "start": 4444.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conf\u00eda y bueno asegura que su",
            "start": 4446.969,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "patrimonio es legal preguntarle en la",
            "start": 4449.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primer instancia eso s\u00ed se solicitar\u00e1",
            "start": 4451.83,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informaci\u00f3n o datos a la fiscal",
            "start": 4453.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "final de la rep\u00fablica si ser\u00e1 llamado a",
            "start": 4456.239,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "declarar nuestro pa\u00eds sobre todo porque",
            "start": 4458.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sabemos que bueno pues en las \u00faltimas",
            "start": 4460.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas im\u00e1genes que hemos visto es",
            "start": 4462.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en espa\u00f1a y que adem\u00e1s bueno",
            "start": 4464.909,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pues no la pasa nada mal preguntarle",
            "start": 4466.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n esta respuesta que",
            "start": 4468.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hace el ex presidente y bueno pues",
            "start": 4470.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque no solamente se habl\u00f3 de",
            "start": 4472.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 4474.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de estas operaciones que se hicieron en",
            "start": 4476.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "transferencias internacionales sino por",
            "start": 4478.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ejemplo con se\u00f1alamientos que se le han",
            "start": 4480.739,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hecho por los casos por ejemplo como el",
            "start": 4482.84,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de odebrecht como casos que se han",
            "start": 4484.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tenido tambi\u00e9n irregularidades en hl y",
            "start": 4486.409,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "algunas otras situaciones en las que",
            "start": 4488.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 envuelto el expresidente de",
            "start": 4490.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto yo quiero este aclarar que",
            "start": 4492.29,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "desde que tome posici\u00f3n",
            "start": 4497.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo digo y lo digo",
            "start": 4500.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y parece que",
            "start": 4503.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4505.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "internaliza",
            "start": 4507.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el planteamiento nuestro es no perseguir",
            "start": 4513.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4518.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "mi planteamiento fue que vi\u00e9ramos hacia",
            "start": 4522.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4526.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4529.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "empez\u00e1ramos",
            "start": 4534.71,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4537.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dar el ejemplo nosotros",
            "start": 4538.41,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de gobernar con honestidad",
            "start": 4542.01,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y que en el caso de que nosotros",
            "start": 4545.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cometi\u00e9ramos",
            "start": 4549.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n que nos castigar\u00e1",
            "start": 4553.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el juicio a los expresidentes",
            "start": 4564.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4567.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 4569.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "si el pueblo lo",
            "start": 4572.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demandaba",
            "start": 4574.99,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en una consulta",
            "start": 4577.34,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "incluso dije que yo iba a votar en",
            "start": 4581.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4584.09,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de esa consulta porque yo estoy pensando",
            "start": 4587.219,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hacia adelante",
            "start": 4589.53,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza",
            "start": 4592.19,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y siento que lo mejor es",
            "start": 4596.199,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 4600.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la justicia no s\u00f3lo es",
            "start": 4602.33,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y castigar la justicia tambi\u00e9n es",
            "start": 4606.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 4610.849,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no se cometan delitos",
            "start": 4615.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y esto requiere de la participaci\u00f3n",
            "start": 4619.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 4622.449,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo dije en mi acto de toma de posesi\u00f3n",
            "start": 4625.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed con estas palabras",
            "start": 4629.23,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "o de manera",
            "start": 4632.78,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "similar parecido",
            "start": 4636.11,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "entonces hubo una consulta si millones",
            "start": 4639.55,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "mexicanos quiero que se inicien los",
            "start": 4644.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "procesos de investigaci\u00f3n pero no",
            "start": 4646.809,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4651.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficientes ciudadanos",
            "start": 4655.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "no fu\u00e9 vinculatoria",
            "start": 4658.17,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 4663.02,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4665.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya nosotros",
            "start": 4667.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4669.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a presentar denuncias",
            "start": 4672.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 4677.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se dio a conocer hace unos d\u00edas es",
            "start": 4679.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4682.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4683.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese antecedente y cuando me preguntan",
            "start": 4687.519,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "pues yo no puedo mentir",
            "start": 4691.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ni puedo",
            "start": 4695.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocultar nada",
            "start": 4697.179,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4700.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se da a conocer",
            "start": 4702.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de que como persona",
            "start": 4706.67,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 4711.26,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que lo somos todos los servidores",
            "start": 4713.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4717.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las operaciones que llevamos a cabo",
            "start": 4720.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las revisa",
            "start": 4726.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y terminan en",
            "start": 4729.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4733.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son notificadas por los bancos",
            "start": 4737.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a inteligencia financiera",
            "start": 4742.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y una vez",
            "start": 4745.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 que en el 2000",
            "start": 4747.2,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 4752.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "me pagaron",
            "start": 4755.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "creo que 50 mil pesos mensuales durante",
            "start": 4759.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el tiempo que fui candidato seis meses",
            "start": 4761.74,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y me dieron un cheque de 300.000",
            "start": 4766.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y fui a el banco",
            "start": 4771.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para que me pagaran",
            "start": 4775.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tardaron",
            "start": 4781.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en pagarme como tres meses",
            "start": 4783.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4789.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaba ayuda en la lista",
            "start": 4791.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 4793.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 4798.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente expuestas entonces",
            "start": 4802.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4808.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez",
            "start": 4810.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "me dice que existe",
            "start": 4813.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 4815.57,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "investigaciones de antecedentes como me",
            "start": 4817.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo planteaba",
            "start": 4821.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4823.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el licenciado",
            "start": 4826.35,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nieto",
            "start": 4829.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "santiago nieto yo les dec\u00eda a la",
            "start": 4831.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4835.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 4839.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4841.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer de esa manera",
            "start": 4844.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por cuestiones de principios de",
            "start": 4847.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n nosotros no establecemos",
            "start": 4850.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "relaciones de complicidad con nadie",
            "start": 4852.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero nuestros adversarios",
            "start": 4856.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4866.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy buena imaginaci\u00f3n hasta para",
            "start": 4867.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "e inventar cosas",
            "start": 4870.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablan de pactos",
            "start": 4873.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de acuerdos",
            "start": 4878.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces te hicieran",
            "start": 4881.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4884.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros ocultamos informaci\u00f3n para que",
            "start": 4886.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "salga el reforma",
            "start": 4890.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno universal o el proceso",
            "start": 4894.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 4899.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 protegiendo",
            "start": 4902.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el expresidente pe\u00f1a de tono",
            "start": 4908.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nosotros actuamos con",
            "start": 4912.65,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4915.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir",
            "start": 4918.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "haciendo es que yo",
            "start": 4919.85,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hasta p\u00fablicamente le agradec\u00ed eso",
            "start": 4923.72,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "te lo digo a los cuatro vientos",
            "start": 4928.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que se oiga bien y que os oiga fuerte",
            "start": 4933.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al licenciado",
            "start": 4937.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 4939.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque no se meti\u00f3",
            "start": 4940.969,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "como lo hizo fox y como lo hizo calder\u00f3n",
            "start": 4943.79,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n",
            "start": 4948.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4950.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron a verlo",
            "start": 4954.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4956.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 4959.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4964.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y pedirle",
            "start": 4965.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4968.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "si hubieran en contra m\u00eda",
            "start": 4969.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "primero para decirle qu\u00e9",
            "start": 4976.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "declinada",
            "start": 4980.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mit",
            "start": 4982.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por anaya",
            "start": 4985.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y que se unieran todos",
            "start": 4987.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda",
            "start": 4991.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como lo hicieron",
            "start": 4994.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el 2000 cuando nos robaron la",
            "start": 4997.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4999.77,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 5003.26,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "que se unieron los mismos",
            "start": 5006.199,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobernadores de un partido",
            "start": 5011.469,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 5015.79,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5016.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el gobierno d",
            "start": 5018.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el presidente fox",
            "start": 5022.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no se acuerdan de",
            "start": 5024.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que el presidente fox",
            "start": 5027.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes despu\u00e9s",
            "start": 5029.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para los adultos pero hay",
            "start": 5032.61,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 5034.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adultos que parecen padecen de amnesia",
            "start": 5036.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "este no quieren recordar esas cosas",
            "start": 5041.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se acuerdan que el presidente fox que",
            "start": 5045.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que por ning\u00fan motivo iba a",
            "start": 5049.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 5051.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a la presidencia por fue el que me",
            "start": 5054.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fabric\u00f3",
            "start": 5057.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el delito de desafuero",
            "start": 5061.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para quien no apareciera mi nombre en la",
            "start": 5066.18,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "boleta",
            "start": 5068.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y luego se unieron todos",
            "start": 5069.55,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 el presidente fox entre otras",
            "start": 5073.42,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "cosas a un secretario a cada estado",
            "start": 5077.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5084.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "al que era secretario de comunicaci\u00f3n se",
            "start": 5086.21,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "dis hola",
            "start": 5088.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo mand\u00f3 a tamaulipas",
            "start": 5089.719,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y junto con el gobernador hern\u00e1ndez que",
            "start": 5095.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por cierto est\u00e1 preso",
            "start": 5098.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque estos",
            "start": 5101.51,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5103.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5108.09,
            "duration": 2.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5109.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mal agradecidos pues",
            "start": 5110.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "suecos",
            "start": 5119.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 5122.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo que hace",
            "start": 5124.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n que no habla",
            "start": 5126.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda luna",
            "start": 5129.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 5132.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno en ese entonces",
            "start": 5137.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay pruebas llamadas telef\u00f3nicas",
            "start": 5142.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en donde le habla",
            "start": 5147.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cerisola",
            "start": 5150.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez y le dice oye muchas gracias",
            "start": 5151.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta te pasaste",
            "start": 5157.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ri\u00e9ndose",
            "start": 5161.489,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n del 2006",
            "start": 5164.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la maestra elba esther",
            "start": 5170.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "le hablo a ese gobernador y al",
            "start": 5175.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5177.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de coahuila ya otros",
            "start": 5179.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda de la elecci\u00f3n para decirles",
            "start": 5182.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5186.21,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "hay que actuar",
            "start": 5188.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5191.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con stan llamadas hay pruebas",
            "start": 5195.409,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien que est\u00e9",
            "start": 5199.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y luego el mismo",
            "start": 5204.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente fox",
            "start": 5208.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo declaro lo acepto diciendo claro que",
            "start": 5210.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "carguen los dados",
            "start": 5214.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera c\u00ednica",
            "start": 5217.849,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qui\u00e9n hab\u00eda llegado por un",
            "start": 5221.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 5223.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 5226.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a un partido de los pins",
            "start": 5228.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que se convierte en un traidor a la",
            "start": 5234.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5237.61,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "eso mismo pasa despu\u00e9s",
            "start": 5239.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y calder\u00f3n",
            "start": 5244.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5246.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el partido que los hab\u00eda ayudado",
            "start": 5253.179,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "en el sexenio anterior",
            "start": 5257.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5260.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se devolvieron el favor",
            "start": 5263.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 5266.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 5269.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "te ayudo",
            "start": 5271.199,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al partido de toxic calder\u00f3n",
            "start": 5276.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5280.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la siguiente elecci\u00f3n ese partido",
            "start": 5282.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el propio fox llam\u00f3 a votar no por su",
            "start": 5286.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5290.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a votar",
            "start": 5293.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por el partido",
            "start": 5295.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del presidente pe\u00f1a",
            "start": 5297.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todo esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5302.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5304.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5306.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n del 2018",
            "start": 5310.96,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "buscan legalizar esa alianza",
            "start": 5314.11,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "unirse en contra de nosotros con lo",
            "start": 5319.199,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "mismo de que hay un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 5323.369,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "realmente para sus",
            "start": 5329.51,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "intereses y privilegios",
            "start": 5333.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y entonces van con el presidente pe\u00f1a y",
            "start": 5337.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "le ofrecen",
            "start": 5340.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda era una alianza",
            "start": 5345.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "declinando mix",
            "start": 5348.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el presente pe\u00f1a dijo no",
            "start": 5352.25,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5354.73,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ya desesperados",
            "start": 5357.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque nos levantaban",
            "start": 5360.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el reformas y encuestas en donde",
            "start": 5363.57,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "me ganaba",
            "start": 5367.199,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "anaya casi 2 a 1",
            "start": 5371.489,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ya ven c\u00f3mo es el reforma de",
            "start": 5376.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "profesional de objetivo",
            "start": 5378.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5382.55,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s independiente",
            "start": 5387.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5394.02,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lleno de que no",
            "start": 5396.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "levantaba",
            "start": 5398.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ni uno ni otro",
            "start": 5400.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este van de nuevo a ver a pe\u00f1a",
            "start": 5403.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y lo que ofrecen",
            "start": 5408.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es la declinaci\u00f3n",
            "start": 5410.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5414.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pensando que como",
            "start": 5418.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me tira de \u00e9l",
            "start": 5421.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del pri",
            "start": 5424.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y lo hab\u00edan apoyado",
            "start": 5427.57,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "videgaray y pe\u00f1a pues si va a aceptar",
            "start": 5430.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el acuerdo y el presidente",
            "start": 5436.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a dijo no",
            "start": 5440.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entonces esos son los reconoc\u00ed",
            "start": 5443.53,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en el congreso p\u00fablicamente",
            "start": 5447.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5454.179,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un presidente que se mete",
            "start": 5456.33,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por muy debilitado que sea",
            "start": 5459.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "d\u00f1a",
            "start": 5463.87,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5464.78,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5469.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pues a m\u00ed me da\u00f1aron no a m\u00ed",
            "start": 5472.13,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo da\u00f1aron al pueblo pero porque si no",
            "start": 5476.49,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se hubiesen robado la elecci\u00f3n",
            "start": 5482.07,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "del 88 perd\u00f3n del 2006",
            "start": 5484.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda",
            "start": 5490.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed el pa\u00eds es el mismo llegado a los",
            "start": 5493.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extremos de violencia yo no hubiese",
            "start": 5496.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hecho lo de calder\u00f3n",
            "start": 5499.36,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de declarar a la guerra",
            "start": 5502.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 5506.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero esa es la historia entonces",
            "start": 5510.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quien va a resolver ahora lo del",
            "start": 5514.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5516.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues la fiscal\u00eda",
            "start": 5519.27,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es como el caso del presidente del pri",
            "start": 5522.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y justo lo que le va a preguntar es que",
            "start": 5527.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunos de los temas que han causado",
            "start": 5529.85,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ruido pues es justo el hecho que ya se",
            "start": 5532.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ten\u00eda informaci\u00f3n de lo de pe\u00f1a desde",
            "start": 5535.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "santiago nieto y ahora como lo que",
            "start": 5536.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionan que vienen las elecciones",
            "start": 5540.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hacia el estado de m\u00e9xico pues est\u00e1n",
            "start": 5541.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mencionando voces pri\u00edstas que los",
            "start": 5543.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "quieren acorralar para evitar que ellos",
            "start": 5545.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan tener una alianza incluso con el",
            "start": 5548.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pan y poder ganar el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5550.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que es una basti\u00f3n importante incluso",
            "start": 5552.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con miras hacia 2024 pe\u00f1a nieto se ha",
            "start": 5553.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dicho que est\u00e1 operando pol\u00edticamente",
            "start": 5556.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electoralmente desde espa\u00f1a que es lo",
            "start": 5558.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que puede decir el gobierno federal en",
            "start": 5561.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "torno a esta intervenci\u00f3n o no porque",
            "start": 5563.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabe desde la inmensidad eso no es",
            "start": 5565.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5568.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esos period\u00edsticamente hablando",
            "start": 5570.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para \u00e9ste",
            "start": 5573.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguir mencionando de que se dedican a",
            "start": 5577.02,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "calumniar es",
            "start": 5580.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de manera amable",
            "start": 5583.989,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "una volada",
            "start": 5586.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo mencionan los pri\u00edstas m\u00e1s claro no",
            "start": 5589.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no los medios",
            "start": 5591.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no hay panistas y entonces claro",
            "start": 5593.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pero es para decirlo amablemente una",
            "start": 5598.0,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "bola",
            "start": 5601.78,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5603.809,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para no decir que es",
            "start": 5607.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nada calumnia como muchas otras",
            "start": 5610.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces no tiene que ver absolutamente",
            "start": 5614.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "nada es as\u00ed como se dieron las cosas",
            "start": 5615.94,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero serrano le dice ay ya me",
            "start": 5620.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hecho",
            "start": 5626.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste",
            "start": 5628.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pregunta sobre esto",
            "start": 5632.699,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ocultar",
            "start": 5636.59,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "por eso les dije vamos a que venga pablo",
            "start": 5640.1,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed informe pero no es una especie creo",
            "start": 5644.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que responde ante el hecho de que dicen",
            "start": 5647.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que es una especie de castigo por querer",
            "start": 5649.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "intervenir en temas electorales no",
            "start": 5651.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amados para ver c\u00f3mo les va pero ellos",
            "start": 5653.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dicen no nosotros no somos perversos",
            "start": 5656.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosotros este",
            "start": 5659.93,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y no actuamos",
            "start": 5663.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de mala fe",
            "start": 5666.99,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo de ese presidente de",
            "start": 5669.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del pri",
            "start": 5672.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5673.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hasta donde tengo informaci\u00f3n",
            "start": 5676.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "es una denuncia",
            "start": 5679.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda y procuradur\u00eda de",
            "start": 5681.329,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 5685.0,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "de hecho el fin de semana en el twitter",
            "start": 5686.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la cuenta del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 5689.329,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un mensaje en el que sea un",
            "start": 5691.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 5694.409,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "que se cometi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5696.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque nosotros no ten\u00edamos por qu\u00e9",
            "start": 5700.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "difundir eso",
            "start": 5704.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5709.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ten\u00eda informaci\u00f3n alguien este",
            "start": 5712.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "filtro",
            "start": 5716.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5719.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y se dio a conocer qui\u00e9n public\u00f3 esa",
            "start": 5722.21,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n all\u00ed de comunicaci\u00f3n que ese",
            "start": 5726.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no fue jes\u00fas pero fue una compa\u00f1era que",
            "start": 5731.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "trabaja aqu\u00ed y una vez que se dieron",
            "start": 5735.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuenta de que era un error porque \u00e9ste",
            "start": 5738.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "yo ped\u00ed informes",
            "start": 5742.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bajaron la publicaci\u00f3n bueno fue",
            "start": 5745.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del mismo jes\u00fas qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5749.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay es una investigaci\u00f3n en campeche",
            "start": 5752.77,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir",
            "start": 5756.55,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda de campeche",
            "start": 5759.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 5764.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "donde tengo informaci\u00f3n",
            "start": 5766.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda solicit\u00f3",
            "start": 5771.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 5777.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una alerta",
            "start": 5782.219,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de campeche",
            "start": 5785.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esa alerta llega el mismo d\u00eda un d\u00eda",
            "start": 5789.69,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "antes que sale este el dirigente del pri",
            "start": 5793.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a europa",
            "start": 5799.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que la verdad",
            "start": 5801.75,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "o sea en su derecho de ir a denunciar lo",
            "start": 5803.619,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "que quiera",
            "start": 5806.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no pasa absolutamente nada",
            "start": 5808.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces cuando regresa a no la aplican",
            "start": 5814.02,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "cuando sal",
            "start": 5821.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuando regresa ya est\u00e1",
            "start": 5824.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el sistema",
            "start": 5828.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y tienen que proceder",
            "start": 5831.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de inmigraci\u00f3n",
            "start": 5836.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo hacen con todos",
            "start": 5838.389,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y entonces ya me informaron de qu\u00e9",
            "start": 5842.449,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 5848.309,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "un formato tard\u00f3 20 minutos",
            "start": 5850.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y firm\u00f3",
            "start": 5855.09,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el formato",
            "start": 5857.469,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por cierto este formato no se puede dar",
            "start": 5859.999,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a conocer o sea",
            "start": 5862.909,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "todo ese procedimiento",
            "start": 5865.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "luego fue creo que aduana regres\u00f3 a",
            "start": 5869.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 5873.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 5874.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "leer de nuevo el documento",
            "start": 5878.739,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "estuvo de acuerdo",
            "start": 5882.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y \u00e9l sali\u00f3 a dar a conocer",
            "start": 5886.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado",
            "start": 5890.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 5892.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5895.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n entonces es un asunto de",
            "start": 5896.92,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 5900.37,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda de campeche",
            "start": 5903.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es una denuncia",
            "start": 5908.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 5913.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 5916.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5919.38,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "promovemos",
            "start": 5923.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estos juicios",
            "start": 5927.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esto no significa que",
            "start": 5929.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "actuemos como tapadera",
            "start": 5933.18,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se aclar\u00f3",
            "start": 5936.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero no estamos nosotros promoviendo",
            "start": 5939.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ninguna denuncia",
            "start": 5942.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay que esperar a que est\u00e9",
            "start": 5946.76,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de campeche y se resuelva",
            "start": 5950.11,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5956.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no eso es",
            "start": 5961.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la verdad es",
            "start": 5965.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es muy elemental",
            "start": 5971.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "del hampa del periodismo pues",
            "start": 5977.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tras eso deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 5981.989,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "es como ahora que fallece el presidente",
            "start": 5985.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "echeverr\u00eda",
            "start": 5988.6,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque pongo una condolencia",
            "start": 5991.75,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y p\u00e9same no tengo que hacer",
            "start": 5996.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su presidente de m\u00e9xico \u00e9l fue",
            "start": 6001.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico es un asunto",
            "start": 6003.73,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 6005.65,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "entonces de inmediato",
            "start": 6009.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "empieza el conservadurismo",
            "start": 6013.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "rancio",
            "start": 6016.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de mala fe de malas entra\u00f1as",
            "start": 6019.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 6024.489,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "echeverr\u00eda y l\u00f3pez obrador",
            "start": 6025.769,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "yo estaba",
            "start": 6031.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estudiando cuando echeverr\u00eda",
            "start": 6033.15,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no crean que tengo mucha edad",
            "start": 6037.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6041.59,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6045.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6050.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6052.309,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "inmediatamente",
            "start": 6055.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "buscan la relaci\u00f3n",
            "start": 6057.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para da\u00f1ar",
            "start": 6060.76,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 6063.119,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6064.459,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacido en tepetit\u00e1n",
            "start": 6069.74,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco",
            "start": 6073.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed contestaba yo cuando",
            "start": 6077.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan en el 2006",
            "start": 6080.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6083.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usted se identifica con el presidente",
            "start": 6084.95,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez o con el presidente lula",
            "start": 6089.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque f\u00edjese en aquel tiempo",
            "start": 6094.34,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "el presidente lula era m\u00e1s aceptado",
            "start": 6098.05,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que el presidente ch\u00e1vez estoy hablando",
            "start": 6105.59,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6107.96,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "la ultra",
            "start": 6110.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6114.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "observadores",
            "start": 6116.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con el presidente lula ten\u00eda nuestra",
            "start": 6118.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n hasta lo invitaban este",
            "start": 6120.76,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "banqueros y dem\u00e1s a dar pl\u00e1ticas y era",
            "start": 6123.429,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como un modelo a seguir",
            "start": 6126.909,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y aunque el tiempo",
            "start": 6131.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y el presidente ch\u00e1vez estaba satanizado",
            "start": 6132.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y entonces me dec\u00edan",
            "start": 6139.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para ver si este",
            "start": 6141.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener",
            "start": 6145.889,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6147.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobre lo que yo iba a representar",
            "start": 6149.51,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de ganar la presidencia",
            "start": 6152.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno la gane",
            "start": 6155.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6158.139,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "hubo fraude como me dijo un campesino",
            "start": 6160.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 6165.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ganaste es pero no saliste es",
            "start": 6167.36,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "este pero para darles tranquilidad",
            "start": 6171.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo que esperaban era que yo dijera",
            "start": 6178.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lula",
            "start": 6182.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y nunca lo dije",
            "start": 6185.48,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "siempre dije soy andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6187.829,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 6191.459,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6191.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 6194.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "de estas compras de comparaciones",
            "start": 6201.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6205.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando muri\u00f3",
            "start": 6209.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el comandante fidel castro- dije que",
            "start": 6212.17,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muerto un gigante",
            "start": 6214.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "igual que mandela",
            "start": 6216.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 6219.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se pusieron los conservadores",
            "start": 6222.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6227.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimos como muy vuelvo a comparar",
            "start": 6228.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a mandela con fidel",
            "start": 6234.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 6241.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno porque mantenla claro toda su",
            "start": 6245.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trayectoria de lucha",
            "start": 6249.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os preso",
            "start": 6251.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y \u00e9l mismo escribi\u00f3 su autobiograf\u00eda al",
            "start": 6254.1,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "adicto",
            "start": 6257.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el largo camino hacia la libertad",
            "start": 6259.429,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6263.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6265.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "due\u00f1os del mundo",
            "start": 6267.91,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lo aceptaban m\u00e1s",
            "start": 6271.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 6276.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n para m\u00ed",
            "start": 6278.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es una persona",
            "start": 6281.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "grande grande",
            "start": 6283.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6288.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para el mundo occidental y para el",
            "start": 6290.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservadurismo del mundo",
            "start": 6293.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndela as\u00ed",
            "start": 6296.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6298.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6302.1,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "yo recordaba eso s\u00ed por lo para terminar",
            "start": 6304.139,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nos des hommes este",
            "start": 6307.709,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "una vez llega a mandela",
            "start": 6311.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a cuba",
            "start": 6316.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6319.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "va a haber acidez",
            "start": 6321.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 el v\u00eddeo y es muy chistoso",
            "start": 6328.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6334.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "staff fidel esper\u00e1ndolos sentados llega",
            "start": 6336.949,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "a mandela",
            "start": 6341.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y parado",
            "start": 6343.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "creo que fidel le dice sientes",
            "start": 6347.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y m\u00e1ndela no me voy a sentar",
            "start": 6351.119,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "hasta que no me diga",
            "start": 6354.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando va",
            "start": 6356.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a sudar",
            "start": 6358.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya voy a ir chico",
            "start": 6363.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6366.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todos van",
            "start": 6370.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y t\u00fa que nos ayudaste es tanto",
            "start": 6373.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no nos visitas",
            "start": 6376.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya voy a ir no me tienes que decir ahora",
            "start": 6382.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "te dice fidel bueno pues entonces me",
            "start": 6393.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regreso contigo",
            "start": 6395.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me voy contigo",
            "start": 6399.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque los dos",
            "start": 6403.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eran grandes",
            "start": 6407.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6410.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 6412.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de que para algunos",
            "start": 6419.449,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 6429.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s aceptados que otros vigentes",
            "start": 6432.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero el pante\u00f3n de los gigantes de los",
            "start": 6436.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "grandes del mundo pues est\u00e1n los dos",
            "start": 6439.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "como rusia el que ve ahora",
            "start": 6443.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "voy a su plaza",
            "start": 6453.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y como churchill y como de gol",
            "start": 6458.53,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y con muchos otros grandes grandes",
            "start": 6463.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 6466.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6469.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todo esto viene",
            "start": 6471.01,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "por tu pregunta",
            "start": 6474.09,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6478.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nosotros no nos metemos",
            "start": 6481.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en politiquer\u00eda",
            "start": 6485.389,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este van a",
            "start": 6490.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo las elecciones en el",
            "start": 6492.909,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico quien va a decidir",
            "start": 6495.11,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pues el pueblo del estado de mexico",
            "start": 6498.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abel con esta interesante",
            "start": 6507.619,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6521.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 6522.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y una cosa antes de hablar nada nada",
            "start": 6530.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6534.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "antes de hablar absolutamente de",
            "start": 6536.239,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cualquier tema yo me calme",
            "start": 6538.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene que decir cuando viene para",
            "start": 6543.35,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica",
            "start": 6545.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6546.45,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de personas",
            "start": 6556.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "frank chupa y nuestro amigo cuba",
            "start": 6560.1,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 a entrenar a nuestra gente",
            "start": 6564.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos ayudaron a",
            "start": 6570.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestros m\u00e9dicos ha",
            "start": 6574.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "venido a visitarnos",
            "start": 6577.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cuando viene",
            "start": 6581.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no he visitado a mi patria sur\u00e1frica",
            "start": 6583.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero cuando",
            "start": 6597.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6605.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo despu\u00e9s fidel si pudo ir a",
            "start": 6613.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica y el alcohol",
            "start": 6615.05,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "efe interesante luego fue a ver all\u00e1 a",
            "start": 6617.15,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica y le toca en un homenaje",
            "start": 6621.019,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "en el congreso desde arriba",
            "start": 6625.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 6629.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda ca\u00eddo la bolsa en nueva york",
            "start": 6631.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y hablan no pues como siempre no",
            "start": 6636.93,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos la nota martes negro",
            "start": 6641.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en la bolsa de nueva york",
            "start": 6647.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y en el discurso",
            "start": 6651.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en sud\u00e1frica",
            "start": 6654.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fidel",
            "start": 6658.2,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y porque es martes negro y por qu\u00e9 no",
            "start": 6660.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "martes blanco",
            "start": 6662.829,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6664.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y se gana el aplauso",
            "start": 6667.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6669.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero bueno ya me voy",
            "start": 6673.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6676.59,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "van desde",
            "start": 6679.83,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6681.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dentro de los acuerdos que buscaba y dar",
            "start": 6685.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recetas vendidas para migrar",
            "start": 6688.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "150.000 paradas centroamericanos 150.000",
            "start": 6691.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para mexicanos es parte del acuerdo que",
            "start": 6695.0,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "se va a firmar",
            "start": 6697.34,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "son temas que vamos a tratar pero no",
            "start": 6699.429,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiero adelantar v\u00edspera",
            "start": 6702.939,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6705.699,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo se dan las reuniones de",
            "start": 6707.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6710.55,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son acuerdos",
            "start": 6712.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6714.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a partir de el convencimiento del",
            "start": 6717.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 6721.01,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de lo que conviene a las dos naciones a",
            "start": 6722.869,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los dos pueblos",
            "start": 6727.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y si vamos a tratar el tema migratorio",
            "start": 6728.679,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero ya ustedes saben cu\u00e1l es nuestra",
            "start": 6732.769,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 6735.619,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que la",
            "start": 6738.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no sea",
            "start": 6740.13,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "forzosa nosotros queremos que la",
            "start": 6744.389,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 6747.519,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y desde luego legal completamente legal",
            "start": 6752.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y que se llegue a un acuerdo en ese",
            "start": 6756.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sentido ordenar el flujo migratorio",
            "start": 6760.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "legalizarlo",
            "start": 6763.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 6768.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para los que ya est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 6770.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que trabaja honradamente",
            "start": 6774.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "viven en eeuu",
            "start": 6777.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contribuyen",
            "start": 6781.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "al desarrollo de esa gran naci\u00f3n",
            "start": 6783.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como los que por necesidad",
            "start": 6785.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tienen que ir a eeuu",
            "start": 6789.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y hay algo que",
            "start": 6793.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 6796.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no se puede crecer",
            "start": 6803.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sin fuerza de trabajo",
            "start": 6805.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la mano de obra",
            "start": 6813.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 6819.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es igual",
            "start": 6821.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de importante",
            "start": 6824.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que el capital",
            "start": 6826.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9",
            "start": 6833.079,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la actividad de una empresa",
            "start": 6835.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6839.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "si queremos",
            "start": 6841.699,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 6844.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos que producir",
            "start": 6847.059,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 6851.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "puede originarse",
            "start": 6854.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "circunstancialmente",
            "start": 6857.97,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "por la pandemia por la guerra",
            "start": 6860.95,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pero en lo estructural tiene que ver con",
            "start": 6865.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la falta de producci\u00f3n",
            "start": 6869.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se produce",
            "start": 6873.699,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "si no hay fuerza de trabajo",
            "start": 6877.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque negar",
            "start": 6883.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace falta fuerza de trabajo que",
            "start": 6888.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hace falta trabajadores",
            "start": 6892.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6897.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto mismo suced\u00eda",
            "start": 6900.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando el presidente roosevelt",
            "start": 6904.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se tienen que ir a la guerra",
            "start": 6912.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchos estadounidenses",
            "start": 6915.55,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6917.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6919.829,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 6921.83,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 6924.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "jornaleros agr\u00edcolas",
            "start": 6927.139,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se estaban obreros",
            "start": 6928.899,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y roosevelt",
            "start": 6932.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acepta esa realidad",
            "start": 6939.679,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6942.539,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 6944.61,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6949.59,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manten\u00edan la relaci\u00f3n",
            "start": 6950.949,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6955.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n ilegal",
            "start": 6957.409,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "como un negocio de traficantes de",
            "start": 6960.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "personas y tambi\u00e9n de empleadores sin",
            "start": 6964.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos",
            "start": 6967.199,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener indocumentados porque les",
            "start": 6973.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pagaban menos o porque los pod\u00edan correr",
            "start": 6975.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando quisieran",
            "start": 6978.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si entonces",
            "start": 6981.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no se aceptaba la legalizaci\u00f3n qu\u00e9 pasa",
            "start": 6984.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el presidente roosevelt",
            "start": 6987.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "firma aqu\u00ed en esa visita",
            "start": 6989.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 6993.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el programa bracero",
            "start": 6996.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o sea se acepta que necesitan fuerza de",
            "start": 7000.8,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "trabajo y van mexicanos a ayudarle",
            "start": 7003.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 7009.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a producir alimentos sino a construir el",
            "start": 7010.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ferrocarril en eeuu",
            "start": 7015.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 7020.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero hay circunstancias",
            "start": 7025.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "parecidas",
            "start": 7028.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 7032.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dar ese paso",
            "start": 7036.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a llevar nada",
            "start": 7042.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que va a dar el grito en el cielo",
            "start": 7043.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "van a poner el grito en el cielo los",
            "start": 7049.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7052.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7056.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es como si yo aqu\u00ed est\u00e9",
            "start": 7058.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no hiciera nada",
            "start": 7062.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7063.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos cambiaremos el horario de verano",
            "start": 7066.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque ponen el grito en el cielo",
            "start": 7069.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los financieros",
            "start": 7072.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no ayudamos a los pobres",
            "start": 7081.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "porque los conservadores",
            "start": 7086.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hablar\u00edan de paternalismo",
            "start": 7089.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de populismo",
            "start": 7095.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7099.98,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7102.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "arrojo",
            "start": 7103.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay porvenir",
            "start": 7105.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin cambios",
            "start": 7109.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 7113.09,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no se resuelven los problemas",
            "start": 7115.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 7117.36,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 7121.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese es el planteamiento o sea vamos",
            "start": 7128.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a cambiar",
            "start": 7132.84,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7134.88,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "que no acepta rubio",
            "start": 7137.43,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 7140.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "marco rubio que no acepta como se llama",
            "start": 7143.179,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "el de texas ted cruz",
            "start": 7147.079,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o el gobernador de texas",
            "start": 7153.909,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "pero lo que hay que pensar",
            "start": 7157.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es en el bienestar de todos los",
            "start": 7160.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estadounidenses y de todos los mexicanos",
            "start": 7162.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que conviene a la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 7166.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y lo que conviene",
            "start": 7169.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a las naciones",
            "start": 7172.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo salir de la crisis c\u00f3mo enfrentar",
            "start": 7173.9,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 7178.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno",
            "start": 7182.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no para estar viendo que va a decir",
            "start": 7185.19,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "junko aqu\u00ed",
            "start": 7189.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7192.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "u otros personajes bueno ya",
            "start": 7194.57,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "nos vamos a ver aqu\u00ed de regreso",
            "start": 7197.65,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 7202.39,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 7205.11,
            "duration": 2.839
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo vamos a iniciar la semana vamos a tener poco tiempo porque salimos a washington [M\u00fasica] salimos creo que como a las diez y media de la ma\u00f1ana y tenemos que irnos antes de modo que comenzamos como todos los lunes con ricardo sheffield la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y posteriormente diego va a dar a conocer lo que se est\u00e1 haciendo de el rescate y arqueol\u00f3gico todo el tramo del tren maya es muy importante el rescatar mejorar las antiguas ciudades mayas que son pollas art\u00edsticas culturales los sitios arqueol\u00f3gicos para qu\u00e9 los visitantes nacionales y extranjeros pues puedan admirar la belleza el esplendor art\u00edstico cultural de toda la regi\u00f3n de la zona del mundo maya esto a la par que se construye el tren qu\u00e9 va comunicar toda esa regi\u00f3n ciudades antiguas mayas y ciudades nuevas de el sureste entonces vamos primero con ricardo por favor buenos d\u00edas se\u00f1or presidentes muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes tienen el precio de los combustibles 22 pesos el litro la gasolina regular 23 93 por litro la premium 23 32 el dice el 100 por ciento de incentivo en esta semana a los combustibles y el 7 de julio como fecha de corte la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 96 d\u00f3lares con 53 centavos de d\u00f3lar el barril las tres marcas que la semana pasada fueron aliados de los consumidores y dieron m\u00e1s econ\u00f3mico fue total de 500 y orz\u00e1n y las tres que dieron m\u00e1s caras fue winstar akr\u00f3n y chevron que bueno que oxxo ya se baj\u00f3 de los 3 mascareros porque son una cadena importante con muchas gasolineras y eso ayuda mucho a los consumidores la m\u00e1scara para la regular fue en benito ju\u00e1rez en quintana roo en canc\u00fan 23 pesos con 50 centavos de bp con un margen de 3 pesos 39 centavos comparado con los 15 centavos de franquicia pemex en arteaga michoac\u00e1n con un precio en consecuencia al p\u00fablico m\u00e1s bajo de 21 pesos con 30 centavos y nos vamos a la premium en donde ge 500 que normalmente era muy barato pero en monclova coahuila tuvo la premium a 26 pesos por litro y estos angelitos tuvieron un margen de 3 pesos 72 centavos seguro no le pierden comparado con los 32 centavos de franquicia pemex en mazatl\u00e1n sinaloa con un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 91 centavos y en el diesel orz\u00e1n en quad saco al cos veracruz fue la opci\u00f3n m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto 24 pesos 59 centavos por litro un margen de 2 pesos 22 centavos y con un margen de 15 centavos franquicia pemex en tula guti\u00e9rrez chiapas tuvo un precio al p\u00fablico de 22 puntos 35 centavos siendo la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica con el margen m\u00e1s bajo 400 14 denuncias recibimos a trav\u00e9s de la app del litro por litro hicimos 282 verificaciones o constataciones lamentablemente en esta semana cuatro gasolineras no se dejaron verificar una en monterrey nuevo le\u00f3n una en zapopan jalisco otra m\u00e1s en amozoc puebla y una m\u00e1s en tampico tamaulipas encontramos cinco gasolineras con irregularidades una de ellas no se dej\u00f3 colocar sellos vamos a regresar con la guardia nacional esta fue en san juan de los lagos en jalisco en los altos de jalisco que no se dej\u00f3 colocar sellos y una gasolinera golf en le\u00f3n guanajuato en donde todas las bombas las 16 puntos de carga fueron cerrados porque encontramos estos rastrillos aparatejos que se usan para robar alteradores en el pulsador intervino inmediatamente la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que hizo custodia de los elementos que se encontraron en las bombas y ella la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica cerr\u00f3 la gasolinera que completa la de san juan de los lagos ah\u00ed s\u00ed p\u00f3nganse buzos porque son los mismos aparatos est\u00e1n robando sin duda alguna y lo \u00fanico que logr\u00f3 el due\u00f1o de esa gasolinera no s\u00f3lo fue entorpecer nuestro trabajo sino \u00e9l mismo se va a causar un da\u00f1o un da\u00f1o mayor la m\u00e1s barata sin tomar en cuenta el margen es de zerbi f\u00e1cil en tuxtla guti\u00e9rrez para la regular 19 pesos con 99 centavos y de soriana en tampico tamaulipas 20 29 las m\u00e1s caras 25 99 esta gasolinera extender car\u00edsimo en hermosillo sonora las 76 y 24 50 car bel\u00e9n allende chihuahua las m\u00e1s econ\u00f3micas para la premium 21 79 de pemex en altamira tamaulipas y 21 99 de serv\u00ed f\u00e1cil en quads a cual cause veracruz las m\u00e1scaras monclova coahuila eco plus 26 96 de esos tambi\u00e9n de seguro no le pierden de aliados de consumidor no tienen nada bastante pasados de rosca igual que se leen la ucalp han estado de mexico 26 pesos con 79 centavos \u00e9l dice la m\u00e1scara 22 la m\u00e1s barata 22 19 de cuarta cual cause veracruz y 22 19 de pemex en veracruz veracruz 26 99 otra vez las 76 la m\u00e1scara para el diesel en hermosillo sonora y 26 50 del full go en monclova coahuila y tambi\u00e9n continuamos monitoreando el tema de los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios y que de preferencia cobren qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas lp si hacemos corte el 6 de julio al precio internacional del gas lp ser\u00eda de 27 pesos con 9 centavos por kilo mientras que el promedio de las 145 regiones fue de 24 pesos con 50 centavos esto es para cilindros de gas para tanques estacionarios fue de 13 pesos 21 centavos por litro mientras que el precio internacional de 14 pesos con 46 centavos por litro seguimos encontrando casos por abajo del precio m\u00e1ximo establecido para las zonas esto en hidalgo san luis potos\u00ed zacatecas coahuila tlaxcala estado de m\u00e9xico guerrero y sinaloa un ejemplo de ellos flama mex en huejutla de reyes hidalgo tiene un precio al p\u00fablico para tanque estacionario de 12 pesos 37 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13 pesos 64 centavos un poco m\u00e1s de un peso por litro muy buen precio de los consumidores en esta zona esta empresa sonigas en san felipe guanajuato 25 pesos con 25 centavos el kilo para cilindros de gas el precio m\u00e1ximo en esa zona es de 25 pesos con 69 centavos ahora menos en h\u00e1bitos los consumidores con sonigas en esta zona encontramos irregularidades menores que se tomaron las medidas esto fue en un instrumento de medici\u00f3n que estaba descalibrado y ser las 781 visitas que hicimos estaban respetando el precio m\u00e1ximo como vimos incluso dando por abajo del precio m\u00e1ximo quien es quien en la canasta de los 24 productos que m\u00e1s consumimos las familias mexicanas podemos ver que hay una estabilidad en el \u00edndice nacional de precios al consumidor en lo referente a bebidas y alimentos una baja ya muy significativa en los precios m\u00e1ximos de estos 24 productos y estabilidad y una tendencia ligera a la baja en los precios m\u00ednimos vamos a verlo en cada una de las zonas tenemos la zona centro donde el precio m\u00e1s alto lo encontramos en walmart express de naucalpan en el estado de mexico estas 24 productos los tuvo en mil 94 pesos la semana pasada pero lo pueden comparar con la semana antepasada en donde hay una diferencia arriba de los 100 pesos por abajo como precio m\u00e1ximo y lo mismo sucede en el precio m\u00ednimo el mejor precio lo encontramos en chedraui de cuernavaca morelos a 958 pesos con 20 centavos cuando la semana pasada estuvo pr\u00e1cticamente 50 pesos arriba en el precio m\u00e1ximo nos vamos a la zona norte centro norte y en la centro norte estuvo en la m\u00e1scara walmart en la paz baja california a mil 73 pesos con 60 centavos 110 pesos por abajo de la m\u00e1s alta la semana pasada y soriana hiper en culiac\u00e1n sinaloa la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica 971 pesos a una y 20 pesos por abajo un poquito m\u00e1s de 23 por abajo de la semana pasada las centrales de abasto fueron superadas por los supermercados en siendo los m\u00e1s econ\u00f3micos esto no lo hab\u00edamos visto se ve que ya est\u00e1n aliando se de todos los supermercados con nosotros las consumidoras y consumidores esto es muy muy favorable mil 97 pesos con 20 centavos la opci\u00f3n m\u00e1s cara en la zona norte desde la central de abastos ah\u00ed s\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3 en la central de abastos de monterrey nuevo l\u00e9on que siempre hab\u00edan estado los m\u00e1s econ\u00f3micos y esta semana cayeron a los m\u00e1s en esta ocasi\u00f3n a\u00fan as\u00ed est\u00e1n 110 pesos en promedio por abajo de lo que estaba en la semana pasada al m\u00e1s caro ese mar de fuentes mares en chihuahua chihuahua la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica a 951 pesos con 48 centavos tambi\u00e9n 20 pesos por abajo de la semana pasada y en la zona sur-sureste tenemos la opci\u00f3n m\u00e1s cara es the world mark en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas mil 63 pesos con 39 centavos 100 pesos en promedio m\u00e1s barato que la semana antepasada y la semana pasada la m\u00e1s econ\u00f3mica en esta zona fue bodega aurrer\u00e1 en centro tabasco 954 pesos con 55 centavos toca reportar en esta ocasi\u00f3n remesas qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesadoras contin\u00faa un aumento en el n\u00famero de d\u00f3lares que nos env\u00edan las hero\u00ednas y los h\u00e9roes de all\u00e1 eeuu que siguen redoblando esfuerzos con su trabajo y enviando un promedio de 350 d\u00f3lares a la semana las remesas fueron cinco mil 172 millones de d\u00f3lares lo cual represent\u00f3 2 63.9 por ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2018 55.9 por ciento m\u00e1s que en el 2019 50.1 por ciento m\u00e1s que en el 2020 y 14.3 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado una tendencia de crecimiento constante a lo largo de esta administraci\u00f3n lo que habla de una gran confianza por parte de las h\u00e9roes y hero\u00ednas que trabajan all\u00e1 en los eeuu quien fue la mejor opci\u00f3n recuerden nuestros paisanos nuestras paisanos que lo deciden ustedes hayan eeuu ustedes al escoger la remesadora hacen que lleguen m\u00e1s pesos a su esposa oa su mam\u00e1 ac\u00e1 en m\u00e9xico un link fue la mejor opci\u00f3n que lo tomen en cuenta por los 350 d\u00f3lar para env\u00edo de efectivo dejo 7 mil 105 pesos mientras que la peor o peor opci\u00f3n fue de de zoom que nos dio 600 6 mil 847 pesos con 54 centavos estamos hablando de m\u00e1s de 250 pesos de diferencia no hemos visto en otros meses diferencias tan significativas esto quiere decir que si pueden hacer que rindan sus d\u00f3lares en pesos si escogen bien la remesadora ya en eeuu un link la mejor opci\u00f3n tambi\u00e9n para dep\u00f3sito en cuenta 7 mil 105 pesos igual que con el env\u00edo de efectivo el mismo monto mientras que la peor opci\u00f3n fue pan de amm\u00e1n y transfer con 6.835 pesos con 44 centavos que fue el promedio y eso porque cobraron una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 95 centavos y el promedio el tipo cambiario 19 pesos con 81 centavos por d\u00f3lar vean ustedes como un link que no cobra comisi\u00f3n que es uno de los factores tiene tambi\u00e9n un muy buen tipo cambiario 20 pesos con 30 centavos el promedio es eso en lo que hay que fijarse all\u00e1 en eeuu quien tiene la menor comisi\u00f3n no cero comisi\u00f3n y quien nos paga m\u00e1s pesos por esos d\u00f3lares el mejor tipo cambiario muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y todos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente que tenga un buen viaje regrese pronto y con muy buenos resultados buen d\u00eda y tarde tambi\u00e9n por tu siempre oportuna informaci\u00f3n la secretaria de cultura y el instituto nacional de antropolog\u00eda venimos realizando un arduo intenso trabajo para acompa\u00f1ar el proyecto prioritario del tren maya desde la perspectiva de la cultura desde la perspectiva de la recuperaci\u00f3n de la memoria y la riqueza cultural de la regi\u00f3n maya de nuestro pa\u00eds el trabajo que realizamos tiene cuatro vertientes la primera el salvamento arqueol\u00f3gico y la recuperaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y los materiales que nos proporcionan los innumerables hallazgos arqueol\u00f3gicos que vamos encontrando a lo largo de la ruta del tren la segunda tarea tiene que ver con el mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas como bien ha dicho el presidente se trata de que este sistema de movilidad est\u00e9 acompa\u00f1ado por atractivos desde el punto de vista educativo cultural y tur\u00edstico que le permitan a la poblaci\u00f3n y a los visitantes apreciar las maravillas de la civilizaci\u00f3n maya del pasado y el presente el mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se dirige por ahora a 21 zonas en los 5 estados por los que transcurre el tren maya la tercera l\u00ednea de trabajo es el desarrollo de centros de atenci\u00f3n a visitantes n nueve zonas arqueol\u00f3gicas de estas 21 que permitan que los visitantes se encuentren servicios complementarios que hagan m\u00e1s adecuada m\u00e1s disfrutable la visita a los sitios arqueol\u00f3gicos y la cual cuarta l\u00ednea de trabajo tiene que ver con la promoci\u00f3n cultural el trabajo comunitario la salvaguardia de las expresiones culturales vivas de la lengua los universos simb\u00f3licos y las tradiciones de los pueblos mayas del presente porque el patrimonio cultural no s\u00f3lo es aquel que viene de las antiguas civilizaciones sino tambi\u00e9n el que producen y reproducen d\u00eda con d\u00eda las comunidades y pueblos de nuestro pa\u00eds en su diversidad quisiera que destacar como el trabajo de salvamente arqueol\u00f3gico viene incorporando d\u00eda con d\u00eda innumerables hallazgos si nos referimos a los las estructuras y bienes inmuebles que vamos encontrando pueden ustedes comparar que hasta el 20 de junio de 2022 llev\u00e1bamos 23 mil 778 elementos constructivos descubiertos registrados y conservados y el 10 de julio la cifra hab\u00eda aumentado a 24.000 67 estamos hablando de apenas 20 d\u00edas de trabajo en cuanto a objetos arqueol\u00f3gico relativamente completos o bienes muebles como pueden ser metales piezas de cer\u00e1mica esculturas en piedra u otros objetos que incluyen sin duda alguna tambi\u00e9n elementos dom\u00e9sticos llev\u00e1bamos 1.334 objetos muebles descubiertos el 20 de junio y el 10 de julio llevamos ya mil 345 en cuanto al hallazgo de enterramientos humanos osamentas fundamentalmente en entierros de superficie pero tambi\u00e9n en contextos de cavernas y cuevas sumergidas pasamos de 373 a 384 en cuanto a rasgos naturales asociados a contexto arqueol\u00f3gico como pueden ser cuevas pozos y cenotes nos mantenemos con 775 en cuanto a fragmentos de cer\u00e1mica es decir lo que popularmente se conoce como tepalcates asociados a piezas de cer\u00e1mica pero que se encuentran fragmentadas pasamos de 458.000 a 489 mil pr\u00e1cticamente medio mill\u00f3n de tiestos de cer\u00e1mica que ser\u00e1n analizados para que podamos a partir de ah\u00ed encontrar temporalidad es encontrar relaciones culturales encontrar frecuencias estil\u00edsticas quiero que se observe como este esta recuperaci\u00f3n de materiales en terreno se ha desarrollado entre el tramo 1 y el tramo 4 porque en el tramo 5 estamos esperando que una vez que levante la suspensi\u00f3n podamos continuar los trabajos de excavaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en cuanto a vasijas completas o relativamente completas pasamos de 305 recuperadas hasta el 20 de junio a 380 quiero que observen que estos hallazgos est\u00e1n en toda la ruta del tren maya no s\u00f3lo en el tramo 5 es m\u00e1s la inmensa mayor\u00eda de estos hallazgos son del tramo 1 al 4 es decir el de la ruta que va desde palenque hasta canc\u00fan no pasando por esc\u00e1rcega donde termina el tramo 1 calkin\u00ed donde termina el tramo 2 izamal donde termina el tramo 3 y canc\u00fan donde termina el tramo 4 por supuesto que en el tramo 5 hay hallazgos pero lo mismo hay en todos los tramos que si se cambia el trump el trazo pues igual va a haber muchos hallazgos el problema no es el trazo el problema es el acompa\u00f1amiento arqueol\u00f3gico para poder recuperar el material que se va encontrando y para conservar las estructuras que deben permanecer en el sitio quiero ahora se\u00f1or presidente como nos lo ha solicitado que mes con mes vayamos dando cuenta del mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas cada mes vamos a escoger una o varias zonas arqueol\u00f3gicas para que vayan ustedes observando como adem\u00e1s del salvamento y rescate arqueol\u00f3gicos estamos haciendo un gran trabajo de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n mejoramiento mantenimiento y operaci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas que se encuentran en la cercan\u00eda de este sistema de movilidad tan importante para el sureste y la pen\u00ednsula que es el 3 mayo les vamos a poner entonces ahora presidente un v\u00eddeo que habla de los trabajos en la zona arqueol\u00f3gica de palenque que es donde tenemos m\u00e1s avanzado el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes [M\u00fasica] [M\u00fasica] el proyecto tren mayas y minka que ha representado para el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia la oportunidad de llevar a cabo la m\u00e1s extensa investigaci\u00f3n de salvamento arqueol\u00f3gico que haya tenido lugar en la regi\u00f3n maya en toda su historia adem\u00e1s este importante proyecto del gobierno de m\u00e9xico considera una inversi\u00f3n para la investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mejora de las zonas arqueol\u00f3gicas vinculadas a su ruta en el marco del proyecto de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa y la construcci\u00f3n de centros de atenci\u00f3n a visitantes [M\u00fasica] antigua ciudad maya de palenque patrimonio mundial es la zona en que iniciaron ya las obras de tal manera que llevamos un 45 por ciento de avance en la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes que incluir\u00e1 medidas sustentables en su dise\u00f1o y ser\u00e1 el mundo inicial de la visita de los viajeros permitiendo ordenar el acceso y las actividades relacionadas con el comercio de artesan\u00edas y la oferta de servicios al visitantes en el interior de la zona se trabaja en otras mejoras como los nuevos servicios sanitarios obras que han implicado un salvamento arqueol\u00f3gico para garantizar la integridad de una plataforma mec\u00e1nica nunca antes excavada y que ha dado como resultado hallazgos sin precedentes [M\u00fasica] se fueron descubriendo una gran cantidad de objetos de piedra logrando recuperar una vajilla de obsidiana y pedernal que nos llevan a presumir el hallazgo del primer taller de m\u00edtica de palencia que los mayos de esta ciudad entre los a\u00f1os 600 al 850 de nuestra era labraban sus herramientas para la casa la alimentaci\u00f3n o hasta para el sacrificio piezas \u00fanicas que se encuentran en un proceso de limpieza y registro para su posterior investigaci\u00f3n [M\u00fasica] lo interesante es que en el edificio hemos encontrado abundantes much\u00edsima evidencia que est\u00e1 relacionada con la producci\u00f3n l\u00edtica y tenemos toda la cadena operativa de producci\u00f3n es la primera vez que se detecta este tipo de evidencia para el sitio durante mucho tiempo en los conjuntos habitacionales es una cantidad cantidad sin precedentes de la talla l\u00edtica y que nos habla que este edificio desde su funcionamiento tuvo esa intenci\u00f3n aqu\u00ed tenemos miles de las casas es decir hoy tallas los artefactos ya superan los 2000 por ejemplo lo que estamos viendo en este caso es de que tenemos todo este tipo de materiales ac\u00e1 y ya andamos seleccionando cuales son navajillas cu\u00e1les son reformas cu\u00e1les son las secundarias las terciarias y todo eso va a una base de datos otro importante hallazgo es la osamenta de una mujer que entre otras caracter\u00edsticas presenta deformaci\u00f3n craneal e incrustaciones de piedras preciosas en la dentadura lo que nos habla de su influencia y prestigio en la sociedad palencana adem\u00e1s de ser una oportunidad \u00fanica de investigaci\u00f3n para entender de mejor manera el rol de la mujer en la sociedad maya de su \u00e9poca [M\u00fasica] se trata de una mujer tambi\u00e9n por el estilo cer\u00e1mico que debi\u00f3 de haber vivido aqu\u00ed entre el 800 y el 850 despu\u00e9s de cristo y en las \u00faltimas etapas no de ocupaci\u00f3n de la ciudad este entonces bueno en este caso pues si no hay como varios elementos para suponer que es un entierro bastante especial de alguien importante tal vez para el grupo no de los que hac\u00edan esta actividad de anal\u00edtica los ten\u00edan debieron de haber tenido un instrumental elaborado pues en piedra elaborado con huesos o hasta huesos de animal astas de venados y con eso debieron haber trabajado con toda delicadeza [M\u00fasica] los trabajos de investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica se desarrollan tambi\u00e9n en distintos puntos de la zona algunos de ellos con miras a extender el \u00e1rea de visita a lugares hasta ahora desconocidos para los visitantes en donde se llevan a cabo estudios nuevos y liberaci\u00f3n de estructuras como sucede en el llamado grupo 4 espacio que se trabaja junto con expertos de la universidad nacional autonoma de mexico donde se exploran un par de adoratorios y se han hallado enterramientos \u00fanicos en su tipo que revelan la existencia del primer cementerio localizado en esta importante urbe para los antiguos mayas hemos encontrado alrededor de 70 70 individuos como en 46 sepulturas diferentes distribuidos alrededor de estos dos edificios en un \u00e1rea muy peque\u00f1a es la primera vez que que podemos estar seguros de la existencia del cementerio pero nunca hemos encontrado tal cantidad de individuos asociados indiscutiblemente a la presencia de otros dos personajes importantes [M\u00fasica] avanzamos en las acciones de investigaci\u00f3n salvaguardia y mejoramiento de la zona arqueol\u00f3gica de palenque para cumplir con la encomienda y compromiso del estudio cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural y la reivindicaci\u00f3n de las culturas mayas hist\u00f3ricas y vivas orgullo de nuestra identidad pluricultural como naci\u00f3n al tiempo que se favorece el bienestar y desarrollo social del sureste mexicano y la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n explica el palenque la ca\u00f1a [M\u00fasica] es cuanto faltan v\u00eddeos traen malla reporte de avances 11 de julio de 2022 en el tramo 1 avanza la construcci\u00f3n de pasos superiores ferroviarios los cuales garantizar\u00e1n la conectividad de las comunidades para que mantengan sus actividades cotidianas en tenosique en tabasco contin\u00faan los trabajos en ambos lados del r\u00edo usumacinta para la cimentaci\u00f3n de las bases que dar\u00e1n soporte al paso del tren en el puente de boca del cerro el cual tendr\u00e1 una longitud de 220 metros en el tramo 2 a la altura de pomuch en el municipio de hecelchak\u00e1n campeche contin\u00faan los trabajos para comenzar la movilizaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de rieles en esa zona tambi\u00e9n se cuenta ya con m\u00e1s de 85 mil durmientes con los cuales avanza el armado de v\u00eda cada durmiente tiene un peso aproximado de 350 kilogramos tambi\u00e9n sigue la construcci\u00f3n de un paso de fauna tipo puente que servir\u00e1 para que las especies end\u00e9micas crucen libremente y se conserve el ecosistema en el tramo 3 en las inmediaciones de la localidad de mulchech\u00e9n municipio de kanas\u00edn en yucat\u00e1n avanzan los trabajos de terrapl\u00e9n mientras que en el poblado tella tambi\u00e9n en kanas\u00edn se realizan excavaciones para el salvamento arqueol\u00f3gico en el tramo 4 en el municipio de um\u00e1n yucat\u00e1n contin\u00faa la fabricaci\u00f3n de durmientes en sus dos l\u00edneas de producci\u00f3n hasta el momento se generan 12.000 piezas cada semana ya son m\u00e1s de 114.000 los empleos generados en el sureste de m\u00e9xico por el proyecto del tren maya el tren maya avanza [M\u00fasica] la comisi\u00f3n nacional del agua informa el avance en la construcci\u00f3n de la presa santamar\u00eda r\u00edo baluarte sinaloa la presa tiene un avance f\u00edsico del 55 por ciento se concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n del geo compuesto en la talla aguas arriba que con su impermeabilidad garantizar\u00e1 junto con los t\u00faneles 1 y 2 el desv\u00edo del cauce del r\u00edo baluarte en \u00e9poca de lluvias en la zona de captaci\u00f3n del t\u00fanel 3 se llevan a cabo trabajos de colocaci\u00f3n y habilitado de acero de refuerzo y concreto as\u00ed como revestimiento con un equipo denominado jumbo en la zona del cauce se realizan trabajos de carga acarreo colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de materiales para el desplante de la cortina contin\u00faan los trabajos de excavaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de material para la conformaci\u00f3n de la pantalla pl\u00e1stica en la tarea aguas abajo en el canal de llamada del vertedor 1 se realizan trabajos de barrenado y colocaci\u00f3n de concreto ha lanzado as\u00ed como la colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y concreto en canal de descarga en el canal de llamada del vertedor 2 se llevan a cabo trabajos de colocaci\u00f3n de siembra acero de refuerzo y colocaci\u00f3n de concreto hidr\u00e1ulico en muros de gravedad de las m\u00e1rgenes derecha e izquierda as\u00ed como la colocaci\u00f3n de drenes concreto hidr\u00e1ulico para losa de piso y concreto para muros laterales a la fecha se han generado tres mil 938 empleos en la construcci\u00f3n de la presa [M\u00fasica] ustedes tres cuatro cinco o seis hay que dar a ver si no alcanza el tiempo gracias presidente buenos d\u00edas daniel escobar de la revista proceso preguntarle bueno primero lo que tiene que ver con el tema de la reuni\u00f3n que va a tener con el presidente de eeuu joe biden sabemos que va a tratar temas de migraci\u00f3n tambi\u00e9n el plan antiinflacionario pero tambi\u00e9n en materia de seguridad preguntarle bueno pues en mucho tiempo las posturas de ambos pa\u00edses se manten\u00edan en pues acusaciones de decir que m\u00e9xico era quien distribu\u00eda vend\u00eda drogas y m\u00e9jico respond\u00eda que era eeuu qui\u00e9n armaba a los grupos delincuenciales pues precisamente para que tuvieran ese poder en territorio nacional cu\u00e1l ser\u00e1 la postura de m\u00e9xico en torno a esta situaci\u00f3n sobre todo tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el tema de la intervenci\u00f3n que han tenido en otras administraciones son anteriores a\u00f1os las agencias internacionales de seguridad el tema de armas el tema de drogas c\u00f3mo lo van a abordar bueno en general es una reuni\u00f3n para y reafirmar nuestro compromiso de trabajar juntos en beneficio de nuestros pueblos ese es el prop\u00f3sito y hay temas bilaterales como la migraci\u00f3n qu\u00e9 tiene que ver con los programas de cooperaci\u00f3n para el desarrollo no s\u00f3lo en el caso de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n el apoyo a pa\u00edses de centroam\u00e9rica vamos tambi\u00e9n a tratar el tema inflacionario es un asunto mundial y podemos cerrar filas trabajar de como un acuerdo para y controlar la inflaci\u00f3n en eeuu y en m\u00e9xico tambi\u00e9n con medidas bilaterales ese es otro tema lo de seguridad seguramente tambi\u00e9n se va a abordar es muy buena la relaci\u00f3n que se tiene con el gobierno siempre en el marco de el respeto a nuestra soberan\u00eda han cambiado las cosas como t\u00fa lo se\u00f1alas antes exist\u00eda el llamado plan m\u00e9rida entonces s\u00ed violaba nuestra soberan\u00eda como sucedi\u00f3 cuando de manera deliberada en un programa llamado r\u00e1pido y furioso se permiti\u00f3 la entrada de armas de eeuu esto es un acuerdo entre los gobiernos y esas armas causaron da\u00f1os p\u00e9rdida de vidas humanas eso ya no permite hay cooperaci\u00f3n pero se respeta la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds y as\u00ed lo ha entendido el presidente bai esto tenemos que reconocerlo y agradecerlo de modo que no tenemos ning\u00fan problema y espero que el resultado sea bueno para nuestros pueblos es muy importante mantener una buena relaci\u00f3n con nuestros vecinos y mantener una pol\u00edtica de buena vecindad no son en historia nos une una frontera d tres mil ciento ochenta kil\u00f3metros no suene el tratado comercial y tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica muy importante somos segundos socios de eeuu en el mundo segundo socio comercial primer socio que tienen ellos es canad\u00e1 el segundo es m\u00e9xico estamos hablando de un intercambio comercial constante permanente y adem\u00e1s por la crisis econ\u00f3mica actual por la inflaci\u00f3n m\u00e9xico es un pa\u00eds con muchas oportunidades para la inversi\u00f3n y ya se est\u00e1 viento que est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera a mexico como nunca y [M\u00fasica] se est\u00e1n pues se fortaleciendo las relaciones econ\u00f3micas y comerciales con eeuu en este respeto a la soberan\u00eda que se est\u00e1 manteniendo que se est\u00e1 buscando desde esta administraci\u00f3n se pedir\u00e1 que ya no intervengan agencias como la dea en la tarea que le corresponde a mexico en cuanto a seguridad si interviniendo nada m\u00e1s que y ya hay una ley hay un marco legal que se ha respetado qu\u00e9 s establece esa legalidad cuantos agentes pueden estar en mexico los informes que tienen que estar rindiendo a nuestro pa\u00eds y que pues no pueden y actuar por su cuenta ni es ordenar lo que el gobierno independiente soberano de m\u00e9xico lleva a cabo en materia de pol\u00edtica de seguridad porque antes \u00e9ste interven\u00eda en operaciones de combate a la delincuencia tanto en labores de inteligencia como a operativos una vez hasta el embajador de sanciones lleg\u00f3 a opinar luego d la de tensi\u00f3n la captura del asesinato de un grupo de y presuntos delincuentes morelos de que ellos cooperaban con la marina porque no le ten\u00edan confianza al ej\u00e9rcito mexicano yo era un opositor en ese entonces y proteste ay debe estar en m\u00ed 6 a los ojos se encuentra era embajador un se\u00f1or apellido hispana cuando calder\u00f3n pascual si fue cu\u00e1ndo en un enfrentamiento asesinaron a este se\u00f1or beltr\u00e1n en ese entonces si lo buscan pues por ah\u00ed lo van entonces eso ya no sucede es muy respetuoso el presidente baile siempre habla de que el trato entre m\u00e9xico y eeuu debe darse en un pie de igualdad y de respeto a nuestra soberan\u00eda y as\u00ed lo hacen y otros funcionarios imposible acaba de estar el secretario de marina del gobierno de eeuu visit\u00f3 m\u00e9xico estuvo 23 d\u00edas estuve en veracruz con el almirante ojeda hay una relaci\u00f3n permanente estrecha de cooperaci\u00f3n y de respeto reciente finalmente sobre este tema bueno ya pasaron parte de la agenda que va a tener s\u00f3lo un d\u00eda no se incluye entonces reuniones con empresarios mexicanos como se hab\u00eda solicitado tal vez en un principio y preguntar tambi\u00e9n c\u00f3mo se defini\u00f3 o si se defini\u00f3 la agenda entre las doctoras ariel jacobs y tambi\u00e9n el autor a guti\u00e9rrez muller en esta agenda en eeuu si \u00e9ste de acuerdo al programa ma\u00f1ana llegamos a la casa blanca antes tenemos un desayuno de trabajo con la vicepresidenta cama la jarra estamos con ella alredor de hora y media y luego en la casa blanca ya en pareja con nuestras esposas nos encontramos presente bail\u00e9n con su esposa me acompa\u00f1a beatriz pues ah\u00ed platicamos un momento como vivi\u00f3 en su momento ellos tienen una agenda van a una biblioteca la esposa del presidente vladimir maestra eso es lo que las identifica lo d los libros la ense\u00f1anza la investigaci\u00f3n ya nosotros nos quedamos ah\u00ed en la casa blanca- tratando asuntos y ya luego por la tarde yo tengo actividades voy a ser un homenaje al presidente franklin delano roosevelt que para m\u00ed son uno de los mejores presidentes que ha tenido estados unidos nos trat\u00f3 con mucho respeto en ese entonces que era presidente de eeuu era presidente de mexico el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas fue cuando se expropi\u00f3 el petr\u00f3leo y actu\u00f3 con respecto a nuestra soberan\u00eda y luego puede ser continua y se declar\u00f3 la guerra a los pa\u00edses de lg alemania e italia japon decidi\u00f3 estados otros participar en la guerra y a los cinco o seis meses m\u00e9xico hizo lo propio una alianza ya no estaba el presidente c\u00e1rdenas era el presidente \u00e1vila camacho pero por la guerra este el presidente \u00e1vila camacho le pidi\u00f3 al ex presidente c\u00e1rdenas que se hiciera cargo de la secretar\u00eda de la defensa nacional sea que regres\u00f3 y estaba el presidente roosevelt y se llegaron a acuerdos muy importantes e incluso vino de visita el presente de roosevelt en 1943 tuvo un monterrey nuevo le\u00f3n hab\u00edan pasado pues m\u00e1s de 30 a\u00f1os que no se ve\u00edan presidentes de m\u00e9xico y de estados unidos desde porfirio d\u00edaz y tap que se encontraron en la frontera el segundo encuentro fue ese entre el presidente \u00e1vila camacho y el presidente ruso entonces voy a estar homenaje al presidente franklin delano roosevelt y voy a estar tambi\u00e9n una ceremonia un homenaje al dirigente de las causas civiles de la igualdad el doctor martin luther king puede estar tambi\u00e9n en su monumento para rendir homenaje esta ma\u00f1ana por la tarde y el mi\u00e9rcoles vamos a tener un encuentro con empresas en m\u00e9xico y d y estaciones del gabinete para la centralidad de econom\u00eda no puede estar el secretario de hacienda porque se est\u00e1 recuperando de covite y adem\u00e1s le deseamos que se termine de recuperar mandamos y le dejamos un abrazo a rogelio ram\u00edrez de la o el secretario d agricultura vamos a tratar temas que tienen que ver con el sector agropecuario y va a estar francisco gardu\u00f1o de migraci\u00f3n y desde luego el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrard es una reuni\u00f3n que organizan los empresarios de m\u00e9xico con sus instituciones con sus asociaciones si el consejo coordinador empresarial as\u00ed es y otros empresas ellos hicieron la invitaci\u00f3n entre ellas va carlos slim tambi\u00e9n tengo entendido que s\u00ed cu\u00e1ntos son cu\u00e1ntos hombres hay nada m\u00e1s es que ellos invitaron y este cuando las reuniones s\u00f3lo con este accidente [M\u00fasica] los usuarios del gobierno estaciones ya se presiente en un segundo tema tiene que ver con lo que se present\u00f3 la semana pasada y tiene que ver con la situaci\u00f3n de la denuncia que se presenta en contra el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- antes que la general de la rep\u00fablica por parte de la uis en primero bueno pues hubo respuesta por parte del ex mandatario mexicano pues muy solemne diciendo que pues \u00e9l conf\u00eda en las instituciones mexicanas y tambi\u00e9n conf\u00eda y bueno asegura que su patrimonio es legal preguntarle en la primer instancia eso s\u00ed se solicitar\u00e1 tambi\u00e9n informaci\u00f3n o datos a la fiscal final de la rep\u00fablica si ser\u00e1 llamado a declarar nuestro pa\u00eds sobre todo porque sabemos que bueno pues en las \u00faltimas las \u00faltimas im\u00e1genes que hemos visto es que est\u00e1 en espa\u00f1a y que adem\u00e1s bueno pues no la pasa nada mal preguntarle sobre esta situaci\u00f3n esta respuesta que hace el ex presidente y bueno pues tambi\u00e9n porque no solamente se habl\u00f3 de \u00e9sta de estas operaciones que se hicieron en transferencias internacionales sino por ejemplo con se\u00f1alamientos que se le han hecho por los casos por ejemplo como el de odebrecht como casos que se han tenido tambi\u00e9n irregularidades en hl y algunas otras situaciones en las que pues est\u00e1 envuelto el expresidente de pe\u00f1a nieto yo quiero este aclarar que desde que tome posici\u00f3n lo digo y lo digo y parece que no s\u00e9 internaliza el planteamiento nuestro es no perseguir a nadie mi planteamiento fue que vi\u00e9ramos hacia adelante y qu\u00e9 empez\u00e1ramos [Aplausos] dar el ejemplo nosotros de gobernar con honestidad y que en el caso de que nosotros cometi\u00e9ramos actos de corrupci\u00f3n que nos castigar\u00e1 el juicio a los expresidentes s\u00ed quisiera si el pueblo lo demandaba en una consulta incluso dije que yo iba a votar en contra de esa consulta porque yo estoy pensando m\u00e1s hacia adelante no es mi fuerte la venganza y siento que lo mejor es prevenir la justicia no s\u00f3lo es y castigar la justicia tambi\u00e9n es prevenir no se cometan delitos y esto requiere de la participaci\u00f3n de todos lo dije en mi acto de toma de posesi\u00f3n as\u00ed con estas palabras o de manera similar parecido entonces hubo una consulta si millones mexicanos quiero que se inicien los procesos de investigaci\u00f3n pero no participaron suficientes ciudadanos no fu\u00e9 vinculatoria la consulta entonces ya nosotros no vamos a presentar denuncias este asunto que se dio a conocer hace unos d\u00edas es porque hab\u00eda ese antecedente y cuando me preguntan pues yo no puedo mentir ni puedo ocultar nada por eso se da a conocer de que como persona respuesta que lo somos todos los servidores p\u00fablicos las operaciones que llevamos a cabo las revisa y terminan en haciendo son notificadas por los bancos a inteligencia financiera y una vez coment\u00e9 que en el 2000 12 me pagaron creo que 50 mil pesos mensuales durante el tiempo que fui candidato seis meses y me dieron un cheque de 300.000 y fui a el banco para que me pagaran tardaron en pagarme como tres meses por qu\u00e9 estaba ayuda en la lista de las personas se llama pol\u00edticamente expuestas entonces cu\u00e1ndo pablo g\u00f3mez me dice que existe y esa investigaciones de antecedentes como me lo planteaba e el licenciado nieto santiago nieto yo les dec\u00eda a la fiscal\u00eda a todos por qu\u00e9 lo tenemos que hacer de esa manera por cuestiones de principios de convicci\u00f3n nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie pero nuestros adversarios tienen muy buena imaginaci\u00f3n hasta para e inventar cosas hablan de pactos de acuerdos entonces te hicieran qu\u00e9 nosotros ocultamos informaci\u00f3n para que salga el reforma bueno universal o el proceso as\u00ed es se est\u00e1 protegiendo el expresidente pe\u00f1a de tono nosotros actuamos con transparencia y lo vamos a seguir haciendo es que yo hasta p\u00fablicamente le agradec\u00ed eso te lo digo a los cuatro vientos y que se oiga bien y que os oiga fuerte al licenciado pe\u00f1a nieto porque no se meti\u00f3 como lo hizo fox y como lo hizo calder\u00f3n en la elecci\u00f3n presidencial fueron a verlo los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico para y pedirle qu\u00e9 si hubieran en contra m\u00eda primero para decirle qu\u00e9 declinada mit por anaya y que se unieran todos en contra m\u00eda como lo hicieron en el 2000 cuando nos robaron la presidencia 2006 que se unieron los mismos gobernadores de un partido com [M\u00fasica] el gobierno d el presidente fox no se acuerdan de que el presidente fox esto para los j\u00f3venes despu\u00e9s y tambi\u00e9n para los adultos pero hay algunos adultos que parecen padecen de amnesia este no quieren recordar esas cosas se acuerdan que el presidente fox que decidi\u00f3 que por ning\u00fan motivo iba a llegar a la presidencia por fue el que me fabric\u00f3 el delito de desafuero para quien no apareciera mi nombre en la boleta y luego se unieron todos mand\u00f3 el presidente fox entre otras cosas a un secretario a cada estado y al que era secretario de comunicaci\u00f3n se dis hola lo mand\u00f3 a tamaulipas y junto con el gobernador hern\u00e1ndez que por cierto est\u00e1 preso porque estos son hasta [M\u00fasica] mal agradecidos pues suecos un poco lo que hace calder\u00f3n que no habla de garc\u00eda luna as\u00ed son bueno en ese entonces hay pruebas llamadas telef\u00f3nicas en donde le habla cerisola hern\u00e1ndez y le dice oye muchas gracias hasta te pasaste y ri\u00e9ndose al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n del 2006 y tambi\u00e9n la maestra elba esther le hablo a ese gobernador y al gobernador de coahuila ya otros al mediod\u00eda de la elecci\u00f3n para decirles ya hay que actuar todo esto con stan llamadas hay pruebas y est\u00e1 bien que est\u00e9 y luego el mismo presidente fox lo declaro lo acepto diciendo claro que carguen los dados as\u00ed de manera c\u00ednica f\u00edjense qui\u00e9n hab\u00eda llegado por un movimiento democr\u00e1tico para sacar a un partido de los pins que se convierte en un traidor a la democracia eso mismo pasa despu\u00e9s y calder\u00f3n ayuda el partido que los hab\u00eda ayudado en el sexenio anterior o sea se devolvieron el favor en el 2006 un partido te ayudo al partido de toxic calder\u00f3n y en la siguiente elecci\u00f3n ese partido el propio fox llam\u00f3 a votar no por su partido llam\u00f3 a votar por el partido del presidente pe\u00f1a todo esto para los j\u00f3venes entonces cu\u00e1ndo la elecci\u00f3n del 2018 buscan legalizar esa alianza unirse en contra de nosotros con lo mismo de que hay un peligro para m\u00e9xico realmente para sus intereses y privilegios y entonces van con el presidente pe\u00f1a y le ofrecen ese d\u00eda era una alianza declinando mix y el presente pe\u00f1a dijo no y luego ya desesperados porque nos levantaban el reformas y encuestas en donde me ganaba anaya casi 2 a 1 ya ven c\u00f3mo es el reforma de profesional de objetivo este adem\u00e1s independiente cu\u00e1ndo lleno de que no levantaba ni uno ni otro este van de nuevo a ver a pe\u00f1a y lo que ofrecen es la declinaci\u00f3n a nadie pensando que como me tira de \u00e9l del pri y lo hab\u00edan apoyado videgaray y pe\u00f1a pues si va a aceptar el acuerdo y el presidente pe\u00f1a dijo no entonces esos son los reconoc\u00ed en el congreso p\u00fablicamente por qu\u00e9 un presidente que se mete por muy debilitado que sea d\u00f1a [M\u00fasica] y pues a m\u00ed me da\u00f1aron no a m\u00ed s\u00f3lo da\u00f1aron al pueblo pero porque si no se hubiesen robado la elecci\u00f3n del 88 perd\u00f3n del 2006 no estar\u00eda as\u00ed el pa\u00eds es el mismo llegado a los extremos de violencia yo no hubiese hecho lo de calder\u00f3n de declarar a la guerra y muchas otras cosas pero esa es la historia entonces quien va a resolver ahora lo del presidente pues la fiscal\u00eda es como el caso del presidente del pri y justo lo que le va a preguntar es que algunos de los temas que han causado ruido pues es justo el hecho que ya se ten\u00eda informaci\u00f3n de lo de pe\u00f1a desde santiago nieto y ahora como lo que mencionan que vienen las elecciones hacia el estado de m\u00e9xico pues est\u00e1n mencionando voces pri\u00edstas que los quieren acorralar para evitar que ellos puedan tener una alianza incluso con el pan y poder ganar el estado de m\u00e9xico que es una basti\u00f3n importante incluso con miras hacia 2024 pe\u00f1a nieto se ha dicho que est\u00e1 operando pol\u00edticamente electoralmente desde espa\u00f1a que es lo que puede decir el gobierno federal en torno a esta intervenci\u00f3n o no porque sabe desde la inmensidad eso no es cierto esos period\u00edsticamente hablando para \u00e9ste seguir mencionando de que se dedican a calumniar es de manera amable una volada lo mencionan los pri\u00edstas m\u00e1s claro no no los medios no hay panistas y entonces claro pero es para decirlo amablemente una bola y este para no decir que es nada calumnia como muchas otras entonces no tiene que ver absolutamente nada es as\u00ed como se dieron las cosas un compa\u00f1ero serrano le dice ay ya me hab\u00edan hecho si \u00e9ste pregunta sobre esto no tenemos nada que ocultar por eso les dije vamos a que venga pablo aqu\u00ed informe pero no es una especie creo que responde ante el hecho de que dicen que es una especie de castigo por querer intervenir en temas electorales no amados para ver c\u00f3mo les va pero ellos dicen no nosotros no somos perversos nosotros este y no actuamos de mala fe el caso por ejemplo de ese presidente de del pri [M\u00fasica] hasta donde tengo informaci\u00f3n es una denuncia de la fiscal\u00eda y procuradur\u00eda de campeche de hecho el fin de semana en el twitter de la cuenta del gobierno de m\u00e9xico public\u00f3 un mensaje en el que sea un error que se cometi\u00f3 aqu\u00ed porque nosotros no ten\u00edamos por qu\u00e9 difundir eso pues fiscal\u00eda ten\u00eda informaci\u00f3n alguien este filtro lleg\u00f3 aqu\u00ed y se dio a conocer qui\u00e9n public\u00f3 esa informaci\u00f3n all\u00ed de comunicaci\u00f3n que ese no fue jes\u00fas pero fue una compa\u00f1era que trabaja aqu\u00ed y una vez que se dieron cuenta de que era un error porque \u00e9ste yo ped\u00ed informes bajaron la publicaci\u00f3n bueno fue decisi\u00f3n del mismo jes\u00fas qu\u00e9 es lo que hay es una investigaci\u00f3n en campeche lo que s\u00ed les puedo decir de la fiscal\u00eda de campeche y hasta donde tengo informaci\u00f3n la fiscal\u00eda solicit\u00f3 migraci\u00f3n una alerta la fiscal\u00eda de campeche esa alerta llega el mismo d\u00eda un d\u00eda antes que sale este el dirigente del pri a europa que la verdad o sea en su derecho de ir a denunciar lo que quiera no pasa absolutamente nada entonces cuando regresa a no la aplican cuando sal cuando regresa ya est\u00e1 en el sistema y tienen que proceder de inmigraci\u00f3n lo hacen con todos y entonces ya me informaron de qu\u00e9 lleno un formato tard\u00f3 20 minutos y firm\u00f3 el formato por cierto este formato no se puede dar a conocer o sea todo ese procedimiento luego fue creo que aduana regres\u00f3 a migraci\u00f3n pidi\u00f3 leer de nuevo el documento estuvo de acuerdo y \u00e9l sali\u00f3 a dar a conocer hab\u00eda estado informando en inmigraci\u00f3n entonces es un asunto de campeche de la fiscal\u00eda de campeche es una denuncia eso es todo nosotros no [M\u00fasica] promovemos estos juicios esto no significa que actuemos como tapadera tambi\u00e9n que se aclar\u00f3 pero no estamos nosotros promoviendo ninguna denuncia hay que esperar a que est\u00e9 la fiscal\u00eda de campeche y se resuelva [M\u00fasica] no eso es la verdad es es muy elemental del hampa del periodismo pues tras eso deber\u00eda dar verg\u00fcenza es como ahora que fallece el presidente echeverr\u00eda porque pongo una condolencia y p\u00e9same no tengo que hacer su presidente de m\u00e9xico \u00e9l fue presidente de m\u00e9xico es un asunto institucional entonces de inmediato empieza el conservadurismo rancio de mala fe de malas entra\u00f1as a decir echeverr\u00eda y l\u00f3pez obrador yo estaba estudiando cuando echeverr\u00eda no crean que tengo mucha edad este pero los conservadores inmediatamente buscan la relaci\u00f3n para da\u00f1ar yo soy andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nacido en tepetit\u00e1n macuspana tabasco as\u00ed contestaba yo cuando me dec\u00edan en el 2006 pero usted se identifica con el presidente ch\u00e1vez o con el presidente lula porque f\u00edjese en aquel tiempo el presidente lula era m\u00e1s aceptado que el presidente ch\u00e1vez estoy hablando por la ultra los observadores con el presidente lula ten\u00eda nuestra relaci\u00f3n hasta lo invitaban este banqueros y dem\u00e1s a dar pl\u00e1ticas y era como un modelo a seguir y aunque el tiempo y el presidente ch\u00e1vez estaba satanizado y entonces me dec\u00edan para ver si este podr\u00edan tener seguridad sobre lo que yo iba a representar de ganar la presidencia qu\u00e9 bueno la gane nada m\u00e1s qu\u00e9 hubo fraude como me dijo un campesino en ese tiempo ganaste es pero no saliste es este pero para darles tranquilidad lo que esperaban era que yo dijera lula y nunca lo dije siempre dije soy andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] es lo mismo de estas compras de comparaciones e cuando muri\u00f3 el comandante fidel castro- dije que hab\u00eda muerto un gigante igual que mandela hijo se pusieron los conservadores [M\u00fasica] enojad\u00edsimos como muy vuelvo a comparar a mandela con fidel y por qu\u00e9 bueno porque mantenla claro toda su trayectoria de lucha 27 a\u00f1os preso y \u00e9l mismo escribi\u00f3 su autobiograf\u00eda al adicto el largo camino hacia la libertad pero los due\u00f1os del mundo lo aceptaban m\u00e1s as\u00ed es que tambi\u00e9n para m\u00ed es una persona grande grande pero para el mundo occidental y para el conservadurismo del mundo m\u00e1ndela as\u00ed s\u00ed no entonces yo recordaba eso s\u00ed por lo para terminar nos des hommes este una vez llega a mandela a cuba y va a haber acidez a ver si est\u00e1 el v\u00eddeo y es muy chistoso por qu\u00e9 staff fidel esper\u00e1ndolos sentados llega a mandela y parado creo que fidel le dice sientes y m\u00e1ndela no me voy a sentar hasta que no me diga cuando va a sudar ya voy a ir chico no todos van y t\u00fa que nos ayudaste es tanto no nos visitas ya voy a ir no me tienes que decir ahora te dice fidel bueno pues entonces me regreso contigo me voy contigo porque los dos eran grandes adem\u00e1s qu\u00e9 suele pasar de que para algunos hay qui\u00e9nes son m\u00e1s aceptados que otros vigentes pero el pante\u00f3n de los gigantes de los grandes del mundo pues est\u00e1n los dos como rusia el que ve ahora voy a su plaza y como churchill y como de gol y con muchos otros grandes grandes grandes entonces todo esto viene por tu pregunta de qu\u00e9 nosotros no nos metemos en politiquer\u00eda este van a llevarse a cabo las elecciones en el estado de m\u00e9xico quien va a decidir pues el pueblo del estado de mexico abel con esta interesante para verlo y una cosa antes de hablar nada nada pero antes de hablar absolutamente de cualquier tema yo me calme tiene que decir cuando viene para sud\u00e1frica [Aplausos] una gran cantidad de personas frank chupa y nuestro amigo cuba nos ayud\u00f3 a entrenar a nuestra gente que nos ayudaron a nuestros m\u00e9dicos ha venido a visitarnos cuando viene no he visitado a mi patria sur\u00e1frica pero cuando [Risas] todo despu\u00e9s fidel si pudo ir a sud\u00e1frica y el alcohol efe interesante luego fue a ver all\u00e1 a sud\u00e1frica y le toca en un homenaje en el congreso desde arriba de antes se hab\u00eda ca\u00eddo la bolsa en nueva york y hablan no pues como siempre no los peri\u00f3dicos la nota martes negro en la bolsa de nueva york y en el discurso ah\u00ed en sud\u00e1frica fidel y porque es martes negro y por qu\u00e9 no martes blanco [Risas] y se gana el aplauso de todo pero bueno ya me voy [M\u00fasica] van desde [M\u00fasica] dentro de los acuerdos que buscaba y dar recetas vendidas para migrar 150.000 paradas centroamericanos 150.000 para mexicanos es parte del acuerdo que se va a firmar son temas que vamos a tratar pero no quiero adelantar v\u00edspera vamos a a ver c\u00f3mo se dan las reuniones de trabajo son acuerdos desde luego a partir de el convencimiento del di\u00e1logo de lo que conviene a las dos naciones a los dos pueblos y si vamos a tratar el tema migratorio pero ya ustedes saben cu\u00e1l es nuestra propuesta nosotros lo que queremos es que la migraci\u00f3n no sea forzosa nosotros queremos que la migraci\u00f3n sea opcional y desde luego legal completamente legal y que se llegue a un acuerdo en ese sentido ordenar el flujo migratorio legalizarlo tanto para los que ya est\u00e1n all\u00e1 que trabaja honradamente viven en eeuu contribuyen al desarrollo de esa gran naci\u00f3n como los que por necesidad tienen que ir a eeuu y hay algo que se tiene que tomar en consideraci\u00f3n no se puede crecer sin fuerza de trabajo la mano de obra la fuerza de trabajo es igual de importante que el capital o qu\u00e9 la actividad de una empresa entonces si queremos enfrentar la crisis econ\u00f3mica tenemos que producir la inflaci\u00f3n puede originarse circunstancialmente por la pandemia por la guerra pero en lo estructural tiene que ver con la falta de producci\u00f3n entonces c\u00f3mo se produce si no hay fuerza de trabajo porque negar qu\u00e9 hace falta fuerza de trabajo que hace falta trabajadores entonces esto mismo suced\u00eda cuando el presidente roosevelt se tienen que ir a la guerra muchos estadounidenses no hay trabajadores en el campo se necesita jornaleros agr\u00edcolas se estaban obreros y roosevelt acepta esa realidad por qu\u00e9 desde entonces [M\u00fasica] manten\u00edan la relaci\u00f3n de la migraci\u00f3n ilegal como un negocio de traficantes de personas y tambi\u00e9n de empleadores sin escr\u00fapulos podr\u00edan tener indocumentados porque les pagaban menos o porque los pod\u00edan correr cuando quisieran si entonces no se aceptaba la legalizaci\u00f3n qu\u00e9 pasa con el presidente roosevelt firma aqu\u00ed en esa visita monterrey el programa bracero o sea se acepta que necesitan fuerza de trabajo y van mexicanos a ayudarle no solo a producir alimentos sino a construir el ferrocarril en eeuu son otros tiempos pero hay circunstancias parecidas entonces por qu\u00e9 no dar ese paso a llevar nada que va a dar el grito en el cielo van a poner el grito en el cielo los conservadores y es como si yo aqu\u00ed est\u00e9 no hiciera nada [M\u00fasica] nos cambiaremos el horario de verano porque ponen el grito en el cielo los financieros no ayudamos a los pobres porque los conservadores hablar\u00edan de paternalismo de populismo no sin arrojo no hay porvenir sin cambios de fondo no se resuelven los problemas se requiere transformaciones ese es el planteamiento o sea vamos a cambiar y que no acepta rubio c\u00f3mo se llama marco rubio que no acepta como se llama el de texas ted cruz o el gobernador de texas pero lo que hay que pensar es en el bienestar de todos los estadounidenses y de todos los mexicanos lo que conviene a la mayor\u00eda de la gente y lo que conviene a las naciones c\u00f3mo salir de la crisis c\u00f3mo enfrentar la inflaci\u00f3n para eso es el gobierno no para estar viendo que va a decir junko aqu\u00ed ah u otros personajes bueno ya nos vamos a ver aqu\u00ed de regreso el jueves pendiente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:30.777095"
}