{
    "video_id": "3eihxIwEddI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3eihxIwEddI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCciQTxn6I-JUxPuWV061ka8N_nxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3eihxIwEddI",
    "video_title": "85 Aniversario de Expropiaci\u00f3n Petrolera y rescate de Pemex se festejar\u00e1n en el Z\u00f3calo",
    "video_length_seconds": 596,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos Rescatando a Pemex",
            "start": 0.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y unas veces les adelanto",
            "start": 3.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de que el d\u00eda 18 de marzo",
            "start": 6.42,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vamos a conmemorar",
            "start": 10.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 13.259,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 15.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 17.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dieciocho",
            "start": 20.939,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 23.039,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 25.939,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n hist\u00f3rica que nos ha",
            "start": 28.5,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "salvado",
            "start": 32.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n patriota del General L\u00e1zaro",
            "start": 34.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 38.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no fuese por eso",
            "start": 40.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 43.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si si hubiese seguido con la misma",
            "start": 48.379,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 50.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este estar\u00edamos lo dije hace unos d\u00edas",
            "start": 55.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importando",
            "start": 58.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 62.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 65.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal fue",
            "start": 68.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de ca\u00edda de",
            "start": 72.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de crecimiento en la producci\u00f3n",
            "start": 74.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de declinaci\u00f3n de los campos petroleros",
            "start": 77.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que los agotaron",
            "start": 80.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 85.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "imper\u00f3 en Pemex",
            "start": 86.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n como es",
            "start": 89.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de dominio p\u00fablico Entonces se est\u00e1",
            "start": 92.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Rescatando a Pemex con los trabajadores",
            "start": 96.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con los t\u00e9cnicos y s\u00ed amerita",
            "start": 98.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conmemorarlo",
            "start": 102.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 18",
            "start": 104.88,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 107.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 110.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un acto grande",
            "start": 115.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grande grande grande grande",
            "start": 116.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tan invitados todos",
            "start": 119.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tenemos que defender",
            "start": 123.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda tenemos que defender",
            "start": 126.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo tenemos que defender la",
            "start": 129.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 131.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n",
            "start": 135.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a este",
            "start": 136.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestros cantantes este",
            "start": 142.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "lo que le gustan a la gente al pueblo",
            "start": 145.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 150.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "va a ser fiesta porque rescatamos",
            "start": 153.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 157.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 160.14,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa no",
            "start": 162.379,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por anticipado a los",
            "start": 165.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conservadores que no les va a gustar",
            "start": 167.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 170.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 172.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y comprendan no que para",
            "start": 174.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed es muy importante",
            "start": 177.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo",
            "start": 179.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como el 21 de Marzo",
            "start": 183.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a ellos estas fechas",
            "start": 185.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "les incomodan mucho",
            "start": 188.819,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo",
            "start": 191.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nallet",
            "start": 193.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 que sus bocas estar\u00eda lista",
            "start": 195.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para refinar su primer barril de",
            "start": 198.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo el d\u00eda primero de julio",
            "start": 200.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntarle m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 201.72,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de la secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 204.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed as\u00ed es se est\u00e1 ya",
            "start": 205.739,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "avanzando bastante en la integraci\u00f3n",
            "start": 208.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como antecedente",
            "start": 212.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 215.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no hay textos sin contexto",
            "start": 217.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la \u00faltima refiner\u00eda que se hizo fue la",
            "start": 222.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz",
            "start": 225.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando empezaba la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 229.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "1800 1900",
            "start": 235.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 238.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o sea ten\u00edan 40 a\u00f1os imag\u00ednense",
            "start": 242.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuarenta a\u00f1os sin hacer una refiner\u00eda",
            "start": 250.099,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo que ofreci\u00f3 hacer una",
            "start": 255.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda fue Calder\u00f3n",
            "start": 257.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 261.239,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "solo termin\u00f3 la barda",
            "start": 262.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y Salinas",
            "start": 272.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en vez de hacer una refiner\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 275.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hizo una asociaci\u00f3n",
            "start": 277.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 280.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y Pemex compr\u00f3 acciones",
            "start": 284.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda dir Park",
            "start": 288.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que las comparti\u00f3 con la",
            "start": 293.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresa petrolera shell",
            "start": 295.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y el gobierno de M\u00e9xico ten\u00eda el 49% de",
            "start": 299.28,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "las acciones y si \u00e9l el 51%",
            "start": 306.06,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces las decisiones",
            "start": 311.52,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "las tomaba",
            "start": 314.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "shell y el gobierno de M\u00e9xico pues no",
            "start": 318.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 320.1,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 321.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora ya compramos",
            "start": 323.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a shell que dicho sea de paso se",
            "start": 326.699,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "portaron muy bien",
            "start": 330.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el 51% que ten\u00edan ellos y ya la",
            "start": 331.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda es de M\u00e9xico es de la naci\u00f3n",
            "start": 336.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya se recuper\u00f3",
            "start": 338.72,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Bueno cuando se hizo la \u00faltima refiner\u00eda",
            "start": 341.28,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en el 82 la de Salina Cruz Se tard\u00f3 un",
            "start": 347.759,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 351.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a partir de que se inaugur\u00f3",
            "start": 354.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en que este procesara",
            "start": 357.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "igual son procesos",
            "start": 363.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque se tienen que integrar todas las",
            "start": 366.44,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 369.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y hay un periodo de prueba",
            "start": 370.979,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 374.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es oprimir un bot\u00f3n y",
            "start": 377.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si no es planta por planta y se ve",
            "start": 380.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "integrante es un proceso Entonces se",
            "start": 383.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la refiner\u00eda y en julio ya vamos",
            "start": 386.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a estar produciendo",
            "start": 390.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a estar produciendo este y este",
            "start": 393.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a estar",
            "start": 398.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 400.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o se van a estar procesando",
            "start": 403.58,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "como 160 mil barriles diarios a partir",
            "start": 410.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 414.539,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 417.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no porque son trescientos cuarenta mil",
            "start": 423.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "se van a estar forzando la mitad que son",
            "start": 426.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ciento setenta mil",
            "start": 430.199,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y los otros 160.000 entran en diciembre",
            "start": 432.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "o sea y ya veinticuatro ya va a estar",
            "start": 438.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "procesando",
            "start": 441.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a toda su capacidad",
            "start": 443.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 446.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed trescientos cuarenta mil barriles",
            "start": 449.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 451.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este yo voy a ir para all\u00e1",
            "start": 453.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 457.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n mensual con todos los",
            "start": 459.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gerentes de las refiner\u00edas porque",
            "start": 463.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos como meta",
            "start": 466.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que antes de que termine el gobierno",
            "start": 468.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a ser autosuficientes ya no vamos",
            "start": 470.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a comprar gasolina ni diesel en el",
            "start": 473.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 477.06,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos que si producimos aqu\u00ed",
            "start": 479.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los combustibles podemos mantener",
            "start": 484.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "precios bajos y eso nos ayuda a todos",
            "start": 486.86,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ayuda al consumidor ayuda",
            "start": 491.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "al industrial",
            "start": 495.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayuda al comerciante",
            "start": 500.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nos ayuda a todo el pueblo porque",
            "start": 506.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este por ejemplo ahora con la inflaci\u00f3n",
            "start": 509.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el impacto que tienen los energ\u00e9ticos en",
            "start": 512.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es cero punto tres",
            "start": 516.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s bajo que en Estados Unidos y es",
            "start": 520.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo",
            "start": 523.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que en Europa",
            "start": 526.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 529.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "rescatamos Pemex",
            "start": 530.779,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y porque",
            "start": 535.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n rehabilitando las refiner\u00edas y",
            "start": 537.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo esta refiner\u00eda y se",
            "start": 541.62,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 lo de las acciones de Park y",
            "start": 545.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "estamos construyendo dos plantas grandes",
            "start": 550.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "coquizadoras para este",
            "start": 552.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "refinar",
            "start": 557.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 559.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s gasolinas",
            "start": 562.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "menos combustolio",
            "start": 567.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces son dos plantas",
            "start": 570.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 573.14,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "una en Tula",
            "start": 575.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y otra en Salina Cruz son ocho mil",
            "start": 578.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n todo",
            "start": 582.3,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico nada de deuda",
            "start": 586.2,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "entonces este Vamos bien",
            "start": 592.38,
            "duration": 4.399
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos Rescatando a Pemex y unas veces les adelanto de que el d\u00eda 18 de marzo vamos a conmemorar un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera y lo vamos a hacer aqu\u00ed en el Z\u00f3calo dieciocho de marzo porque fue una decisi\u00f3n hist\u00f3rica que nos ha salvado esa decisi\u00f3n patriota del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas si no fuese por eso imag\u00ednense si si hubiese seguido con la misma pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo este estar\u00edamos lo dije hace unos d\u00edas importando petr\u00f3leo porque todo el periodo neoliberal fue de ca\u00edda de de crecimiento en la producci\u00f3n de declinaci\u00f3n de los campos petroleros que los agotaron y imper\u00f3 en Pemex la corrupci\u00f3n como es de dominio p\u00fablico Entonces se est\u00e1 Rescatando a Pemex con los trabajadores con los t\u00e9cnicos y s\u00ed amerita conmemorarlo el d\u00eda 18 [M\u00fasica] de marzo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed un acto grande grande grande grande grande tan invitados todos tenemos que defender nuestra soberan\u00eda tenemos que defender el petr\u00f3leo tenemos que defender la industria el\u00e9ctrica Y tambi\u00e9n vamos a invitar a este nuestros cantantes este lo que le gustan a la gente al pueblo este va a ser fiesta porque rescatamos a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ofrezco disculpa no por anticipado a los conservadores que no les va a gustar pero este que ojal\u00e1 y comprendan no que para nosotros s\u00ed es muy importante el 18 de marzo como el 21 de Marzo a ellos estas fechas les incomodan mucho ayer la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nallet manifest\u00f3 que sus bocas estar\u00eda lista para refinar su primer barril de petr\u00f3leo el d\u00eda primero de julio preguntarle m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esta declaraci\u00f3n de la secretar\u00eda de energ\u00eda presidente S\u00ed as\u00ed es se est\u00e1 ya avanzando bastante en la integraci\u00f3n como antecedente porque no hay textos sin contexto la \u00faltima refiner\u00eda que se hizo fue la de Salina Cruz cuando empezaba la pol\u00edtica neoliberal 1800 1900 82 o sea ten\u00edan 40 a\u00f1os imag\u00ednense cuarenta a\u00f1os sin hacer una refiner\u00eda el \u00faltimo que ofreci\u00f3 hacer una refiner\u00eda fue Calder\u00f3n y solo termin\u00f3 la barda y Salinas en vez de hacer una refiner\u00eda aqu\u00ed hizo una asociaci\u00f3n en Texas y Pemex compr\u00f3 acciones de la refiner\u00eda dir Park nada m\u00e1s que las comparti\u00f3 con la empresa petrolera shell y el gobierno de M\u00e9xico ten\u00eda el 49% de las acciones y si \u00e9l el 51% entonces las decisiones las tomaba shell y el gobierno de M\u00e9xico pues no ten\u00eda beneficios ahora ya compramos a shell que dicho sea de paso se portaron muy bien el 51% que ten\u00edan ellos y ya la refiner\u00eda es de M\u00e9xico es de la naci\u00f3n ya se recuper\u00f3 Bueno cuando se hizo la \u00faltima refiner\u00eda en el 82 la de Salina Cruz Se tard\u00f3 un a\u00f1o a partir de que se inaugur\u00f3 en que este procesara igual son procesos porque se tienen que integrar todas las plantas y hay un periodo de prueba y no es es oprimir un bot\u00f3n y si no es planta por planta y se ve integrante es un proceso Entonces se termin\u00f3 la refiner\u00eda y en julio ya vamos a estar produciendo S\u00ed vamos a estar produciendo este y este a\u00f1o vamos a estar produciendo o se van a estar procesando como 160 mil barriles diarios a partir de julio y no porque son trescientos cuarenta mil se van a estar forzando la mitad que son que ciento setenta mil y los otros 160.000 entran en diciembre o sea y ya veinticuatro ya va a estar procesando a toda su capacidad diarios s\u00ed trescientos cuarenta mil barriles diarios este yo voy a ir para all\u00e1 voy tengo una reuni\u00f3n mensual con todos los gerentes de las refiner\u00edas porque tenemos como meta que antes de que termine el gobierno vamos a ser autosuficientes ya no vamos a comprar gasolina ni diesel en el extranjero porque ya sabemos que si producimos aqu\u00ed los combustibles podemos mantener precios bajos y eso nos ayuda a todos ayuda al consumidor ayuda al industrial ayuda al comerciante nos ayuda a todo el pueblo porque este por ejemplo ahora con la inflaci\u00f3n el impacto que tienen los energ\u00e9ticos en M\u00e9xico es cero punto tres es m\u00e1s bajo que en Estados Unidos y es m\u00e1s bajo que en Europa porque rescatamos Pemex y porque se est\u00e1n rehabilitando las refiner\u00edas y se est\u00e1 construyendo esta refiner\u00eda y se compr\u00f3 lo de las acciones de Park y estamos construyendo dos plantas grandes coquizadoras para este refinar para tener m\u00e1s gasolinas menos combustolio entonces son dos plantas grandes una en Tula y otra en Salina Cruz son ocho mil millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n todo presupuesto p\u00fablico nada de deuda entonces este Vamos bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:56.111857"
}