{
    "video_id": "3FeocDhvvB8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3FeocDhvvB8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAscGuo854vcacKX1F2P9qCRpGemQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3FeocDhvvB8",
    "video_title": "Tren Maya es obra p\u00fablica, no concesi\u00f3n, en beneficio del pueblo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11533,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1614.1,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1621.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1627.63,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1644.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1652.95,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1722.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1725.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos iniciando la semana",
            "start": 1728.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues vamos a informar",
            "start": 1731.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1736.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tratar de",
            "start": 1737.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ser breves porque",
            "start": 1739.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bueno y breve doblemente bueno",
            "start": 1743.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si tenemos varios temas",
            "start": 1748.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empezamos con",
            "start": 1751.539,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ricardo sheffield que nos informa sobre",
            "start": 1753.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego",
            "start": 1757.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tren Maya vamos a informar tambi\u00e9n",
            "start": 1760.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas y",
            "start": 1765.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respuestas Vamos adelante",
            "start": 1769.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1774.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a todas y a todos ustedes quienes",
            "start": 1776.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "quieren el precio de los combustibles",
            "start": 1778.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presionados los mercados con el petr\u00f3leo",
            "start": 1780.22,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "la semana pasada con corte El Cuatro De",
            "start": 1783.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Agosto la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1786.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "setenta y nueve d\u00f3lares con 18 centavos",
            "start": 1789.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lar el barril recordar\u00e1n que andaba",
            "start": 1791.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alrededor de los 70 d\u00f3lares ahora cerca",
            "start": 1794.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de los 80 d\u00f3lares pero para eso est\u00e1 el",
            "start": 1796.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal que ha mantenido",
            "start": 1800.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios 22 pesos con",
            "start": 1802.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "48 centavos el litro de la regular el",
            "start": 1805.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "promedio de la semana pasada 24 pesos",
            "start": 1808.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con 54 centavos del litro de la Premium",
            "start": 1810.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "23 pesos con 81 centavos el litro de",
            "start": 1813.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diesel son promedios nacionales y esta",
            "start": 1817.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana el incentivo fiscal para poder",
            "start": 1820.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mantener estos precios es del",
            "start": 1822.26,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "48.5% a la regular 29% a la Premium y",
            "start": 1825.64,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "23.81% para y dice las tres marcas m\u00e1s",
            "start": 1832.12,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "carreras la semana pasada fue Chevron",
            "start": 1836.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "redco y oxxogas y las tres aliadas de",
            "start": 1839.899,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "los consumidores fueron g500 bp y Epson",
            "start": 1843.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil vi\u00e9ndolo ya por regiones quien",
            "start": 1849.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene el margen m\u00e1s alto y en",
            "start": 1852.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "consecuencia el precio m\u00e1s alto es",
            "start": 1856.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "petroceden en Monterrey Nuevo Le\u00f3n un",
            "start": 1857.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preso al p\u00fablico de 25 pesos con",
            "start": 1861.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco centavos de litro",
            "start": 1864.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pasados de rosca con el margen cuatro",
            "start": 1867.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos con cuarenta y cinco centavos de",
            "start": 1871.159,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "margen estos se\u00f1ores de veras Se pasaron",
            "start": 1874.58,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de rosca esta semana pasada",
            "start": 1878.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "v\u00e9anlo con los quince centavos de margen",
            "start": 1880.899,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz",
            "start": 1883.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en consecuencia pues m\u00e1s de tres pesos",
            "start": 1886.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abajo el promedio por litro 21 pesos con",
            "start": 1890.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "39 nueve centavos en la gasolina Premium",
            "start": 1893.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil en centro Tabasco veinticinco",
            "start": 1897.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos con 51 centavos de litro el margen",
            "start": 1901.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de tres pesos con quince centavos",
            "start": 1903.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Comparado con 16 centavos de margen de",
            "start": 1906.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "grn en Altamira Tamaulipas 22 pesos con",
            "start": 1909.559,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "76 centavos el precio al p\u00fablico en el",
            "start": 1914.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "diesel arco tiene el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 1919.22,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora 25 pesos con 59",
            "start": 1922.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "centavos un margen de tres pesos con",
            "start": 1925.779,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos mientras que",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex encanatl\u00e1n Durango con",
            "start": 1931.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 89",
            "start": 1934.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "centavos tiene un margen de 15 centavos",
            "start": 1937.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entendimos",
            "start": 1941.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "220 denuncias o quejas presentadas a",
            "start": 1943.059,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la App del litro por litro y",
            "start": 1947.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo hicimos por medio de trescientas once",
            "start": 1949.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "verificaciones o visitas una gasolinera",
            "start": 1951.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 a ser verificada s\u00faper servicio",
            "start": 1955.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "viaducto en Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1958.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para que tomemos precauciones",
            "start": 1961.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como consumidores algo est\u00e1n haciendo",
            "start": 1965.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mal por eso no nos permitieron verificar",
            "start": 1967.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n seguimos revisando los",
            "start": 1970.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que est\u00e9n limpios",
            "start": 1973.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que no los cobren de preferencia vamos a",
            "start": 1975.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ver ahora el gas LP en donde el Concorde",
            "start": 1978.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el dos de agosto el precio internacional",
            "start": 1981.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "convertido a kilos y a pesos fue de 20",
            "start": 1983.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos con 56 centavos el kilo Mientras",
            "start": 1987.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el promedio de las 220 regiones fue",
            "start": 1990.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de 16 pesos con 32 centavos el kilo Esto",
            "start": 1993.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es para cilindros de gas mientras que en",
            "start": 1998.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esa misma fecha fue de once pesos con 15",
            "start": 2000.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "centavos el precio internacional por",
            "start": 2003.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "litro y para tanque estacionario el",
            "start": 2006.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "promedio por litro en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 2009.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las 220 regiones fue de ocho pesos con",
            "start": 2011.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "81 centavos realizamos",
            "start": 2015.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "952 visitas o verificaciones pudimos",
            "start": 2017.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "constatar que todos est\u00e1n respetando el",
            "start": 2020.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo pero que hay algunos que",
            "start": 2024.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por abajo que son aliados de los",
            "start": 2026.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "consumidores encontramos casos de",
            "start": 2028.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores en San Luis",
            "start": 2031.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en Michoac\u00e1n en Jalisco en",
            "start": 2033.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en el Estado de M\u00e9xico un",
            "start": 2036.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ejemplo en San Luis Potos\u00ed San Luis",
            "start": 2039.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed gasificadora del Golfo tiene el",
            "start": 2041.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico a 8 pesos 55 centavos",
            "start": 2044.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el litro Mientras que el precio m\u00e1ximo",
            "start": 2049.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es de nueve pesos con 56 centavos un",
            "start": 2051.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ahorro abajo del precio m\u00e1ximo de un",
            "start": 2055.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "peso por litro pero tambi\u00e9n hay aliados",
            "start": 2057.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los consumidores en cilindros de gas",
            "start": 2060.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en Zacatecas en Jalisco en Veracruz en",
            "start": 2062.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en Guerrero en",
            "start": 2066.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Guanajuato y en Chiapas un ejemplo",
            "start": 2067.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "auregas en Morelos Zacatecas tiene un",
            "start": 2070.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de pesos cuarenta y un",
            "start": 2073.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 2076.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es de 18 pesos 64 centavos dos pesos por",
            "start": 2078.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo en las",
            "start": 2082.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verificaciones inmovilizamos un veh\u00edculo",
            "start": 2085.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que estaba mal calibrado y dos",
            "start": 2087.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "instrumentos de medici\u00f3n encontramos un",
            "start": 2090.339,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "9% de cilindros en mal estado que",
            "start": 2093.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sacamos del mercado por seguridad de los",
            "start": 2097.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consumidores pero recuerden que tambi\u00e9n",
            "start": 2100.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes en casa cuando reciben el",
            "start": 2102.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cilindro pueden hacer una verificaci\u00f3n",
            "start": 2104.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida de los mismos es muy f\u00e1cil",
            "start": 2107.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacerlo vamos a ver ahora el precio de",
            "start": 2109.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la canasta de estos veinticuatro",
            "start": 2112.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "productos que m\u00e1s consumen las familias",
            "start": 2113.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicanas una tendencia estable en el",
            "start": 2116.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "precio alto una tendencia a la baja en",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el precio bajo sin embargo una ligera",
            "start": 2121.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alza en el \u00edndice Nacional de precio al",
            "start": 2124.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consumidor en bebidas y alimentos",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos que el precio m\u00e1s alto en la",
            "start": 2128.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "zona centro fue de Walmart en ven",
            "start": 2131.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Carranza aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico mil",
            "start": 2134.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veinticuatro pesos con cuarenta centavos",
            "start": 2136.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s bajo fue de Soriana",
            "start": 2139.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Cuernavaca Morelos ochocientos",
            "start": 2141.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos pesos con diez centavos",
            "start": 2144.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la central de abastos aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 2146.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n entre los m\u00e1s bajos",
            "start": 2148.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con 934 pesos la canasta en la zona",
            "start": 2150.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centro Norte Chedraui tiene el precio",
            "start": 2155.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto en Morelia Michoac\u00e1n en mil",
            "start": 2157.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "seis pesos con cinco centavos mientras",
            "start": 2161.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que los mismos veinticuatro productos",
            "start": 2163.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los encuentran en Soriana de Zapopan",
            "start": 2165.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Jalisco en 858 pesos con diez centavos",
            "start": 2168.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "as\u00ed podemos ver cu\u00e1l es el referente en",
            "start": 2172.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la semana pasada de estos veinticuatro",
            "start": 2175.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "productos lo m\u00e1s alto y lo m\u00e1s barato en",
            "start": 2177.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cada una de las zonas en la zona norte",
            "start": 2180.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es es Mart\u00edn el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 2183.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Chihuahua Chihuahua 992 pesos con",
            "start": 2186.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dieciocho centavos mientras que los",
            "start": 2189.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mismos veinticuatro productos los",
            "start": 2191.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podemos encontrar en Soriana tambi\u00e9n en",
            "start": 2193.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Chihuahua Chihuahua en ochocientos",
            "start": 2196.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "treinta pesos con cuarenta centavos un",
            "start": 2199.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahorro muy significativo ah\u00ed en la misma",
            "start": 2202.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad de Chihuahua por \u00faltimo en la",
            "start": 2204.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zona Sur sureste en Canc\u00fan en Walmart",
            "start": 2206.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encontramos el precio m\u00e1s alto mil seis",
            "start": 2209.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos mientras que para",
            "start": 2212.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la zona el m\u00e1s barato lo tiene el",
            "start": 2215.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Soriana en centro Tabasco 801 pesos con",
            "start": 2217.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "25 centavos Soriana se est\u00e1 esforzando",
            "start": 2221.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "por ser Aliado de los consumidores en",
            "start": 2223.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este tercer trimestre del a\u00f1o y ya viene",
            "start": 2226.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el regreso a clases y aprovechando que",
            "start": 2230.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que",
            "start": 2233.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "present\u00e1ramos un video sobre los",
            "start": 2235.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajos que se realizan en el",
            "start": 2237.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "laboratorio de Profeco que por cierto la",
            "start": 2239.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "semana pasada cumpli\u00f3 30 a\u00f1os de trabajo",
            "start": 2241.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el laboratorio de Profeco algunas",
            "start": 2244.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros vienen desde",
            "start": 2247.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "linco trabajando ya m\u00e1s de 30 a\u00f1os con",
            "start": 2249.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con nosotros todas ellas doctoras la",
            "start": 2253.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en qu\u00edmica algunos doctores en",
            "start": 2256.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda que han estado colaborando",
            "start": 2259.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con nosotros y vamos a presentar un",
            "start": 2262.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "video sobre los bol\u00edgrafos o las plumas",
            "start": 2264.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como le digan en cada regi\u00f3n del del",
            "start": 2268.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a ver ese video est\u00e1 muy",
            "start": 2271.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 2273.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Como cada a\u00f1o en la Profeco hicimos el",
            "start": 2275.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudio de calidad de \u00fatiles escolares",
            "start": 2278.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para que en este regreso a clases las",
            "start": 2279.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familias puedan ahorrar eligiendo lo",
            "start": 2281.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mejor al mejor precio a continuaci\u00f3n lo",
            "start": 2284.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevante del an\u00e1lisis de bol\u00edgrafos",
            "start": 2287.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabes c\u00f3mo se ponen a prueba se colocan",
            "start": 2289.8,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en este aparato para que pinten hasta",
            "start": 2293.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que se termine su tinta as\u00ed se puede",
            "start": 2294.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocer Cu\u00e1ntos metros lineales de",
            "start": 2297.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "escritura ofrecen tambi\u00e9n se determin\u00f3",
            "start": 2299.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su rendimiento es decir la cantidad de",
            "start": 2301.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "metros que un bol\u00edgrafo logra imprimir",
            "start": 2304.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por cada miligramo de tinta se descubri\u00f3",
            "start": 2306.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de las plumas logran un",
            "start": 2309.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trazo de entre 700 y m\u00e1s de 1000 metros",
            "start": 2311.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solo el modelo de la marca bic super\u00f3",
            "start": 2314.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los 3 km de escritura y present\u00f3 el",
            "start": 2317.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mayor rendimiento pues 100 metros de",
            "start": 2320.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trazo cuestan 15 centavos la peor pluma",
            "start": 2322.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cara fue mal ya que con ella la",
            "start": 2325.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "misma cantidad de escritura cuesta 75",
            "start": 2328.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos esto quiere decir que una bic",
            "start": 2331.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ri de la marca May otra prueba de que lo",
            "start": 2334.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro no siempre es lo mejor lo",
            "start": 2338.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos entre estas dos plumas bolex y",
            "start": 2340.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "baco bolex es excelente en calidad y",
            "start": 2343.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ofrece 100 metros de escritura por 10",
            "start": 2346.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centavos pero baco no alcanz\u00f3 la",
            "start": 2349.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Excelencia y los 100 metros de escritura",
            "start": 2351.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con ella cuestan 26 centavos m\u00e1s del",
            "start": 2353.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doble Cabe destacar que de los 11",
            "start": 2356.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "modelos analizados seis son excelentes y",
            "start": 2359.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cinco de ellos son hechos en M\u00e9xico",
            "start": 2362.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Inf\u00f3rmate con la Profeco y ten un ciclo",
            "start": 2364.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "escolar de 10 para hacer compras",
            "start": 2366.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "razonadas conoce la calidad de otros",
            "start": 2369.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00fatiles escolares en la revista del",
            "start": 2371.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consumidor de este mes",
            "start": 2373.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor",
            "start": 2376.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueden consultar de manera gratuita",
            "start": 2380.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Claro en la p\u00e1gina de Profeco todos los",
            "start": 2382.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precios promedios y los productos para",
            "start": 2385.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este regreso a clases recuerden ning\u00fan",
            "start": 2387.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colegio les puede obligar a comprar los",
            "start": 2389.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fatiles escolares o uniformes en cierta",
            "start": 2392.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienda o al mismo colegio Pueden",
            "start": 2394.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprarlo donde les convenga y Recuerden",
            "start": 2397.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que pueden reutilizar los \u00fatiles nadie",
            "start": 2399.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peleado con su presupuesto",
            "start": 2403.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "trabajemos para ahorrar Muchas gracias",
            "start": 2405.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 2413.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente hoy vamos a",
            "start": 2415.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informar sobre el tramo cinco seis y",
            "start": 2418.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siete del tren Maya que suman",
            "start": 2420.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seiscientos veinti\u00fan kil\u00f3metros y pasan",
            "start": 2423.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por once municipios de Quintana Roo y de",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Campeche vamos a dar la palabra a",
            "start": 2428.5,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "general Vallejo",
            "start": 2430.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2439.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2442.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional se",
            "start": 2444.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "encuentra participando activamente en la",
            "start": 2447.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los tramos cinco Norte",
            "start": 2449.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seis y siete en los estados de Quintana",
            "start": 2450.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Roo y Campeche con una longitud de",
            "start": 2454.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 2457.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "553.6 kil\u00f3metros iniciamos en agosto y",
            "start": 2458.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del dos y tenemos contemplado terminar",
            "start": 2463.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en diciembre del 2023 Se han generado ya",
            "start": 2465.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a 40.000 empleos directos",
            "start": 2469.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por lo que se refiere al tramo cinco",
            "start": 2473.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 2475.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este tramo va de Canc\u00fan a playa del",
            "start": 2478.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Carmen son",
            "start": 2481.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "43.3 kil\u00f3metros de v\u00eda doble",
            "start": 2482.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "electrificada que eso soporta tanto en",
            "start": 2485.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "viaducto elevado como en terrapl\u00e9n",
            "start": 2487.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llevamos un avance superior al 30%",
            "start": 2489.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los trabajos sustantivos que estamos",
            "start": 2492.54,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "haciendo la perforaci\u00f3n de pilas de",
            "start": 2494.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n que est\u00e1 pr\u00f3xima a",
            "start": 2497.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concluirse el colado incito o sea en el",
            "start": 2498.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mismo lugar fabricamos el concreto para",
            "start": 2501.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la cimentaci\u00f3n y la primer parte de la",
            "start": 2503.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "subestructura que son las columnas y los",
            "start": 2505.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capiteles y de manera simult\u00e1nea se est\u00e1",
            "start": 2507.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fabricando y montando cabezales vigas y",
            "start": 2509.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tableros que son la estructura del",
            "start": 2513.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "viaducto elevado Tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed a",
            "start": 2514.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cargo una construcci\u00f3n la construcci\u00f3n",
            "start": 2517.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de una estaci\u00f3n",
            "start": 2518.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente est\u00e1n fabricando las",
            "start": 2520.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas para las",
            "start": 2523.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "catenarias y fabricando en concreto los",
            "start": 2524.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pasos de fauna y los cursos de agua se",
            "start": 2527.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lleva un importante cadena de",
            "start": 2530.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "suministros log\u00edsticos para el acopio de",
            "start": 2532.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los aspectos estrat\u00e9gicos como son el",
            "start": 2534.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "concreto el balasto Los durmientes",
            "start": 2536.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Rieles calves de catenaria y aparatos de",
            "start": 2539.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00eda para tener para no tener retardos en",
            "start": 2541.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los trabajos tenemos una fuerza de",
            "start": 2543.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 1.200 unidades de",
            "start": 2546.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada y veh\u00edculos de apoyo a",
            "start": 2548.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y hemos generado 11.400",
            "start": 2551.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empleos tan solo en este frente de los",
            "start": 2554.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cuales vigentes hay alrededor de cuatro",
            "start": 2556.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mil quinientos por lo que se refiere al",
            "start": 2557.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 2560.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "6 este tiene un avance superior al 35%",
            "start": 2562.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se trata de doscientos cincuenta y cinco",
            "start": 2567.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "punto ocho kil\u00f3metros entre Tulum y",
            "start": 2570.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Chetumal es una v\u00eda doble electrificada",
            "start": 2573.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n corre sobre se soporta sobre",
            "start": 2576.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n y en algunos lugares sobre",
            "start": 2578.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viaducto en este lugar tenemos los",
            "start": 2581.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajos importantes que estamos",
            "start": 2584.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "realizando es la explotaci\u00f3n de los",
            "start": 2585.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bancos de materiales para tener una",
            "start": 2587.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n completa del del suministro",
            "start": 2589.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de materiales y de los trabajos de",
            "start": 2592.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para poder tender y",
            "start": 2593.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "conformar los terraplenes adem\u00e1s tenemos",
            "start": 2595.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de cuatro estaciones y",
            "start": 2597.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paraderos en este lugar estamos",
            "start": 2600.46,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "construyendo puentes y viaductos",
            "start": 2602.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "elevados y las estructuras met\u00e1licas",
            "start": 2603.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Igualmente para la estructura de la",
            "start": 2606.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "catenaria y los suministros estrat\u00e9gicos",
            "start": 2609.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que ya mencionamos en este tramo tan",
            "start": 2612.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solo tenemos",
            "start": 2615.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "2.330 unidades de maquinaria pesada de",
            "start": 2616.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de apoyo a la construcci\u00f3n y",
            "start": 2619.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos generado m\u00e1s de 13.000 empleos de",
            "start": 2621.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los cuales vigentes tenemos m\u00e1s de ocho",
            "start": 2623.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 2625.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al tramo siete este",
            "start": 2626.68,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "tramo va de Chetumal a Esc\u00e1rcega son",
            "start": 2630.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "254.5 kil\u00f3metros de v\u00eda sencilla entre",
            "start": 2635.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Cortes y terraplenes llevamos un avance",
            "start": 2639.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "superior al 30% los trabajos sustantivos",
            "start": 2642.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que estamos realizando es Igualmente",
            "start": 2646.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "garantizar nuestros materiales",
            "start": 2647.88,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "explotando los propios bancos de",
            "start": 2649.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materiales para conformar y tender",
            "start": 2651.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "terraplenes tenemos 20 millones de",
            "start": 2655.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de terrap\u00e9n y 20 millones",
            "start": 2657.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de metros c\u00fabicos de corte Tambi\u00e9n",
            "start": 2659.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos construyendo en este lugar",
            "start": 2662.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuatro estaciones y paraderos Y de igual",
            "start": 2664.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "manera se est\u00e1n construyendo las",
            "start": 2668.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estructuras para los pasos de fauna y",
            "start": 2669.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los cruces de agua para montarse",
            "start": 2671.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente Durante los trabajos de",
            "start": 2672.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tenemos una fuerza de",
            "start": 2674.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 2677.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "3.700 unidades de maquinaria pesada",
            "start": 2679.98,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en este tramo y los empleos Se",
            "start": 2682.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han generado aqu\u00ed",
            "start": 2685.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "15.000 empleos en este tramo actualmente",
            "start": 2686.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vigentes hay m\u00e1s de 10.000",
            "start": 2689.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2691.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adicionalmente a este esfuerzo la",
            "start": 2693.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda tambi\u00e9n se cuenta se",
            "start": 2696.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encuentra construyendo en la Pen\u00ednsula",
            "start": 2698.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2700.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Tulum Felipe Carrillo Puerto este",
            "start": 2702.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aeropuerto est\u00e1 situado a 26.9",
            "start": 2706.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros al suroeste de la ciudad de",
            "start": 2708.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Tulum sobre la sobre la autopista",
            "start": 2711.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Federal 307",
            "start": 2713.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fundamentalmente se trata de un",
            "start": 2716.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aeropuerto con una capacidad de cinco",
            "start": 2718.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros anuales y una",
            "start": 2719.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pista de",
            "start": 2721.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "3.700 metros la mayor en toda la",
            "start": 2723.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula con todo el equipamiento de",
            "start": 2726.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ayudas a la navegaci\u00f3n",
            "start": 2728.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Se han generado a la fecha m\u00e1s de 12.000",
            "start": 2729.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "empleos en este en estos trabajos de",
            "start": 2732.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto se tiene un",
            "start": 2735.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico de 57% y los trabajos que",
            "start": 2737.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estamos realizando en estos momentos",
            "start": 2741.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos ya se\u00f1alizando",
            "start": 2743.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y pintando y electrificando lo que es la",
            "start": 2746.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "zona del campo a\u00e9reo Las pistas",
            "start": 2749.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plataformas y calles de rodaje se est\u00e1n",
            "start": 2751.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llevando bien est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2754.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "trabajos de nivelaci\u00f3n de la franja de",
            "start": 2756.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "seguridad en el campo a\u00e9reo",
            "start": 2757.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciamos la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2759.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plataforma para la Aviaci\u00f3n comercial",
            "start": 2761.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "frente al edificio terminal de pasajeros",
            "start": 2763.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde habr\u00e1 Trece posiciones para",
            "start": 2765.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aeronaves de pasajeros",
            "start": 2767.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "continuamos con el montaje de",
            "start": 2769.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas en el edificio de",
            "start": 2771.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la terminal de pasajeros estamos",
            "start": 2773.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "terminando de construir el fuste para",
            "start": 2775.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alcanzar la altura de proyecto de la",
            "start": 2777.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo",
            "start": 2778.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estamos instalando las ayudas a",
            "start": 2779.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n en el campo a\u00e9reo y",
            "start": 2782.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construyendo en un importante esfuerzo a",
            "start": 2784.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la infraestructura el\u00e9ctrica para",
            "start": 2787.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conectar este complejo aeroportuario a",
            "start": 2788.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la red el\u00e9ctrica nacional en una l\u00ednea",
            "start": 2791.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 55 kil\u00f3metros de longitud tenemos una",
            "start": 2793.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fuerza de 850 unidades de maquinaria",
            "start": 2796.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesada y camiones y Se han generado m\u00e1s",
            "start": 2799.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 12.200 empleos de los cuales activos",
            "start": 2801.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Hay seis mil doscientos",
            "start": 2804.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2806.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ratifica su compromiso de concluir en",
            "start": 2808.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo y forma los trabajos de",
            "start": 2812.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n realizar acciones concretas",
            "start": 2813.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para cuidar el medio ambiente la flora y",
            "start": 2816.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la fauna local en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 2820.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "autoridades ambientales",
            "start": 2822.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "coadyuvar con el Instituto Nacional de",
            "start": 2823.98,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda y historia en la",
            "start": 2825.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "salvaguarda del vasto patrimonio",
            "start": 2827.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico cultural Durante los trabajos",
            "start": 2829.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n que estamos realizando y",
            "start": 2831.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "emplear de manera responsable los",
            "start": 2833.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos materiales econ\u00f3micos",
            "start": 2835.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ambientales del pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 2836.859,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuanto por nosotros Muchas gracias",
            "start": 2839.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos seguimos",
            "start": 2849.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con el reporte del tramo cinco sur a",
            "start": 2852.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestro cargo hoy vamos a presentar a",
            "start": 2855.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una parte importante de la esta",
            "start": 2859.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "magn\u00edfica obra sufriendo en tu obra que",
            "start": 2861.339,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es la estaci\u00f3n de Tulum o donde tenemos",
            "start": 2864.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 81 mil metros cuadrados de",
            "start": 2866.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n obtenemos m\u00e1s de",
            "start": 2870.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "1439 de estructura met\u00e1lica y m\u00e1s de",
            "start": 2873.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "24.677",
            "start": 2878.4,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de concreto c\u00f3mo se puede",
            "start": 2880.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "verificar la situaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2882.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "absolutamente adecuada al entorno usa",
            "start": 2885.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "materiales ambientales y materiales de",
            "start": 2888.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la zona para poder convivir con la",
            "start": 2891.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "belleza que tenemos en todo el tren Maya",
            "start": 2894.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y sus paraderos y sus estaciones en el",
            "start": 2897.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo tenemos el reporte del avance",
            "start": 2900.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "correspondiente al tramo cinco a donde",
            "start": 2903.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en este video se verifica los trabajos",
            "start": 2905.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2908.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siete todos los d\u00edas A d\u00f3nde ya tenemos",
            "start": 2910.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil cuatrocientos y cuatro",
            "start": 2913.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "columnas y pilas coladas m\u00e1s de 2004",
            "start": 2916.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabes colocadas los viaductos que nos",
            "start": 2921.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "corresponde entramos en cursor y m\u00e1s de",
            "start": 2925.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tres de mil doscientas y cuatro prelosas",
            "start": 2928.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de Viaducto as\u00ed nos",
            "start": 2932.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a ver en la brevedad en la",
            "start": 2935.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del viaducto del tramo",
            "start": 2938.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sincosor gracias",
            "start": 2939.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2947.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todas nosotros",
            "start": 2948.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vamos a presentar los avances del tramo",
            "start": 2950.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cinco sur su tramo B que corresponde de",
            "start": 2952.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Puerto Aventuras a cumal este tramo est\u00e1",
            "start": 2955.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a cargo de la empresa grupo INE este",
            "start": 2958.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tramo tiene",
            "start": 2960.4,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "20.7 kil\u00f3metros de longitud de los",
            "start": 2961.5,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuales 12 km son en viaducto elevado al",
            "start": 2963.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "igual que en el tramo que va de de",
            "start": 2965.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acomala Tulum se cuenta con una losa eh",
            "start": 2968.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un teraplen sobre losa de ocho punto",
            "start": 2971.92,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "cuatro kil\u00f3metros y un puente",
            "start": 2973.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antirantado de 270 metros",
            "start": 2974.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar los avances del del",
            "start": 2977.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viaducto elevado al d\u00eda de hoy ya",
            "start": 2980.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de 900 pilas coladas m\u00e1s de",
            "start": 2982.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "700 columnas coladas 156 cabezales",
            "start": 2984.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colados y montados m\u00e1s de quinientas",
            "start": 2988.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "traves ya montadas as\u00ed como mil",
            "start": 2991.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "seiscientas m\u00e1s de mil seiscientas",
            "start": 2993.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tabletas montadas ella se inici\u00f3 con los",
            "start": 2994.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajos tambi\u00e9n de el colado de las",
            "start": 2997.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "losas de lo que es el viaducto o segundo",
            "start": 2998.98,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "piso",
            "start": 3000.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de terrapl\u00e9n ya se tienen",
            "start": 3002.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho kil\u00f3metros del de",
            "start": 3004.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n del terreno natural para",
            "start": 3006.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "poder desplantar ah\u00ed la losa de concreto",
            "start": 3008.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta losa de concreto ya lleva m\u00e1s de",
            "start": 3009.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seis kil\u00f3metros cuadrados El terrap\u00e9n",
            "start": 3011.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre esta losa ya lleva m\u00e1s de tres",
            "start": 3014.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros ochocientos tres kil\u00f3metros",
            "start": 3015.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ochocientos metros lineales",
            "start": 3017.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha colado m\u00e1s de 11 hect\u00e1reas de",
            "start": 3019.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "losa de concreto",
            "start": 3024.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "correspondiente su equivalentes a m\u00e1s de",
            "start": 3025.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "65 68 mil metros c\u00fabicos de concreto as\u00ed",
            "start": 3027.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como casi siete mil quinientas toneladas",
            "start": 3031.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de acero",
            "start": 3033.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la planta de en la planta de",
            "start": 3036.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "prefabricados que est\u00e1 ah\u00ed por la por la",
            "start": 3038.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ya se tienen este m\u00e1s de dos mil",
            "start": 3040.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trescientas tabletas claves",
            "start": 3043.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "prefabricadas m\u00e1s de ocho mil tabletas",
            "start": 3044.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "prefabricadas as\u00ed como 73 cabezales",
            "start": 3046.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "prefabricados en sitio ya llegaron",
            "start": 3048.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cuarenta mil durmientes de los 60.000",
            "start": 3051.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que se ocupar\u00e1n en total as\u00ed como dos",
            "start": 3052.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mil metros c\u00fabicos de balasto y que",
            "start": 3054.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empieza su suministro",
            "start": 3056.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el puente tirantado de Jaguar de",
            "start": 3060.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tirantado garra de Jaguar va con buenos",
            "start": 3064.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "avances ya en el sitio ya se tienen",
            "start": 3066.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "veinticuatro pilas coladas ya se tienen",
            "start": 3067.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "17 trabes fabricadas en Guadalajara este",
            "start": 3069.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puente la estructura met\u00e1lica est\u00e1",
            "start": 3072.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "siendo fabricada en Guadalajara ya se",
            "start": 3073.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene el tor\u00f3n en campo para poder",
            "start": 3075.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "empezarlo a habilitar as\u00ed como ya todo",
            "start": 3077.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el material suministrado en la planta de",
            "start": 3079.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Guadalajara para su fabricaci\u00f3n este",
            "start": 3081.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puente corresponde a dos mil Perd\u00f3n 263",
            "start": 3084.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "metros de longitud del puente con un",
            "start": 3088.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "claro de 122 metros la altura que van a",
            "start": 3090.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llevar esas esas columnas esos arcos es",
            "start": 3093.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de 33 m de altura y tenemos un peque\u00f1o",
            "start": 3096.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "video a ver si lo pueden pasar",
            "start": 3099.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3106.03,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3111.56,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "de igual manera se est\u00e1 trabajando 24/7",
            "start": 3120.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3135.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Eso es todo muchas gracias",
            "start": 3139.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos este traemos un",
            "start": 3149.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "breve reporte del tramo cinco sur c que",
            "start": 3151.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conecta Playa del Carmen con Puerto",
            "start": 3155.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Aventuras el tramo cinco surge tiene",
            "start": 3157.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un poquito menos de la",
            "start": 3161.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mitad de terrapl\u00e9n y la otra mitad de",
            "start": 3163.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Viaducto el terrapl\u00e9n trae un avance El",
            "start": 3164.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Avance general del contrato es de 28.6%",
            "start": 3167.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "El terrapl\u00e9n trae un avance de 85.5% la",
            "start": 3170.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Playa del Carmen trae un",
            "start": 3174.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avance de 42% y el viaducto de 15.4 aqu\u00ed",
            "start": 3176.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la parte inferior de la presentaci\u00f3n",
            "start": 3180.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se ven tres im\u00e1genes de c\u00f3mo va el",
            "start": 3182.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viaducto de algunos de los puentes y de",
            "start": 3185.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la de la parte terrapl\u00e9n que ya tiene",
            "start": 3188.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00eda el 100% de los insumos de v\u00eda de",
            "start": 3190.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este tramo ya est\u00e1n en sitio la",
            "start": 3194.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed nada m\u00e1s es una foto de",
            "start": 3196.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va la estaci\u00f3n de Playa del Carmen",
            "start": 3199.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo va a quedar este el tramo cinco",
            "start": 3201.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sur avanza este avanzada sin",
            "start": 3205.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contratiempos Muchas gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 3207.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3209.46,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso",
            "start": 3215.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a dar un una",
            "start": 3217.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del estatus de donde vamos",
            "start": 3220.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con la fabricaci\u00f3n de los trenes como",
            "start": 3222.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben tenemos dos tipos de",
            "start": 3225.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "configuraciones tenemos trenes de cuatro",
            "start": 3227.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "coches y trenes de siete coches en este",
            "start": 3229.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caso estamos fabricando hoy los trenes",
            "start": 3231.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de cuatro coches el primer tren que ya",
            "start": 3233.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fue entregado el pasado ocho de Julio",
            "start": 3235.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sigue con las pruebas",
            "start": 3237.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas y en breve se iniciar\u00e1n las",
            "start": 3239.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "pruebas din\u00e1micas en tanto se ha seguido",
            "start": 3242.339,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "avanzando con las producci\u00f3n de los",
            "start": 3244.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trenes dos al seis el tren dos la",
            "start": 3245.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana empezar\u00e1 las pruebas",
            "start": 3249.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas lo cual ya tambi\u00e9n es una",
            "start": 3251.4,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "buena noticia y para antes de que se",
            "start": 3253.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acabe el mes el tren tres estar\u00e1 en el",
            "start": 3254.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mismo proceso entregando tres trenes m\u00e1s",
            "start": 3257.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en septiembre y para diciembre tendremos",
            "start": 3259.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "13 trenes entregados seis completamente",
            "start": 3262.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "probados",
            "start": 3264.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la que sigue los trenes cuatro cinco y",
            "start": 3268.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seis ya est\u00e1n en l\u00ednea de producci\u00f3n y",
            "start": 3270.42,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "ya estamos consiguiendo los material",
            "start": 3271.8,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "bueno comprando todos los materiales",
            "start": 3273.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para los primeros d\u00edas trenes dentro de",
            "start": 3274.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos trenes que estamos entregando son",
            "start": 3276.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los trenes est\u00e1ndar cosas importantes",
            "start": 3278.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del tren est\u00e1ndar",
            "start": 3281.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "70%",
            "start": 3283.22,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "como todos los trenes de contenido",
            "start": 3284.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nacional con muchos de los proveedores",
            "start": 3287.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 42 proveedores nacionales que se",
            "start": 3290.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "han estado desarrollando en una cadena",
            "start": 3293.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de suministro en distintos estados del",
            "start": 3294.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un tren que tiene 25 metros de",
            "start": 3297.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "largo que tiene capacidad para 230",
            "start": 3301.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasajeros en este caso el tren que tiene",
            "start": 3303.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuatro coches hay trenes que tienen",
            "start": 3305.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hasta cuatrocientos treinta pasajeros y",
            "start": 3307.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algo muy importante el peso son trenes",
            "start": 3309.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pesados que var\u00edan entre 44 y 50",
            "start": 3312.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "toneladas cada coche de qu\u00e9 depende pues",
            "start": 3315.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de asientos de si es",
            "start": 3318.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cafeter\u00eda de si es restaurantes y tiene",
            "start": 3320.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabinas etc\u00e9tera Y en este caso ahora",
            "start": 3322.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vamos a platicar un poquito m\u00e1s del",
            "start": 3325.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "n\u00famero del n\u00famero partes hay que",
            "start": 3327.18,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "recordar que estos trenes est\u00e1n",
            "start": 3328.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "equipados con iluminaci\u00f3n con asientos",
            "start": 3330.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reclinables con aire acondicionado con",
            "start": 3332.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas las capacidades y todas las",
            "start": 3334.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "accesibilidades para las personas con",
            "start": 3336.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "movilidad reducida que tienen espacios",
            "start": 3338.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adecuados y m\u00e1s",
            "start": 3341.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3modos para viajar en todos los",
            "start": 3344.059,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "distintos tipos del del tren que se",
            "start": 3346.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 viajar con bicicleta que se podr\u00e1",
            "start": 3348.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "viajar en en distintas configuraciones y",
            "start": 3350.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buscando que este Jaguar rodante siempre",
            "start": 3354.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos d\u00e9 la mejor experiencia en el viaje",
            "start": 3356.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3359.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una una nada m\u00e1s recordar un poco como",
            "start": 3361.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es el proceso de fabricaci\u00f3n es una una",
            "start": 3364.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n que es mucho m\u00e1s manual no",
            "start": 3368.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es tan automatizada porque la parte de",
            "start": 3370.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la soldadura particularmente es muy",
            "start": 3372.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante nosotros cumplimos con todas",
            "start": 3375.18,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "las normas y especificaciones",
            "start": 3376.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacionales de tal forma que estos",
            "start": 3378.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trenes pueden ser validados por",
            "start": 3380.64,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "cualquier organismo internacional en",
            "start": 3381.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "temas de calidad particularmente en",
            "start": 3383.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "soldaduras algo tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 3385.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las partes primarias las partes",
            "start": 3387.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primarias la mayor\u00eda de las f\u00e1bricas hoy",
            "start": 3389.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el mundo ya la subcontratan que es la",
            "start": 3392.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primera parte donde se inician a soldar",
            "start": 3395.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las piezas m\u00e1s peque\u00f1as que luego forman",
            "start": 3397.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parte del tren en este caso nosotros en",
            "start": 3399.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Sahag\u00fan tenemos nuestra propia",
            "start": 3402.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de partes primarias es decir",
            "start": 3404.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "incluso esto es parte que se est\u00e1",
            "start": 3406.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo con manos mexicanas con obreros",
            "start": 3409.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos con ingenieros mexicanos para",
            "start": 3412.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tener este tren para M\u00e9xico Hecho en",
            "start": 3414.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el herramental tambi\u00e9n todo el",
            "start": 3416.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ornamental es producido en M\u00e9xico y",
            "start": 3418.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos desarrollado adem\u00e1s de partes",
            "start": 3421.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "primarias la escuela de soldadura y la",
            "start": 3422.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuela de pintura en cuanto al ensamble",
            "start": 3424.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ensambla la cabina y el boguilla lo",
            "start": 3426.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado es un bogui que",
            "start": 3428.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "originalmente se fabricaba en Alemania y",
            "start": 3430.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que lo que hemos hecho es traerlo a",
            "start": 3432.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y estamos produciendo estos",
            "start": 3433.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buggies en en M\u00e9xico Ya incluso para los",
            "start": 3435.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los primeros trenes solamente el primer",
            "start": 3439.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "boggie se trajo de fuera y en cuanto",
            "start": 3441.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equipamiento vestiduras e instalaci\u00f3n",
            "start": 3444.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Esa es la parte que quiero comentar la",
            "start": 3446.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que sigue este tren y lo hemos platicado",
            "start": 3448.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene entre seis mil cuatrocientas y",
            "start": 3450.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta Diez mil piezas diferentes esto",
            "start": 3452.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quiere decir que dependiendo lo que",
            "start": 3455.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "necesitas en cada uno de los trenes",
            "start": 3457.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienes desde el cable diferente un",
            "start": 3459.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "conector distinto un tornillo distinto",
            "start": 3463.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un asiento distinto son Diez mil partes",
            "start": 3466.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes cuando menos seis mil",
            "start": 3468.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuatrocientas y dependiendo del tipo de",
            "start": 3470.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren si es un tren motriz o si es es un",
            "start": 3472.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carro remolque en el techo y tambi\u00e9n en",
            "start": 3476.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el bastidor y en el interior van",
            "start": 3478.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cambiando estos componentes esto es un",
            "start": 3480.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poco para compartirles la complejidad no",
            "start": 3482.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es que tengas unas cuantas piezas sino",
            "start": 3484.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que realmente es un trabajo que es mucho",
            "start": 3486.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muy manual por la cantidad de",
            "start": 3488.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "componentes distintos y obviamente por",
            "start": 3490.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temas de seguridad la importancia de",
            "start": 3493.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacerlo Pues todo bien y a la primera es",
            "start": 3494.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando se\u00f1or muchas gracias",
            "start": 3497.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3504.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todos adem\u00e1s de",
            "start": 3506.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las v\u00edas f\u00e9rreas en",
            "start": 3510.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el tramo seis del tren Maya que va de",
            "start": 3512.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Tulum a Chetumal la secretar\u00eda de la",
            "start": 3514.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "defensa nacional a trav\u00e9s de la",
            "start": 3516.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de ingenieros",
            "start": 3517.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "construye en el parque del jaguar el",
            "start": 3518.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hotel Tulum el cual est\u00e1 ubicado a una",
            "start": 3521.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "distancia aproximada de un kil\u00f3metro de",
            "start": 3523.5,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00e1 la estaci\u00f3n del tren Tulum y",
            "start": 3525.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a tres kil\u00f3metros de la zona",
            "start": 3527.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica el hotel cuenta con 352",
            "start": 3528.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitaciones as\u00ed como \u00e1reas de",
            "start": 3531.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "restaurante gimnasio bar albercas ba\u00f1os",
            "start": 3533.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cafeter\u00edas estacionamiento y las \u00e1reas",
            "start": 3536.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de servicio para el adecuado",
            "start": 3538.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "funcionamiento del mismo los turistas",
            "start": 3539.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que visiten el hotel podr\u00e1n hacer uso de",
            "start": 3542.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las atracciones que se construyen en el",
            "start": 3544.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "parque del jaguar as\u00ed como de las playas",
            "start": 3545.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con que se contar\u00e1 en el mismo",
            "start": 3547.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parque actualmente la obra presenta un",
            "start": 3550.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "avance de 15.2% y Se han generado 513",
            "start": 3552.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3555.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el tramo siete y localizado a una",
            "start": 3557.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distancia de diez kil\u00f3metros de la Zona",
            "start": 3560.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de calakmul se construye el",
            "start": 3561.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hotel calakmul el cual constar\u00e1 de 144",
            "start": 3564.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "habitaciones distribuidas en dos Torres",
            "start": 3566.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de dos niveles este hotel se construye",
            "start": 3568.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguiendo las m\u00e1s estrictas normas",
            "start": 3571.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ambientales y considerando equipamiento",
            "start": 3573.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de punta como un sistema de generaci\u00f3n",
            "start": 3575.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para el adecuado",
            "start": 3577.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento del Hotel el cual ser\u00e1",
            "start": 3578.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "totalmente solar Asimismo del Hotel",
            "start": 3580.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rumbo a la zona arqueol\u00f3gica se",
            "start": 3583.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construye un camino tipo rural de diez",
            "start": 3585.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros con un ancho de 5 metros en",
            "start": 3587.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuya construcci\u00f3n apoyan trabajadores",
            "start": 3590.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del Estado de Oaxaca la obra presenta un",
            "start": 3591.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avance del 22% y Se han generado 280",
            "start": 3594.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empleos en su mayor\u00eda de pobladores de",
            "start": 3597.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la comunidad por \u00faltimo en la ciudad de",
            "start": 3599.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chetumal tambi\u00e9n se construye un",
            "start": 3602.46,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "edificio para la empresa de",
            "start": 3603.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren",
            "start": 3604.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Maya el cual forma parte de la red de",
            "start": 3606.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instalaciones que operar\u00e1n el adecuado",
            "start": 3609.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "funcionamiento del tren consta del",
            "start": 3610.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "edificio de zona estacionamiento",
            "start": 3612.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "almacenes destacamento de seguridad",
            "start": 3613.94,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entre otros la obra presenta un avance",
            "start": 3615.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de 17.5 por ciento y Se han generado 250",
            "start": 3618.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3621.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3628.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 3631.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este gran equipo del tren Maya Amigas y",
            "start": 3634.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "amigos de los medios y quienes nos miran",
            "start": 3639.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por las redes sin duda alguna en estos",
            "start": 3641.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres tramos hemos acreditado la",
            "start": 3645.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "importancia de compaginar la m\u00e1s",
            "start": 3649.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "avanzada ingenier\u00eda con el cuidado de",
            "start": 3652.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los elementos que constituye nuestro",
            "start": 3655.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural y natural y por",
            "start": 3658.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 3661.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incorporando el inter\u00e9s y el bienestar",
            "start": 3662.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de las comunidades en el entorno estos",
            "start": 3665.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tres tramos que son los \u00faltimos que se",
            "start": 3669.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "incorporan a la construcci\u00f3n de El",
            "start": 3671.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "troncal de la v\u00eda f\u00e9rrea han aportado",
            "start": 3675.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "valiosa informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 3678.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que hablan de el esplendor",
            "start": 3681.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la fuerza de las caracter\u00edsticas",
            "start": 3685.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las distintas etapas en el devenir de",
            "start": 3688.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las culturas mayas que hicieron parte de",
            "start": 3690.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este gran tronco civilizatorio",
            "start": 3693.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mesoamericano",
            "start": 3696.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es sin duda alguna en estos tramos donde",
            "start": 3697.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hemos encontrado la mayor cantidad de",
            "start": 3700.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vestigios por lo que respecta a bienes",
            "start": 3703.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "inmuebles albarradas caminos",
            "start": 3705.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "plataformas unidades habitacionales",
            "start": 3709.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Palacios y otra clase de construcciones",
            "start": 3712.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que nos permiten asegurar que hubo una",
            "start": 3717.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inmensa densidad de poblaci\u00f3n en estos",
            "start": 3720.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "territorios Y que ahora Estamos",
            "start": 3723.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recuperando materiales que nos habr\u00e1n de",
            "start": 3725.72,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ayudar a dar una visi\u00f3n nueva sobre el",
            "start": 3729.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "devenir de la civilizaci\u00f3n maya en",
            "start": 3732.059,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 3735.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "35.380 elementos inmuebles que nos",
            "start": 3739.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevaron a",
            "start": 3742.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trabajar con los constructores",
            "start": 3744.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "soluciones de ingenier\u00eda que",
            "start": 3747.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "incorporaron por ejemplo esta gran",
            "start": 3750.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "cantidad de pasos elevados o viaductos Y",
            "start": 3753.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por supuesto tambi\u00e9n algunos ajustes en",
            "start": 3756.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el trazo del tren y por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 3759.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a este dispositivo que orden\u00f3",
            "start": 3761.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el presidente Para que en apoyo al",
            "start": 3765.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo arqueol\u00f3gico se incorporaran",
            "start": 3768.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "elementos de tropa y tambi\u00e9n personal de",
            "start": 3769.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el gobierno de Quintana Roo el gobierno",
            "start": 3773.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Campeche la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 3776.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario",
            "start": 3779.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "territorial urbano la semarnat y el inda",
            "start": 3782.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Abi hemos podido recuperar quinientos",
            "start": 3786.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro bienes muebles",
            "start": 3790.02,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "relativamente \u00edntegros algunos de los",
            "start": 3791.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuales hemos estado presentando en estas",
            "start": 3793.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conferencias cerca de doscientos mil",
            "start": 3795.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fragmentos de cer\u00e1mica que est\u00e1n siendo",
            "start": 3799.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "analizados en los laboratorios y",
            "start": 3801.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este y talleres que tenemos habilitados",
            "start": 3805.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el territorio ciento seis",
            "start": 3808.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enterramientos humanos con ofrendas en",
            "start": 3811.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los casos y mil",
            "start": 3815.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seiscientos veintisiete rasgos naturales",
            "start": 3817.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "asociados al paisaje muchos de ellos",
            "start": 3819.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "consistentes En cenotes Grutas Cuevas",
            "start": 3822.9,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "inundadas o semi inundadas y sobre todo",
            "start": 3826.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ubicados en lo que es el tramo cinco",
            "start": 3831.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "vamos ahora a revisar de manera muy",
            "start": 3833.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "general los sitios arqueol\u00f3gicos que",
            "start": 3836.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos trabajando mediante el programa",
            "start": 3839.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3842.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en todos estos tres tramos adelante",
            "start": 3845.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos el meco en el estado de Quintana",
            "start": 3848.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Roo en los l\u00edmites entre los entre",
            "start": 3852.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan e Isla Mujeres una zona peque\u00f1ita",
            "start": 3855.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero muy hermosa pr\u00e1cticamente enclavada",
            "start": 3858.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya en el \u00e1rea metropolitana de Canc\u00fan la",
            "start": 3861.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que sigue es Tulum por supuesto ya hemos",
            "start": 3864.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presentado aqu\u00ed las caracter\u00edsticas de",
            "start": 3867.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este importante Puerto Maya antiguo",
            "start": 3870.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "enclavado en el parque nacional",
            "start": 3873.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Tulum en el parque nacional del jaguar",
            "start": 3876.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en donde llevamos avances importantes de",
            "start": 3879.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y las",
            "start": 3882.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "infraestructuras las estamos",
            "start": 3884.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desarrollando en con el apoyo de la",
            "start": 3886.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sedato la que sigue tambi\u00e9n en el parque",
            "start": 3889.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional Jaguar",
            "start": 3892.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hemos considerado la instalaci\u00f3n del",
            "start": 3895.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "museo de la costa Oriental que hable de",
            "start": 3898.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la riqueza cultural e hist\u00f3rica de las",
            "start": 3901.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaciones mayas en toda la costa",
            "start": 3905.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Caribe de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 3907.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fundamentalmente lo que hoy es el",
            "start": 3910.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "territorio de Quintana Roo la que sigue",
            "start": 3912.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es cob\u00e1 como saben ustedes esta zona",
            "start": 3914.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica gracias al acuerdo con los",
            "start": 3918.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejidatarios y la comunidad se incorpora",
            "start": 3921.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al promesa y con ellos estamos",
            "start": 3923.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "considerando la instalaci\u00f3n de",
            "start": 3926.579,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "infraestructuras para",
            "start": 3928.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "una mejor visita a esta zona",
            "start": 3930.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica tan importante y tan",
            "start": 3933.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reconocida que adem\u00e1s permita generar",
            "start": 3936.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espacios para el beneficio de la",
            "start": 3939.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunidad y de los ejidatarios la que",
            "start": 3942.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sigue es la zona de mullil esta zona",
            "start": 3945.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 muy cerca del aeropuerto",
            "start": 3947.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacional Felipe Carrillo Puerto y",
            "start": 3950.059,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sin duda alguna incrementar\u00e1 mucho su",
            "start": 3953.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "visita por lo que estamos tomando",
            "start": 3956.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "providencias para abrir nuevas \u00e1reas a",
            "start": 3959.059,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "la visita para poder perfeccionar la",
            "start": 3961.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "infraestructura y para tener una m\u00e1s",
            "start": 3965.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 3967.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica con un sedulario mucho m\u00e1s",
            "start": 3970.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inteligible para Los visitantes y",
            "start": 3974.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos la que sigue",
            "start": 3977.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda selj\u00e1 una peque\u00f1a zona Muy hermosa",
            "start": 3980.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 3983.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando por lo que hace",
            "start": 3985.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su mejoramiento la que sigue es el",
            "start": 3989.339,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corredor",
            "start": 3992.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ecoarqueol\u00f3gico de paramol dos que",
            "start": 3994.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "abarca no solo este sitio para amule dos",
            "start": 3996.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tiene una interesante cantidad de",
            "start": 3999.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "edificaciones mayas antiguas sino",
            "start": 4002.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cueva ocho balas que es la",
            "start": 4005.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tenemos a la vista en esta",
            "start": 4007.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda que ha dado la vuelta al",
            "start": 4010.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo la cueva de manitas y la cueva y",
            "start": 4012.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "se note garra de Jaguar que precisamente",
            "start": 4017.24,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "va a ser protegida gracias a este puente",
            "start": 4020.799,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "atirantado que permitir\u00e1 que no se le",
            "start": 4025.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "toque la que sigue es la zona de otanca",
            "start": 4029.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy cercana a Chetumal una zona tambi\u00e9n",
            "start": 4031.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a pero muy importante por las",
            "start": 4035.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "evocaciones hist\u00f3ricas que hablan de las",
            "start": 4038.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "primeras confrontaciones de los mayas",
            "start": 4041.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "son las poblaciones con Los",
            "start": 4045.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Conquistadores que vinieron del otro",
            "start": 4047.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lado del oc\u00e9ano la que sigue es Iv\u00e1n",
            "start": 4049.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "checki ni china es una zona muy amplia",
            "start": 4052.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muy extensa en donde Tendremos que",
            "start": 4056.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajar la habilitaci\u00f3n de mayores",
            "start": 4058.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00e1reas para la visita del p\u00fablico y",
            "start": 4061.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura de la misma",
            "start": 4064.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor es ixkabal esta",
            "start": 4066.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "zona que gracias a la decisi\u00f3n de",
            "start": 4070.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro presidente L\u00f3pez Obrador vamos a",
            "start": 4075.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder abrir al p\u00fablico tambi\u00e9n con el",
            "start": 4078.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno del estado de",
            "start": 4081.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Quintana Roo tenemos el compromiso para",
            "start": 4082.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que en el a\u00f1o 2024 esta zona que es de",
            "start": 4085.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "verdad impresionante es una zona mucho",
            "start": 4089.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy grande con edificaciones muy",
            "start": 4091.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "elevadas como las que ustedes pueden",
            "start": 4094.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "observar en las fotograf\u00edas puede",
            "start": 4096.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "abrirse al p\u00fablico ya tenemos un",
            "start": 4098.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campamento este que est\u00e1n trabajando de",
            "start": 4100.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4104.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy intensa para liberar algunas de las",
            "start": 4105.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estructuras y poder habilitar los",
            "start": 4108.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos para la",
            "start": 4111.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n del sitio la que sigue es",
            "start": 4113.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Chacho Ben es una zona no demasiado",
            "start": 4116.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocida pero que es mucho muy visitada",
            "start": 4118.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque buena parte del turismo de",
            "start": 4120.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "crucero que llega a mahahual visita",
            "start": 4123.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chacho Bell de manera que es una zona",
            "start": 4126.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que necesita mejorar su infraestructura",
            "start": 4129.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Y por supuesto tambi\u00e9n acciones de",
            "start": 4131.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de sus elementos",
            "start": 4133.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos la que sigue Escoge un",
            "start": 4136.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "leach una zona que impresiona por la",
            "start": 4139.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presencia de estos mascarones tan",
            "start": 4143.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "atractivos tan sugerentes tan bellos y",
            "start": 4146.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos tareas de",
            "start": 4150.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4152.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de actualizaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica y",
            "start": 4154.239,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "mejora de la infraestructura y",
            "start": 4157.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "finalmente en el estado de",
            "start": 4159.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Campeche tenemos calakmul esta zona que",
            "start": 4161.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es patrimonio cultural de la humanidad y",
            "start": 4165.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se encuentra enclavada en la reserva",
            "start": 4168.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la bi\u00f3sfera De calakmul que forma",
            "start": 4171.259,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parte de lo que ser\u00e1 la reserva natural",
            "start": 4174.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "protegida m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 4177.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en donde tenemos tareas ya avanzadas de",
            "start": 4180.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de",
            "start": 4183.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica y los",
            "start": 4187.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos y de la",
            "start": 4189.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "infraestructura en donde nos est\u00e1",
            "start": 4192.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoyando la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4194.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional y como parte de ello la que",
            "start": 4196.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sigue vamos a tener el por primera vez",
            "start": 4199.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el museo de sitio de calakmul Campeche",
            "start": 4203.42,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que ya lleva un avance inicial y que",
            "start": 4207.1,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que podamos ah\u00ed presentar",
            "start": 4211.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "buena parte de las piezas de los objetos",
            "start": 4215.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que estamos recuperando",
            "start": 4218.78,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4220.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n que llevan adelante",
            "start": 4221.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decenas de arque\u00f3logos",
            "start": 4224.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "centenares de arque\u00f3logos por lo que",
            "start": 4227.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hace el salvamento arqueol\u00f3gico y que",
            "start": 4229.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n trabajando lo que resta del a\u00f1o",
            "start": 4231.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hasta el fin de el actual periodo de",
            "start": 4234.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno Y por \u00faltimo que la junta",
            "start": 4237.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 4239.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4240.699,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ubicado en donde actualmente se",
            "start": 4243.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encuentra la unidad de atenci\u00f3n y el",
            "start": 4247.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "museo de la Conan semarnat con ellos",
            "start": 4249.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos trabajando y ya avanzando en el",
            "start": 4252.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo para que la visita a",
            "start": 4255.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calakmul sea mucho m\u00e1s",
            "start": 4258.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "agradable Muchas gracias",
            "start": 4261.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4270.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos con su",
            "start": 4274.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 4276.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Le agradezco la oportunidad para poder",
            "start": 4278.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 4279.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ante este gran gran auditorio lo que",
            "start": 4280.84,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en Quintana Roo",
            "start": 4283.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "alrededor de este fabuloso proyecto del",
            "start": 4284.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tren maya en Quintana Roo vemos el tren",
            "start": 4286.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Maya desde una perspectiva Dual por un",
            "start": 4289.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lado como un extraordinaria obra de",
            "start": 4293.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "infraestructura que tendr\u00e1 un impacto",
            "start": 4294.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inmenso sobre el transporte de carga el",
            "start": 4296.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transporte de las y los ciudadanos las y",
            "start": 4299.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los turistas de todas partes del mundo",
            "start": 4302.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que recorrer\u00e1n zonas inimaginables como",
            "start": 4303.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo ha comentado ahorita nuestro querido",
            "start": 4306.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Diego por toda la regi\u00f3n sureste de",
            "start": 4308.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds viviendo experiencias",
            "start": 4310.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maravillosas Pero por otro lado lo vamos",
            "start": 4312.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a platicar primordialmente es un Magno",
            "start": 4315.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "proyecto que ser\u00e1 un detonador",
            "start": 4318.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inigualable hacia el objetivo primordial",
            "start": 4320.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de la justicia social que es el \u00fanico",
            "start": 4323.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camino hacia una sociedad m\u00e1s justa una",
            "start": 4325.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociedad m\u00e1s equitativa y que es",
            "start": 4329.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "justamente nuestro anhelo en este",
            "start": 4330.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contexto del tren visto desde estas dos",
            "start": 4333.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes perspectivas con el enfoque",
            "start": 4336.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del nuevo acuerdo por el bienestar y",
            "start": 4338.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "desarrollo de Quintana Roo que hemos",
            "start": 4340.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "implementado en nuestro gobierno de una",
            "start": 4342.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda hemos puesto en",
            "start": 4344.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "marcha varios proyectos de los que hemos",
            "start": 4347.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablado justo aqu\u00ed ante ustedes en este",
            "start": 4349.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espacio la agencia alimentaria fuente de",
            "start": 4351.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "apoyos en alimentos en balance",
            "start": 4354.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nutricional para quienes m\u00e1s lo",
            "start": 4355.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "necesitan las carreras que es",
            "start": 4357.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fundamental estas carreras alrededor del",
            "start": 4359.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tren Maya de ingenier\u00eda ferroviaria de",
            "start": 4361.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico ferroviario que comenzar\u00e1n ya a",
            "start": 4363.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impartirse en este mes de agosto y est\u00e1n",
            "start": 4366.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "listos los planteles y que sin duda le",
            "start": 4368.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n trabajo a muchos y muchas eh",
            "start": 4370.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "jovencitas los mercados del bienestar",
            "start": 4373.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las cooperativas Pero el d\u00eda de hoy",
            "start": 4375.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme presentarles y hablarles de",
            "start": 4378.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un proyecto que asocia justamente estas",
            "start": 4381.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos visiones pero sobre todo las unifica",
            "start": 4383.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en un trascendental plan de desarrollo",
            "start": 4386.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "social y tur\u00edstico para la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4389.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "olvidada del estado de Quintana Roo Hace",
            "start": 4392.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas en Felipe Carrillo Puerto el",
            "start": 4395.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la Zona Maya Quintana rooence",
            "start": 4398.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dimos a conocer la declaratoria de zona",
            "start": 4400.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rural comunitaria con potencial",
            "start": 4402.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de mayacan se trata de un",
            "start": 4404.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proyecto que se conforma de 76",
            "start": 4407.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "localidades originarias de los",
            "start": 4409.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "municipios de Felipe Carrillo Puerto y",
            "start": 4410.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos con una poblaci\u00f3n",
            "start": 4413.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de ciento cinco mil seres humanos",
            "start": 4415.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establecidas en un \u00e1rea de casi un",
            "start": 4418.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas que es Cruzada de",
            "start": 4421.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "norte a sur por el tren Maya olvidaba",
            "start": 4423.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os y a diferencia de lo",
            "start": 4425.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ocurrido en otros destinos y quiero",
            "start": 4428.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dejarlo muy claro mayacan el turismo ah\u00ed",
            "start": 4430.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no busca reemplazar Ninguna actividad",
            "start": 4434.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en las localidades por el",
            "start": 4437.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "contrario y quiero ser tambi\u00e9n muy clara",
            "start": 4438.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se busca asociar el turismo a otras",
            "start": 4440.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actividades que reflejan la maravillosa",
            "start": 4444.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "herencia milenaria de nuestra cultura",
            "start": 4446.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maya de esta regi\u00f3n como son las",
            "start": 4449.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas como son el comercio local",
            "start": 4452.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como es la agricultura pitaya lim\u00f3n coco",
            "start": 4455.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a sand\u00eda como es la gastronom\u00eda que",
            "start": 4459.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenemos cientos de platillos y postres",
            "start": 4461.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con productos de la regi\u00f3n esos son",
            "start": 4463.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puros de pitaya Pero tenemos muchos",
            "start": 4465.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "productos con una gran gran gastronom\u00eda",
            "start": 4466.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y en general la historia y la naturaleza",
            "start": 4469.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que caracterizan esta maravillosa zona",
            "start": 4471.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el objetivo cu\u00e1l es el objetivo fomentar",
            "start": 4474.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el ecoturismo un turismo de Aventura",
            "start": 4478.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "amigable con la naturaleza con las",
            "start": 4480.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vivencias comunitarias culturales y",
            "start": 4482.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sociales del lugar Que respete siempre",
            "start": 4484.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la sustentabilidad es decir integrar la",
            "start": 4487.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica con un complemento",
            "start": 4491.179,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy productivo pero muy amigable a la",
            "start": 4493.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "actividad social a la actividad",
            "start": 4497.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a la actividad cultural",
            "start": 4499.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "establecida en la zona generando as\u00ed un",
            "start": 4501.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "formato de turismo comunitario en donde",
            "start": 4504.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "las y los turistas consuman bienes y",
            "start": 4507.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicios de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4510.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que puedan disfrutar de una deliciosa",
            "start": 4513.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comida hecha por las manos creativas de",
            "start": 4516.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las mujeres mayas ah\u00ed en sus casas no",
            "start": 4519.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen que hacer grandes restaurantes ni",
            "start": 4522.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que llegan grandes cadenas ah\u00ed en las",
            "start": 4525.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "casas de las ind\u00edgenas con unas ricas",
            "start": 4527.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tortillas hechas a mano o que tambi\u00e9n",
            "start": 4530.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puedan disfrutar de un paseo por un",
            "start": 4532.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "taller de nuestras amigas artesanas y",
            "start": 4534.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puedan ser testigas y testigos de las",
            "start": 4537.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "bellezas que crean con esas t\u00e9cnicas",
            "start": 4539.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "milenarias del bordado hecho a mano que",
            "start": 4541.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han pasado de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n",
            "start": 4543.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en resumen que los beneficios se queden",
            "start": 4545.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la misma poblaci\u00f3n y sin",
            "start": 4548.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intermediarios de ning\u00fan tipo C\u00f3mo se",
            "start": 4551.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "logra justamente a eso apunta el",
            "start": 4555.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto a generar cooperativas para",
            "start": 4557.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hoteles hostales fondas mercados",
            "start": 4559.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunitarios o circuitos tur\u00edsticos para",
            "start": 4561.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocer nuestra cultura pero Qui\u00e9nes",
            "start": 4563.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deben de ser los protagonistas de estas",
            "start": 4566.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bellas historias Qui\u00e9nes deben de ser",
            "start": 4569.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lazos los due\u00f1os de las mismas ser\u00e1n",
            "start": 4571.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "familias de estos preciosos pueblos que",
            "start": 4573.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen tantas y tantas cosas que",
            "start": 4576.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contarle y mostrarle al mundo les",
            "start": 4579.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presento por ejemplo Aqu\u00ed esta",
            "start": 4582.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda en donde se encuentra una",
            "start": 4584.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "extraordinaria bordadora Alejandra y su",
            "start": 4585.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hija Mitzi ah\u00ed le est\u00e1 ense\u00f1ando C\u00f3mo",
            "start": 4589.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mordar esa t\u00e9cnica coxville Chuy que es",
            "start": 4593.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "punto de cruz en una tradici\u00f3n de toda",
            "start": 4596.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la Zona Maya y que genera verdaderas",
            "start": 4598.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obras de arte dignas de admiraci\u00f3n o",
            "start": 4600.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este traje que est\u00e1 hecho por Francisca",
            "start": 4602.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pech que es un tejido tambi\u00e9n de hilo",
            "start": 4604.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "contado que nos encanta Y que son obras",
            "start": 4609.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de arte esto lo debe de conocer el mundo",
            "start": 4611.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero no debe de quedarse toda la",
            "start": 4613.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ganancia en los intermediarios Qui\u00e9nes",
            "start": 4616.699,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "deben de ganar Qui\u00e9nes tienen que tener",
            "start": 4618.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida ellas las",
            "start": 4619.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "familias las generaciones de los pueblos",
            "start": 4622.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas Este es un maravilloso ejemplo",
            "start": 4624.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de amor por la Tierra y las costumbres",
            "start": 4626.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de un pueblo milenario pero si le",
            "start": 4628.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacemos conocer esto al mundo con los",
            "start": 4631.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "formamos que presentamos se convierte en",
            "start": 4632.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un bien cultural y tur\u00edstico que",
            "start": 4635.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 a la prosperidad de nuestros",
            "start": 4637.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblos originarios sin interferir ni",
            "start": 4639.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "menoscabar su identidad su forma de vida",
            "start": 4642.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y la riqueza de sus costumbres en la",
            "start": 4645.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puesta en marcha de este proceso el",
            "start": 4648.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pasado lunes 31 de Julio se public\u00f3 a",
            "start": 4649.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del peri\u00f3dico oficial del Estado",
            "start": 4652.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la convocatoria para la conformaci\u00f3n del",
            "start": 4653.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "organismo gestor del destino de mallac\u00e1n",
            "start": 4656.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en donde se van a reflejar las",
            "start": 4659.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "propuestas las inquietudes los intereses",
            "start": 4661.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los proyectos de las comunidades",
            "start": 4664.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "involucradas e insisto Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 4666.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "protagonistas las y los ind\u00edgenas las y",
            "start": 4669.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los mayas a la par de ello estamos",
            "start": 4673.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "invirtiendo en esta zona para",
            "start": 4675.199,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "rescatarlos de a\u00f1os y a\u00f1os de olvido",
            "start": 4676.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n en un trabajo en conjunto",
            "start": 4678.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entre el gobierno del estado y por",
            "start": 4681.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "supuesto el apoyo del Gobierno Federal",
            "start": 4683.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 71 millones de pesos en",
            "start": 4685.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vialidades en Felipe Carrillo Puerto en",
            "start": 4688.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunidades aleda\u00f1as del nuevo",
            "start": 4690.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional que el general",
            "start": 4692.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Vallejo 19 de millones de pesos en",
            "start": 4694.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tijusuco de los cuales quince millones",
            "start": 4698.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son en calles cuatro millones que es",
            "start": 4699.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "important\u00edsima esta inversi\u00f3n empleados",
            "start": 4702.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n del museo de la",
            "start": 4705.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guerra de castas que sin duda ser\u00e1 una",
            "start": 4707.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visita imperdible para conocer la",
            "start": 4709.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impresionante historia de esa lucha Y",
            "start": 4711.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno punto siete millones adicionales que",
            "start": 4714.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "han sido destinados ya para la",
            "start": 4717.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la iglesia de Santo Ni\u00f1o",
            "start": 4719.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Este es un sitio ic\u00f3nico fue",
            "start": 4722.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "incendiado y ahora est\u00e1n vigentes ah\u00ed",
            "start": 4726.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las pueden ver esas cicatrices de la",
            "start": 4729.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guerra de castas cicatrices que son El",
            "start": 4731.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Recuerdo vivo de momentos que no podemos",
            "start": 4734.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "olvidar jam\u00e1s cicatrices de una lucha de",
            "start": 4735.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres mayas valientes y",
            "start": 4739.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guerreros y aprovecho se\u00f1or presidente",
            "start": 4742.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para agradecerle que el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2024",
            "start": 4744.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sea el a\u00f1o designado como el a\u00f1o de",
            "start": 4747.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto porque sentimos",
            "start": 4749.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "esa dedicatoria como una",
            "start": 4751.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica no solo para Quintana Roo sino",
            "start": 4753.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para todo todo el sureste mexicano y",
            "start": 4756.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para concluir estoy segura que este",
            "start": 4760.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nueve nuevo enfoque del cual les he",
            "start": 4762.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hablado basado en la experiencia con",
            "start": 4764.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nuestros nuestras y nuestros ind\u00edgenas",
            "start": 4767.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayas el respeto mutuo y la comprensi\u00f3n",
            "start": 4769.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "intercultural de esta gran zona ser\u00e1 un",
            "start": 4771.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "referente mundial toda vez que se",
            "start": 4774.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fomenta la participaci\u00f3n social activa",
            "start": 4777.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el desarrollo sustentable de mallac\u00e1n",
            "start": 4778.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con la firme convicci\u00f3n de no dejar a",
            "start": 4782.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera del",
            "start": 4784.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo y brindar oportunidades para",
            "start": 4786.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que la migraci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 4789.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sea una decisi\u00f3n de las personas y nunca",
            "start": 4791.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nunca m\u00e1s por una necesidad",
            "start": 4794.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica como se ve la concreci\u00f3n de",
            "start": 4797.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este proyecto est\u00e1 directamente",
            "start": 4799.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vinculada al tren Maya que no solo",
            "start": 4801.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "impactar\u00e1 de manera positiva En aquellos",
            "start": 4803.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lugares por donde pasar\u00e1 sino que las",
            "start": 4806.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "v\u00edas de la transformaci\u00f3n son tan pero",
            "start": 4808.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tan grandes que su zona de llegar\u00e1",
            "start": 4811.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluso mucho m\u00e1s all\u00e1 y le cambiar\u00e1 la",
            "start": 4814.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vida a cientos de miles de personas",
            "start": 4817.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra gente nunca m\u00e1s ser\u00e1n las extras",
            "start": 4818.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sino ser\u00e1n los protagonistas de la",
            "start": 4821.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "historia Esta es la verdadera",
            "start": 4824.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por eso hoy amigas y",
            "start": 4826.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "amigas para nosotros para las y los",
            "start": 4828.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "quintanarroenses el tren Maya es",
            "start": 4831.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el tren de la justicia",
            "start": 4832.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "social que nos lleva por las v\u00edas de la",
            "start": 4835.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a un futuro mejor al",
            "start": 4838.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "futuro de una prosperidad compartida",
            "start": 4840.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4843.14,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4844.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "s\u00ed los hostales son para para generados",
            "start": 4854.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en las casas mayas y van a comer en las",
            "start": 4858.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casas mayas no general estas empresas",
            "start": 4860.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enormes que ven\u00edan y que la prosperidad",
            "start": 4862.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se las llevaban las grandes empresas",
            "start": 4864.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sino que ellos sean los generadores por",
            "start": 4866.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso la congregaci\u00f3n con ellas y ellos",
            "start": 4868.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos a abrir para preguntas",
            "start": 4870.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "empezamos por este lado Primera fila",
            "start": 4874.659,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "no no hay turques Gracias Presidente",
            "start": 4878.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarle finalmente el",
            "start": 4883.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "INE determin\u00f3 el viernes que se abstenga",
            "start": 4885.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usted de hacer declaraciones",
            "start": 4888.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "relacionadas con los derechos pol\u00edticos",
            "start": 4889.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de X\u00f3chitl G\u00e1lvez qu\u00e9 opina de esta",
            "start": 4891.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n si est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 4894.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si la van a impugnar si ya impugnaron",
            "start": 4897.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otras resoluciones y que es para los",
            "start": 4900.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 4902.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 4907.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se da esta resoluci\u00f3n que",
            "start": 4909.4,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "muestra de cuerpo entero exhibe",
            "start": 4913.6,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4918.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "integrantes del tribunal electoral",
            "start": 4921.739,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "los magistrados del tribunal electoral",
            "start": 4925.699,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "los exhibe porque mienten",
            "start": 4929.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4932.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "calumnian",
            "start": 4937.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4940.719,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "falsaria",
            "start": 4943.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4944.33,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "son capaces hasta de alterar",
            "start": 4946.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mis expresiones mis palabras",
            "start": 4953.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4957.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 clase",
            "start": 4960.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de jueces \u00e1rbitros",
            "start": 4963.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 4967.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en este tribunal electoral",
            "start": 4970.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar algo",
            "start": 4975.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 4980.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la gente pueda",
            "start": 4981.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4984.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4987.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 4989.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que vamos a procurar que se conozca",
            "start": 4994.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque me acusan de violencia pol\u00edtica",
            "start": 4999.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero",
            "start": 5001.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5003.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 5005.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5012.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "lo que hacen",
            "start": 5014.219,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es atribuirme",
            "start": 5016.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 5019.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5022.96,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5023.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5025.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "expuse en esta conferencia",
            "start": 5026.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 5033.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "realmente grave",
            "start": 5034.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5038.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 tribunal acudo yo",
            "start": 5041.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed podr\u00eda",
            "start": 5045.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "solicitar",
            "start": 5050.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un desafuero",
            "start": 5052.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y tengo elementos",
            "start": 5057.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero no lo voy a hacer",
            "start": 5060.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque entonces los convertir\u00eda yo",
            "start": 5063.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en m\u00e1rtires",
            "start": 5067.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 5073.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5077.5,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5078.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es informarle a la gente",
            "start": 5080.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por eso estaba planteando lo de la",
            "start": 5083.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Reforma electoral",
            "start": 5087.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que a estos tribunales los elija a los",
            "start": 5091.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "integrantes de estos tribunales los",
            "start": 5096.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "elija el pueblo",
            "start": 5098.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5101.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 5103.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no la mafia del poder econ\u00f3mico y del",
            "start": 5106.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 5110.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 5114.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Estableciendo la democracia",
            "start": 5120.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para que ya no suceda lo de antes",
            "start": 5124.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que imperaba la oligarqu\u00eda",
            "start": 5130.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dominaban los oligarcas",
            "start": 5135.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con fachada",
            "start": 5139.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 5142.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "simulando de que hab\u00eda una democracia",
            "start": 5145.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y parte de esto",
            "start": 5150.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "porque es un proceso la transformaci\u00f3n",
            "start": 5152.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5156.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 5159.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica cambios",
            "start": 5162.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que llevan tiempo",
            "start": 5165.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 5169.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es lento el avance",
            "start": 5172.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Lo importante es seguir transformando",
            "start": 5176.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y seguir limpiando la vida p\u00fablica",
            "start": 5180.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "purificando la vida p\u00fablica",
            "start": 5184.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "democratizando",
            "start": 5185.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado la simulaci\u00f3n",
            "start": 5189.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "El enga\u00f1o La mentira",
            "start": 5192.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde luego acabando",
            "start": 5196.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con la deshonestidad",
            "start": 5199.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5202.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 5204.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5207.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace falta",
            "start": 5208.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5212.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con esta labor con esta tarea",
            "start": 5214.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con esta misi\u00f3n",
            "start": 5218.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de establecer en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5220.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia y crear el",
            "start": 5224.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 5228.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5232.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es tarea f\u00e1cil porque como hemos visto",
            "start": 5233.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico no tenemos",
            "start": 5238.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 5241.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por siglos",
            "start": 5246.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "han habido imposiciones",
            "start": 5249.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muy pocas veces",
            "start": 5256.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "han habido destellos democr\u00e1ticos en la",
            "start": 5260.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5264.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5269.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la democracia que se inicia con el",
            "start": 5270.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "movimiento de Independencia por la lucha",
            "start": 5274.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de Hidalgo y de Morelos en favor de la",
            "start": 5278.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5281.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para abolir la esclavitud",
            "start": 5283.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero Cu\u00e1nto tard\u00f3",
            "start": 5286.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de 1810 a 1811",
            "start": 5290.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que Asesinan",
            "start": 5295.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5297.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al padre de nuestra patria",
            "start": 5298.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5303.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enfrentarse a los oligarcas de entonces",
            "start": 5304.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "luego el asesinato de quien lo sustituye",
            "start": 5307.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en la lucha",
            "start": 5313.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n",
            "start": 5315.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "luego el periodo de Ju\u00e1rez",
            "start": 5319.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y de lerdo",
            "start": 5323.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que se conoce como la",
            "start": 5326.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica restaurada que se intent\u00f3",
            "start": 5329.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica",
            "start": 5333.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de la Constituci\u00f3n",
            "start": 5336.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "una verdadera Divisi\u00f3n y equilibrio",
            "start": 5339.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre los poderes",
            "start": 5343.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y se actu\u00f3",
            "start": 5346.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con legalidad",
            "start": 5347.82,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Pero eso dur\u00f3 diez a\u00f1os y desemboc\u00f3 en",
            "start": 5350.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la dictadura porfirista",
            "start": 5355.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de treinta y cuatro a\u00f1os",
            "start": 5357.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "otro momento",
            "start": 5361.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 5365.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de nuestra historia fue tambi\u00e9n",
            "start": 5366.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transitorio fugaz",
            "start": 5370.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el maderismo",
            "start": 5375.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay en M\u00e9xico en la historia un",
            "start": 5378.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5382.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que",
            "start": 5383.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero por eso se le conoce",
            "start": 5387.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 5390.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5395.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de 1910 a 1913",
            "start": 5399.36,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que lo Asesinan",
            "start": 5404.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para restablecer La dictadura con el",
            "start": 5407.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "golpe de estado de Huerta por eso la",
            "start": 5412.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 5415.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que obtiene logros importantes en lo",
            "start": 5416.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social Pero no se Avanza en la",
            "start": 5419.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 5422.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "te creo un partido \u00fanico",
            "start": 5425.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 por m\u00e1s de 70 a\u00f1os luego vino",
            "start": 5428.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un periodo",
            "start": 5432.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 5435.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5439.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el pri la presidencia",
            "start": 5442.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 el pan",
            "start": 5445.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5448.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en esencia en los hechos fue lo mismo",
            "start": 5450.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5456.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el primer sexenio",
            "start": 5459.179,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "del pan ya no estando el pri",
            "start": 5464.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "al final de ese sexenio",
            "start": 5470.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo un fraude electoral",
            "start": 5473.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y nos roban",
            "start": 5478.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la presidencia imponen a Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5481.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5488.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con mucho dinero",
            "start": 5491.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ganan la elecci\u00f3n para",
            "start": 5494.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Designar",
            "start": 5499.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "al presidente Pe\u00f1a y hasta ahora",
            "start": 5503.86,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que con la decisi\u00f3n del pueblo",
            "start": 5508.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se establece Un gobierno legal y",
            "start": 5513.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Leg\u00edtimo",
            "start": 5516.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a partir de la decisi\u00f3n del pueblo de",
            "start": 5520.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera democr\u00e1tica",
            "start": 5524.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero estamos iniciando todav\u00eda",
            "start": 5526.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos dando los primeros pasos",
            "start": 5531.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "por eso Esto del tribunal",
            "start": 5534.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "miren lo que",
            "start": 5540.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "supuestamente dije",
            "start": 5543.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para juzgarme como este",
            "start": 5547.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responsable de violencia pol\u00edtica de",
            "start": 5553.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 5556.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es el documento oficial Ese es el",
            "start": 5559.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "documento oficial Pero",
            "start": 5562.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que me acomodan a ver que dije",
            "start": 5564.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que me cuadran que dije esto",
            "start": 5570.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fue elegida",
            "start": 5576.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por un grupo de hombres que le han",
            "start": 5578.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 5582.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por un grupo de hombres",
            "start": 5583.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que le han impuesto",
            "start": 5587.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "reverendos",
            "start": 5591.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 5595.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando dije eso no tienes la el video",
            "start": 5598.42,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "pero bueno no va a llevar mucho tiempo",
            "start": 5603.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "lo que dije",
            "start": 5610.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5611.47,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "cinco minutos todas las frases no es",
            "start": 5614.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como en el flanco derecho",
            "start": 5617.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primero ya aceptan de que hay un flanco",
            "start": 5624.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5627.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed eligieron los de arriba",
            "start": 5633.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los de arriba o sea qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 5640.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5645.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 5647.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estoy expresando que no los de arriba",
            "start": 5648.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "son Diego Fox Salinas etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5652.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5655.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y los medios",
            "start": 5662.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya eligieron ya no puedo mencionar",
            "start": 5667.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 resuelto",
            "start": 5672.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esa fue una consulta que hicieron en los",
            "start": 5675.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "curito",
            "start": 5678.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a los de arriba consultaron",
            "start": 5680.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n hizo la consulta",
            "start": 5684.239,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "el gerente del bloque conservador",
            "start": 5688.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5690.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es o no es el gerente del bloque",
            "start": 5693.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conservador Claudio x Gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 5696.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ya impusieron",
            "start": 5704.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora",
            "start": 5708.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay cargada o no se han dado cuenta",
            "start": 5712.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 5718.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "predecibles y obvios",
            "start": 5720.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5724.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escritores columnistas",
            "start": 5725.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 5729.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hubo cargada",
            "start": 5735.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sigue habiendo pero ya",
            "start": 5737.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "No es igual",
            "start": 5742.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5747.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es distinto",
            "start": 5749.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed Pero miren lo que",
            "start": 5752.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pusieron ellos",
            "start": 5755.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Seg\u00fan esto",
            "start": 5758.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dije fue elegida por un grupo de hombres",
            "start": 5760.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "que le han impuesto",
            "start": 5765.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed para decir que",
            "start": 5771.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hubo violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero pero",
            "start": 5775.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo no uso eso dije esto",
            "start": 5778.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a ver otra",
            "start": 5783.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pues",
            "start": 5791.62,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5795.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son ellos o sea",
            "start": 5798.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la van a utilizar para enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 5805.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Esa fue la frase por la que",
            "start": 5811.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hay violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero Esto",
            "start": 5815.52,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "fue lo que dije",
            "start": 5818.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces la escogieron porque piensan",
            "start": 5821.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que van a enga\u00f1ar con una mujer que nace",
            "start": 5823.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "en un pueblo de Hidalgo",
            "start": 5827.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la violencia",
            "start": 5832.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y que habla de manera",
            "start": 5835.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coloquial",
            "start": 5838.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 5841.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dice groser\u00edas",
            "start": 5843.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estoy mintiendo",
            "start": 5846.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero la gente ya no se va a dejar",
            "start": 5861.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 5864.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "A ver no enga\u00f1aron cuando",
            "start": 5869.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no mucha gente que vot\u00f3 por Fox crey\u00f3",
            "start": 5875.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un cambio",
            "start": 5881.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que no les gustaba los de",
            "start": 5886.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las tepocatas",
            "start": 5891.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5900.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y con salinillas",
            "start": 5903.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ni al ba\u00f1o",
            "start": 5906.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y otras frases coloquiales",
            "start": 5908.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5918.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con todo respeto que no enga\u00f1aron con la",
            "start": 5921.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "telenovela",
            "start": 5924.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando la campa\u00f1a",
            "start": 5928.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 5933.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que no enga\u00f1aron",
            "start": 5938.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 5943.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "guapo",
            "start": 5946.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1aron",
            "start": 5955.12,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que no fueron los medios",
            "start": 5957.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "los que lo introdujeron al mercado",
            "start": 5961.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como si se tratara",
            "start": 5964.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de una mercanc\u00eda",
            "start": 5968.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia entre propaganda y",
            "start": 5972.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 5975.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la propaganda",
            "start": 5976.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "transmite",
            "start": 5979.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrece ideas",
            "start": 5983.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la publicidad",
            "start": 5988.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ofrece o vende productos",
            "start": 5992.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de un tiempo a la fecha esto para los",
            "start": 5998.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6001.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 6003.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de hablar de desarrollo",
            "start": 6005.84,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a usarse el t\u00e9rmino crecimiento",
            "start": 6009.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que son cosas distintas",
            "start": 6016.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6019.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de un tiempo a la fecha se dej\u00f3 de",
            "start": 6020.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablar de propaganda",
            "start": 6024.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y se empez\u00f3 a usar el t\u00e9rmino publicidad",
            "start": 6026.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6035.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto es otra",
            "start": 6038.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es un pelele un t\u00edtere",
            "start": 6045.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "una empleada de la oligarqu\u00eda a la que",
            "start": 6049.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente van a utilizar para seguir",
            "start": 6053.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "saqueando y robando",
            "start": 6056.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que dicen",
            "start": 6061.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 6064.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 6069.9,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6071.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llegan",
            "start": 6072.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6079.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "le quitaron",
            "start": 6080.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 6087.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6091.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "esencia y tambi\u00e9n la forma",
            "start": 6096.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la forma sobre todo que es fondo",
            "start": 6100.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Es que la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez",
            "start": 6104.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues es Fox no es Fox la se\u00f1ora X\u00f3chitl",
            "start": 6108.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez",
            "start": 6112.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones ahora lo que dijo el",
            "start": 6114.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Fox",
            "start": 6116.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que cuando llegara a la se\u00f1ora Bueno ya",
            "start": 6121.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya hice la mencion\u00f3",
            "start": 6124.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni modo pero pues es que estoy aclarando",
            "start": 6128.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya no lo vuelvo a hacer",
            "start": 6134.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 6145.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "A ver ponlo S\u00ed porque es que",
            "start": 6148.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para ver que s\u00ed no estoy mintiendo",
            "start": 6153.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora es",
            "start": 6158.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "claro estoy hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 6165.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6166.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6178.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa l\u00edneas es Claudio",
            "start": 6184.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es Roberto Hern\u00e1ndez pues",
            "start": 6188.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dos de",
            "start": 6196.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "c\u00fapula del poder",
            "start": 6199.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6203.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "entran as\u00ed los imponen y est\u00e1n",
            "start": 6207.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atados de pies y manos esto tambi\u00e9n es",
            "start": 6211.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 6215.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6216.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6219.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a Fox",
            "start": 6222.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y cuando llega Fox",
            "start": 6226.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pone a un empleado de Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6230.94,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "como secretario de hacienda",
            "start": 6234.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Francisco Gil D\u00edaz",
            "start": 6238.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estado",
            "start": 6242.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "trabajando con Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6247.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y la primera acci\u00f3n importante de",
            "start": 6251.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "Hacienda con Fox",
            "start": 6254.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y con Gil D\u00edaz fue la venta de Banamex a",
            "start": 6259.139,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "City Group",
            "start": 6264.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Banamex de Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6269.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y de otros socios",
            "start": 6273.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y en esa venta ten\u00edan que haber pagado",
            "start": 6277.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 6280.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6282.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y no pagaron un centavo",
            "start": 6284.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 6292.739,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se puede probar siempre ha dado dinero",
            "start": 6295.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a los candidatos",
            "start": 6300.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "del bloque conservador antes",
            "start": 6303.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al pri",
            "start": 6307.219,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le dio dinero a Cedillo",
            "start": 6309.08,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "tengo las pruebas de lo que estoy",
            "start": 6314.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 6316.619,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6319.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los imponen",
            "start": 6321.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6325.02,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6325.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 6328.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues son empleados",
            "start": 6330.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 6333.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a eso es a lo que me refiero",
            "start": 6339.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "entran atados de pies y manos son",
            "start": 6347.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "peleles son t\u00edteres",
            "start": 6351.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "empleados de la oligarqu\u00eda",
            "start": 6353.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "pero no es es un pelele",
            "start": 6356.46,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que este interpreta",
            "start": 6360.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como una autoridad",
            "start": 6369.3,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "electoral un juez un magistrado va",
            "start": 6372.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a hacer esta interpretaci\u00f3n",
            "start": 6379.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 6382.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "utilizaron",
            "start": 6385.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo que expres\u00e9 de manera",
            "start": 6386.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 6390.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tienen ellos",
            "start": 6394.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que hacer esto",
            "start": 6395.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es un pelele un t\u00edtere una empleada",
            "start": 6400.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la empleada",
            "start": 6413.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6418.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dije",
            "start": 6425.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6428.44,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 6435.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 6439.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 6444.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s con eso",
            "start": 6446.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se destrab\u00f3 lo de Fox s\u00ed",
            "start": 6452.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "espero largo la advertencia para el pa\u00eds",
            "start": 6459.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 6462.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso de que los huevones no caben en el",
            "start": 6464.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gobierno y tampoco en el pa\u00eds Ya se",
            "start": 6468.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 que est\u00e9 recibiendo programas",
            "start": 6471.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sociales a trabajar cabrones como dice",
            "start": 6473.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6478.87,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vamos Y qu\u00e9 va a hacer presidente",
            "start": 6482.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tengo que este informar",
            "start": 6489.8,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que ya no voy a hablar de la se\u00f1ora o no",
            "start": 6493.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "voy a pronunciar su nombre creo que eso",
            "start": 6498.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6499.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "No puedo pronunciar su nombre",
            "start": 6501.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "No creo no porque ni modo que estoy",
            "start": 6508.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mostrando",
            "start": 6512.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo manipularon",
            "start": 6515.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mis palabras",
            "start": 6522.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y ya no vuelvo a mencionar el nombre de",
            "start": 6525.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 6530.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si decir se\u00f1ora",
            "start": 6533.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6536.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una persona s\u00ed",
            "start": 6543.619,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y preguntarle por la",
            "start": 6549.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en Guerrero fue asesinado el",
            "start": 6551.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esposo de una prima de la gobernadora de",
            "start": 6554.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Guerrero Qu\u00e9 informaci\u00f3n tienen y si se",
            "start": 6556.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforzar\u00eda la seguridad de hecho la",
            "start": 6561.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "prima de la gobernadora acusa al alcalde",
            "start": 6562.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de Iguala de ser responsable de este",
            "start": 6565.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asesinato Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene pues lo",
            "start": 6567.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se dio a conocer Lamentablemente",
            "start": 6571.139,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "hubo este asesinato y la esposa de la",
            "start": 6574.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "persona que pierde la vida",
            "start": 6580.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esta herida",
            "start": 6586.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no grave",
            "start": 6588.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo las investigaciones",
            "start": 6593.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 6598.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los autores intelectuales",
            "start": 6601.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 6606.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el m\u00f3vil de este crimen no O",
            "start": 6609.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sea que lo produjo Cu\u00e1l fue",
            "start": 6611.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la causa el motivo pero no tengo m\u00e1s",
            "start": 6615.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que eso corresponde",
            "start": 6620.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a el Ministerio P\u00fablico que ya est\u00e1n",
            "start": 6623.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haciendo su trabajo y",
            "start": 6626.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 6629.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6632.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Guerrero y vamos a estar pendientes",
            "start": 6634.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "para eso Gracias presidente tambi\u00e9n",
            "start": 6638.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "preguntarles hay un empresario que",
            "start": 6640.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 y guarena S\u00e1enz aqu\u00ed en la",
            "start": 6642.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico hay informaci\u00f3n de que",
            "start": 6646.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo habr\u00eda habr\u00eda perdido la vida o lo",
            "start": 6648.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habr\u00edan asesinado no s\u00e9 si usted en el",
            "start": 6651.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad se dio alg\u00fan dato",
            "start": 6653.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre este caso no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6655.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 6659.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6661.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de este caso todos los lunes",
            "start": 6663.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como hoy nos acompa\u00f1a el jefe de",
            "start": 6666.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed lo s\u00e9 y no hizo",
            "start": 6669.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ning\u00fan planteamiento",
            "start": 6674.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "al respecto pero vamos a informar",
            "start": 6676.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6682.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6683.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 la",
            "start": 6685.1,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la canciller la secretaria",
            "start": 6689.48,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena de este lamentable hecho",
            "start": 6692.94,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "de Mar\u00eda Fernanda que fue encontrada",
            "start": 6698.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6704.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "un canal en Alemania",
            "start": 6706.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6711.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con los familiares",
            "start": 6716.9,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho los",
            "start": 6723.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del gobierno alem\u00e1n Les agradecemos",
            "start": 6726.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n Terminando de hacer pues",
            "start": 6732.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todas las investigaciones y la familia",
            "start": 6736.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3",
            "start": 6740.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan",
            "start": 6741.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pues que esto se manejara",
            "start": 6745.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6749.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6749.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "sigilo con discreci\u00f3n",
            "start": 6751.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no los pidieron",
            "start": 6753.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Y si no hay",
            "start": 6757.619,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6760.73,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una implicaci\u00f3n",
            "start": 6764.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que nos lleve a que se cometi\u00f3 un delito",
            "start": 6769.159,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a respetar",
            "start": 6774.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n de la familia",
            "start": 6778.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarles y",
            "start": 6782.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6785.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ayudando a los familiares para la",
            "start": 6787.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de",
            "start": 6790.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un joven que desapareci\u00f3 en Canad\u00e1",
            "start": 6792.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6794.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pidiendo el apoyo y nos est\u00e1n ayudando a",
            "start": 6798.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 hoy",
            "start": 6801.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las secretaria",
            "start": 6804.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 6808.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Alicia B\u00e1rcenas va a hablar con la",
            "start": 6810.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "canciller de Canad\u00e1 y hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 6813.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con los familiares y se est\u00e1 trabajando",
            "start": 6816.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y la polic\u00eda en Canad\u00e1 est\u00e1 ayudando",
            "start": 6819.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pero queremos que haya m\u00e1s apoyo",
            "start": 6822.42,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y finalmente preguntarle sobre la",
            "start": 6827.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n del fiscal de Morelos usted",
            "start": 6829.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho aqu\u00ed que la corte lo estaba",
            "start": 6831.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "protegiendo y que incluso hab\u00edan emitido",
            "start": 6833.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una jurisprudencia para que solamente",
            "start": 6836.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pudiera ser procesado si se le quitaba",
            "start": 6837.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes el fuero Entonces si ustedes",
            "start": 6841.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consideran que fue legal la detenci\u00f3n",
            "start": 6844.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "legal porque",
            "start": 6848.06,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "el fuero lo proteg\u00eda de delitos de orden",
            "start": 6850.159,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 6856.199,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que Resuelve la suprema corte",
            "start": 6858.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6864.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este es un delito del fuero com\u00fan",
            "start": 6866.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6874.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tuvo que ver",
            "start": 6878.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6881.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo ocultamiento de la verdad",
            "start": 6883.1,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "sobre el asesinato de una joven",
            "start": 6887.58,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6893.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6897.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "interviene la fiscal\u00eda de la ciudad",
            "start": 6898.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6904.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde luego que nosotros queremos que",
            "start": 6906.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya justicia",
            "start": 6910.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6912.26,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6913.58,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6914.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucho inter\u00e9s en proteger al fiscal",
            "start": 6916.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtico",
            "start": 6921.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de personalidades",
            "start": 6925.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6927.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "integrantes del poder judicial",
            "start": 6930.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muy evidente",
            "start": 6935.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuando la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6937.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica solicita orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6941.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "o que",
            "start": 6945.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un juez",
            "start": 6947.179,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autorizara la orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6949.219,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nunca se dio la autorizaci\u00f3n y al mismo",
            "start": 6952.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6957.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desempolvaron un expediente en la",
            "start": 6958.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 6961.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para verg\u00fcenza",
            "start": 6964.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de ese tribunal",
            "start": 6965.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que actuando",
            "start": 6969.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por Consigna",
            "start": 6972.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desempolvan un expediente",
            "start": 6977.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen todos los ministros",
            "start": 6981.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y resuelve",
            "start": 6985.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que no pod\u00eda juzgarse",
            "start": 6989.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esto al mismo tiempo",
            "start": 6994.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 solicitando que un juez",
            "start": 6996.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conceda la orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7003.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "dos ministros de la corte Imag\u00ednese",
            "start": 7006.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed",
            "start": 7009.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s alto",
            "start": 7013.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 7016.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 7020.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "resuelven que no pueden detener",
            "start": 7025.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "al fiscal",
            "start": 7030.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si no hay un proceso de",
            "start": 7033.02,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fuero o de desafuero",
            "start": 7037.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 7041.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy extra\u00f1o",
            "start": 7046.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y este en la corte informe",
            "start": 7049.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "expliquen",
            "start": 7053.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o es pura casualidad",
            "start": 7056.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que la fiscal\u00eda de la",
            "start": 7063.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ciudad actu\u00f3 cero impunidad",
            "start": 7068.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 7073.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y luego que veo las reacciones",
            "start": 7080.179,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "no solo de personajes pol\u00edticos como el",
            "start": 7083.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ex gobernador de Morelos",
            "start": 7089.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de los comunicadores",
            "start": 7091.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 7096.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues quedan evidencia",
            "start": 7103.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de que hay de por medio mucho",
            "start": 7107.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 7110.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7111.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 7116.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 7121.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "As\u00ed es",
            "start": 7123.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nosotros no somos tapadera de nadie",
            "start": 7126.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 7135.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "si conocemos",
            "start": 7137.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de un posible delito",
            "start": 7141.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o que se cometi\u00f3 un presunto delito pues",
            "start": 7148.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7153.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que pedir que se act\u00fae",
            "start": 7156.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hemos hecho y lo vamos a seguir",
            "start": 7160.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7162.98,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 7165.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7169.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "digan que",
            "start": 7171.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7173.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7176.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos nuestra conciencia tranquila",
            "start": 7177.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y no es mi fuerte la venganza",
            "start": 7182.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en este caso al Se\u00f1or fiscal ni lo",
            "start": 7188.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 7192.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "No tampoco",
            "start": 7197.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conozco al se\u00f1or collado",
            "start": 7200.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ni conozco",
            "start": 7204.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al que estaba de director de Pemex",
            "start": 7206.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lozoya",
            "start": 7211.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "son asuntos",
            "start": 7215.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con procesos",
            "start": 7217.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judiciales y al mismo tiempo",
            "start": 7220.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7224.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "instancias para",
            "start": 7227.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que se desahoguen estos casos y si no",
            "start": 7229.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son responsables son culpables pues",
            "start": 7237.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "tienen que obtener su libertad",
            "start": 7240.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero no es posible",
            "start": 7244.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de que haya fueros",
            "start": 7247.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y privilegios",
            "start": 7250.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es posible que siga imperando la",
            "start": 7253.699,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 7257.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "nada de que yo estoy",
            "start": 7261.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "bien parado con los ministros O tengo",
            "start": 7264.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un ministro muy influyente en la",
            "start": 7269.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 7271.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "o s\u00e9 c\u00f3mo hacerle",
            "start": 7276.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7279.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mis abogados",
            "start": 7281.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "me protejan",
            "start": 7284.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7288.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "solo se castigue",
            "start": 7289.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "al que no tiene con qu\u00e9 comprar",
            "start": 7293.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la inocencia",
            "start": 7296.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7306.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "celebro no el que la fiscal\u00eda de la",
            "start": 7309.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 7313.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "haya actuado",
            "start": 7315.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Pues eso corresponde no",
            "start": 7326.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de autoridad de Guanajuato",
            "start": 7330.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ellos deber\u00edan de",
            "start": 7334.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 7336.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "si hay elementos tambi\u00e9n porque no se",
            "start": 7338.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trata de fabricar delitos",
            "start": 7341.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengo sobre el caso del",
            "start": 7346.76,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "fiscal de de Morelos es de que s\u00ed este",
            "start": 7351.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fue part\u00edcipe cuando menos hay omisiones",
            "start": 7363.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o no este",
            "start": 7372.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "actu\u00f3",
            "start": 7374.739,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "o protegi\u00f3",
            "start": 7377.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l va a tener la posibilidad adem\u00e1s",
            "start": 7380.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es abogado y debe de tener muy buenos",
            "start": 7383.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7386.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7388.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para demostrar que no particip\u00f3 que no",
            "start": 7391.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 7394.219,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n Eso s\u00ed la defensa",
            "start": 7400.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7404.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hasta De",
            "start": 7406.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es este",
            "start": 7408.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este se hacen pasar como feministas",
            "start": 7411.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es el mundo al rev\u00e9s",
            "start": 7418.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me acusan de violencia pol\u00edtica de",
            "start": 7427.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 7430.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Espero que no vayan a",
            "start": 7434.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 7437.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la feministas a defender",
            "start": 7439.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y sigo que",
            "start": 7441.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7444.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 7447.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7451.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "muerto S\u00ed m\u00e1s m\u00e1s tarde",
            "start": 7454.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 7459.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "va a dar la informaci\u00f3n es un presidente",
            "start": 7461.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "en Europa Luis Guillermo Hern\u00e1ndez",
            "start": 7464.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodista independiente y Aliado de sin",
            "start": 7465.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "censura televisi\u00f3n en Europa hay una",
            "start": 7469.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "gran expectativa en torno de El tren",
            "start": 7472.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Maya es quiz\u00e1 una de las obras que m\u00e1s",
            "start": 7475.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n y los medios europeos",
            "start": 7478.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en parte porque algunas empresas",
            "start": 7480.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "europeas portuguesas est\u00e1n participando",
            "start": 7481.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de esta de esta obra",
            "start": 7484.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Hay tambi\u00e9n una gran expectativa sobre",
            "start": 7487.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del flujo de vuelos hacia",
            "start": 7489.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 7493.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto Tulum y hay una expectativa",
            "start": 7495.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy positiva de su gobierno y de",
            "start": 7497.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su persona pero Hay un pero que me",
            "start": 7500.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "parece que es importante Resaltar la",
            "start": 7502.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n sobre la inseguridad en la",
            "start": 7505.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en la regi\u00f3n de la de la Riviera",
            "start": 7509.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Maya que sigue estando presente en los",
            "start": 7511.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n europeos y no s\u00e9",
            "start": 7514.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si tenga que ver con una idea de que los",
            "start": 7517.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n pues retoman la",
            "start": 7521.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los corporativos",
            "start": 7524.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos mexicanos que enfatizan esas",
            "start": 7526.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "circunstancia o que realmente se trate",
            "start": 7529.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de una cuesti\u00f3n de poca eficacia para",
            "start": 7532.219,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "abatir feminicidios y fen\u00f3menos de",
            "start": 7536.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inseguridad com\u00fan en la regi\u00f3n",
            "start": 7539.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7543.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el tren maya en efecto",
            "start": 7544.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 7548.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esperado no",
            "start": 7550.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 7552.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7556.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "les llama mucho la atenci\u00f3n porque",
            "start": 7557.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es una gran obra",
            "start": 7563.199,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no solo es la hora ferroviaria m\u00e1s",
            "start": 7565.78,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "importante hoy en d\u00eda en el mundo Yo",
            "start": 7570.739,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que es la obra p\u00fablica",
            "start": 7575.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en el mundo",
            "start": 7580.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7585.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es importante por",
            "start": 7587.44,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el desarrollo de las ingenier\u00edas",
            "start": 7591.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el tren Maya aplic\u00e1ndose todas",
            "start": 7595.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "las ingenier\u00edas",
            "start": 7599.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica el\u00e9ctrica hidr\u00e1ulica",
            "start": 7601.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda civil",
            "start": 7605.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7607.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de ferroviaria",
            "start": 7612.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es una gran obra ayer hablaba yo de el",
            "start": 7617.139,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "n\u00famero de puentes",
            "start": 7621.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de viaductos ese tramo cinco",
            "start": 7626.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "son como 120 kil\u00f3metros no",
            "start": 7631.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 7634.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "110 y tiene como 80 kil\u00f3metros",
            "start": 7637.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de Viaducto",
            "start": 7642.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7646.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segundo piso pues",
            "start": 7648.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "ochenta kil\u00f3metros es el tren va arriba",
            "start": 7651.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "precisamente para proteger",
            "start": 7657.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "toda la zona de cenotes de R\u00edo",
            "start": 7661.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos y tambi\u00e9n de Cuevas donde",
            "start": 7665.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "hay vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 7669.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7675.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gran obra",
            "start": 7678.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en lo constructivo y luego",
            "start": 7681.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 7685.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en el turismo",
            "start": 7688.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7693.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en la parte ecol\u00f3gica",
            "start": 7695.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de",
            "start": 7701.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dos tres millones de selva tropical",
            "start": 7707.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7713.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7715.23,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "una f\u00e1bula excepcional \u00fanica",
            "start": 7719.42,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7722.63,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7725.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7727.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no es muy com\u00fan en el mundo",
            "start": 7731.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el que haya tanta selva tropical",
            "start": 7736.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7739.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tanta fauna nativa",
            "start": 7741.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "\u00fanica original",
            "start": 7745.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a ver si este",
            "start": 7750.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 7755.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Vallejo nos muestra lo que vieron antier",
            "start": 7757.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7763.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pongan Antier",
            "start": 7766.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque estamos cuidando",
            "start": 7769.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7777.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este vigilando toda el \u00e1rea Entonces es",
            "start": 7778.84,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "\u00fanico pero por si fuese poco no ya",
            "start": 7784.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "El Caribe",
            "start": 7791.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7793.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es de los",
            "start": 7795.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 7797.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s paradis\u00edacos del mundo",
            "start": 7800.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por el color del mar el verde turquesa",
            "start": 7805.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estar en bacalar la laguna de los siete",
            "start": 7810.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colores",
            "start": 7814.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde a",
            "start": 7816.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ver en qu\u00e9 lugar",
            "start": 7820.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7823.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por si fuese poco todo eso y la selva Y",
            "start": 7828.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7831.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "animales nativos",
            "start": 7836.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 7841.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde hay un \u00e1rea cultural",
            "start": 7846.26,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "como lo que es esta naci\u00f3n maya",
            "start": 7851.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "con tantos sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 7856.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con tanto arte",
            "start": 7858.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de siglo antes",
            "start": 7862.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la era cristiana",
            "start": 7865.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7869.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es algo muy muy muy muy importante y en",
            "start": 7871.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "efecto lo que dices qu\u00e9 tenemos que",
            "start": 7876.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 7878.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7878.95,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7881.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7884.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Flora la fauna que no haya devastaci\u00f3n",
            "start": 7889.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que mantengamos la naturaleza que no se",
            "start": 7896.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "destruya el territorio eso es",
            "start": 7900.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fundamental porque el turismo",
            "start": 7903.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 7907.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones de turistas llegan a Canc\u00fan",
            "start": 7910.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y ahora van a llegar al nuevo",
            "start": 7915.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tulum ya est\u00e1n queriendo",
            "start": 7918.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 7922.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "las agencias tur\u00edsticas los paquetes",
            "start": 7927.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no podemos todav\u00eda hacerlo porque",
            "start": 7931.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llevamos como cincuenta y cinco",
            "start": 7935.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho por ciento de Avance en",
            "start": 7938.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el aeropuerto siva se va a terminar este",
            "start": 7941.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7945.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es un aeropuerto tambi\u00e9n bell\u00edsimo",
            "start": 7947.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "El que se est\u00e1 construyendo entonces",
            "start": 7950.619,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "para que esa afluencia no solo se",
            "start": 7955.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "mantenga sino que vaya creciendo como va",
            "start": 7960.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a suceder",
            "start": 7963.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "porque el tren es para que se puedan",
            "start": 7965.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "internar y que no sea nada m\u00e1s el norte",
            "start": 7968.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo no sea nada m\u00e1s Canc\u00fan y",
            "start": 7971.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la Riviera Maya y Tulum",
            "start": 7973.28,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "Asia Chetumal Y hacia Campeche y hacia",
            "start": 7976.3,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "Tabasco y Asia Palenque Chiapas para eso",
            "start": 7982.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "es el tren",
            "start": 7986.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de Esto va a vivir el sureste",
            "start": 7989.32,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en buena medida y no solo nuestra",
            "start": 7994.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n sino la futura generaci\u00f3n",
            "start": 7998.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar el medio",
            "start": 8000.52,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8002.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "primero y lo segundo que haya seguridad",
            "start": 8003.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1s planteando todo el",
            "start": 8005.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sistema del tren maya va a tener un",
            "start": 8008.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sistema de seguridad especial",
            "start": 8011.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8015.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 8017.04,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n construyendo cuarteles",
            "start": 8020.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "va a haber vigilancia",
            "start": 8025.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "por helic\u00f3pteros",
            "start": 8028.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya se tienen los helic\u00f3pteros",
            "start": 8032.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es todo un plan",
            "start": 8034.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el tren lo va a manejar una empresa de",
            "start": 8037.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 8042.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y va incluido lo de seguridad y ya desde",
            "start": 8045.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahora Estamos trabajando en eso y con la",
            "start": 8048.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gobernadora se ha avanzado much\u00edsimo",
            "start": 8052.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 8054.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "delitos para que",
            "start": 8059.699,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se garantice la seguridad",
            "start": 8062.28,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido problemas mayores",
            "start": 8066.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "podemos incluso",
            "start": 8070.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Mostrar",
            "start": 8072.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estamos en Quintana Roo en cuanto a",
            "start": 8073.98,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva est\u00e1",
            "start": 8078.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 8082.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de normalidad claro",
            "start": 8084.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 30 millones de",
            "start": 8089.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "turistas que llegan",
            "start": 8093.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de Quintana Roo son dos",
            "start": 8097.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8100.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dos millones y",
            "start": 8102.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "llegan much\u00edsimos",
            "start": 8105.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a Quintana Roo Y s\u00ed es algo especial que",
            "start": 8108.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay que cuidar pero s\u00ed",
            "start": 8111.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en todos lados va a haber vigilancia el",
            "start": 8114.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "parque Jaguar ya est\u00e1",
            "start": 8118.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de Cuidado vigilado por la guardia",
            "start": 8122.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nacional ya",
            "start": 8125.579,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8128.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay",
            "start": 8130.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "un destacamento",
            "start": 8134.099,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "encargado de cuidar todo lo que es el",
            "start": 8137.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 8140.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incluyendo la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 8142.139,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de Tulum",
            "start": 8147.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mire esto es de antier",
            "start": 8150.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8155.41,
            "duration": 24.33
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 trabajando en la en la zona",
            "start": 8182.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se tienen c\u00e1maras y",
            "start": 8185.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "este Es por calakmul donde Ah no",
            "start": 8189.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es por por espumil no",
            "start": 8195.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos a atender esto no Pero",
            "start": 8201.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con seguridad",
            "start": 8205.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n muy conscientes de que",
            "start": 8207.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay que garantizar la seguridad otras",
            "start": 8211.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cosas por ejemplo",
            "start": 8213.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el que las playas est\u00e9n limpias",
            "start": 8215.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que no haya el sargazo",
            "start": 8219.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "todo eso lo estamos resolviendo muy bien",
            "start": 8223.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bastante bien La gente est\u00e1 ayudando",
            "start": 8226.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8230.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en Quintana Roy en todo el pa\u00eds si no",
            "start": 8231.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "fuese por la gente no avanzar\u00edamos",
            "start": 8234.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8237.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios son muy",
            "start": 8240.7,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "irracionales",
            "start": 8243.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son capaces Pues",
            "start": 8249.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8251.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 8253.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de acusarnos",
            "start": 8256.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1",
            "start": 8260.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destruyendo el territorio",
            "start": 8264.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de cualquier cosa",
            "start": 8266.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con tal de que",
            "start": 8269.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nos vaya mal que no terminemos ninguna",
            "start": 8271.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obra por eso",
            "start": 8275.859,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en cinco a\u00f1os",
            "start": 8279.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8281.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 8283.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 8285.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas para el tren maya",
            "start": 8288.7,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estaciones paraderos",
            "start": 8293.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 8297.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "puentes viaductos",
            "start": 8298.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 8303.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "parques naturales",
            "start": 8306.66,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "rescate y conservaci\u00f3n de todas las",
            "start": 8310.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 8315.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no es algo",
            "start": 8317.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "excepcional y nos llena de orgullo no y",
            "start": 8320.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es para todo M\u00e9xico",
            "start": 8326.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para todo el pueblo se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 8327.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el sureste Bueno porque ah\u00ed este tenemos",
            "start": 8330.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo este potencial tur\u00edstico y cultural",
            "start": 8336.479,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "pero es para todos los mexicanos y las",
            "start": 8341.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "obras tambi\u00e9n",
            "start": 8344.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "eso hay que decirlo no se est\u00e1n haciendo",
            "start": 8346.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9dito",
            "start": 8350.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es presupuesto p\u00fablico",
            "start": 8352.84,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no se va a dejar deuda",
            "start": 8356.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n Son obras",
            "start": 8361.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas Son obras del pueblo de la",
            "start": 8364.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 8367.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el tren no va a ser de una empresa",
            "start": 8369.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 8372.639,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el tren es de",
            "start": 8374.979,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica desde el pueblo",
            "start": 8379.26,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo todo todo",
            "start": 8383.519,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 8387.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no fueron concesiones",
            "start": 8390.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para a ver hace el tren",
            "start": 8394.0,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y t\u00fa cobras y adem\u00e1s",
            "start": 8397.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cobras lo que te d\u00e9 la gana y el la",
            "start": 8402.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gente ni siquiera va a poderse subir al",
            "start": 8405.82,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tren pero es tu negocio",
            "start": 8408.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y yo te lo doy en concesi\u00f3n lo que ha",
            "start": 8413.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 8416.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense construir",
            "start": 8417.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con dinero de los mexicanos con dinero",
            "start": 8419.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8423.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 8424.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para concesionarlos",
            "start": 8426.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a una empresa",
            "start": 8430.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que lo administra",
            "start": 8431.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8435.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se queda con las ganancias se queda con",
            "start": 8435.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las utilidades",
            "start": 8439.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque ese era el modelo neoliberal",
            "start": 8442.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que es el gobierno estaba convertido en",
            "start": 8448.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una oficina para entregar contratos",
            "start": 8450.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y concesiones",
            "start": 8454.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 8458.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a hacer",
            "start": 8461.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos mil tres mil cuatro mil cinco mil",
            "start": 8464.319,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de autopista s\u00ed concesionadas",
            "start": 8467.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n las paga",
            "start": 8472.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8474.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de pagar los impuestos",
            "start": 8477.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pagar tus contribuciones tienes que",
            "start": 8480.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "utilizar tienes que volver a pagar para",
            "start": 8483.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "utilizar los servicios que requieres",
            "start": 8485.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como Ciudadano",
            "start": 8488.62,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "otro impuesto",
            "start": 8490.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8491.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "otra contribuci\u00f3n",
            "start": 8493.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8496.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Mara a ver",
            "start": 8500.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "h\u00e1blales de c\u00f3mo resolvimos lo del",
            "start": 8504.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "puente de de Canc\u00fan S\u00ed c\u00f3mo estaba",
            "start": 8509.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado originalmente",
            "start": 8513.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se quer\u00eda cobrar y qu\u00e9 decisi\u00f3n",
            "start": 8515.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tomamos a ver explica bueno el puente",
            "start": 8519.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 como todos saben va a cruzar",
            "start": 8522.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del bulevar Colosio hacia la zona",
            "start": 8525.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hotelera de Canc\u00fan y estaba planeado",
            "start": 8527.979,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "primeramente entregarlo y que fuera en",
            "start": 8529.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y que el pueblo pagara cada",
            "start": 8531.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "vez que pasaras por ese puente ten\u00edas",
            "start": 8533.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que pagar el puente adem\u00e1s de ser un",
            "start": 8535.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "atractivo tur\u00edstico que lo ser\u00e1 es",
            "start": 8537.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acortar las brechas de desigualdad es",
            "start": 8539.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que las y los trabajadores de la",
            "start": 8541.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "industria tur\u00edstica de la cual habla",
            "start": 8542.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestro presidente que por cierto la",
            "start": 8545.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "semana pasada solo la semana pasada",
            "start": 8547.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tuvimos quinientos once mil turistas los",
            "start": 8548.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores ten\u00edan que tienen que ir y",
            "start": 8551.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "venir en el bulevar kukulc\u00e1n que son 25",
            "start": 8554.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "km y pasan mucho tiempo en traslados",
            "start": 8555.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Entonces el puente era la obra o es la",
            "start": 8559.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "obra por la que se va a poder desahogar",
            "start": 8562.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "el puerto de kukulc\u00e1n y que ellos tengan",
            "start": 8564.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "una mejor calidad de vida o puede irse",
            "start": 8565.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por el bulevar por el por el puente",
            "start": 8567.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 pero hubiera sido imposible con",
            "start": 8569.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el costo que tendr\u00eda para las y los",
            "start": 8571.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores Entonces al rescate de",
            "start": 8573.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nuestro presidente se hace una obra con",
            "start": 8575.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo para el pueblo que a",
            "start": 8578.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "veces se confunden es dinero del",
            "start": 8580.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gobierno no lo hice muy bien el",
            "start": 8582.64,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "presidente es dinero del pueblo",
            "start": 8583.84,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "invertido en donde m\u00e1s se necesita que",
            "start": 8584.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un puente en materia de",
            "start": 8586.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil muy importante teniendo",
            "start": 8588.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en cuenta que solamente hay una entrada",
            "start": 8590.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y una salida para la zona hotelera de",
            "start": 8592.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y Hoy ser\u00e1 un puente",
            "start": 8594.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extraordinario con tres carriles uno de",
            "start": 8596.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ir a uno de vuelta uno reversible va a",
            "start": 8599.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ser un puente m\u00e1s grande va a tener",
            "start": 8601.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ciclo pista va a ser un puente",
            "start": 8603.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espectacular que m\u00e1s va a tener tambi\u00e9n",
            "start": 8605.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un un puente tirantado que va a quedar",
            "start": 8607.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy lindo que es de 100 m\u00e1s o menos",
            "start": 8611.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "metros cien metros pero lo m\u00e1s",
            "start": 8612.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante es que no se le va a cobrar a",
            "start": 8615.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la gente ser\u00e1 es una obra",
            "start": 8616.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solo para el pueblo una pregunta se\u00f1ora",
            "start": 8618.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobernadora y esta creatividad que me",
            "start": 8621.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parece muy importante de destacar en",
            "start": 8623.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "materia de infraestructura se va a",
            "start": 8625.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aplicar tambi\u00e9n en materia de combate a",
            "start": 8627.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la inseguridad Porque pienso Por ejemplo",
            "start": 8629.92,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "en este programa que acaba de",
            "start": 8631.899,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "presentarnos de la casa Maya que me",
            "start": 8632.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "parece s\u00faper importante y muy",
            "start": 8635.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interesante pero con la percepci\u00f3n de la",
            "start": 8636.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inseguridad quiz\u00e1 haya ciertas",
            "start": 8639.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reticencias de ciertos sectores",
            "start": 8641.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos para entrar en esta din\u00e1mica",
            "start": 8642.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "S\u00ed si me permite responder se\u00f1or",
            "start": 8646.319,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8648.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Quintana Roo tiene doce destinos",
            "start": 8650.1,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos tiene once municipios y doce",
            "start": 8652.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos tenemos poco m\u00e1s",
            "start": 8654.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poquitito m\u00e1s de dos millones de",
            "start": 8656.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "habitantes pero nunca est\u00e1n en la",
            "start": 8658.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n la cantidad de millones de",
            "start": 8659.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "turistas por eso a veces en las",
            "start": 8662.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas hablas de un homicidio Y",
            "start": 8664.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces se eleva much\u00edsimo porque en",
            "start": 8667.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realidad no es que en los seres humanos",
            "start": 8669.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que habitan Quintana Roo que son los que",
            "start": 8672.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vivimos ah\u00ed pero tambi\u00e9n los que van y",
            "start": 8674.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vienen te hablaba nada m\u00e1s de de la de",
            "start": 8676.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la semana pasada que son 511.000 eh",
            "start": 8679.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "turistas que se quedaron la semana un",
            "start": 8681.899,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mes dos semanas o las m\u00e1s de quinientas",
            "start": 8684.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaciones que tenemos el d\u00eda de hoy",
            "start": 8687.399,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "590 operaciones que tenemos el d\u00eda de",
            "start": 8688.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hoy a\u00e9reas Entonces en este nuevo",
            "start": 8690.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acuerdo por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 8692.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Quintana Roo estamos trabajando en la",
            "start": 8694.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n Porque si yo te hablo que",
            "start": 8697.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tenemos la cantidad de millones de",
            "start": 8699.58,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "turistas y el flagelo que tiene alguno",
            "start": 8700.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de ellos estamos hablando el de cero",
            "start": 8702.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "punto cero cero cero cero cero cero",
            "start": 8704.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "siete por ciento el",
            "start": 8705.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "99.8% eh se van uno noventa y nueve casi",
            "start": 8708.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "punto nueve por ciento de los turistas o",
            "start": 8711.58,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "las turistas me dan sanos y salvos a",
            "start": 8713.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casa al menos que se salgan de un lugar",
            "start": 8714.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que vayan a lo mejor a una renta",
            "start": 8716.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacacional lo que se no es esta",
            "start": 8719.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es pero el este nuevo acuerdo",
            "start": 8721.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 8723.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Quintana Roo trata justamente de eso que",
            "start": 8724.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la industria tur\u00edstica que ha sido",
            "start": 8726.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sumamente exitosa refleje en la sociedad",
            "start": 8728.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en las y los trabajadores la prosperidad",
            "start": 8731.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compartida hablar de un \u00e9xito S\u00ed s\u00ed y",
            "start": 8733.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solo S\u00ed esa prosperidad se refleja",
            "start": 8736.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una mejor calidad de vida un",
            "start": 8738.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejor sector salud un mejor ingreso que",
            "start": 8740.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no tengan que migrarlo dec\u00eda hace un",
            "start": 8742.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "momento de los lugares en donde viven",
            "start": 8744.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que vibren",
            "start": 8746.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por otra situaci\u00f3n pero que puedan tener",
            "start": 8749.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la posibilidad de tener una mejor",
            "start": 8750.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidad de vivir en temas de calidad",
            "start": 8751.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de vida y de eso se trata la nueva forma",
            "start": 8755.14,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de gobernar y por eso lo estamos",
            "start": 8757.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando y hablaba yo de mallac\u00e1n por",
            "start": 8758.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ejemplo pero la inversi\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 8760.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "haciendo en mayac\u00e1n lo que se est\u00e1",
            "start": 8761.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "diciendo inversi\u00f3n en salud en el por",
            "start": 8762.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parte del Gobierno Federal el puente",
            "start": 8764.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bulevard el bulevard Colosio que se va a",
            "start": 8766.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inaugurar el el d\u00eda dos de septiembre",
            "start": 8768.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tres de septiembre que va a terminarse",
            "start": 8770.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el 27 de agosto que tiene que ver con",
            "start": 8772.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calidad de vida no nada m\u00e1s una obra",
            "start": 8774.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hecha del pueblo para el pueblo sino en",
            "start": 8776.74,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la calidad de vida para las y los seres",
            "start": 8778.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "humanos y en el tenor de la inseguridad",
            "start": 8779.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en los or\u00edgenes de",
            "start": 8782.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las violencias en una nueva ley que",
            "start": 8783.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acaba de aprobarse por unanimidad en el",
            "start": 8785.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "congreso del estado para lograr esa",
            "start": 8787.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana que necesita la",
            "start": 8790.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gente pero desde los or\u00edgenes de las",
            "start": 8792.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "violencias no podemos saber a d\u00f3nde",
            "start": 8795.399,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "vamos si no sabemos De d\u00f3nde estamos o",
            "start": 8796.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos Y qu\u00e9 genera esos",
            "start": 8798.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes y las consecuencias de la",
            "start": 8800.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "violencia ni eso estamos trabajando",
            "start": 8802.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas Gracias muchas gracias",
            "start": 8803.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Es que es interesante el tema no el no",
            "start": 8808.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estar Quintana Roo entre los estados",
            "start": 8812.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 8815.399,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Lamentablemente hay m\u00e1s homicidios",
            "start": 8817.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones lo de homicidios",
            "start": 8822.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay pero",
            "start": 8827.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8830.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "analicemos",
            "start": 8832.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los distintos estados no que",
            "start": 8835.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 8840.1,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8841.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un reporte",
            "start": 8843.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el comparativo de homicidios que es un",
            "start": 8849.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 8852.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se ajusta m\u00e1s",
            "start": 8853.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a la a la realidad a d\u00f3nde",
            "start": 8856.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a ver si tienes lo tienes este es por",
            "start": 8874.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n arriba",
            "start": 8877.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y es lo que dice Mara",
            "start": 8883.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8888.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiene mucha poblaci\u00f3n",
            "start": 8890.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "yo no dir\u00eda",
            "start": 8892.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "flotante sino",
            "start": 8894.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8897.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este que llega",
            "start": 8900.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ron entonces De todas maneras vamos a",
            "start": 8902.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "seguir vamos a llevar a cabo",
            "start": 8907.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo pero se va a",
            "start": 8911.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fortalecer todo un sistema de vigilancia",
            "start": 8914.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y de seguridad para blindar",
            "start": 8916.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este Quintana Roo por completo pero as\u00ed",
            "start": 8918.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 8923.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias en una segunda",
            "start": 8927.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente este en",
            "start": 8928.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "febrero de 2019 este se present\u00f3 aqu\u00ed un",
            "start": 8931.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "proyecto muy interesante",
            "start": 8934.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de crear una especie de transformaci\u00f3n",
            "start": 8936.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de los medios p\u00fablicos a trav\u00e9s de un",
            "start": 8941.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proyecto se hablaba de crear la bbc",
            "start": 8944.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexicana que uniera que",
            "start": 8947.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fortaleciera y que transformara los",
            "start": 8950.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos se hablaba de de crear",
            "start": 8953.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una televisi\u00f3n inteligente se hablaba de",
            "start": 8956.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crear pues nuevas narrativas en los",
            "start": 8959.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "espacios radiof\u00f3nicos y ese proyecto que",
            "start": 8961.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fue pues muy en su momento muy",
            "start": 8964.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mencionado pues pr\u00e1cticamente qued\u00f3 en",
            "start": 8966.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nada la realidad hoy en los medios",
            "start": 8969.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es pr\u00e1cticamente la misma que",
            "start": 8971.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ten\u00edan cuando usted asumi\u00f3 el gobierno",
            "start": 8973.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Canal Once sigue siendo un peque\u00f1o",
            "start": 8978.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reducto de voces de la derecha y la otra",
            "start": 8980.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "derecha si que se abr\u00edan espacios para",
            "start": 8984.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la que ser\u00eda Quiz\u00e1 el m\u00ednimo deseable",
            "start": 8986.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que hubiera aportado su gobierno canal",
            "start": 8991.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "22 es pr\u00e1cticamente un espacio donde Los",
            "start": 8993.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "intelectuales cercanos al grupo nexos y",
            "start": 8997.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al grupo letras libres son los que",
            "start": 8999.939,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueden tener \u00e1mbito ah\u00ed el Imer tiene un",
            "start": 9002.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "consejo ciudadano que define las l\u00edneas",
            "start": 9006.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "editoriales en el que no participan",
            "start": 9009.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obreros campesinos ind\u00edgenas no",
            "start": 9012.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "participa el pueblo sino solamente",
            "start": 9015.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personalidades cercanas al \u00e1mbito de las",
            "start": 9016.979,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de las \u00e9lites intelectuales de las que",
            "start": 9020.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hemos hablado mucho en estas",
            "start": 9024.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa y Mi pregunta es",
            "start": 9025.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Qu\u00e9 pas\u00f3 con esa oferta",
            "start": 9027.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n de los medios p\u00fablicos",
            "start": 9030.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue una cuesti\u00f3n de incapacidad de las",
            "start": 9032.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas que encabezaron estos proyectos",
            "start": 9035.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o fue una falta de decisi\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 9038.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presupuestales en t\u00e9rminos de decisi\u00f3n",
            "start": 9042.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 9045.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no vemos la transformaci\u00f3n en",
            "start": 9047.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos bueno se ha avanzado",
            "start": 9049.2,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mucho mucho pero al mismo tiempo pues",
            "start": 9052.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "queremos respetar",
            "start": 9057.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la pluralidad que debe de haber",
            "start": 9060.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hay quienes como t\u00fa lo se\u00f1alas",
            "start": 9063.54,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "nos cuestionan en los medios p\u00fablicos",
            "start": 9069.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que tienen programas de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 9072.899,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "y se han respetado sus espacios",
            "start": 9077.46,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 9082.52,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 9086.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9089.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9091.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 9092.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a reprimir",
            "start": 9097.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 9100.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 9103.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9107.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "me voy a sentir",
            "start": 9109.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contento m\u00e1s feliz cuando termine",
            "start": 9112.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y pueda decir",
            "start": 9117.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "no reprimimos a nadie",
            "start": 9120.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9126.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ordenamos masacres",
            "start": 9127.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ordenamos",
            "start": 9131.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ni permitimos torturar a nadie",
            "start": 9135.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no se permiti\u00f3",
            "start": 9142.76,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "no se toler\u00f3 la desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 9147.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se respetaron",
            "start": 9154.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos",
            "start": 9157.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9160.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se censur\u00f3",
            "start": 9162.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan medio de informaci\u00f3n Aunque yo",
            "start": 9165.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sostengo que son de manipulaci\u00f3n",
            "start": 9169.399,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 9176.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dictadura es la nuestra no",
            "start": 9180.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los adversarios",
            "start": 9183.74,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9188.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 9190.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gritan como pregoneros en contra",
            "start": 9195.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 9200.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y de otros servidores p\u00fablicos",
            "start": 9201.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9205.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga isido y Lore de Mola Lo",
            "start": 9211.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00fanico es que",
            "start": 9216.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 9221.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando les preguntamos no",
            "start": 9222.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 9225.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ganan",
            "start": 9227.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo de demola no me ha contestado",
            "start": 9232.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sobre Cu\u00e1nto valen sus propiedades",
            "start": 9237.06,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo le hizo",
            "start": 9240.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque hasta le propuse quisi\u00e9ramos un",
            "start": 9245.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cambalache",
            "start": 9249.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "No todo lo que yo tengo",
            "start": 9250.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "por lo que a cambio de lo que \u00e9l tiene",
            "start": 9254.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y no quiere",
            "start": 9260.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me va a doler mucho lo de",
            "start": 9263.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejar la quinta de",
            "start": 9265.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Palenque pero me voy a rayar con",
            "start": 9268.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la finca de un departamento no no no no",
            "start": 9273.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la finca de",
            "start": 9277.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Valle de Bravo",
            "start": 9280.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Valle de Bravo",
            "start": 9282.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Este voy a sentirme",
            "start": 9285.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "como fif\u00ed",
            "start": 9289.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lagos artificiales alberca",
            "start": 9294.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "canchas",
            "start": 9300.72,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 9303.62,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico pero",
            "start": 9307.02,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no censura",
            "start": 9310.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no decirle a los due\u00f1os",
            "start": 9313.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que son los que este los contratan",
            "start": 9319.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decirles a ver",
            "start": 9324.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 9330.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9331.69,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "vamos a tener un buen convenio de",
            "start": 9333.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 9337.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "te vas",
            "start": 9341.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a rayar pero",
            "start": 9342.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "o le dices no que se modere",
            "start": 9348.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este que busque trabajo en otras partes",
            "start": 9357.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Nunca Jam\u00e1s",
            "start": 9360.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s Eso lo entiendo y creo que",
            "start": 9364.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted ha dado muchas muestras de ser un",
            "start": 9367.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y un respetuoso de la libertad",
            "start": 9369.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n creo que ning\u00fan otro",
            "start": 9372.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente A menos con los que yo he",
            "start": 9373.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este pues trabajado como periodista",
            "start": 9375.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aplicado esta pol\u00edtica de absoluto",
            "start": 9378.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respeto a la libertad de expresi\u00f3n pero",
            "start": 9381.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no hubiera sido un buen momento se\u00f1or",
            "start": 9383.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente para que los medios p\u00fablicos",
            "start": 9385.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se constituyeran en ese polo de libertad",
            "start": 9387.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informativa que le hac\u00eda falta a la",
            "start": 9390.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gente y es un proceso y tambi\u00e9n es con",
            "start": 9392.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 9397.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9399.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se pueda contrastar",
            "start": 9401.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que no somos iguales",
            "start": 9404.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no es saber en el once",
            "start": 9408.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "puros periodistas afines",
            "start": 9412.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "o intelectuales afines a veces me dicen",
            "start": 9417.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algunos due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9421.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no me recomienda",
            "start": 9424.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a un comentarista o a un periodista",
            "start": 9427.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque como yo constantemente",
            "start": 9434.399,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "les estoy",
            "start": 9438.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reclamando aqu\u00ed",
            "start": 9440.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que no hay equilibrio",
            "start": 9442.74,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "o sea en el reforma",
            "start": 9446.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no hay Bueno s\u00ed a lo mejor hay una o uno",
            "start": 9450.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no pero la mayor\u00eda",
            "start": 9454.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de los escritores",
            "start": 9457.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "articulistas en contra entonces pongan a",
            "start": 9461.84,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 9466.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9467.939,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "El Universal",
            "start": 9472.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "platicaba yo de que antes",
            "start": 9474.14,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "su l\u00ednea editorial gobiernista no",
            "start": 9476.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 9480.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "alineada",
            "start": 9483.78,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "al gobierno bueno",
            "start": 9485.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reproduc\u00edan boletines nada m\u00e1s del",
            "start": 9489.439,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobierno las ocho columnas eran los",
            "start": 9491.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "boletines del gobierno",
            "start": 9494.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00edan",
            "start": 9497.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dos p\u00e1ginas de editoriales",
            "start": 9500.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 9506.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda Do\u00f1a Rosario",
            "start": 9508.46,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "que en paz descanse",
            "start": 9510.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "heberto Castillo que en paz descanse",
            "start": 9513.479,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y Bueno",
            "start": 9518.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "creo que ah\u00ed estaba Naranjo no",
            "start": 9521.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el universal",
            "start": 9525.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no Elio sin flores Elio Pero hab\u00eda no",
            "start": 9527.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Naranjo tambi\u00e9n Naranjo",
            "start": 9530.939,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed que en paz descanse extraordinario",
            "start": 9533.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "caricaturista Naranjo y helio es el",
            "start": 9537.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00fanico que queda ah\u00ed Ah bueno tambi\u00e9n",
            "start": 9541.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Creo que Lorenzo escribe ah\u00ed No s\u00ed los",
            "start": 9544.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados S\u00ed pero ya tambi\u00e9n las p\u00e1ginas",
            "start": 9547.859,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "editoriales del universal ya las tomaron",
            "start": 9551.78,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 9555.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y de los dem\u00e1s ni hablamos",
            "start": 9558.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9562.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "editorialistas del milenio Aguilar camin",
            "start": 9564.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9568.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez",
            "start": 9571.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Carlos Mar\u00edn",
            "start": 9576.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 9579.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga tambi\u00e9n",
            "start": 9581.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9585.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Ciro no est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 9587.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no escribe",
            "start": 9589.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 9594.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no vamos a hacer eso",
            "start": 9600.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9603.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo",
            "start": 9606.02,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "la radio y la televisi\u00f3n que tiene que",
            "start": 9608.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ver con lo p\u00fablico bueno",
            "start": 9612.479,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 mejorando mucho",
            "start": 9615.74,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Primero esto que es garantizar la",
            "start": 9619.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 9624.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "segundo se est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 9626.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevando a cabo otros programas hay",
            "start": 9633.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otros programas",
            "start": 9636.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no",
            "start": 9639.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hay otros programas en todos los canales",
            "start": 9642.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y una cosa que es muy importante la",
            "start": 9645.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 9649.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ampliando la cobertura",
            "start": 9651.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya el Canal Once ya se ve",
            "start": 9654.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9658.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9660.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha habido inversiones En antenas para",
            "start": 9661.58,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ampliar la cobertura",
            "start": 9666.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir en esto y la verdad les",
            "start": 9669.979,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza",
            "start": 9675.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a Genaro",
            "start": 9677.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que es el responsable de todo este",
            "start": 9681.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 9684.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un profesional de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 9686.42,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es un agente honesta",
            "start": 9690.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9696.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tiene un buen equipo y los que est\u00e1n a",
            "start": 9698.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cargo de",
            "start": 9702.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "las radios y de la televisi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9704.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son gentes tambi\u00e9n",
            "start": 9707.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "profesionales honestos",
            "start": 9709.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 9713.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y a lo mejor",
            "start": 9718.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quien venga no",
            "start": 9719.479,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 9722.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "como dicen los abogados",
            "start": 9726.899,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "suponiendo sin conceder no no dicen este",
            "start": 9729.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "diga usted si es cierto como lo es",
            "start": 9732.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de que va a seguir",
            "start": 9738.479,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 9742.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9746.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9749.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro Pues que se le tiene que",
            "start": 9751.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "dar continuidad no a muchas cosas hay",
            "start": 9756.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muchas cosas pendientes",
            "start": 9759.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchas cosas que se tienen que",
            "start": 9761.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9765.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "impulsando",
            "start": 9767.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cosas nuevas por eso",
            "start": 9769.58,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se habla de continuidad con cambio",
            "start": 9773.76,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "o sea contin\u00faa",
            "start": 9778.319,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que tiene que ver con",
            "start": 9780.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "beneficio al pueblo con gobierno del",
            "start": 9783.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pueblo ayudar a los pobres",
            "start": 9786.66,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y cambio por qu\u00e9 bueno porque",
            "start": 9790.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cada quien tiene",
            "start": 9793.439,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "su dec\u00eda Jos\u00e9 Villegas su estilo",
            "start": 9796.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9801.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "personal de gobernar",
            "start": 9802.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9806.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9807.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya no voy a estar",
            "start": 9809.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "yo me voy a jubilar",
            "start": 9812.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 9815.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quiero ser",
            "start": 9819.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gu\u00eda moral",
            "start": 9821.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ni Caudillo",
            "start": 9825.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ni mucho menos cacique",
            "start": 9831.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9837.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "terminando a finales de septiembre",
            "start": 9839.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 9843.78,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y me jubilo",
            "start": 9846.42,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s estoy ya trabajando estoy",
            "start": 9850.979,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "escribiendo en Mis tiempos libres",
            "start": 9855.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo libro que voy",
            "start": 9858.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a escribir sobre pol\u00edtica",
            "start": 9861.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que va a salir",
            "start": 9864.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como en marzo",
            "start": 9867.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero",
            "start": 9869.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como no tengo mucho tiempo libre ya",
            "start": 9871.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empec\u00e9",
            "start": 9875.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a escribir",
            "start": 9876.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "creo que lo voy a terminar como en",
            "start": 9879.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 9884.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "va a estar listo",
            "start": 9884.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pero va a llevar tiempo la impresi\u00f3n",
            "start": 9887.399,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "entonces va a empezar",
            "start": 9890.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a distribuirse en marzo ya son las",
            "start": 9894.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9900.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00faltimas",
            "start": 9903.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "recomendaciones es un libro dedicado a",
            "start": 9908.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 9910.979,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de que estoy haciendo",
            "start": 9911.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "son los \u00faltimos apuntes para los j\u00f3venes",
            "start": 9915.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9921.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que conozcan",
            "start": 9922.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9926.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "El noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 9928.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero no solo teor\u00eda sino tambi\u00e9n la",
            "start": 9932.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 9934.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 9937.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 9939.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el servir al pueblo",
            "start": 9941.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el gobernar",
            "start": 9945.08,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo y buscando",
            "start": 9948.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la la felicidad no de la gente",
            "start": 9954.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ser",
            "start": 9958.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un hombre de estado",
            "start": 9960.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 9964.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poder ser",
            "start": 9966.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un hombre de naci\u00f3n",
            "start": 9969.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "eso es lo que estoy escribiendo",
            "start": 9974.939,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Berenice",
            "start": 9985.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "T\u00e9llez del diario independiente digital",
            "start": 9988.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Elite de M\u00e9xico y Bueno pues Mi pregunta",
            "start": 9990.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9994.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre esta",
            "start": 9995.899,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "declaraciones que hace Napole\u00f3n G\u00f3mez",
            "start": 9998.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Urrutia sobre la problem\u00e1tica que viven",
            "start": 10002.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los mineros desde hace ya varios a\u00f1os",
            "start": 10005.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con respecto a la a la mina El",
            "start": 10008.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Sombrerete Ah\u00ed est\u00e1 huelga que en la que",
            "start": 10012.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "permanecen",
            "start": 10015.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues menciona que no se le no se",
            "start": 10017.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 tratar este tema en los paneles",
            "start": 10021.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 10025.84,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que que respuesta tiene al respecto",
            "start": 10029.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre la huelga sobre todo de estos",
            "start": 10031.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajadores S\u00ed hay este temas todav\u00eda",
            "start": 10034.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pendientes en lo que tiene que ver con",
            "start": 10038.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda",
            "start": 10043.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10046.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "huelgas pendientes",
            "start": 10048.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asuntos pendientes desde hace a\u00f1os",
            "start": 10051.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Cananea",
            "start": 10056.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de Taxco Sombrerete",
            "start": 10057.7,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y en otros sitios",
            "start": 10062.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo Lo que pasa",
            "start": 10065.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que te est\u00e1 buscando",
            "start": 10068.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n lleva tiempo",
            "start": 10071.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y en el caso de las controversias para",
            "start": 10074.62,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "paneles que tienen que ver con el",
            "start": 10079.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio nosotros no",
            "start": 10082.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nos negamos a que se lleven a cabo esos",
            "start": 10086.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "paneles que haya intervenci\u00f3n de",
            "start": 10089.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "jueces \u00e1rbitros",
            "start": 10097.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "internacionales No hemos tenido problema",
            "start": 10100.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cuando hay estas controversias y por",
            "start": 10104.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ejemplo piden recuentos",
            "start": 10108.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que los trabajadores decidan sobre qui\u00e9n",
            "start": 10111.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "debe de representarlos qu\u00e9 sindicato",
            "start": 10114.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "quieren que los represente se han",
            "start": 10117.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "llevado a cabo esas asambleas y los",
            "start": 10122.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "trabajadores de manera libre",
            "start": 10125.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con votos secreto han decidido",
            "start": 10127.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido",
            "start": 10132.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ni un conflicto nada absolutamente Pero",
            "start": 10133.899,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "voy a ver esto de que este se trata s\u00ed",
            "start": 10138.859,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "presidente y bueno en en otra este es",
            "start": 10143.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "una solicitud que est\u00e1n haciendo",
            "start": 10147.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habitantes del municipio de samal esto",
            "start": 10149.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en Valladolid",
            "start": 10152.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ya que tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os",
            "start": 10153.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "exigiendo justicia para que se castiga",
            "start": 10157.3,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "una magistrada Federal de nombre mirza B",
            "start": 10161.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Herrera quien bueno con influencias los",
            "start": 10164.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ha despojado de sus predios que adem\u00e1s",
            "start": 10168.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno con mucho esfuerzo Como fueron",
            "start": 10171.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comprados adquiridos escriturados adem\u00e1s",
            "start": 10173.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuentan con los pagos correspondientes",
            "start": 10177.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "al tema de Predial y el Registro P\u00fablico",
            "start": 10179.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la Propiedad Pero bueno pues han sido",
            "start": 10183.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acosados desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os por",
            "start": 10186.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta magistrada que tiene influ encias",
            "start": 10189.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en esta zona de Yucat\u00e1n Y bueno pues",
            "start": 10192.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "piden su su amable intervenci\u00f3n para que",
            "start": 10196.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los apoye y les puedan ayudar con",
            "start": 10199.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 10202.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 pendiente",
            "start": 10206.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de esta conferencia",
            "start": 10208.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10212.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "va a transcurrir media hora y ya te",
            "start": 10214.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hablaron Gracias presidente s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 10219.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todo gracias",
            "start": 10222.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Soy Teresa Mora",
            "start": 10230.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "corresponsal del corporativo imagen del",
            "start": 10233.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Golfo con cinco peri\u00f3dicos impresos y",
            "start": 10236.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "una revista y tres medios digitales que",
            "start": 10239.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "encabeza el Diario del istmo se\u00f1or",
            "start": 10243.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente le tengo algunas preguntas",
            "start": 10246.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una de ellas presidente en Veracruz",
            "start": 10248.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los aseguramientos de",
            "start": 10251.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "migrantes estos no se ha detenido y se",
            "start": 10254.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "logran constantes detenciones o son",
            "start": 10257.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rescatados",
            "start": 10260.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centenares de ellos en el mes de julio",
            "start": 10261.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en una semana fueron asegurados en dos",
            "start": 10264.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "operativos m\u00e1s de 350 personas",
            "start": 10267.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abandonadas en tr\u00e1ilers llama la",
            "start": 10270.399,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que adem\u00e1s de provenir de",
            "start": 10273.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Ecuador Honduras Nicaragua",
            "start": 10275.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahora trafican africanos y hasta chinos",
            "start": 10278.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana el Instituto",
            "start": 10282.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n localiz\u00f3 en la",
            "start": 10284.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "carretera Veracruz a C\u00f3rdoba",
            "start": 10287.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un autob\u00fas con 89 personas entre las que",
            "start": 10290.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Centroamericanos viajaban",
            "start": 10293.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ciudadanos de Egipto presidente hay un",
            "start": 10296.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo especial despu\u00e9s de lo ocurrido",
            "start": 10300.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Ciudad Ju\u00e1rez para garantizar que las",
            "start": 10302.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias son aptas para",
            "start": 10306.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibir a tantas personas para evitar",
            "start": 10308.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una nueva tragedia Existe alg\u00fan plan a",
            "start": 10311.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de estos hechos donde se est\u00e9",
            "start": 10315.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "priorizando el trato humano a los",
            "start": 10318.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migrantes Veracruz como otros estados",
            "start": 10320.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del sureste Oaxaca o Chiapas no han",
            "start": 10323.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ejercido de ser el paso no han dejado de",
            "start": 10327.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ser el paso permanente de migrantes y se",
            "start": 10330.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desconoce si existen acciones",
            "start": 10333.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas y concretas para cuidar a",
            "start": 10335.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los migrantes y evitar su muerte podr\u00edan",
            "start": 10338.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los responsables informarnos el trabajo",
            "start": 10342.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico al respecto s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 10344.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajando acaba de regresar",
            "start": 10348.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de Chiapas de Tapachula",
            "start": 10350.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones",
            "start": 10353.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena hoy nos inform\u00f3",
            "start": 10357.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "va a eso a ver campamentos albergues",
            "start": 10361.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ella puede informarnos",
            "start": 10367.24,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Alicia lo que procuramos es que",
            "start": 10370.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10375.939,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se trasladen los migrantes en estos",
            "start": 10377.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "autobuses inseguros porque hay muchos",
            "start": 10381.26,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "accidentes y estamos cuidando eso y",
            "start": 10385.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "protegi\u00e9ndolos con albergues",
            "start": 10389.979,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 10392.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora que venga",
            "start": 10396.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones les va a",
            "start": 10399.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 10402.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "si hoy vimos que hay un repunte",
            "start": 10404.319,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de el flujo migratorio",
            "start": 10408.819,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ver si nos manda la l\u00e1mina de favor de",
            "start": 10414.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 10419.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este que present\u00f3 Alicia y a ver si en",
            "start": 10420.819,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "esta semana viene y da un informe de",
            "start": 10425.779,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos haciendo",
            "start": 10429.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 10430.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 10437.479,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed junio y Julio tuvimos un aumento",
            "start": 10439.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed esto es el total Estos son",
            "start": 10455.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "extranjeros y Estos son mexicanos",
            "start": 10457.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10459.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed todos los lunes vemos pero no son lo",
            "start": 10467.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "vemos lo atendemos",
            "start": 10471.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 actuando",
            "start": 10474.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "son varias medidas que estamos tomando",
            "start": 10480.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "varias acciones pero que venga ella y",
            "start": 10484.3,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que ella informe Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 10486.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otra pregunta ser\u00eda la Secretar\u00eda de",
            "start": 10488.779,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Marina anunci\u00f3 a inicios de este a\u00f1o en",
            "start": 10491.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el sitio proyectos M\u00e9xico la",
            "start": 10495.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una terminal mar\u00edtima",
            "start": 10497.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que incluye la creaci\u00f3n de siete muelles",
            "start": 10499.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para recibir embarcaciones de grandes",
            "start": 10503.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Lora en el puerto de Alvarado de acuerdo",
            "start": 10505.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a los \u00fanicos datos que se tienen se",
            "start": 10508.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contempla una inversi\u00f3n de seis mil",
            "start": 10511.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "millones de pesos la construcci\u00f3n de un",
            "start": 10513.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puerto alterno al de Veracruz en ese",
            "start": 10516.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar ha sido una a\u00f1eja demanda con todo",
            "start": 10518.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respeto podr\u00edamos contar con la",
            "start": 10522.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presencia del titular de Marina para que",
            "start": 10524.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "explique con fechas y plazos sobre este",
            "start": 10527.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecto en Alvarado que por su cercan\u00eda",
            "start": 10530.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a una hora del puerto es altamente",
            "start": 10533.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "relevante y",
            "start": 10535.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complementario considera que antes de",
            "start": 10537.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que termine su gobierno se\u00f1or se podr\u00e1",
            "start": 10540.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "contar con tan importante obra mar\u00edtima",
            "start": 10543.62,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Bueno yo informo no tenemos",
            "start": 10547.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pensado iniciar ese puerto en Alvarado",
            "start": 10553.359,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con mis paisanos de Alvarado que les",
            "start": 10558.16,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "mando un saludo muy cari\u00f1oso",
            "start": 10562.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "he ido Alvarado",
            "start": 10568.399,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "varias veces",
            "start": 10570.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 10572.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mejores Pescadores",
            "start": 10574.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 10576.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10581.359,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda decir del Pac\u00edfico pero del",
            "start": 10582.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Golfo no tengo duda de que son los",
            "start": 10586.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 10589.04,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Pescadores del Golfo",
            "start": 10589.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ellos pescan en toda la costa desde",
            "start": 10592.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Alvarado",
            "start": 10597.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hacia el norte tambi\u00e9n y sobre todo",
            "start": 10599.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hacia el sur llegan hasta Campeche",
            "start": 10602.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de pescando",
            "start": 10606.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10609.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pues tengo muchos amigos",
            "start": 10612.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en Alvarado",
            "start": 10614.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 10616.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y conozco pues Alvarado desde hace",
            "start": 10622.279,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues 60 a\u00f1os",
            "start": 10628.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "desde que ten\u00eda yo nueve",
            "start": 10631.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este porque para",
            "start": 10634.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "venir a M\u00e9xico",
            "start": 10639.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 10641.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que pasar antes pangas",
            "start": 10643.779,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que pasar ah\u00ed",
            "start": 10650.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed desemboca el R\u00edo Papaloapan",
            "start": 10653.2,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y eran pangas c\u00f3mo los que",
            "start": 10657.319,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "ven\u00edan de Campeche",
            "start": 10662.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo era panga",
            "start": 10665.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "coatzacoalcospanga para poder atravesar",
            "start": 10667.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el r\u00edo",
            "start": 10669.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10671.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conozco desde entonces lo que estamos",
            "start": 10672.819,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 10676.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es ampliando y",
            "start": 10677.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mejorando el puerto de Veracruz y desde",
            "start": 10680.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "luego el de Coatzacoalcos y el de Salina",
            "start": 10684.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Cruz va a quedar el proyecto para lo de",
            "start": 10686.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Alvarado",
            "start": 10691.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo que yo comentaba no",
            "start": 10693.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10697.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen que continuar haciendo obras y es",
            "start": 10698.6,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "muy importante la construcci\u00f3n de",
            "start": 10702.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "puertos y arreglar los puertos que",
            "start": 10705.859,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "existen porque todo el comercio se est\u00e1",
            "start": 10710.3,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "llevando a cabo por v\u00eda mar\u00edtima",
            "start": 10715.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todo el comercio mundial",
            "start": 10720.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es v\u00eda mar\u00edtima",
            "start": 10723.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y los puertos son indispensables",
            "start": 10727.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pero no tenemos nosotros",
            "start": 10731.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en programa iniciar",
            "start": 10734.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ninguna obra de nueva Porque tambi\u00e9n no",
            "start": 10739.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "queremos dejar obras",
            "start": 10743.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inconclusas eso es lo que puedo cometer",
            "start": 10745.899,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "sobre el se\u00f1or el pasado lunes diez de",
            "start": 10749.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Julio en este espacio usted recomend\u00f3 al",
            "start": 10752.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno Eric Cisneros en",
            "start": 10755.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Veracruz y al igual que a cualquier otro",
            "start": 10758.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "funcionario que as\u00ed lo desee que",
            "start": 10761.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "renuncien si quieren ser candidatos y",
            "start": 10763.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer Campa\u00f1a en Veracruz Cisneros",
            "start": 10765.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Burgos Adem\u00e1s de que no Atendi\u00f3 su",
            "start": 10769.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n y no retir\u00f3 toda su",
            "start": 10771.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "propaganda de espectaculares y bardas ha",
            "start": 10774.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incrementado su promoci\u00f3n ahora difunde",
            "start": 10777.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en redes sociales un video con conocido",
            "start": 10780.859,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "influencer y el pasado fin de semana a",
            "start": 10783.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo largo del litoral y playas de la",
            "start": 10786.979,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conurbaci\u00f3n un parapente los aires de",
            "start": 10789.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Boca del R\u00edo y Veracruz con enormes",
            "start": 10793.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "letras y el nombre de Erick Cisneros se",
            "start": 10796.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "considera que el tema es delicado siendo",
            "start": 10799.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se trata del responsable de la",
            "start": 10801.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna y el encargado de la",
            "start": 10804.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernabilidad en el estado y lejos de",
            "start": 10806.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conducirse con mesura y prudencia hace",
            "start": 10809.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo lo contrario se\u00f1or como Poner",
            "start": 10812.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "candados c\u00f3mo poner candados a este tipo",
            "start": 10814.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de funcionarios o pol\u00edticos para que no",
            "start": 10817.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incurran en estos excesos presidente",
            "start": 10820.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "amerita una sanci\u00f3n o freno para este",
            "start": 10823.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico y que se ha definitivo",
            "start": 10826.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para frenar su loca carrera por brincar",
            "start": 10828.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a alguna otra posici\u00f3n en lugar de",
            "start": 10831.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dedicarse a trabajar en su actual cargo",
            "start": 10834.02,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Pues yo no puedo este hacer nada Solo",
            "start": 10837.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recomendarles",
            "start": 10841.899,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 10843.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacen ese tipo de publicidad",
            "start": 10846.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que no les ayuda",
            "start": 10850.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 10854.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed t\u00fa est\u00e1s Este",
            "start": 10856.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "denunci\u00e1ndolo no",
            "start": 10860.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Erick que es el secretario de gobierno",
            "start": 10864.399,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Pues eso no le ayuda",
            "start": 10869.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mejor que no lo haga",
            "start": 10872.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero digo es una recomendaci\u00f3n ya tengo",
            "start": 10875.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "miedo de hablar de esos temas porque de",
            "start": 10879.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo no me vayan a cepillar o sea",
            "start": 10882.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed est\u00e1 la el tribunal de la santa",
            "start": 10885.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inquisici\u00f3n",
            "start": 10889.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este los mentirosos del tribunal",
            "start": 10890.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 10894.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10896.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no deben hacer eso",
            "start": 10898.479,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "eso tiene un efecto de Boomerang",
            "start": 10901.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se les regresa y que no le hagan caso a",
            "start": 10904.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los publicistas",
            "start": 10906.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "O sea si este quieren hacer algo",
            "start": 10911.24,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Por ejemplo si se tiene un cargo Cu\u00e1nto",
            "start": 10916.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "falta para una elecci\u00f3n va a ser la",
            "start": 10920.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en junio no",
            "start": 10923.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que viene",
            "start": 10926.68,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "son 10 meses",
            "start": 10929.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed diez meses",
            "start": 10932.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en este caso con todo respeto pero en",
            "start": 10935.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cualquier otro caso si renuncian",
            "start": 10938.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed renuncia ya",
            "start": 10942.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 10945.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y se van casa por casa",
            "start": 10947.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diez meses",
            "start": 10951.56,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 10953.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a visitar un promedio de 150",
            "start": 10954.939,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "casas diarias",
            "start": 10959.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no una ma\u00f1ana",
            "start": 10963.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y este descansan",
            "start": 10964.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y en la tarde otro otra vez casa por",
            "start": 10968.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "casa Soy Erick Cisneros",
            "start": 10971.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este aspiro algo",
            "start": 10977.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es el tiempo pero bueno",
            "start": 10980.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Quiero Servir",
            "start": 10983.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le dejo este volante",
            "start": 10985.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Y ya y otra casa de otra casa de otra",
            "start": 10990.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "casa de otra casa otra casa",
            "start": 10994.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "150 diarias no",
            "start": 10996.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "van a dormir",
            "start": 10999.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la pierna suelta",
            "start": 11002.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este se van a alcanzar pero van a estar",
            "start": 11004.62,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "muy fortalecidos moralmente",
            "start": 11009.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme a hacer la cuenta si son ciento",
            "start": 11014.819,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no ve Cu\u00e1ntas",
            "start": 11018.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en 10 meses",
            "start": 11020.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "45.000",
            "start": 11024.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casas ganan claro son 45.000 casas hay",
            "start": 11030.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un promedio de dos tres ciudadanos",
            "start": 11034.6,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no los convence Aj\u00e1 s\u00ed Y adem\u00e1s es algo",
            "start": 11038.2,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "novedoso no les cuesta",
            "start": 11043.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se fortalecen recogen los sentimientos",
            "start": 11047.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 11051.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hacen ejercicio",
            "start": 11054.279,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 11061.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y tengo una una atenta solicitud",
            "start": 11062.939,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Ser\u00e1 posible que a los nuevos",
            "start": 11066.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodistas de la ma\u00f1anera nos pudiera",
            "start": 11068.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invitar a realizar un recorrido por la",
            "start": 11071.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sala Daniel Cabrera y los olvidados en",
            "start": 11073.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional estoy segura que para",
            "start": 11076.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos y para todas ser\u00e1 un honor Muchas",
            "start": 11079.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gracias Vamos pues ya fuimos no",
            "start": 11082.12,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero los nuevos periodistas se\u00f1or bueno",
            "start": 11086.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los nuevos y yo les este yo les",
            "start": 11088.859,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1o",
            "start": 11092.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo les acompa\u00f1o un d\u00eda s\u00ed s\u00ed todos",
            "start": 11093.939,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed hay hay cambios han habido",
            "start": 11098.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "cambios Este no s\u00e9 si fuimos",
            "start": 11101.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a la intendencia de la traici\u00f3n la vez",
            "start": 11104.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 11108.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podemos estar y tambi\u00e9n el recinto",
            "start": 11111.779,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ya se rehabilit\u00f3 tenemos ya este",
            "start": 11115.899,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "otros sitios no muy importantes vamos ya",
            "start": 11122.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos vamos a desayunar tambi\u00e9n",
            "start": 11127.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11131.16,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientas casas",
            "start": 11134.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11139.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no no no no si son",
            "start": 11141.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si son 150 diarias",
            "start": 11144.939,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por 30",
            "start": 11149.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientas",
            "start": 11156.939,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pero al mes Ah si son diez meses",
            "start": 11158.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cinco mil no",
            "start": 11166.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no este",
            "start": 11168.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11172.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 11174.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11177.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier consulta este no causa un",
            "start": 11181.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "horario",
            "start": 11185.62,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11186.09,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "el fin de semana vamos a estar en",
            "start": 11189.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 11193.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca y Veracruz precisamente vamos a",
            "start": 11195.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "terminar en Coatzacoalcos",
            "start": 11199.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n vamos a Tapachula",
            "start": 11202.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para ver el tren de Tapachula hasta",
            "start": 11206.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Ixtepec",
            "start": 11210.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a ver el puerto Chiapas",
            "start": 11212.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Salina Cruz",
            "start": 11217.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a estar en mixtepec vamos a estar",
            "start": 11220.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en Mat\u00edas Romero y vamos a estar en",
            "start": 11223.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 11226.359,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es todo lo que es",
            "start": 11227.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el el istmo no",
            "start": 11229.979,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "viernes va a ser despu\u00e9s de la ma\u00f1anera",
            "start": 11233.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "iniciamos el recorrido y",
            "start": 11238.899,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "el en 15 d\u00edas de nuevo al Maya y",
            "start": 11243.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados porque el d\u00eda",
            "start": 11249.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero es el informe primero de",
            "start": 11251.52,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "septiembre es el informe en Campeche y",
            "start": 11255.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nos van a acompa\u00f1ar ah\u00ed nada m\u00e1s hay que",
            "start": 11261.3,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ver bueno ustedes tienen",
            "start": 11264.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este ganado su lugar en el tren",
            "start": 11269.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11273.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque nos vamos de Campeche",
            "start": 11275.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n porque luego no",
            "start": 11280.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acusan de que ya inauguraron Y todav\u00eda",
            "start": 11284.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "falta No no es la supervisi\u00f3n la vamos a",
            "start": 11286.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 11290.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ese fin de semana que es el d\u00eda primero",
            "start": 11291.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que es viernes igual",
            "start": 11296.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que corresponde supervisi\u00f3n del tren",
            "start": 11299.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Maya la vamos a hacer en tren vamos a",
            "start": 11301.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 11304.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en Campeche temprano en el informe y",
            "start": 11306.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "luego ah\u00ed nos subimos al tren",
            "start": 11310.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y bajamos en",
            "start": 11315.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida as\u00ed es",
            "start": 11317.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entella M\u00e9rida",
            "start": 11323.279,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "es el primer recorrido",
            "start": 11326.939,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no vamos a ir de una vez tambi\u00e9n para",
            "start": 11330.58,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que este se animen no vamos a ir a 160",
            "start": 11334.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros por hora",
            "start": 11338.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que va a desarrollar el tren",
            "start": 11340.8,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 11345.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a 60 80 kil\u00f3metros por hora este",
            "start": 11347.859,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "porque es de supervisi\u00f3n llegamos a",
            "start": 11353.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 11357.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se descansa",
            "start": 11358.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11362.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la palabra va a haber",
            "start": 11363.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si estamos invitando a los gobernadores",
            "start": 11365.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n van a ir en los que quieran",
            "start": 11367.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los vamos a invitar a que vayan con",
            "start": 11370.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nosotros en el tren los que as\u00ed lo",
            "start": 11372.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "deseen",
            "start": 11374.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11376.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en la tarde Hay una reuni\u00f3n de la",
            "start": 11378.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 11381.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conago conago que es la reuni\u00f3n de",
            "start": 11382.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobernadores porque entrega la",
            "start": 11386.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "presidencia la coordinaci\u00f3n",
            "start": 11389.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca se le",
            "start": 11394.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entrega a Mauricio Kuri gobernador de",
            "start": 11396.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Vila Mauricio Vila",
            "start": 11399.46,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n as\u00ed es y al d\u00eda siguiente",
            "start": 11403.24,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s ah\u00ed s\u00ed este ustedes",
            "start": 11409.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y algunos otros invitados que tienen que",
            "start": 11415.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s con la cuesti\u00f3n",
            "start": 11418.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 11421.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 11423.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los vamos a invitar para que nos",
            "start": 11424.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en volvemos a subir el tren en",
            "start": 11427.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y vamos a bajar en Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 11430.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11435.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "participar en la inauguraci\u00f3n apertura",
            "start": 11437.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de Chich\u00e9n viejo de un sitio",
            "start": 11441.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antiguo que el Chich\u00e9n actual el",
            "start": 11444.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n que conocemos entonces este",
            "start": 11449.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a estar va a haber una reuni\u00f3n",
            "start": 11452.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con arque\u00f3logos",
            "start": 11454.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se va a exponer todo el plan de rescate",
            "start": 11457.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cultural de la",
            "start": 11460.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya del Mundo Maya de la naci\u00f3n",
            "start": 11464.58,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "Maya y nos volvemos a subir al tren y",
            "start": 11467.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bajamos",
            "start": 11473.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 11475.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso es el s\u00e1bado",
            "start": 11476.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y ya el domingo tenemos la inauguraci\u00f3n",
            "start": 11479.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de la avenida Colosio",
            "start": 11483.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que se repavivi\u00f3 con concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 11488.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11493.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un distribuidor",
            "start": 11495.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vial del aeropuerto",
            "start": 11497.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed ya llegamos nosotros vamos a",
            "start": 11500.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguirle pero es supervisi\u00f3n vamos hacia",
            "start": 11503.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 11507.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ya que andamos por all\u00e1 para aprovechar",
            "start": 11509.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero eso es el primero",
            "start": 11511.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el dos y el tres",
            "start": 11515.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n invitados Bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 11518.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hasta luego gracias",
            "start": 11521.319,
            "duration": 3.201
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo estamos iniciando la semana pues vamos a informar vamos a tratar de de ser breves porque bueno y breve doblemente bueno si tenemos varios temas empezamos con Ricardo sheffield que nos informa sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego tren Maya vamos a informar tambi\u00e9n y luego abrimos para preguntas y respuestas Vamos adelante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de los combustibles presionados los mercados con el petr\u00f3leo la semana pasada con corte El Cuatro De Agosto la mezcla mexicana de petr\u00f3leo setenta y nueve d\u00f3lares con 18 centavos de d\u00f3lar el barril recordar\u00e1n que andaba alrededor de los 70 d\u00f3lares ahora cerca de los 80 d\u00f3lares pero para eso est\u00e1 el incentivo fiscal que ha mantenido estabilidad en los precios 22 pesos con 48 centavos el litro de la regular el promedio de la semana pasada 24 pesos con 54 centavos del litro de la Premium 23 pesos con 81 centavos el litro de diesel son promedios nacionales y esta semana el incentivo fiscal para poder mantener estos precios es del 48.5% a la regular 29% a la Premium y 23.81% para y dice las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue Chevron redco y oxxogas y las tres aliadas de los consumidores fueron g500 bp y Epson m\u00f3vil vi\u00e9ndolo ya por regiones quien tiene el margen m\u00e1s alto y en consecuencia el precio m\u00e1s alto es petroceden en Monterrey Nuevo Le\u00f3n un preso al p\u00fablico de 25 pesos con cuarenta y cinco centavos de litro pasados de rosca con el margen cuatro pesos con cuarenta y cinco centavos de margen estos se\u00f1ores de veras Se pasaron de rosca esta semana pasada v\u00e9anlo con los quince centavos de margen de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz en consecuencia pues m\u00e1s de tres pesos abajo el promedio por litro 21 pesos con 39 nueve centavos en la gasolina Premium servif\u00e1cil en centro Tabasco veinticinco pesos con 51 centavos de litro el margen de tres pesos con quince centavos Comparado con 16 centavos de margen de grn en Altamira Tamaulipas 22 pesos con 76 centavos el precio al p\u00fablico en el diesel arco tiene el precio m\u00e1s alto en Hermosillo Sonora 25 pesos con 59 centavos un margen de tres pesos con cuarenta centavos mientras que franquicia Pemex encanatl\u00e1n Durango con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 89 centavos tiene un margen de 15 centavos entendimos 220 denuncias o quejas presentadas a trav\u00e9s de la App del litro por litro y lo hicimos por medio de trescientas once verificaciones o visitas una gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada s\u00faper servicio viaducto en Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9xico para que tomemos precauciones como consumidores algo est\u00e1n haciendo mal por eso no nos permitieron verificar y tambi\u00e9n seguimos revisando los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios que no los cobren de preferencia vamos a ver ahora el gas LP en donde el Concorde el dos de agosto el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 20 pesos con 56 centavos el kilo Mientras que el promedio de las 220 regiones fue de 16 pesos con 32 centavos el kilo Esto es para cilindros de gas mientras que en esa misma fecha fue de once pesos con 15 centavos el precio internacional por litro y para tanque estacionario el promedio por litro en nuestro pa\u00eds en las 220 regiones fue de ocho pesos con 81 centavos realizamos 952 visitas o verificaciones pudimos constatar que todos est\u00e1n respetando el precio m\u00e1ximo pero que hay algunos que est\u00e1n por abajo que son aliados de los consumidores encontramos casos de aliados de los consumidores en San Luis Potos\u00ed en Michoac\u00e1n en Jalisco en Sinaloa y en el Estado de M\u00e9xico un ejemplo en San Luis Potos\u00ed San Luis Potos\u00ed gasificadora del Golfo tiene el precio al p\u00fablico a 8 pesos 55 centavos el litro Mientras que el precio m\u00e1ximo es de nueve pesos con 56 centavos un ahorro abajo del precio m\u00e1ximo de un peso por litro pero tambi\u00e9n hay aliados de los consumidores en cilindros de gas en Zacatecas en Jalisco en Veracruz en el Estado de M\u00e9xico en Guerrero en Guanajuato y en Chiapas un ejemplo auregas en Morelos Zacatecas tiene un precio al p\u00fablico de pesos cuarenta y un centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 18 pesos 64 centavos dos pesos por abajo del precio m\u00e1ximo en las verificaciones inmovilizamos un veh\u00edculo que estaba mal calibrado y dos instrumentos de medici\u00f3n encontramos un 9% de cilindros en mal estado que sacamos del mercado por seguridad de los consumidores pero recuerden que tambi\u00e9n ustedes en casa cuando reciben el cilindro pueden hacer una verificaci\u00f3n r\u00e1pida de los mismos es muy f\u00e1cil hacerlo vamos a ver ahora el precio de la canasta de estos veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas una tendencia estable en el precio alto una tendencia a la baja en el precio bajo sin embargo una ligera alza en el \u00edndice Nacional de precio al consumidor en bebidas y alimentos tenemos que el precio m\u00e1s alto en la zona centro fue de Walmart en ven Carranza aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico mil veinticuatro pesos con cuarenta centavos Mientras que el m\u00e1s bajo fue de Soriana en Cuernavaca Morelos ochocientos cincuenta y dos pesos con diez centavos la central de abastos aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n entre los m\u00e1s bajos con 934 pesos la canasta en la zona centro Norte Chedraui tiene el precio m\u00e1s alto en Morelia Michoac\u00e1n en mil seis pesos con cinco centavos mientras que los mismos veinticuatro productos los encuentran en Soriana de Zapopan Jalisco en 858 pesos con diez centavos as\u00ed podemos ver cu\u00e1l es el referente en la semana pasada de estos veinticuatro productos lo m\u00e1s alto y lo m\u00e1s barato en cada una de las zonas en la zona norte es es Mart\u00edn el precio m\u00e1s alto en Chihuahua Chihuahua 992 pesos con dieciocho centavos mientras que los mismos veinticuatro productos los podemos encontrar en Soriana tambi\u00e9n en Chihuahua Chihuahua en ochocientos treinta pesos con cuarenta centavos un ahorro muy significativo ah\u00ed en la misma ciudad de Chihuahua por \u00faltimo en la zona Sur sureste en Canc\u00fan en Walmart encontramos el precio m\u00e1s alto mil seis pesos con 90 centavos mientras que para la zona el m\u00e1s barato lo tiene el Soriana en centro Tabasco 801 pesos con 25 centavos Soriana se est\u00e1 esforzando por ser Aliado de los consumidores en este tercer trimestre del a\u00f1o y ya viene el regreso a clases y aprovechando que nos pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que present\u00e1ramos un video sobre los trabajos que se realizan en el laboratorio de Profeco que por cierto la semana pasada cumpli\u00f3 30 a\u00f1os de trabajo el laboratorio de Profeco algunas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros vienen desde linco trabajando ya m\u00e1s de 30 a\u00f1os con con nosotros todas ellas doctoras la mayor\u00eda en qu\u00edmica algunos doctores en ingenier\u00eda que han estado colaborando con nosotros y vamos a presentar un video sobre los bol\u00edgrafos o las plumas como le digan en cada regi\u00f3n del del pa\u00eds vamos a ver ese video est\u00e1 muy interesante Como cada a\u00f1o en la Profeco hicimos el estudio de calidad de \u00fatiles escolares para que en este regreso a clases las familias puedan ahorrar eligiendo lo mejor al mejor precio a continuaci\u00f3n lo m\u00e1s relevante del an\u00e1lisis de bol\u00edgrafos sabes c\u00f3mo se ponen a prueba se colocan en este aparato para que pinten hasta que se termine su tinta as\u00ed se puede conocer Cu\u00e1ntos metros lineales de escritura ofrecen tambi\u00e9n se determin\u00f3 su rendimiento es decir la cantidad de metros que un bol\u00edgrafo logra imprimir por cada miligramo de tinta se descubri\u00f3 que la mayor\u00eda de las plumas logran un trazo de entre 700 y m\u00e1s de 1000 metros solo el modelo de la marca bic super\u00f3 los 3 km de escritura y present\u00f3 el mayor rendimiento pues 100 metros de trazo cuestan 15 centavos la peor pluma y m\u00e1s cara fue mal ya que con ella la misma cantidad de escritura cuesta 75 centavos esto quiere decir que una bic ri de la marca May otra prueba de que lo m\u00e1s caro no siempre es lo mejor lo tenemos entre estas dos plumas bolex y baco bolex es excelente en calidad y ofrece 100 metros de escritura por 10 centavos pero baco no alcanz\u00f3 la Excelencia y los 100 metros de escritura con ella cuestan 26 centavos m\u00e1s del doble Cabe destacar que de los 11 modelos analizados seis son excelentes y cinco de ellos son hechos en M\u00e9xico Inf\u00f3rmate con la Profeco y ten un ciclo escolar de 10 para hacer compras razonadas conoce la calidad de otros \u00fatiles escolares en la revista del consumidor de este mes procuradur\u00eda Federal del consumidor pueden consultar de manera gratuita Claro en la p\u00e1gina de Profeco todos los precios promedios y los productos para este regreso a clases recuerden ning\u00fan colegio les puede obligar a comprar los \u00fatiles escolares o uniformes en cierta tienda o al mismo colegio Pueden comprarlo donde les convenga y Recuerden que pueden reutilizar los \u00fatiles nadie est\u00e1 peleado con su presupuesto trabajemos para ahorrar Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente hoy vamos a informar sobre el tramo cinco seis y siete del tren Maya que suman seiscientos veinti\u00fan kil\u00f3metros y pasan por once municipios de Quintana Roo y de Campeche vamos a dar la palabra a general Vallejo con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos la secretar\u00eda de la defensa nacional se encuentra participando activamente en la construcci\u00f3n de los tramos cinco Norte seis y siete en los estados de Quintana Roo y Campeche con una longitud de construcci\u00f3n de 553.6 kil\u00f3metros iniciamos en agosto y del dos y tenemos contemplado terminar en diciembre del 2023 Se han generado ya pr\u00f3ximos a 40.000 empleos directos por lo que se refiere al tramo cinco Norte este tramo va de Canc\u00fan a playa del Carmen son 43.3 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada que eso soporta tanto en viaducto elevado como en terrapl\u00e9n llevamos un avance superior al 30% los trabajos sustantivos que estamos haciendo la perforaci\u00f3n de pilas de cimentaci\u00f3n que est\u00e1 pr\u00f3xima a concluirse el colado incito o sea en el mismo lugar fabricamos el concreto para la cimentaci\u00f3n y la primer parte de la subestructura que son las columnas y los capiteles y de manera simult\u00e1nea se est\u00e1 fabricando y montando cabezales vigas y tableros que son la estructura del viaducto elevado Tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed a cargo una construcci\u00f3n la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n simult\u00e1neamente est\u00e1n fabricando las estructuras met\u00e1licas para las catenarias y fabricando en concreto los pasos de fauna y los cursos de agua se lleva un importante cadena de suministros log\u00edsticos para el acopio de de los aspectos estrat\u00e9gicos como son el concreto el balasto Los durmientes Rieles calves de catenaria y aparatos de v\u00eda para tener para no tener retardos en los trabajos tenemos una fuerza de construcci\u00f3n de 1.200 unidades de maquinaria pesada y veh\u00edculos de apoyo a la construcci\u00f3n y hemos generado 11.400 empleos tan solo en este frente de los cuales vigentes hay alrededor de cuatro mil quinientos por lo que se refiere al tramo 6 este tiene un avance superior al 35% se trata de doscientos cincuenta y cinco punto ocho kil\u00f3metros entre Tulum y Chetumal es una v\u00eda doble electrificada que tambi\u00e9n corre sobre se soporta sobre terrapl\u00e9n y en algunos lugares sobre viaducto en este lugar tenemos los trabajos importantes que estamos realizando es la explotaci\u00f3n de los bancos de materiales para tener una integraci\u00f3n completa del del suministro de materiales y de los trabajos de construcci\u00f3n para poder tender y conformar los terraplenes adem\u00e1s tenemos la construcci\u00f3n de cuatro estaciones y paraderos en este lugar estamos construyendo puentes y viaductos elevados y las estructuras met\u00e1licas Igualmente para la estructura de la catenaria y los suministros estrat\u00e9gicos que ya mencionamos en este tramo tan solo tenemos 2.330 unidades de maquinaria pesada de veh\u00edculos de apoyo a la construcci\u00f3n y hemos generado m\u00e1s de 13.000 empleos de los cuales vigentes tenemos m\u00e1s de ocho mil en lo que se refiere al tramo siete este tramo va de Chetumal a Esc\u00e1rcega son 254.5 kil\u00f3metros de v\u00eda sencilla entre Cortes y terraplenes llevamos un avance superior al 30% los trabajos sustantivos que estamos realizando es Igualmente garantizar nuestros materiales explotando los propios bancos de materiales para conformar y tender terraplenes tenemos 20 millones de metros c\u00fabicos de terrap\u00e9n y 20 millones de metros c\u00fabicos de corte Tambi\u00e9n estamos construyendo en este lugar cuatro estaciones y paraderos Y de igual manera se est\u00e1n construyendo las estructuras para los pasos de fauna y los cruces de agua para montarse simult\u00e1neamente Durante los trabajos de construcci\u00f3n tenemos una fuerza de trabajo de 3.700 unidades de maquinaria pesada veh\u00edculos en este tramo y los empleos Se han generado aqu\u00ed 15.000 empleos en este tramo actualmente vigentes hay m\u00e1s de 10.000 ahora adicionalmente a este esfuerzo la secretar\u00eda tambi\u00e9n se cuenta se encuentra construyendo en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n el Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto este aeropuerto est\u00e1 situado a 26.9 kil\u00f3metros al suroeste de la ciudad de Tulum sobre la sobre la autopista Federal 307 fundamentalmente se trata de un aeropuerto con una capacidad de cinco millones de pasajeros anuales y una pista de 3.700 metros la mayor en toda la Pen\u00ednsula con todo el equipamiento de ayudas a la navegaci\u00f3n Se han generado a la fecha m\u00e1s de 12.000 empleos en este en estos trabajos de construcci\u00f3n del aeropuerto se tiene un avance f\u00edsico de 57% y los trabajos que estamos realizando en estos momentos estamos ya se\u00f1alizando y pintando y electrificando lo que es la zona del campo a\u00e9reo Las pistas plataformas y calles de rodaje se est\u00e1n llevando bien est\u00e1n llevando a cabo trabajos de nivelaci\u00f3n de la franja de seguridad en el campo a\u00e9reo iniciamos la construcci\u00f3n de la plataforma para la Aviaci\u00f3n comercial frente al edificio terminal de pasajeros donde habr\u00e1 Trece posiciones para aeronaves de pasajeros continuamos con el montaje de estructuras met\u00e1licas en el edificio de la terminal de pasajeros estamos terminando de construir el fuste para alcanzar la altura de proyecto de la torre de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo Estamos instalando las ayudas a navegaci\u00f3n en el campo a\u00e9reo y construyendo en un importante esfuerzo a la infraestructura el\u00e9ctrica para conectar este complejo aeroportuario a la red el\u00e9ctrica nacional en una l\u00ednea de 55 kil\u00f3metros de longitud tenemos una fuerza de 850 unidades de maquinaria pesada y camiones y Se han generado m\u00e1s de 12.200 empleos de los cuales activos Hay seis mil doscientos la secretar\u00eda de la defensa nacional ratifica su compromiso de concluir en tiempo y forma los trabajos de construcci\u00f3n realizar acciones concretas para cuidar el medio ambiente la flora y la fauna local en coordinaci\u00f3n con las autoridades ambientales coadyuvar con el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda y historia en la salvaguarda del vasto patrimonio hist\u00f3rico cultural Durante los trabajos de construcci\u00f3n que estamos realizando y emplear de manera responsable los recursos materiales econ\u00f3micos ambientales del pueblo de M\u00e9xico es cuanto por nosotros Muchas gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos seguimos con el reporte del tramo cinco sur a nuestro cargo hoy vamos a presentar a una parte importante de la esta magn\u00edfica obra sufriendo en tu obra que es la estaci\u00f3n de Tulum o donde tenemos m\u00e1s de 81 mil metros cuadrados de construcci\u00f3n obtenemos m\u00e1s de 1439 de estructura met\u00e1lica y m\u00e1s de 24.677 metros c\u00fabicos de concreto c\u00f3mo se puede verificar la situaci\u00f3n est\u00e1 absolutamente adecuada al entorno usa materiales ambientales y materiales de la zona para poder convivir con la belleza que tenemos en todo el tren Maya y sus paraderos y sus estaciones en el pr\u00f3ximo tenemos el reporte del avance correspondiente al tramo cinco a donde en este video se verifica los trabajos que siete todos los d\u00edas A d\u00f3nde ya tenemos m\u00e1s de mil cuatrocientos y cuatro columnas y pilas coladas m\u00e1s de 2004 trabes colocadas los viaductos que nos corresponde entramos en cursor y m\u00e1s de tres de mil doscientas y cuatro prelosas para la construcci\u00f3n de Viaducto as\u00ed nos vamos a ver en la brevedad en la terminaci\u00f3n del viaducto del tramo sincosor gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas nosotros vamos a presentar los avances del tramo cinco sur su tramo B que corresponde de Puerto Aventuras a cumal este tramo est\u00e1 a cargo de la empresa grupo INE este tramo tiene 20.7 kil\u00f3metros de longitud de los cuales 12 km son en viaducto elevado al igual que en el tramo que va de de acomala Tulum se cuenta con una losa eh un teraplen sobre losa de ocho punto cuatro kil\u00f3metros y un puente antirantado de 270 metros vamos a mostrar los avances del del viaducto elevado al d\u00eda de hoy ya llevamos m\u00e1s de 900 pilas coladas m\u00e1s de 700 columnas coladas 156 cabezales colados y montados m\u00e1s de quinientas traves ya montadas as\u00ed como mil seiscientas m\u00e1s de mil seiscientas tabletas montadas ella se inici\u00f3 con los trabajos tambi\u00e9n de el colado de las losas de lo que es el viaducto o segundo piso en cuesti\u00f3n de terrapl\u00e9n ya se tienen m\u00e1s de ocho kil\u00f3metros del de conformaci\u00f3n del terreno natural para poder desplantar ah\u00ed la losa de concreto esta losa de concreto ya lleva m\u00e1s de seis kil\u00f3metros cuadrados El terrap\u00e9n sobre esta losa ya lleva m\u00e1s de tres kil\u00f3metros ochocientos tres kil\u00f3metros ochocientos metros lineales aqu\u00ed se ha colado m\u00e1s de 11 hect\u00e1reas de losa de concreto correspondiente su equivalentes a m\u00e1s de 65 68 mil metros c\u00fabicos de concreto as\u00ed como casi siete mil quinientas toneladas de acero en la planta de en la planta de prefabricados que est\u00e1 ah\u00ed por la por la regi\u00f3n ya se tienen este m\u00e1s de dos mil trescientas tabletas claves prefabricadas m\u00e1s de ocho mil tabletas prefabricadas as\u00ed como 73 cabezales prefabricados en sitio ya llegaron cuarenta mil durmientes de los 60.000 que se ocupar\u00e1n en total as\u00ed como dos mil metros c\u00fabicos de balasto y que empieza su suministro el puente tirantado de Jaguar de tirantado garra de Jaguar va con buenos avances ya en el sitio ya se tienen veinticuatro pilas coladas ya se tienen 17 trabes fabricadas en Guadalajara este puente la estructura met\u00e1lica est\u00e1 siendo fabricada en Guadalajara ya se tiene el tor\u00f3n en campo para poder empezarlo a habilitar as\u00ed como ya todo el material suministrado en la planta de de Guadalajara para su fabricaci\u00f3n este puente corresponde a dos mil Perd\u00f3n 263 metros de longitud del puente con un claro de 122 metros la altura que van a llevar esas esas columnas esos arcos es de 33 m de altura y tenemos un peque\u00f1o video a ver si lo pueden pasar [M\u00fasica] [M\u00fasica] de igual manera se est\u00e1 trabajando 24/7 [M\u00fasica] Eso es todo muchas gracias buenos d\u00edas a todos este traemos un breve reporte del tramo cinco sur c que conecta Playa del Carmen con Puerto Aventuras el tramo cinco surge tiene pr\u00e1cticamente un poquito menos de la mitad de terrapl\u00e9n y la otra mitad de Viaducto el terrapl\u00e9n trae un avance El Avance general del contrato es de 28.6% El terrapl\u00e9n trae un avance de 85.5% la estaci\u00f3n de Playa del Carmen trae un avance de 42% y el viaducto de 15.4 aqu\u00ed en la parte inferior de la presentaci\u00f3n se ven tres im\u00e1genes de c\u00f3mo va el viaducto de algunos de los puentes y de la de la parte terrapl\u00e9n que ya tiene v\u00eda el 100% de los insumos de v\u00eda de este tramo ya est\u00e1n en sitio la siguiente aqu\u00ed nada m\u00e1s es una foto de c\u00f3mo va la estaci\u00f3n de Playa del Carmen Y c\u00f3mo va a quedar este el tramo cinco sur avanza este avanzada sin contratiempos Muchas gracias Buenos d\u00edas muy bien Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente vamos a dar un una actualizaci\u00f3n del estatus de donde vamos con la fabricaci\u00f3n de los trenes como ustedes ya saben tenemos dos tipos de configuraciones tenemos trenes de cuatro coches y trenes de siete coches en este caso estamos fabricando hoy los trenes de cuatro coches el primer tren que ya fue entregado el pasado ocho de Julio sigue con las pruebas est\u00e1ticas y en breve se iniciar\u00e1n las pruebas din\u00e1micas en tanto se ha seguido avanzando con las producci\u00f3n de los trenes dos al seis el tren dos la pr\u00f3xima semana empezar\u00e1 las pruebas est\u00e1ticas lo cual ya tambi\u00e9n es una buena noticia y para antes de que se acabe el mes el tren tres estar\u00e1 en el mismo proceso entregando tres trenes m\u00e1s en septiembre y para diciembre tendremos 13 trenes entregados seis completamente probados la que sigue los trenes cuatro cinco y seis ya est\u00e1n en l\u00ednea de producci\u00f3n y ya estamos consiguiendo los material bueno comprando todos los materiales para los primeros d\u00edas trenes dentro de estos trenes que estamos entregando son los trenes est\u00e1ndar cosas importantes del tren est\u00e1ndar 70% como todos los trenes de contenido nacional con muchos de los proveedores m\u00e1s de 42 proveedores nacionales que se han estado desarrollando en una cadena de suministro en distintos estados del pa\u00eds es un tren que tiene 25 metros de largo que tiene capacidad para 230 pasajeros en este caso el tren que tiene cuatro coches hay trenes que tienen hasta cuatrocientos treinta pasajeros y algo muy importante el peso son trenes pesados que var\u00edan entre 44 y 50 toneladas cada coche de qu\u00e9 depende pues del n\u00famero de asientos de si es cafeter\u00eda de si es restaurantes y tiene cabinas etc\u00e9tera Y en este caso ahora vamos a platicar un poquito m\u00e1s del n\u00famero del n\u00famero partes hay que recordar que estos trenes est\u00e1n equipados con iluminaci\u00f3n con asientos reclinables con aire acondicionado con todas las capacidades y todas las accesibilidades para las personas con movilidad reducida que tienen espacios m\u00e1s adecuados y m\u00e1s c\u00f3modos para viajar en todos los distintos tipos del del tren que se podr\u00e1 viajar con bicicleta que se podr\u00e1 viajar en en distintas configuraciones y buscando que este Jaguar rodante siempre nos d\u00e9 la mejor experiencia en el viaje que vamos a hacer en la siguiente l\u00e1mina una una nada m\u00e1s recordar un poco como es el proceso de fabricaci\u00f3n es una una fabricaci\u00f3n que es mucho m\u00e1s manual no es tan automatizada porque la parte de la soldadura particularmente es muy importante nosotros cumplimos con todas las normas y especificaciones internacionales de tal forma que estos trenes pueden ser validados por cualquier organismo internacional en temas de calidad particularmente en soldaduras algo tambi\u00e9n muy importante las partes primarias las partes primarias la mayor\u00eda de las f\u00e1bricas hoy en el mundo ya la subcontratan que es la primera parte donde se inician a soldar las piezas m\u00e1s peque\u00f1as que luego forman parte del tren en este caso nosotros en Sahag\u00fan tenemos nuestra propia fabricaci\u00f3n de partes primarias es decir incluso esto es parte que se est\u00e1 haciendo con manos mexicanas con obreros mexicanos con ingenieros mexicanos para tener este tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico el herramental tambi\u00e9n todo el ornamental es producido en M\u00e9xico y hemos desarrollado adem\u00e1s de partes primarias la escuela de soldadura y la escuela de pintura en cuanto al ensamble se ensambla la cabina y el boguilla lo hab\u00edamos comentado es un bogui que originalmente se fabricaba en Alemania y que lo que hemos hecho es traerlo a M\u00e9xico y estamos produciendo estos buggies en en M\u00e9xico Ya incluso para los los primeros trenes solamente el primer boggie se trajo de fuera y en cuanto equipamiento vestiduras e instalaci\u00f3n Esa es la parte que quiero comentar la que sigue este tren y lo hemos platicado tiene entre seis mil cuatrocientas y hasta Diez mil piezas diferentes esto quiere decir que dependiendo lo que necesitas en cada uno de los trenes tienes desde el cable diferente un conector distinto un tornillo distinto un asiento distinto son Diez mil partes diferentes cuando menos seis mil cuatrocientas y dependiendo del tipo de tren si es un tren motriz o si es es un carro remolque en el techo y tambi\u00e9n en el bastidor y en el interior van cambiando estos componentes esto es un poco para compartirles la complejidad no es que tengas unas cuantas piezas sino que realmente es un trabajo que es mucho muy manual por la cantidad de componentes distintos y obviamente por temas de seguridad la importancia de hacerlo Pues todo bien y a la primera es cuando se\u00f1or muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todos adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de las v\u00edas f\u00e9rreas en el tramo seis del tren Maya que va de Tulum a Chetumal la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros construye en el parque del jaguar el hotel Tulum el cual est\u00e1 ubicado a una distancia aproximada de un kil\u00f3metro de lo que ser\u00e1 la estaci\u00f3n del tren Tulum y a tres kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica el hotel cuenta con 352 habitaciones as\u00ed como \u00e1reas de restaurante gimnasio bar albercas ba\u00f1os cafeter\u00edas estacionamiento y las \u00e1reas de servicio para el adecuado funcionamiento del mismo los turistas que visiten el hotel podr\u00e1n hacer uso de las atracciones que se construyen en el parque del jaguar as\u00ed como de las playas p\u00fablicas con que se contar\u00e1 en el mismo parque actualmente la obra presenta un avance de 15.2% y Se han generado 513 empleos en el tramo siete y localizado a una distancia de diez kil\u00f3metros de la Zona Arqueol\u00f3gica de calakmul se construye el hotel calakmul el cual constar\u00e1 de 144 habitaciones distribuidas en dos Torres de dos niveles este hotel se construye siguiendo las m\u00e1s estrictas normas ambientales y considerando equipamiento de punta como un sistema de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica para el adecuado funcionamiento del Hotel el cual ser\u00e1 totalmente solar Asimismo del Hotel rumbo a la zona arqueol\u00f3gica se construye un camino tipo rural de diez kil\u00f3metros con un ancho de 5 metros en cuya construcci\u00f3n apoyan trabajadores del Estado de Oaxaca la obra presenta un avance del 22% y Se han generado 280 empleos en su mayor\u00eda de pobladores de la comunidad por \u00faltimo en la ciudad de Chetumal tambi\u00e9n se construye un edificio para la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren Maya el cual forma parte de la red de instalaciones que operar\u00e1n el adecuado funcionamiento del tren consta del edificio de zona estacionamiento almacenes destacamento de seguridad entre otros la obra presenta un avance de 17.5 por ciento y Se han generado 250 empleos muy buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo del tren Maya Amigas y amigos de los medios y quienes nos miran por las redes sin duda alguna en estos tres tramos hemos acreditado la importancia de compaginar la m\u00e1s avanzada ingenier\u00eda con el cuidado de los elementos que constituye nuestro patrimonio cultural y natural y por supuesto tambi\u00e9n incorporando el inter\u00e9s y el bienestar de las comunidades en el entorno estos tres tramos que son los \u00faltimos que se incorporan a la construcci\u00f3n de El troncal de la v\u00eda f\u00e9rrea han aportado valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos que hablan de el esplendor de la fuerza de las caracter\u00edsticas de las distintas etapas en el devenir de las culturas mayas que hicieron parte de este gran tronco civilizatorio mesoamericano es sin duda alguna en estos tramos donde hemos encontrado la mayor cantidad de vestigios por lo que respecta a bienes inmuebles albarradas caminos plataformas unidades habitacionales Palacios y otra clase de construcciones que nos permiten asegurar que hubo una inmensa densidad de poblaci\u00f3n en estos territorios Y que ahora Estamos recuperando materiales que nos habr\u00e1n de ayudar a dar una visi\u00f3n nueva sobre el devenir de la civilizaci\u00f3n maya en nuestro territorio 35.380 elementos inmuebles que nos llevaron a trabajar con los constructores soluciones de ingenier\u00eda que incorporaron por ejemplo esta gran cantidad de pasos elevados o viaductos Y por supuesto tambi\u00e9n algunos ajustes en el trazo del tren y por supuesto tambi\u00e9n nos llev\u00f3 a este dispositivo que orden\u00f3 el presidente Para que en apoyo al trabajo arqueol\u00f3gico se incorporaran elementos de tropa y tambi\u00e9n personal de el gobierno de Quintana Roo el gobierno de Campeche la secretar\u00eda de bienestar la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial urbano la semarnat y el inda Abi hemos podido recuperar quinientos cuarenta y cuatro bienes muebles relativamente \u00edntegros algunos de los cuales hemos estado presentando en estas conferencias cerca de doscientos mil fragmentos de cer\u00e1mica que est\u00e1n siendo analizados en los laboratorios y este y talleres que tenemos habilitados en el territorio ciento seis enterramientos humanos con ofrendas en la mayor\u00eda de los casos y mil seiscientos veintisiete rasgos naturales asociados al paisaje muchos de ellos consistentes En cenotes Grutas Cuevas inundadas o semi inundadas y sobre todo ubicados en lo que es el tramo cinco vamos ahora a revisar de manera muy general los sitios arqueol\u00f3gicos que estamos trabajando mediante el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en todos estos tres tramos adelante tenemos el meco en el estado de Quintana Roo en los l\u00edmites entre los entre Canc\u00fan e Isla Mujeres una zona peque\u00f1ita pero muy hermosa pr\u00e1cticamente enclavada ya en el \u00e1rea metropolitana de Canc\u00fan la que sigue es Tulum por supuesto ya hemos presentado aqu\u00ed las caracter\u00edsticas de este importante Puerto Maya antiguo enclavado en el parque nacional Tulum en el parque nacional del jaguar en donde llevamos avances importantes de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y las infraestructuras las estamos desarrollando en con el apoyo de la sedato la que sigue tambi\u00e9n en el parque nacional Jaguar hemos considerado la instalaci\u00f3n del museo de la costa Oriental que hable de la riqueza cultural e hist\u00f3rica de las poblaciones mayas en toda la costa Caribe de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n fundamentalmente lo que hoy es el territorio de Quintana Roo la que sigue es cob\u00e1 como saben ustedes esta zona arqueol\u00f3gica gracias al acuerdo con los ejidatarios y la comunidad se incorpora tambi\u00e9n al promesa y con ellos estamos considerando la instalaci\u00f3n de infraestructuras para una mejor visita a esta zona arqueol\u00f3gica tan importante y tan reconocida que adem\u00e1s permita generar espacios para el beneficio de la comunidad y de los ejidatarios la que sigue es la zona de mullil esta zona quedar\u00e1 muy cerca del aeropuerto internacional Felipe Carrillo Puerto y sin duda alguna incrementar\u00e1 mucho su visita por lo que estamos tomando providencias para abrir nuevas \u00e1reas a la visita para poder perfeccionar la infraestructura y para tener una m\u00e1s adecuada se\u00f1al\u00e9tica con un sedulario mucho m\u00e1s inteligible para Los visitantes y senderos interpretativos la que sigue ser\u00eda selj\u00e1 una peque\u00f1a zona Muy hermosa Tambi\u00e9n que estamos trabajando por lo que hace su mejoramiento la que sigue es el corredor ecoarqueol\u00f3gico de paramol dos que abarca no solo este sitio para amule dos que tiene una interesante cantidad de edificaciones mayas antiguas sino tambi\u00e9n la cueva ocho balas que es la que tenemos a la vista en esta fotograf\u00eda que ha dado la vuelta al mundo la cueva de manitas y la cueva y se note garra de Jaguar que precisamente va a ser protegida gracias a este puente atirantado que permitir\u00e1 que no se le toque la que sigue es la zona de otanca muy cercana a Chetumal una zona tambi\u00e9n peque\u00f1a pero muy importante por las evocaciones hist\u00f3ricas que hablan de las primeras confrontaciones de los mayas son las poblaciones con Los Conquistadores que vinieron del otro lado del oc\u00e9ano la que sigue es Iv\u00e1n checki ni china es una zona muy amplia muy extensa en donde Tendremos que trabajar la habilitaci\u00f3n de mayores \u00e1reas para la visita del p\u00fablico y mejorar la infraestructura de la misma la que sigue por favor es ixkabal esta zona que gracias a la decisi\u00f3n de nuestro presidente L\u00f3pez Obrador vamos a poder abrir al p\u00fablico tambi\u00e9n con el apoyo del gobierno del estado de Quintana Roo tenemos el compromiso para que en el a\u00f1o 2024 esta zona que es de verdad impresionante es una zona mucho muy grande con edificaciones muy elevadas como las que ustedes pueden observar en las fotograf\u00edas puede abrirse al p\u00fablico ya tenemos un campamento este que est\u00e1n trabajando de manera muy intensa para liberar algunas de las estructuras y poder habilitar los senderos interpretativos para la comprensi\u00f3n del sitio la que sigue es Chacho Ben es una zona no demasiado conocida pero que es mucho muy visitada porque buena parte del turismo de crucero que llega a mahahual visita Chacho Bell de manera que es una zona que necesita mejorar su infraestructura Y por supuesto tambi\u00e9n acciones de conservaci\u00f3n de sus elementos arqueol\u00f3gicos la que sigue Escoge un leach una zona que impresiona por la presencia de estos mascarones tan atractivos tan sugerentes tan bellos y tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos tareas de investigaci\u00f3n de actualizaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica y mejora de la infraestructura y finalmente en el estado de Campeche tenemos calakmul esta zona que es patrimonio cultural de la humanidad y que se encuentra enclavada en la reserva de la bi\u00f3sfera De calakmul que forma parte de lo que ser\u00e1 la reserva natural protegida m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds y en donde tenemos tareas ya avanzadas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de actualizaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos y de la infraestructura en donde nos est\u00e1 apoyando la secretar\u00eda de la defensa nacional y como parte de ello la que sigue vamos a tener el por primera vez el museo de sitio de calakmul Campeche que ya lleva un avance inicial y que permitir\u00e1 que podamos ah\u00ed presentar buena parte de las piezas de los objetos arqueol\u00f3gicos que estamos recuperando gracias la investigaci\u00f3n que llevan adelante decenas de arque\u00f3logos centenares de arque\u00f3logos por lo que hace el salvamento arqueol\u00f3gico y que seguir\u00e1n trabajando lo que resta del a\u00f1o y hasta el fin de el actual periodo de gobierno Y por \u00faltimo que la junta tambi\u00e9n tendr\u00e1 un centro de atenci\u00f3n a visitantes ubicado en donde actualmente se encuentra la unidad de atenci\u00f3n y el museo de la Conan semarnat con ellos estamos trabajando y ya avanzando en el proyecto ejecutivo para que la visita a calakmul sea mucho m\u00e1s agradable Muchas gracias Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente Muchas gracias Le agradezco la oportunidad para poder expresar ante este gran gran auditorio lo que estamos haciendo en Quintana Roo alrededor de este fabuloso proyecto del tren maya en Quintana Roo vemos el tren Maya desde una perspectiva Dual por un lado como un extraordinaria obra de infraestructura que tendr\u00e1 un impacto inmenso sobre el transporte de carga el transporte de las y los ciudadanos las y los turistas de todas partes del mundo que recorrer\u00e1n zonas inimaginables como lo ha comentado ahorita nuestro querido Diego por toda la regi\u00f3n sureste de nuestro pa\u00eds viviendo experiencias maravillosas Pero por otro lado lo vamos a platicar primordialmente es un Magno proyecto que ser\u00e1 un detonador inigualable hacia el objetivo primordial de la justicia social que es el \u00fanico camino hacia una sociedad m\u00e1s justa una sociedad m\u00e1s equitativa y que es justamente nuestro anhelo en este contexto del tren visto desde estas dos diferentes perspectivas con el enfoque del nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo que hemos implementado en nuestro gobierno de una transformaci\u00f3n profunda hemos puesto en marcha varios proyectos de los que hemos hablado justo aqu\u00ed ante ustedes en este espacio la agencia alimentaria fuente de apoyos en alimentos en balance nutricional para quienes m\u00e1s lo necesitan las carreras que es fundamental estas carreras alrededor del tren Maya de ingenier\u00eda ferroviaria de t\u00e9cnico ferroviario que comenzar\u00e1n ya a impartirse en este mes de agosto y est\u00e1n listos los planteles y que sin duda le dar\u00e1n trabajo a muchos y muchas eh jovencitas los mercados del bienestar las cooperativas Pero el d\u00eda de hoy perm\u00edtanme presentarles y hablarles de un proyecto que asocia justamente estas dos visiones pero sobre todo las unifica en un trascendental plan de desarrollo social y tur\u00edstico para la regi\u00f3n m\u00e1s olvidada del estado de Quintana Roo Hace unos d\u00edas en Felipe Carrillo Puerto el coraz\u00f3n de la Zona Maya Quintana rooence dimos a conocer la declaratoria de zona rural comunitaria con potencial tur\u00edstico de mayacan se trata de un proyecto que se conforma de 76 localidades originarias de los municipios de Felipe Carrillo Puerto y de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos con una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de ciento cinco mil seres humanos establecidas en un \u00e1rea de casi un mill\u00f3n de hect\u00e1reas que es Cruzada de norte a sur por el tren Maya olvidaba por muchos a\u00f1os y a diferencia de lo ocurrido en otros destinos y quiero dejarlo muy claro mayacan el turismo ah\u00ed no busca reemplazar Ninguna actividad econ\u00f3mica en las localidades por el contrario y quiero ser tambi\u00e9n muy clara se busca asociar el turismo a otras actividades que reflejan la maravillosa herencia milenaria de nuestra cultura maya de esta regi\u00f3n como son las artesan\u00edas como son el comercio local como es la agricultura pitaya lim\u00f3n coco pi\u00f1a sand\u00eda como es la gastronom\u00eda que tenemos cientos de platillos y postres con productos de la regi\u00f3n esos son puros de pitaya Pero tenemos muchos productos con una gran gran gastronom\u00eda y en general la historia y la naturaleza que caracterizan esta maravillosa zona el objetivo cu\u00e1l es el objetivo fomentar el ecoturismo un turismo de Aventura amigable con la naturaleza con las vivencias comunitarias culturales y sociales del lugar Que respete siempre la sustentabilidad es decir integrar la actividad tur\u00edstica con un complemento muy productivo pero muy amigable a la actividad social a la actividad econ\u00f3mica a la actividad cultural establecida en la zona generando as\u00ed un formato de turismo comunitario en donde las y los turistas consuman bienes y servicios de las comunidades ind\u00edgenas que puedan disfrutar de una deliciosa comida hecha por las manos creativas de las mujeres mayas ah\u00ed en sus casas no tienen que hacer grandes restaurantes ni que llegan grandes cadenas ah\u00ed en las casas de las ind\u00edgenas con unas ricas tortillas hechas a mano o que tambi\u00e9n puedan disfrutar de un paseo por un taller de nuestras amigas artesanas y puedan ser testigas y testigos de las bellezas que crean con esas t\u00e9cnicas milenarias del bordado hecho a mano que han pasado de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en resumen que los beneficios se queden ah\u00ed en la misma poblaci\u00f3n y sin intermediarios de ning\u00fan tipo C\u00f3mo se logra justamente a eso apunta el proyecto a generar cooperativas para hoteles hostales fondas mercados comunitarios o circuitos tur\u00edsticos para conocer nuestra cultura pero Qui\u00e9nes deben de ser los protagonistas de estas bellas historias Qui\u00e9nes deben de ser lazos los due\u00f1os de las mismas ser\u00e1n familias de estos preciosos pueblos que tienen tantas y tantas cosas que contarle y mostrarle al mundo les presento por ejemplo Aqu\u00ed esta fotograf\u00eda en donde se encuentra una extraordinaria bordadora Alejandra y su hija Mitzi ah\u00ed le est\u00e1 ense\u00f1ando C\u00f3mo mordar esa t\u00e9cnica coxville Chuy que es punto de cruz en una tradici\u00f3n de toda la Zona Maya y que genera verdaderas obras de arte dignas de admiraci\u00f3n o este traje que est\u00e1 hecho por Francisca pech que es un tejido tambi\u00e9n de hilo contado que nos encanta Y que son obras de arte esto lo debe de conocer el mundo pero no debe de quedarse toda la ganancia en los intermediarios Qui\u00e9nes deben de ganar Qui\u00e9nes tienen que tener prosperidad compartida ellas las familias las generaciones de los pueblos ind\u00edgenas Este es un maravilloso ejemplo de amor por la Tierra y las costumbres de un pueblo milenario pero si le hacemos conocer esto al mundo con los formamos que presentamos se convierte en un bien cultural y tur\u00edstico que aportar\u00e1 a la prosperidad de nuestros pueblos originarios sin interferir ni menoscabar su identidad su forma de vida y la riqueza de sus costumbres en la puesta en marcha de este proceso el pasado lunes 31 de Julio se public\u00f3 a trav\u00e9s del peri\u00f3dico oficial del Estado la convocatoria para la conformaci\u00f3n del organismo gestor del destino de mallac\u00e1n en donde se van a reflejar las propuestas las inquietudes los intereses los proyectos de las comunidades involucradas e insisto Qui\u00e9nes eran los protagonistas las y los ind\u00edgenas las y los mayas a la par de ello estamos invirtiendo en esta zona para rescatarlos de a\u00f1os y a\u00f1os de olvido imaginaci\u00f3n en un trabajo en conjunto entre el gobierno del estado y por supuesto el apoyo del Gobierno Federal una inversi\u00f3n de 71 millones de pesos en vialidades en Felipe Carrillo Puerto en comunidades aleda\u00f1as del nuevo aeropuerto internacional que el general Vallejo 19 de millones de pesos en tijusuco de los cuales quince millones son en calles cuatro millones que es important\u00edsima esta inversi\u00f3n empleados en la rehabilitaci\u00f3n del museo de la guerra de castas que sin duda ser\u00e1 una visita imperdible para conocer la impresionante historia de esa lucha Y uno punto siete millones adicionales que han sido destinados ya para la restauraci\u00f3n de la iglesia de Santo Ni\u00f1o de Jes\u00fas Este es un sitio ic\u00f3nico fue incendiado y ahora est\u00e1n vigentes ah\u00ed las pueden ver esas cicatrices de la guerra de castas cicatrices que son El Recuerdo vivo de momentos que no podemos olvidar jam\u00e1s cicatrices de una lucha de hombres y mujeres mayas valientes y guerreros y aprovecho se\u00f1or presidente para agradecerle que el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2024 sea el a\u00f1o designado como el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto porque sentimos esa dedicatoria como una hist\u00f3rica no solo para Quintana Roo sino para todo todo el sureste mexicano y para concluir estoy segura que este nueve nuevo enfoque del cual les he hablado basado en la experiencia con nuestros nuestras y nuestros ind\u00edgenas mayas el respeto mutuo y la comprensi\u00f3n intercultural de esta gran zona ser\u00e1 un referente mundial toda vez que se fomenta la participaci\u00f3n social activa en el desarrollo sustentable de mallac\u00e1n con la firme convicci\u00f3n de no dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera del desarrollo y brindar oportunidades para para que la migraci\u00f3n de las comunidades sea una decisi\u00f3n de las personas y nunca m\u00e1s nunca m\u00e1s por una necesidad econ\u00f3mica como se ve la concreci\u00f3n de este proyecto est\u00e1 directamente vinculada al tren Maya que no solo impactar\u00e1 de manera positiva En aquellos lugares por donde pasar\u00e1 sino que las v\u00edas de la transformaci\u00f3n son tan pero tan grandes que su zona de llegar\u00e1 incluso mucho m\u00e1s all\u00e1 y le cambiar\u00e1 la vida a cientos de miles de personas nuestra gente nunca m\u00e1s ser\u00e1n las extras sino ser\u00e1n los protagonistas de la historia Esta es la verdadera transformaci\u00f3n y por eso hoy amigas y amigas para nosotros para las y los quintanarroenses el tren Maya es fundamentalmente el tren de la justicia social que nos lleva por las v\u00edas de la transformaci\u00f3n a un futuro mejor al futuro de una prosperidad compartida Muchas gracias [M\u00fasica] s\u00ed los hostales son para para generados en las casas mayas y van a comer en las casas mayas no general estas empresas enormes que ven\u00edan y que la prosperidad se las llevaban las grandes empresas sino que ellos sean los generadores por eso la congregaci\u00f3n con ellas y ellos muy bien Vamos a abrir para preguntas empezamos por este lado Primera fila no no hay turques Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntarle finalmente el INE determin\u00f3 el viernes que se abstenga usted de hacer declaraciones relacionadas con los derechos pol\u00edticos de X\u00f3chitl G\u00e1lvez qu\u00e9 opina de esta resoluci\u00f3n si est\u00e1 de acuerdo si la van a impugnar si ya impugnaron otras resoluciones y que es para los pr\u00f3ximos d\u00edas S\u00ed este se da esta resoluci\u00f3n que muestra de cuerpo entero exhibe a los integrantes del tribunal electoral los magistrados del tribunal electoral los exhibe porque mienten [M\u00fasica] calumnian de manera falsaria [M\u00fasica] son capaces hasta de alterar mis expresiones mis palabras imag\u00ednense qu\u00e9 clase de jueces \u00e1rbitros se tienen en este tribunal electoral les voy a mostrar algo y ojal\u00e1 la gente pueda [M\u00fasica] revisar el expediente que vamos a procurar que se conozca porque me acusan de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero y lo que hacen es atribuirme expresiones que yo [M\u00fasica] no expuse en esta conferencia Es realmente grave pero A qu\u00e9 tribunal acudo yo S\u00ed podr\u00eda solicitar un desafuero y tengo elementos pero no lo voy a hacer porque entonces los convertir\u00eda yo en m\u00e1rtires vivientes no [M\u00fasica] nada m\u00e1s es informarle a la gente por eso estaba planteando lo de la Reforma electoral que a estos tribunales los elija a los integrantes de estos tribunales los elija el pueblo no los partidos no la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico tenemos que seguir Estableciendo la democracia para que ya no suceda lo de antes que imperaba la oligarqu\u00eda dominaban los oligarcas con fachada democr\u00e1tica simulando de que hab\u00eda una democracia y parte de esto porque es un proceso la transformaci\u00f3n es llevar a la pr\u00e1ctica cambios que llevan tiempo y a veces es lento el avance Lo importante es seguir transformando y seguir limpiando la vida p\u00fablica purificando la vida p\u00fablica democratizando haciendo a un lado la simulaci\u00f3n El enga\u00f1o La mentira desde luego acabando con la deshonestidad con la corrupci\u00f3n es un proceso pero todav\u00eda hace falta seguir con esta labor con esta tarea con esta misi\u00f3n de establecer en nuestro pa\u00eds una aut\u00e9ntica democracia y crear el h\u00e1bito democr\u00e1tico no es tarea f\u00e1cil porque como hemos visto en M\u00e9xico no tenemos tradici\u00f3n democr\u00e1tica por siglos han habido imposiciones muy pocas veces han habido destellos democr\u00e1ticos en la historia de nuestro pa\u00eds puede ser la democracia que se inicia con el movimiento de Independencia por la lucha de Hidalgo y de Morelos en favor de la justicia para abolir la esclavitud pero Cu\u00e1nto tard\u00f3 de 1810 a 1811 que Asesinan [M\u00fasica] al padre de nuestra patria por enfrentarse a los oligarcas de entonces luego el asesinato de quien lo sustituye en la lucha Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n luego el periodo de Ju\u00e1rez y de lerdo sobre todo lo que se conoce como la Rep\u00fablica restaurada que se intent\u00f3 y se llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica el cumplimiento de la Constituci\u00f3n una verdadera Divisi\u00f3n y equilibrio entre los poderes y se actu\u00f3 con legalidad Pero eso dur\u00f3 diez a\u00f1os y desemboc\u00f3 en la dictadura porfirista de treinta y cuatro a\u00f1os otro momento extraordinario de nuestra historia fue tambi\u00e9n transitorio fugaz el maderismo no hay en M\u00e9xico en la historia un presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que Francisco I Madero por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia pero de 1910 a 1913 que lo Asesinan para restablecer La dictadura con el golpe de estado de Huerta por eso la revoluci\u00f3n que obtiene logros importantes en lo social Pero no se Avanza en la democr\u00e1tico te creo un partido \u00fanico que domin\u00f3 por m\u00e1s de 70 a\u00f1os luego vino un periodo de simulaci\u00f3n cuando dej\u00f3 el pri la presidencia y entr\u00f3 el pan pero en esencia en los hechos fue lo mismo incluso en el primer sexenio del pan ya no estando el pri al final de ese sexenio se lleva a cabo un fraude electoral y nos roban la presidencia imponen a Felipe Calder\u00f3n y luego [M\u00fasica] con mucho dinero ganan la elecci\u00f3n para Designar al presidente Pe\u00f1a y hasta ahora que con la decisi\u00f3n del pueblo se establece Un gobierno legal y Leg\u00edtimo a partir de la decisi\u00f3n del pueblo de manera democr\u00e1tica pero estamos iniciando todav\u00eda estamos dando los primeros pasos por eso Esto del tribunal miren lo que supuestamente dije para juzgarme como este responsable de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero es el documento oficial Ese es el documento oficial Pero qu\u00e9 es lo que me acomodan a ver que dije que me cuadran que dije esto fue elegida por un grupo de hombres que le han impuesto por un grupo de hombres que le han impuesto reverendos falsarios cuando dije eso no tienes la el video pero bueno no va a llevar mucho tiempo lo que dije [M\u00fasica] cinco minutos todas las frases no es como en el flanco derecho primero ya aceptan de que hay un flanco derecho que ah\u00ed eligieron los de arriba Qui\u00e9nes son los de arriba o sea qu\u00e9 qu\u00e9 este mentira estoy expresando que no los de arriba son Diego Fox Salinas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y los medios ya eligieron ya no puedo mencionar eso ya est\u00e1 resuelto esa fue una consulta que hicieron en los curito a los de arriba consultaron Qui\u00e9n hizo la consulta el gerente del bloque conservador [M\u00fasica] es o no es el gerente del bloque conservador Claudio x Gonz\u00e1lez hijo y ya impusieron a la se\u00f1ora y hay cargada o no se han dado cuenta porque son predecibles y obvios los escritores columnistas comentaristas de radio de televisi\u00f3n hubo cargada sigue habiendo pero ya No es igual entonces ac\u00e1 es distinto hasta ah\u00ed Pero miren lo que pusieron ellos Seg\u00fan esto dije fue elegida por un grupo de hombres que le han impuesto S\u00ed para decir que hubo violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero pero yo no uso eso dije esto a ver otra s\u00ed pero pues este son ellos o sea la van a utilizar para enga\u00f1ar al pueblo Esa fue la frase por la que hay violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero Esto fue lo que dije entonces la escogieron porque piensan que van a enga\u00f1ar con una mujer que nace en un pueblo de Hidalgo D\u00f3nde est\u00e1 la violencia de g\u00e9nero y que habla de manera coloquial directa dice groser\u00edas estoy mintiendo pero la gente ya no se va a dejar enga\u00f1ar A ver no enga\u00f1aron cuando no mucha gente que vot\u00f3 por Fox crey\u00f3 de que iba a haber un cambio que no les gustaba los de las tepocatas no y con salinillas ni al ba\u00f1o y otras frases coloquiales y luego con todo respeto que no enga\u00f1aron con la telenovela cuando la campa\u00f1a del licenciado Pe\u00f1a que no enga\u00f1aron que estaba guapo no enga\u00f1aron que no fueron los medios los que lo introdujeron al mercado como si se tratara de una mercanc\u00eda Esa es la diferencia entre propaganda y publicidad la propaganda transmite ofrece ideas la publicidad ofrece o vende productos de un tiempo a la fecha esto para los j\u00f3venes as\u00ed como se dej\u00f3 de hablar de desarrollo y empez\u00f3 a usarse el t\u00e9rmino crecimiento que son cosas distintas as\u00ed tambi\u00e9n de un tiempo a la fecha se dej\u00f3 de hablar de propaganda y se empez\u00f3 a usar el t\u00e9rmino publicidad pero bueno esto es otra es un pelele un t\u00edtere una empleada de la oligarqu\u00eda a la que \u00fanicamente van a utilizar para seguir saqueando y robando eso es lo que dicen los magistrados f\u00edjense [M\u00fasica] hasta d\u00f3nde llegan porque le quitaron toda la esencia y tambi\u00e9n la forma la forma sobre todo que es fondo Es que la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez pues es Fox no es Fox la se\u00f1ora X\u00f3chitl G\u00e1lvez Por qu\u00e9 no pones ahora lo que dijo el se\u00f1or Fox que cuando llegara a la se\u00f1ora Bueno ya ya hice la mencion\u00f3 ni modo pero pues es que estoy aclarando ya no lo vuelvo a hacer o no A ver ponlo S\u00ed porque es que para ver que s\u00ed no estoy mintiendo la se\u00f1ora es claro estoy hablando en t\u00e9rminos pol\u00edticos bueno esa l\u00edneas es Claudio es Roberto Hern\u00e1ndez pues dos de c\u00fapula del poder entonces entran as\u00ed los imponen y est\u00e1n atados de pies y manos esto tambi\u00e9n es cierto por ejemplo Roberto Hern\u00e1ndez ayud\u00f3 a Fox y cuando llega Fox pone a un empleado de Roberto Hern\u00e1ndez como secretario de hacienda m\u00e1s Francisco Gil D\u00edaz que hab\u00eda estado trabajando con Roberto Hern\u00e1ndez y la primera acci\u00f3n importante de Hacienda con Fox y con Gil D\u00edaz fue la venta de Banamex a City Group Banamex de Roberto Hern\u00e1ndez y de otros socios y en esa venta ten\u00edan que haber pagado de impuestos tres mil millones de d\u00f3lares y no pagaron un centavo pero Roberto Hern\u00e1ndez se puede probar siempre ha dado dinero a los candidatos del bloque conservador antes al pri le dio dinero a Cedillo tengo las pruebas de lo que estoy diciendo entonces los imponen y luego [M\u00fasica] los presidentes pues son empleados de los potentados a eso es a lo que me refiero entran atados de pies y manos son peleles son t\u00edteres empleados de la oligarqu\u00eda pero no es es un pelele f\u00edjense lo que este interpreta como una autoridad electoral un juez un magistrado va a hacer esta interpretaci\u00f3n Por qu\u00e9 no utilizaron lo que expres\u00e9 de manera literal Por qu\u00e9 tienen ellos que hacer esto es un pelele un t\u00edtere una empleada D\u00f3nde est\u00e1 la empleada d\u00f3nde est\u00e1 qu\u00e9 dije [M\u00fasica] empleados de la oligarqu\u00eda pero ya este nada m\u00e1s con eso se destrab\u00f3 lo de Fox s\u00ed espero largo la advertencia para el pa\u00eds Ojal\u00e1 eso de que los huevones no caben en el gobierno y tampoco en el pa\u00eds Ya se acab\u00f3 que est\u00e9 recibiendo programas sociales a trabajar cabrones como dice [M\u00fasica] vamos Y qu\u00e9 va a hacer presidente tengo que este informar que ya no voy a hablar de la se\u00f1ora o no voy a pronunciar su nombre creo que eso es No puedo pronunciar su nombre No creo no porque ni modo que estoy mostrando C\u00f3mo manipularon mis palabras y ya no vuelvo a mencionar el nombre de la se\u00f1ora no s\u00e9 si decir se\u00f1ora tambi\u00e9n una persona s\u00ed Gracias presidente y preguntarle por la situaci\u00f3n en Guerrero fue asesinado el esposo de una prima de la gobernadora de Guerrero Qu\u00e9 informaci\u00f3n tienen y si se reforzar\u00eda la seguridad de hecho la prima de la gobernadora acusa al alcalde de Iguala de ser responsable de este asesinato Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene pues lo que se dio a conocer Lamentablemente hubo este asesinato y la esposa de la persona que pierde la vida esta herida Afortunadamente no grave y se est\u00e1n haciendo las investigaciones para saber Qui\u00e9nes son los autores intelectuales materiales y cu\u00e1l es el m\u00f3vil de este crimen no O sea que lo produjo Cu\u00e1l fue la causa el motivo pero no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n que eso corresponde a el Ministerio P\u00fablico que ya est\u00e1n haciendo su trabajo y a la fiscal\u00eda de Guerrero y vamos a estar pendientes para eso Gracias presidente tambi\u00e9n preguntarles hay un empresario que desapareci\u00f3 y guarena S\u00e1enz aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico hay informaci\u00f3n de que lo habr\u00eda habr\u00eda perdido la vida o lo habr\u00edan asesinado no s\u00e9 si usted en el gabinete de seguridad se dio alg\u00fan dato sobre este caso no tengo informaci\u00f3n no s\u00e9 si tenemos informaci\u00f3n de este caso todos los lunes como hoy nos acompa\u00f1a el jefe de gobierno S\u00ed lo s\u00e9 y no hizo ning\u00fan planteamiento al respecto pero vamos a informar [M\u00fasica] s\u00ed nos inform\u00f3 la la canciller la secretaria Alicia b\u00e1rcena de este lamentable hecho de Mar\u00eda Fernanda que fue encontrada en un canal en Alemania y se habl\u00f3 con los familiares ayudaron mucho los del gobierno alem\u00e1n Les agradecemos Ellos est\u00e1n Terminando de hacer pues todas las investigaciones y la familia nos pidi\u00f3 que quer\u00edan Pues que esto se manejara en [M\u00fasica] sigilo con discreci\u00f3n no los pidieron Y si no hay [M\u00fasica] una implicaci\u00f3n que nos lleve a que se cometi\u00f3 un delito vamos nosotros a respetar la petici\u00f3n de la familia eso es lo que puedo comentarles y estamos tambi\u00e9n ayudando a los familiares para la b\u00fasqueda de un joven que desapareci\u00f3 en Canad\u00e1 estamos tambi\u00e9n pidiendo el apoyo y nos est\u00e1n ayudando a Canad\u00e1 hoy las secretaria de relaciones Alicia B\u00e1rcenas va a hablar con la canciller de Canad\u00e1 y hay comunicaci\u00f3n con los familiares y se est\u00e1 trabajando y la polic\u00eda en Canad\u00e1 est\u00e1 ayudando pero queremos que haya m\u00e1s apoyo y finalmente preguntarle sobre la detenci\u00f3n del fiscal de Morelos usted hab\u00eda dicho aqu\u00ed que la corte lo estaba protegiendo y que incluso hab\u00edan emitido una jurisprudencia para que solamente pudiera ser procesado si se le quitaba antes el fuero Entonces si ustedes consideran que fue legal la detenci\u00f3n legal porque el fuero lo proteg\u00eda de delitos de orden Federal eso es lo que Resuelve la suprema corte pero este es un delito del fuero com\u00fan el tuvo que ver con lo ocultamiento de la verdad sobre el asesinato de una joven en la Ciudad de M\u00e9xico y por eso interviene la fiscal\u00eda de la ciudad y desde luego que nosotros queremos que haya justicia porque [M\u00fasica] hab\u00eda mucho inter\u00e9s en proteger al fiscal de pol\u00edtico de personalidades y de integrantes del poder judicial muy evidente cuando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica solicita orden de aprehensi\u00f3n o que un juez autorizara la orden de aprehensi\u00f3n nunca se dio la autorizaci\u00f3n y al mismo tiempo desempolvaron un expediente en la suprema corte de justicia para verg\u00fcenza de ese tribunal que actuando por Consigna desempolvan un expediente se re\u00fanen todos los ministros y resuelve que no pod\u00eda juzgarse esto al mismo tiempo que se est\u00e1 solicitando que un juez conceda la orden de aprehensi\u00f3n dos ministros de la corte Imag\u00ednese todos ah\u00ed del m\u00e1s alto de poder de la impartici\u00f3n de justicia resuelven que no pueden detener al fiscal si no hay un proceso de fuero o de desafuero en el congreso muy extra\u00f1o Ojal\u00e1 y este en la corte informe expliquen o es pura casualidad Entonces qu\u00e9 bien que la fiscal\u00eda de la ciudad actu\u00f3 cero impunidad sea quien sea y luego que veo las reacciones no solo de personajes pol\u00edticos como el ex gobernador de Morelos sino tambi\u00e9n de los comunicadores de los medios de manipulaci\u00f3n pues quedan evidencia de que hay de por medio mucho influyentismo [M\u00fasica] eso es lo que puedo comentar con todos As\u00ed es nosotros no somos tapadera de nadie por lo mismo si conocemos de un posible delito o que se cometi\u00f3 un presunto delito pues tenemos que pedir que se act\u00fae y as\u00ed lo hemos hecho y lo vamos a seguir haciendo cero impunidad aunque digan que es persecuci\u00f3n pol\u00edtica no tenemos nuestra conciencia tranquila y no es mi fuerte la venganza en este caso al Se\u00f1or fiscal ni lo conozco No tampoco conozco al se\u00f1or collado ni conozco al que estaba de director de Pemex lozoya son asuntos que tienen que ver con procesos judiciales y al mismo tiempo hay instancias para que se desahoguen estos casos y si no son responsables son culpables pues tienen que obtener su libertad pero no es posible de que haya fueros y privilegios no es posible que siga imperando la corrupci\u00f3n y la impunidad nada de que yo estoy bien parado con los ministros O tengo ah\u00ed un ministro muy influyente en la corte o s\u00e9 c\u00f3mo hacerle para que mis abogados me protejan y que solo se castigue al que no tiene con qu\u00e9 comprar la inocencia por eso celebro no el que la fiscal\u00eda de la ciudad haya actuado Pues eso corresponde no de autoridad de Guanajuato ellos deber\u00edan de actuar si hay elementos tambi\u00e9n porque no se trata de fabricar delitos informaci\u00f3n que tengo sobre el caso del fiscal de de Morelos es de que s\u00ed este fue part\u00edcipe cuando menos hay omisiones o no este actu\u00f3 o protegi\u00f3 Pero \u00e9l va a tener la posibilidad adem\u00e1s es abogado y debe de tener muy buenos abogados este para demostrar que no particip\u00f3 que no es cierto me llama la atenci\u00f3n Eso s\u00ed la defensa no hasta De qui\u00e9n es este este se hacen pasar como feministas es el mundo al rev\u00e9s a m\u00ed me acusan de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero se\u00f1or presidente Espero que no vayan a salir la feministas a defender y sigo que [M\u00fasica] a ver si s\u00ed muerto S\u00ed m\u00e1s m\u00e1s tarde la fiscal\u00eda va a dar la informaci\u00f3n es un presidente en Europa Luis Guillermo Hern\u00e1ndez periodista independiente y Aliado de sin censura televisi\u00f3n en Europa hay una gran expectativa en torno de El tren Maya es quiz\u00e1 una de las obras que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n y los medios europeos en parte porque algunas empresas europeas portuguesas est\u00e1n participando en la construcci\u00f3n de esta de esta obra Hay tambi\u00e9n una gran expectativa sobre la ampliaci\u00f3n del flujo de vuelos hacia M\u00e9xico al aeropuerto de Canc\u00fan aeropuerto Tulum y hay una expectativa tambi\u00e9n muy positiva de su gobierno y de su persona pero Hay un pero que me parece que es importante Resaltar la percepci\u00f3n sobre la inseguridad en la regi\u00f3n en la regi\u00f3n de la de la Riviera Maya que sigue estando presente en los medios de comunicaci\u00f3n europeos y no s\u00e9 si tenga que ver con una idea de que los medios de comunicaci\u00f3n pues retoman la informaci\u00f3n de los corporativos medi\u00e1ticos mexicanos que enfatizan esas circunstancia o que realmente se trate de una cuesti\u00f3n de poca eficacia para abatir feminicidios y fen\u00f3menos de inseguridad com\u00fan en la regi\u00f3n bueno el tren maya en efecto est\u00e1 muy esperado no en Europa en el mundo les llama mucho la atenci\u00f3n porque es una gran obra no solo es la hora ferroviaria m\u00e1s importante hoy en d\u00eda en el mundo Yo dir\u00eda que es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante en el mundo y es importante por el desarrollo de las ingenier\u00edas est\u00e1n en el tren Maya aplic\u00e1ndose todas las ingenier\u00edas mec\u00e1nica el\u00e9ctrica hidr\u00e1ulica ingenier\u00eda civil desde luego de ferroviaria es una gran obra ayer hablaba yo de el n\u00famero de puentes de viaductos ese tramo cinco son como 120 kil\u00f3metros no aproximadamente 110 y tiene como 80 kil\u00f3metros de Viaducto o sea segundo piso pues ochenta kil\u00f3metros es el tren va arriba precisamente para proteger toda la zona de cenotes de R\u00edo subterr\u00e1neos y tambi\u00e9n de Cuevas donde hay vestigios arqueol\u00f3gicos es una gran obra en lo constructivo y luego la importancia que tiene en el turismo [M\u00fasica] en la parte ecol\u00f3gica porque estamos hablando de dos tres millones de selva tropical con [M\u00fasica] una f\u00e1bula excepcional \u00fanica [M\u00fasica] Entonces eso no no es muy com\u00fan en el mundo el que haya tanta selva tropical y tanta fauna nativa \u00fanica original a ver si este el general Vallejo nos muestra lo que vieron antier s\u00ed pongan Antier porque estamos cuidando y este vigilando toda el \u00e1rea Entonces es \u00fanico pero por si fuese poco no ya El Caribe que es de los lugares m\u00e1s paradis\u00edacos del mundo por el color del mar el verde turquesa estar en bacalar la laguna de los siete colores d\u00f3nde a ver en qu\u00e9 lugar del mundo por si fuese poco todo eso y la selva Y estos animales nativos excepcionales donde hay un \u00e1rea cultural como lo que es esta naci\u00f3n maya con tantos sitios arqueol\u00f3gicos con tanto arte de siglo antes de la era cristiana Entonces es algo muy muy muy muy importante y en efecto lo que dices qu\u00e9 tenemos que cuidar [M\u00fasica] primero la Flora la fauna que no haya devastaci\u00f3n que mantengamos la naturaleza que no se destruya el territorio eso es fundamental porque el turismo ayuda mucho millones de turistas llegan a Canc\u00fan y ahora van a llegar al nuevo aeropuerto de Tulum ya est\u00e1n queriendo comprar las agencias tur\u00edsticas los paquetes no podemos todav\u00eda hacerlo porque llevamos como cincuenta y cinco cincuenta y ocho por ciento de Avance en el aeropuerto siva se va a terminar este a\u00f1o es un aeropuerto tambi\u00e9n bell\u00edsimo El que se est\u00e1 construyendo entonces para que esa afluencia no solo se mantenga sino que vaya creciendo como va a suceder porque el tren es para que se puedan internar y que no sea nada m\u00e1s el norte de Quintana Roo no sea nada m\u00e1s Canc\u00fan y la Riviera Maya y Tulum Asia Chetumal Y hacia Campeche y hacia Tabasco y Asia Palenque Chiapas para eso es el tren de Esto va a vivir el sureste en buena medida y no solo nuestra generaci\u00f3n sino la futura generaci\u00f3n Entonces tenemos que cuidar el medio ambiente primero y lo segundo que haya seguridad qu\u00e9 es lo que est\u00e1s planteando todo el sistema del tren maya va a tener un sistema de seguridad especial con elementos de la guardia nacional ya se est\u00e1n construyendo cuarteles va a haber vigilancia por helic\u00f3pteros ya se tienen los helic\u00f3pteros es todo un plan el tren lo va a manejar una empresa de la secretar\u00eda de la defensa y va incluido lo de seguridad y ya desde ahora Estamos trabajando en eso y con la gobernadora se ha avanzado much\u00edsimo para que no haya delitos para que se garantice la seguridad y no hemos tenido problemas mayores podemos incluso Mostrar c\u00f3mo estamos en Quintana Roo en cuanto a incidencia delictiva est\u00e1 vamos a decir en una situaci\u00f3n de normalidad claro estamos hablando de 30 millones de turistas que llegan la poblaci\u00f3n de Quintana Roo son dos millones dos millones y llegan much\u00edsimos a Quintana Roo Y s\u00ed es algo especial que hay que cuidar pero s\u00ed en todos lados va a haber vigilancia el parque Jaguar ya est\u00e1 de Cuidado vigilado por la guardia nacional ya ahora ah\u00ed hay un destacamento encargado de cuidar todo lo que es el parque incluyendo la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum mire esto es de antier [M\u00fasica] como se est\u00e1 trabajando en la en la zona se tienen c\u00e1maras y este Es por calakmul donde Ah no es por por espumil no Entonces s\u00ed vamos a atender esto no Pero lo que tiene que ver con seguridad estamos tambi\u00e9n muy conscientes de que hay que garantizar la seguridad otras cosas por ejemplo el que las playas est\u00e9n limpias que no haya el sargazo todo eso lo estamos resolviendo muy bien bastante bien La gente est\u00e1 ayudando mucho en Quintana Roy en todo el pa\u00eds si no fuese por la gente no avanzar\u00edamos porque nuestros adversarios son muy irracionales son capaces Pues de mentir de acusarnos de que se est\u00e1 destruyendo el territorio de cualquier cosa con tal de que nos vaya mal que no terminemos ninguna obra por eso en cinco a\u00f1os terminar mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para el tren maya m\u00e1s estaciones paraderos caminos puentes viaductos hoteles parques naturales rescate y conservaci\u00f3n de todas las zonas arqueol\u00f3gicas no es algo excepcional y nos llena de orgullo no y es para todo M\u00e9xico para todo el pueblo se est\u00e1 haciendo en el sureste Bueno porque ah\u00ed este tenemos todo este potencial tur\u00edstico y cultural pero es para todos los mexicanos y las obras tambi\u00e9n eso hay que decirlo no se est\u00e1n haciendo con cr\u00e9dito es presupuesto p\u00fablico no se va a dejar deuda y tambi\u00e9n Son obras p\u00fablicas Son obras del pueblo de la naci\u00f3n el tren no va a ser de una empresa extranjera el tren es de una empresa p\u00fablica desde el pueblo todo todo todo todo todo todo todo es el pueblo no fueron concesiones para a ver hace el tren y t\u00fa cobras y adem\u00e1s cobras lo que te d\u00e9 la gana y el la gente ni siquiera va a poderse subir al tren pero es tu negocio y yo te lo doy en concesi\u00f3n lo que ha pasado imag\u00ednense construir con dinero de los mexicanos con dinero del pueblo aeropuertos para concesionarlos a una empresa que lo administra y se queda con las ganancias se queda con las utilidades porque ese era el modelo neoliberal que es el gobierno estaba convertido en una oficina para entregar contratos y concesiones a particulares S\u00ed vamos a hacer dos mil tres mil cuatro mil cinco mil kil\u00f3metros de autopista s\u00ed concesionadas Qui\u00e9n las paga la gente adem\u00e1s de pagar los impuestos de pagar tus contribuciones tienes que utilizar tienes que volver a pagar para utilizar los servicios que requieres como Ciudadano otro impuesto [M\u00fasica] otra contribuci\u00f3n no aqu\u00ed Mara a ver h\u00e1blales de c\u00f3mo resolvimos lo del puente de de Canc\u00fan S\u00ed c\u00f3mo estaba dise\u00f1ado originalmente C\u00f3mo se quer\u00eda cobrar y qu\u00e9 decisi\u00f3n tomamos a ver explica bueno el puente nichupt\u00e9 como todos saben va a cruzar del bulevar Colosio hacia la zona hotelera de Canc\u00fan y estaba planeado primeramente entregarlo y que fuera en concesi\u00f3n y que el pueblo pagara cada vez que pasaras por ese puente ten\u00edas que pagar el puente adem\u00e1s de ser un atractivo tur\u00edstico que lo ser\u00e1 es acortar las brechas de desigualdad es que las y los trabajadores de la industria tur\u00edstica de la cual habla nuestro presidente que por cierto la semana pasada solo la semana pasada tuvimos quinientos once mil turistas los trabajadores ten\u00edan que tienen que ir y venir en el bulevar kukulc\u00e1n que son 25 km y pasan mucho tiempo en traslados Entonces el puente era la obra o es la obra por la que se va a poder desahogar el puerto de kukulc\u00e1n y que ellos tengan una mejor calidad de vida o puede irse por el bulevar por el por el puente nichupt\u00e9 pero hubiera sido imposible con el costo que tendr\u00eda para las y los trabajadores Entonces al rescate de nuestro presidente se hace una obra con dinero del pueblo para el pueblo que a veces se confunden es dinero del gobierno no lo hice muy bien el presidente es dinero del pueblo invertido en donde m\u00e1s se necesita que adem\u00e1s es un puente en materia de Protecci\u00f3n Civil muy importante teniendo en cuenta que solamente hay una entrada y una salida para la zona hotelera de Canc\u00fan y Hoy ser\u00e1 un puente extraordinario con tres carriles uno de ir a uno de vuelta uno reversible va a ser un puente m\u00e1s grande va a tener ciclo pista va a ser un puente espectacular que m\u00e1s va a tener tambi\u00e9n un un puente tirantado que va a quedar muy lindo que es de 100 m\u00e1s o menos metros cien metros pero lo m\u00e1s importante es que no se le va a cobrar a la gente ser\u00e1 es una obra solo para el pueblo una pregunta se\u00f1ora gobernadora y esta creatividad que me parece muy importante de destacar en materia de infraestructura se va a aplicar tambi\u00e9n en materia de combate a la inseguridad Porque pienso Por ejemplo en este programa que acaba de presentarnos de la casa Maya que me parece s\u00faper importante y muy interesante pero con la percepci\u00f3n de la inseguridad quiz\u00e1 haya ciertas reticencias de ciertos sectores tur\u00edsticos para entrar en esta din\u00e1mica S\u00ed si me permite responder se\u00f1or presidente Quintana Roo tiene doce destinos tur\u00edsticos tiene once municipios y doce destinos tur\u00edsticos tenemos poco m\u00e1s poquitito m\u00e1s de dos millones de habitantes pero nunca est\u00e1n en la ecuaci\u00f3n la cantidad de millones de turistas por eso a veces en las estad\u00edsticas hablas de un homicidio Y entonces se eleva much\u00edsimo porque en realidad no es que en los seres humanos que habitan Quintana Roo que son los que vivimos ah\u00ed pero tambi\u00e9n los que van y vienen te hablaba nada m\u00e1s de de la de la semana pasada que son 511.000 eh turistas que se quedaron la semana un mes dos semanas o las m\u00e1s de quinientas operaciones que tenemos el d\u00eda de hoy 590 operaciones que tenemos el d\u00eda de hoy a\u00e9reas Entonces en este nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo estamos trabajando en la percepci\u00f3n Porque si yo te hablo que tenemos la cantidad de millones de turistas y el flagelo que tiene alguno de ellos estamos hablando el de cero punto cero cero cero cero cero cero siete por ciento el 99.8% eh se van uno noventa y nueve casi punto nueve por ciento de los turistas o las turistas me dan sanos y salvos a casa al menos que se salgan de un lugar que vayan a lo mejor a una renta vacacional lo que se no es esta situaci\u00f3n es pero el este nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo trata justamente de eso que la industria tur\u00edstica que ha sido sumamente exitosa refleje en la sociedad en las y los trabajadores la prosperidad compartida hablar de un \u00e9xito S\u00ed s\u00ed y solo S\u00ed esa prosperidad se refleja tambi\u00e9n una mejor calidad de vida un mejor sector salud un mejor ingreso que no tengan que migrarlo dec\u00eda hace un momento de los lugares en donde viven por una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que vibren por otra situaci\u00f3n pero que puedan tener la posibilidad de tener una mejor posibilidad de vivir en temas de calidad de vida y de eso se trata la nueva forma de gobernar y por eso lo estamos trabajando y hablaba yo de mallac\u00e1n por ejemplo pero la inversi\u00f3n que se est\u00e1 haciendo en mayac\u00e1n lo que se est\u00e1 diciendo inversi\u00f3n en salud en el por parte del Gobierno Federal el puente bulevard el bulevard Colosio que se va a inaugurar el el d\u00eda dos de septiembre tres de septiembre que va a terminarse el 27 de agosto que tiene que ver con calidad de vida no nada m\u00e1s una obra hecha del pueblo para el pueblo sino en la calidad de vida para las y los seres humanos y en el tenor de la inseguridad estamos trabajando en los or\u00edgenes de las violencias en una nueva ley que acaba de aprobarse por unanimidad en el congreso del estado para lograr esa Seguridad Ciudadana que necesita la gente pero desde los or\u00edgenes de las violencias no podemos saber a d\u00f3nde vamos si no sabemos De d\u00f3nde estamos o de d\u00f3nde venimos Y qu\u00e9 genera esos or\u00edgenes y las consecuencias de la violencia ni eso estamos trabajando todos los d\u00edas Gracias muchas gracias Es que es interesante el tema no el no estar Quintana Roo entre los estados en donde Lamentablemente hay m\u00e1s homicidios Por qu\u00e9 no pones lo de homicidios S\u00ed hay pero para que analicemos c\u00f3mo est\u00e1n los distintos estados no que de repente hay un reporte el comparativo de homicidios que es un delito que se ajusta m\u00e1s a la a la realidad a d\u00f3nde a ver si tienes lo tienes este es por poblaci\u00f3n arriba y es lo que dice Mara este tiene mucha poblaci\u00f3n yo no dir\u00eda flotante sino importante este que llega ron entonces De todas maneras vamos a seguir vamos a llevar a cabo ya lo estamos haciendo pero se va a fortalecer todo un sistema de vigilancia y de seguridad para blindar este Quintana Roo por completo pero as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n Much\u00edsimas gracias en una segunda pregunta se\u00f1or presidente este en febrero de 2019 este se present\u00f3 aqu\u00ed un proyecto muy interesante de crear una especie de transformaci\u00f3n de los medios p\u00fablicos a trav\u00e9s de un proyecto se hablaba de crear la bbc mexicana que uniera que fortaleciera y que transformara los medios p\u00fablicos se hablaba de de crear una televisi\u00f3n inteligente se hablaba de crear pues nuevas narrativas en los espacios radiof\u00f3nicos y ese proyecto que fue pues muy en su momento muy mencionado pues pr\u00e1cticamente qued\u00f3 en nada la realidad hoy en los medios p\u00fablicos es pr\u00e1cticamente la misma que ten\u00edan cuando usted asumi\u00f3 el gobierno Canal Once sigue siendo un peque\u00f1o reducto de voces de la derecha y la otra derecha si que se abr\u00edan espacios para la que ser\u00eda Quiz\u00e1 el m\u00ednimo deseable que hubiera aportado su gobierno canal 22 es pr\u00e1cticamente un espacio donde Los intelectuales cercanos al grupo nexos y al grupo letras libres son los que pueden tener \u00e1mbito ah\u00ed el Imer tiene un consejo ciudadano que define las l\u00edneas editoriales en el que no participan obreros campesinos ind\u00edgenas no participa el pueblo sino solamente personalidades cercanas al \u00e1mbito de las de las \u00e9lites intelectuales de las que hemos hablado mucho en estas conferencias de prensa y Mi pregunta es se\u00f1or presidente Qu\u00e9 pas\u00f3 con esa oferta de transformaci\u00f3n de los medios p\u00fablicos fue una cuesti\u00f3n de incapacidad de las personas que encabezaron estos proyectos o fue una falta de decisi\u00f3n en t\u00e9rminos presupuestales en t\u00e9rminos de decisi\u00f3n gubernamental Por qu\u00e9 no vemos la transformaci\u00f3n en los medios p\u00fablicos bueno se ha avanzado mucho mucho pero al mismo tiempo pues queremos respetar la pluralidad que debe de haber hay quienes como t\u00fa lo se\u00f1alas nos cuestionan en los medios p\u00fablicos que tienen programas de tiempo atr\u00e1s y se han respetado sus espacios los tiempos y lo vamos a seguir haciendo porque nosotros no vamos a reprimir a nadie no somos iguales yo me voy a sentir m\u00e1s contento m\u00e1s feliz cuando termine y pueda decir no reprimimos a nadie no ordenamos masacres no ordenamos ni permitimos torturar a nadie no se permiti\u00f3 no se toler\u00f3 la desaparici\u00f3n de personas se respetaron los Derechos Humanos no se censur\u00f3 a ning\u00fan medio de informaci\u00f3n Aunque yo sostengo que son de manipulaci\u00f3n Imag\u00ednese qu\u00e9 dictadura es la nuestra no seg\u00fan los adversarios [M\u00fasica] d\u00eda y noche gritan como pregoneros en contra del presidente y de otros servidores p\u00fablicos y ah\u00ed est\u00e1n L\u00f3pez D\u00f3riga isido y Lore de Mola Lo \u00fanico es que no quieren cuando les preguntamos no decir Cu\u00e1nto ganan lo de demola no me ha contestado sobre Cu\u00e1nto valen sus propiedades y c\u00f3mo le hizo porque hasta le propuse quisi\u00e9ramos un cambalache No todo lo que yo tengo por lo que a cambio de lo que \u00e9l tiene y no quiere me va a doler mucho lo de dejar la quinta de Palenque pero me voy a rayar con la finca de un departamento no no no no la finca de Valle de Bravo Valle de Bravo Este voy a sentirme como fif\u00ed lagos artificiales alberca canchas en fin es lo \u00fanico pero no censura no decirle a los due\u00f1os que son los que este los contratan decirles a ver Vamos a ponernos de acuerdo [M\u00fasica] vamos a tener un buen convenio de publicidad te vas a rayar pero o le dices no que se modere este que busque trabajo en otras partes Nunca Jam\u00e1s nunca jam\u00e1s Eso lo entiendo y creo que usted ha dado muchas muestras de ser un dem\u00f3crata y un respetuoso de la libertad de expresi\u00f3n creo que ning\u00fan otro presidente A menos con los que yo he este pues trabajado como periodista hab\u00eda aplicado esta pol\u00edtica de absoluto respeto a la libertad de expresi\u00f3n pero no hubiera sido un buen momento se\u00f1or presidente para que los medios p\u00fablicos se constituyeran en ese polo de libertad informativa que le hac\u00eda falta a la gente y es un proceso y tambi\u00e9n es con el prop\u00f3sito de que se pueda contrastar de que no somos iguales no es saber en el once puros periodistas afines o intelectuales afines a veces me dicen algunos due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n no me recomienda a un comentarista o a un periodista porque como yo constantemente les estoy reclamando aqu\u00ed de que no hay equilibrio o sea en el reforma no hay Bueno s\u00ed a lo mejor hay una o uno no pero la mayor\u00eda de los escritores articulistas en contra entonces pongan a uno no El Universal platicaba yo de que antes su l\u00ednea editorial gobiernista no completamente alineada al gobierno bueno reproduc\u00edan boletines nada m\u00e1s del gobierno las ocho columnas eran los boletines del gobierno Pero ten\u00edan dos p\u00e1ginas de editoriales y ah\u00ed escrib\u00eda Do\u00f1a Rosario que en paz descanse heberto Castillo que en paz descanse y Bueno creo que ah\u00ed estaba Naranjo no en el universal no Elio sin flores Elio Pero hab\u00eda no Naranjo tambi\u00e9n Naranjo s\u00ed que en paz descanse extraordinario caricaturista Naranjo y helio es el \u00fanico que queda ah\u00ed Ah bueno tambi\u00e9n Creo que Lorenzo escribe ah\u00ed No s\u00ed los s\u00e1bados S\u00ed pero ya tambi\u00e9n las p\u00e1ginas editoriales del universal ya las tomaron ya no es como antes y de los dem\u00e1s ni hablamos o sea editorialistas del milenio Aguilar camin este Diego Fern\u00e1ndez Carlos Mar\u00edn etc\u00e9tera etc\u00e9tera L\u00f3pez D\u00f3riga tambi\u00e9n este Ciro no est\u00e1 ah\u00ed no escribe S\u00ed pero Entonces nosotros no vamos a hacer eso no qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo la radio y la televisi\u00f3n que tiene que ver con lo p\u00fablico bueno se est\u00e1 mejorando mucho Primero esto que es garantizar la libertad segundo se est\u00e1n tambi\u00e9n llevando a cabo otros programas hay otros programas As\u00ed es no hay otros programas en todos los canales y una cosa que es muy importante la cobertura se est\u00e1 ampliando la cobertura por ejemplo ya el Canal Once ya se ve m\u00e1s porque s\u00ed ha habido inversiones En antenas para ampliar la cobertura y vamos a seguir en esto y la verdad les tengo mucha confianza a Genaro que es el responsable de todo este sistema es un profesional de la comunicaci\u00f3n es un agente honesta y tiene un buen equipo y los que est\u00e1n a cargo de las radios y de la televisi\u00f3n p\u00fablica son gentes tambi\u00e9n profesionales honestos con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica y a lo mejor quien venga no si es que como dicen los abogados suponiendo sin conceder no no dicen este diga usted si es cierto como lo es de que va a seguir la transformaci\u00f3n Este pero yo estoy seguro Pues que se le tiene que dar continuidad no a muchas cosas hay muchas cosas pendientes muchas cosas que se tienen que seguir impulsando tambi\u00e9n cosas nuevas por eso se habla de continuidad con cambio o sea contin\u00faa la transformaci\u00f3n que tiene que ver con beneficio al pueblo con gobierno del pueblo ayudar a los pobres y cambio por qu\u00e9 bueno porque cada quien tiene su dec\u00eda Jos\u00e9 Villegas su estilo [M\u00fasica] personal de gobernar Entonces yo ya no voy a estar yo me voy a jubilar y no quiero ser gu\u00eda moral ni Caudillo ni mucho menos cacique ya terminando a finales de septiembre a Palenque y me jubilo ya nada m\u00e1s estoy ya trabajando estoy escribiendo en Mis tiempos libres el \u00faltimo libro que voy a escribir sobre pol\u00edtica que va a salir como en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero como no tengo mucho tiempo libre ya empec\u00e9 a escribir creo que lo voy a terminar como en diciembre va a estar listo Pero va a llevar tiempo la impresi\u00f3n entonces va a empezar a distribuirse en marzo ya son las [M\u00fasica] \u00faltimas recomendaciones es un libro dedicado a los j\u00f3venes de que estoy haciendo son los \u00faltimos apuntes para los j\u00f3venes para que conozcan sobre El noble oficio de la pol\u00edtica pero no solo teor\u00eda sino tambi\u00e9n la pr\u00e1ctica todo lo que significa el servir al pueblo el gobernar en favor del pueblo y buscando la la felicidad no de la gente C\u00f3mo ser m\u00e1s que un hombre de estado C\u00f3mo poder ser un hombre de naci\u00f3n eso es lo que estoy escribiendo Gracias Presidente buenos d\u00edas Berenice T\u00e9llez del diario independiente digital Elite de M\u00e9xico y Bueno pues Mi pregunta es sobre esta declaraciones que hace Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia sobre la problem\u00e1tica que viven los mineros desde hace ya varios a\u00f1os con respecto a la a la mina El Sombrerete Ah\u00ed est\u00e1 huelga que en la que permanecen pues menciona que no se le no se permiti\u00f3 tratar este tema en los paneles con Estados Unidos y Canad\u00e1 que que respuesta tiene al respecto sobre la huelga sobre todo de estos trabajadores S\u00ed hay este temas todav\u00eda pendientes en lo que tiene que ver con la miner\u00eda hay huelgas pendientes asuntos pendientes desde hace a\u00f1os Cananea de Taxco Sombrerete y en otros sitios pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo Lo que pasa que te est\u00e1 buscando conciliaci\u00f3n lleva tiempo y en el caso de las controversias para paneles que tienen que ver con el tratado de libre comercio nosotros no nos negamos a que se lleven a cabo esos paneles que haya intervenci\u00f3n de jueces \u00e1rbitros internacionales No hemos tenido problema cuando hay estas controversias y por ejemplo piden recuentos que los trabajadores decidan sobre qui\u00e9n debe de representarlos qu\u00e9 sindicato quieren que los represente se han llevado a cabo esas asambleas y los trabajadores de manera libre con votos secreto han decidido y no hemos tenido ni un conflicto nada absolutamente Pero voy a ver esto de que este se trata s\u00ed presidente y bueno en en otra este es una solicitud que est\u00e1n haciendo habitantes del municipio de samal esto en Valladolid Yucat\u00e1n ya que tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os exigiendo justicia para que se castiga una magistrada Federal de nombre mirza B Herrera quien bueno con influencias los ha despojado de sus predios que adem\u00e1s bueno con mucho esfuerzo Como fueron comprados adquiridos escriturados adem\u00e1s cuentan con los pagos correspondientes al tema de Predial y el Registro P\u00fablico de la Propiedad Pero bueno pues han sido acosados desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os por esta magistrada que tiene influ encias en esta zona de Yucat\u00e1n Y bueno pues piden su su amable intervenci\u00f3n para que los apoye y les puedan ayudar con Rodr\u00edguez ella est\u00e1 pendiente de esta conferencia no va a transcurrir media hora y ya te hablaron Gracias presidente s\u00ed ser\u00eda todo gracias Presidente buenos d\u00edas Soy Teresa Mora corresponsal del corporativo imagen del Golfo con cinco peri\u00f3dicos impresos y una revista y tres medios digitales que encabeza el Diario del istmo se\u00f1or presidente le tengo algunas preguntas una de ellas presidente en Veracruz contin\u00faan los aseguramientos de migrantes estos no se ha detenido y se logran constantes detenciones o son rescatados centenares de ellos en el mes de julio en una semana fueron asegurados en dos operativos m\u00e1s de 350 personas abandonadas en tr\u00e1ilers llama la atenci\u00f3n que adem\u00e1s de provenir de pa\u00edses como Ecuador Honduras Nicaragua ahora trafican africanos y hasta chinos el pasado fin de semana el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n localiz\u00f3 en la carretera Veracruz a C\u00f3rdoba un autob\u00fas con 89 personas entre las que adem\u00e1s de Centroamericanos viajaban ciudadanos de Egipto presidente hay un trabajo especial despu\u00e9s de lo ocurrido en Ciudad Ju\u00e1rez para garantizar que las estaciones migratorias son aptas para recibir a tantas personas para evitar una nueva tragedia Existe alg\u00fan plan a ra\u00edz de estos hechos donde se est\u00e9 priorizando el trato humano a los migrantes Veracruz como otros estados del sureste Oaxaca o Chiapas no han ejercido de ser el paso no han dejado de ser el paso permanente de migrantes y se desconoce si existen acciones espec\u00edficas y concretas para cuidar a los migrantes y evitar su muerte podr\u00edan los responsables informarnos el trabajo espec\u00edfico al respecto s\u00ed se est\u00e1 trabajando acaba de regresar de Chiapas de Tapachula la secretaria de relaciones Alicia b\u00e1rcena hoy nos inform\u00f3 va a eso a ver campamentos albergues ella puede informarnos Alicia lo que procuramos es que no se trasladen los migrantes en estos autobuses inseguros porque hay muchos accidentes y estamos cuidando eso y protegi\u00e9ndolos con albergues alimentaci\u00f3n ahora que venga la secretaria de relaciones les va a informar si hoy vimos que hay un repunte de el flujo migratorio a ver si nos manda la l\u00e1mina de favor de hoy este que present\u00f3 Alicia y a ver si en esta semana viene y da un informe de todo lo que estamos haciendo Gracias Se\u00f1or Presidente as\u00ed estamos s\u00ed junio y Julio tuvimos un aumento s\u00ed esto es el total Estos son extranjeros y Estos son mexicanos entonces S\u00ed todos los lunes vemos pero no son lo vemos lo atendemos y se est\u00e1 actuando son varias medidas que estamos tomando varias acciones pero que venga ella y que ella informe Muchas gracias se\u00f1or otra pregunta ser\u00eda la Secretar\u00eda de Marina anunci\u00f3 a inicios de este a\u00f1o en el sitio proyectos M\u00e9xico la construcci\u00f3n de una terminal mar\u00edtima que incluye la creaci\u00f3n de siete muelles para recibir embarcaciones de grandes Lora en el puerto de Alvarado de acuerdo a los \u00fanicos datos que se tienen se contempla una inversi\u00f3n de seis mil millones de pesos la construcci\u00f3n de un puerto alterno al de Veracruz en ese lugar ha sido una a\u00f1eja demanda con todo respeto podr\u00edamos contar con la presencia del titular de Marina para que explique con fechas y plazos sobre este proyecto en Alvarado que por su cercan\u00eda a una hora del puerto es altamente relevante y complementario considera que antes de que termine su gobierno se\u00f1or se podr\u00e1 contar con tan importante obra mar\u00edtima Bueno yo informo no tenemos pensado iniciar ese puerto en Alvarado ah\u00ed con mis paisanos de Alvarado que les mando un saludo muy cari\u00f1oso he ido Alvarado varias veces son los mejores Pescadores del Golfo de M\u00e9xico y no podr\u00eda decir del Pac\u00edfico pero del Golfo no tengo duda de que son los mejores Pescadores del Golfo ellos pescan en toda la costa desde Alvarado hacia el norte tambi\u00e9n y sobre todo hacia el sur llegan hasta Campeche de pescando y Pues tengo muchos amigos en Alvarado amigas amigos y conozco pues Alvarado desde hace pues 60 a\u00f1os desde que ten\u00eda yo nueve este porque para venir a M\u00e9xico de Tabasco hab\u00eda que pasar antes pangas se ten\u00eda que pasar ah\u00ed ah\u00ed desemboca el R\u00edo Papaloapan y eran pangas c\u00f3mo los que ven\u00edan de Campeche todo era panga coatzacoalcospanga para poder atravesar el r\u00edo y conozco desde entonces lo que estamos haciendo estamos haciendo es ampliando y mejorando el puerto de Veracruz y desde luego el de Coatzacoalcos y el de Salina Cruz va a quedar el proyecto para lo de Alvarado lo que yo comentaba no no tienen que continuar haciendo obras y es muy importante la construcci\u00f3n de puertos y arreglar los puertos que existen porque todo el comercio se est\u00e1 llevando a cabo por v\u00eda mar\u00edtima todo el comercio mundial b\u00e1sicamente es v\u00eda mar\u00edtima y los puertos son indispensables pero no tenemos nosotros en programa iniciar ninguna obra de nueva Porque tambi\u00e9n no queremos dejar obras inconclusas eso es lo que puedo cometer sobre el se\u00f1or el pasado lunes diez de Julio en este espacio usted recomend\u00f3 al secretario de gobierno Eric Cisneros en Veracruz y al igual que a cualquier otro funcionario que as\u00ed lo desee que renuncien si quieren ser candidatos y hacer Campa\u00f1a en Veracruz Cisneros Burgos Adem\u00e1s de que no Atendi\u00f3 su recomendaci\u00f3n y no retir\u00f3 toda su propaganda de espectaculares y bardas ha incrementado su promoci\u00f3n ahora difunde en redes sociales un video con conocido influencer y el pasado fin de semana a lo largo del litoral y playas de la conurbaci\u00f3n un parapente los aires de Boca del R\u00edo y Veracruz con enormes letras y el nombre de Erick Cisneros se considera que el tema es delicado siendo que se trata del responsable de la pol\u00edtica interna y el encargado de la gobernabilidad en el estado y lejos de conducirse con mesura y prudencia hace todo lo contrario se\u00f1or como Poner candados c\u00f3mo poner candados a este tipo de funcionarios o pol\u00edticos para que no incurran en estos excesos presidente amerita una sanci\u00f3n o freno para este servidor p\u00fablico y que se ha definitivo para frenar su loca carrera por brincar a alguna otra posici\u00f3n en lugar de dedicarse a trabajar en su actual cargo Pues yo no puedo este hacer nada Solo recomendarles a quienes hacen ese tipo de publicidad que no les ayuda por ejemplo aqu\u00ed t\u00fa est\u00e1s Este denunci\u00e1ndolo no Erick que es el secretario de gobierno Pues eso no le ayuda mejor que no lo haga pero digo es una recomendaci\u00f3n ya tengo miedo de hablar de esos temas porque de acuerdo no me vayan a cepillar o sea Este ah\u00ed est\u00e1 la el tribunal de la santa inquisici\u00f3n este los mentirosos del tribunal electoral pero no deben hacer eso eso tiene un efecto de Boomerang se les regresa y que no le hagan caso a los publicistas O sea si este quieren hacer algo Por ejemplo si se tiene un cargo Cu\u00e1nto falta para una elecci\u00f3n va a ser la elecci\u00f3n en junio no del a\u00f1o que viene son 10 meses s\u00ed diez meses en este caso con todo respeto pero en cualquier otro caso si renuncian s\u00ed renuncia ya en esta semana y se van casa por casa diez meses van a visitar un promedio de 150 casas diarias no una ma\u00f1ana y este descansan y en la tarde otro otra vez casa por casa Soy Erick Cisneros este aspiro algo todav\u00eda no es el tiempo pero bueno Quiero Servir aqu\u00ed le dejo este volante Y ya y otra casa de otra casa de otra casa de otra casa otra casa 150 diarias no van a dormir la pierna suelta este se van a alcanzar pero van a estar muy fortalecidos moralmente Ay\u00fadenme a hacer la cuenta si son ciento no ve Cu\u00e1ntas en 10 meses 45.000 casas ganan claro son 45.000 casas hay un promedio de dos tres ciudadanos no los convence Aj\u00e1 s\u00ed Y adem\u00e1s es algo novedoso no les cuesta se fortalecen recogen los sentimientos de la gente hacen ejercicio es lo mejor se\u00f1or y tengo una una atenta solicitud Ser\u00e1 posible que a los nuevos periodistas de la ma\u00f1anera nos pudiera invitar a realizar un recorrido por la sala Daniel Cabrera y los olvidados en Palacio Nacional estoy segura que para todos y para todas ser\u00e1 un honor Muchas gracias Vamos pues ya fuimos no pero los nuevos periodistas se\u00f1or bueno a los nuevos y yo les este yo les acompa\u00f1o yo les acompa\u00f1o un d\u00eda s\u00ed s\u00ed todos porque s\u00ed hay hay cambios han habido cambios Este no s\u00e9 si fuimos a la intendencia de la traici\u00f3n la vez pasada ah\u00ed podemos estar y tambi\u00e9n el recinto Ju\u00e1rez ya se rehabilit\u00f3 tenemos ya este otros sitios no muy importantes vamos ya nos vamos a desayunar tambi\u00e9n [M\u00fasica] cuatro mil quinientas casas no no no no no si son si son 150 diarias por 30 cuatro mil quinientas pero al mes Ah si son diez meses cinco mil no no no no no no no no no no no este as\u00ed as\u00ed es este cualquier consulta este no causa un horario [M\u00fasica] el fin de semana vamos a estar en en Chiapas Oaxaca y Veracruz precisamente vamos a terminar en Coatzacoalcos supervisi\u00f3n vamos a Tapachula para ver el tren de Tapachula hasta Ixtepec vamos a ver el puerto Chiapas vamos a estar en Salina Cruz vamos a estar en mixtepec vamos a estar en Mat\u00edas Romero y vamos a estar en Coatzacoalcos es todo lo que es el el istmo no viernes va a ser despu\u00e9s de la ma\u00f1anera iniciamos el recorrido y el en 15 d\u00edas de nuevo al Maya y est\u00e1n invitados porque el d\u00eda primero es el informe primero de septiembre es el informe en Campeche y nos van a acompa\u00f1ar ah\u00ed nada m\u00e1s hay que ver bueno ustedes tienen este ganado su lugar en el tren este porque nos vamos de Campeche supervisi\u00f3n porque luego no acusan de que ya inauguraron Y todav\u00eda falta No no es la supervisi\u00f3n la vamos a hacer ese fin de semana que es el d\u00eda primero que es viernes igual que corresponde supervisi\u00f3n del tren Maya la vamos a hacer en tren vamos a estar en Campeche temprano en el informe y luego ah\u00ed nos subimos al tren y bajamos en M\u00e9rida as\u00ed es entella M\u00e9rida es el primer recorrido no vamos a ir de una vez tambi\u00e9n para que este se animen no vamos a ir a 160 kil\u00f3metros por hora qu\u00e9 es lo que va a desarrollar el tren vamos a ir a 60 80 kil\u00f3metros por hora este porque es de supervisi\u00f3n llegamos a M\u00e9rida ah\u00ed se descansa tiene la palabra va a haber si estamos invitando a los gobernadores que tambi\u00e9n van a ir en los que quieran los vamos a invitar a que vayan con nosotros en el tren los que as\u00ed lo deseen y en la tarde Hay una reuni\u00f3n de la Conagua conago conago que es la reuni\u00f3n de gobernadores porque entrega la presidencia la coordinaci\u00f3n Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca se le entrega a Mauricio Kuri gobernador de Vila Mauricio Vila de Yucat\u00e1n as\u00ed es y al d\u00eda siguiente ya nada m\u00e1s ah\u00ed s\u00ed este ustedes y algunos otros invitados que tienen que ver m\u00e1s con la cuesti\u00f3n cultural arqueol\u00f3gica los vamos a invitar para que nos acompa\u00f1en volvemos a subir el tren en M\u00e9rida y vamos a bajar en Chich\u00e9n Itz\u00e1 para participar en la inauguraci\u00f3n apertura de Chich\u00e9n viejo de un sitio m\u00e1s antiguo que el Chich\u00e9n actual el Chich\u00e9n que conocemos entonces este ah\u00ed vamos a estar va a haber una reuni\u00f3n con arque\u00f3logos se va a exponer todo el plan de rescate cultural de la regi\u00f3n maya del Mundo Maya de la naci\u00f3n Maya y nos volvemos a subir al tren y bajamos en Canc\u00fan eso es el s\u00e1bado y ya el domingo tenemos la inauguraci\u00f3n de la avenida Colosio que se repavivi\u00f3 con concreto hidr\u00e1ulico y un distribuidor vial del aeropuerto hasta ah\u00ed ya llegamos nosotros vamos a seguirle pero es supervisi\u00f3n vamos hacia Chetumal ya que andamos por all\u00e1 para aprovechar pero eso es el primero el dos y el tres y est\u00e1n invitados Bueno nos vemos ma\u00f1ana hasta luego gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:49.770357"
}