{
    "video_id": "3FvKlZTUXkU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3FvKlZTUXkU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOYVvU3OAoxmNg16Qf8Uv0YbLKIw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3FvKlZTUXkU",
    "video_title": "Avanza cancelaci\u00f3n de la reforma educativa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.33,
            "duration": 14.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los cuerpos",
            "start": 125.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.65,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 159.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al grano",
            "start": 162.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 163.93,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tenemos seguramente muchos temas",
            "start": 166.01,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y vamos a dedicar el d\u00eda de hoy a",
            "start": 172.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "contestar todas las preguntas",
            "start": 175.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente andrew miradas de",
            "start": 187.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grupo formal f\u00f3rmula preguntarle sobre",
            "start": 188.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta aprobaci\u00f3n ya en la c\u00e1mara de",
            "start": 191.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diputados de la reforma educativa que le",
            "start": 193.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "responde a la oposici\u00f3n que se\u00f1ala que",
            "start": 196.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se le deja otra vez al magisterio al",
            "start": 199.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acepte el control de plazas presidente",
            "start": 201.63,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pues este es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en",
            "start": 204.62,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 211.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales",
            "start": 214.569,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "se cumple con el prop\u00f3sito de cancelar",
            "start": 219.42,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 225.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tengo entendido que la mayor\u00eda de los",
            "start": 231.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "diputados votaron",
            "start": 235.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para cancelar",
            "start": 238.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 241.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "reforma educativa impuesta y ordenada",
            "start": 245.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desde el extranjero",
            "start": 250.16,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y celebro que se haya avanzado",
            "start": 253.66,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 258.91,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s recordar",
            "start": 262.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 266.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y esa reforma",
            "start": 269.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es parte de la agenda",
            "start": 272.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 276.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 en el extranjero",
            "start": 277.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y se impuso durante el periodo",
            "start": 281.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 284.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s recordar",
            "start": 287.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se le llamo",
            "start": 291.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 294.75,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "esas medidas",
            "start": 296.16,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "impuestas reformas estructurales",
            "start": 299.449,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "impulsadas por organismos financieros",
            "start": 306.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 309.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reforma fiscal",
            "start": 312.689,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 315.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 318.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de forma educativa",
            "start": 321.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 326.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 para enga\u00f1ar",
            "start": 329.87,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "para manipular",
            "start": 334.409,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el hecho de que con esa reforma iba a",
            "start": 339.93,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 345.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la calidad de la educaci\u00f3n",
            "start": 347.289,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando el prop\u00f3sito de fondo",
            "start": 350.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "era avanzar",
            "start": 354.129,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 356.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 361.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hicieron desde el gobierno de salinas",
            "start": 364.18,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuando zedillo",
            "start": 369.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "era secretario de educaci\u00f3n y se reform\u00f3",
            "start": 371.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n para",
            "start": 373.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 377.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n s\u00f3lo fuese gratuita en el",
            "start": 380.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico",
            "start": 384.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y se elimin\u00f3 la gratuidad",
            "start": 387.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior y en el nivel",
            "start": 391.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 394.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se puso desde entonces la educaci\u00f3n al",
            "start": 396.23,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mercado como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 399.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 404.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pudiese tener acceso a la educaci\u00f3n el",
            "start": 406.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 410.75,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con recursos para pagar",
            "start": 414.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "colegiaturas ese era el esquema ese era",
            "start": 416.069,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 418.919,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 422.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "usaron como excusa lo de la calidad de",
            "start": 426.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza",
            "start": 429.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la excelencia empezaron este",
            "start": 431.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "decid\u00ed a repetir",
            "start": 436.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esa fue la instrucci\u00f3n y luego como",
            "start": 439.289,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "loros aqu\u00ed",
            "start": 441.899,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a repetir lo de la excelencia y luego lo",
            "start": 443.569,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la calidad",
            "start": 446.839,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ya para imponer la reforma",
            "start": 449.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "echaron a andar una campa\u00f1a de",
            "start": 453.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desprestigio en contra del magisterio",
            "start": 455.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que el problema de la educaci\u00f3n en",
            "start": 460.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ten\u00eda que ver",
            "start": 462.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 465.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el incumplimiento de los maestros",
            "start": 466.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y como nunca se desprestigi\u00f3 al",
            "start": 470.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 473.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se obtuvo",
            "start": 476.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con todo es nada",
            "start": 478.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nada bueno est\u00e1n los ex\u00e1menes",
            "start": 480.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y si se tratara de calidad de la",
            "start": 486.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza que est\u00e9",
            "start": 488.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues no hubo avances",
            "start": 492.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que se logr\u00f3 fue",
            "start": 498.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afectar la dignidad de los maestros que",
            "start": 503.009,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 506.759,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "les ten\u00edamos mucho respeto a nuestras",
            "start": 509.11,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "maestras a nuestros maestros",
            "start": 511.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se polariz\u00f3",
            "start": 515.159,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "con un grupo",
            "start": 517.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "conservador que llego a tener",
            "start": 520.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un espectacular en el perif\u00e9rico",
            "start": 525.86,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "donde aparec\u00eda",
            "start": 532.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todas las horas",
            "start": 534.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no daban clases los maestros",
            "start": 539.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "fue una campa\u00f1a",
            "start": 542.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 544.96,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se gast\u00f3 dos mil millones de pesos al",
            "start": 549.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 553.37,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de publicidad",
            "start": 554.819,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "usaron la fuerza p\u00fablica",
            "start": 559.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "golpearon reprimieron hubieron hasta",
            "start": 564.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "personas que perdieron la vida",
            "start": 567.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces que nos dej\u00f3 eso",
            "start": 571.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada bueno",
            "start": 573.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces posici\u00f3n respeto a quienes",
            "start": 578.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 581.03,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 583.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 585.379,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 589.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "si se le puede llamar as\u00ed",
            "start": 591.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero no comparto ese punto de vista y es",
            "start": 595.57,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "muy claro que este los de el partido",
            "start": 599.05,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "conservador voten",
            "start": 604.12,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 608.17,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "es decir por mantener lo mismo",
            "start": 610.19,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 viento",
            "start": 614.259,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y casi todos votaron",
            "start": 617.059,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "por cancelar la reforma educativa menos",
            "start": 621.6,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "los de un partido",
            "start": 628.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 631.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 637.25,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 bien no que sin simulaci\u00f3n",
            "start": 639.209,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s caras",
            "start": 643.009,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 un lado de la hipocres\u00eda",
            "start": 646.899,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "as\u00ed se debe",
            "start": 650.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "actuar entonces mi opini\u00f3n es que qu\u00e9",
            "start": 653.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "bien que se avanz\u00f3 en este terreno",
            "start": 655.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este es un",
            "start": 660.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "problema menos",
            "start": 663.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 666.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para mejorar la educaci\u00f3n lo que se",
            "start": 668.76,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "necesita es que",
            "start": 671.93,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se tome en cuenta los maestros",
            "start": 676.209,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "convenza de que todos debemos de ayudar",
            "start": 683.139,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "para que mejore la educaci\u00f3n",
            "start": 688.6,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que se tienen que crear condiciones",
            "start": 691.61,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "favorables que los ni\u00f1os vayan a la",
            "start": 694.269,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 699.589,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 704.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 708.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que coman",
            "start": 714.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en sus casas o en la escuela",
            "start": 719.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 723.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no haya deserci\u00f3n por pobreza",
            "start": 726.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se tengan becas como lo estamos haciendo",
            "start": 731.45,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "vamos a entregar este a\u00f1o alrededor de",
            "start": 735.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "10 millones de becas",
            "start": 739.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para estudiantes como nunca en la",
            "start": 742.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 744.88,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan las normales que",
            "start": 747.85,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 751.48,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 757.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atacadas",
            "start": 761.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cerraron el mes y",
            "start": 763.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "otras normales que ahora vamos a abrir",
            "start": 767.39,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "que se fortalezca",
            "start": 772.32,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la carrera magisterial",
            "start": 776.889,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que este se quite",
            "start": 782.73,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y todo eso que se impuso de las",
            "start": 787.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "evaluaciones positivas",
            "start": 791.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no se impongan las cosas nada por la",
            "start": 798.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 800.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho y pues",
            "start": 802.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fue un paso adelante de todas maneras",
            "start": 805.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aunque no les gusto",
            "start": 809.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios ya nosotros",
            "start": 813.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fijamos una postura en un memorando",
            "start": 816.6,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "se gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica",
            "start": 820.97,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 825.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo que hemos sostenido durante mucho",
            "start": 827.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 830.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que debe cancelarse la llamada reforma",
            "start": 835.03,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "educativa y no afectar al magisterio",
            "start": 838.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 842.1,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "combatiendo la pobreza y creando",
            "start": 844.22,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "oportunidades para que todos puedan",
            "start": 847.649,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 849.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda morelos",
            "start": 852.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 854.819,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 857.939,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 a\u00f1os dec\u00eda que se eduque",
            "start": 859.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al hijo",
            "start": 864.889,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "del campesino y del barretero",
            "start": 867.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "igual que \u00e9l dijo",
            "start": 870.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 875.11,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 878.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 881.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pluricultural",
            "start": 886.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todos los niveles",
            "start": 890.329,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 892.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como derecho",
            "start": 895.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no como privilegio no como mercanc\u00eda",
            "start": 897.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces muy bien por los diputados",
            "start": 903.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se haya probado y tambi\u00e9n los que",
            "start": 907.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 909.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay que reconocer",
            "start": 911.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que actuaron de manera consecuente",
            "start": 913.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas para",
            "start": 925.34,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "insistir en este tema de la reforma",
            "start": 927.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "educativa s\u00ed desde su punto de vista no",
            "start": 928.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cree que se deja abierta la puerta para",
            "start": 931.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que sea el sindicato o los sindicatos",
            "start": 932.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quienes decidan sobre el reparto de las",
            "start": 935.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "plazas esta ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 937.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pues no eso es lo que sostienen",
            "start": 939.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "los que defienden la mal llamada reforma",
            "start": 944.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "educativa que es el regreso a la venta",
            "start": 947.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de plazas no es as\u00ed",
            "start": 952.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 957.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no son corruptos",
            "start": 960.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 967.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "son gentes buenas trabajadoras",
            "start": 969.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 973.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "me consta por eso me molestaba mucho",
            "start": 975.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando desataban campa\u00f1as en contra los",
            "start": 978.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "maestros pero tengo",
            "start": 982.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la cabeza ya ven que mismo",
            "start": 985.44,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 988.42,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "tardan en olvidarse de las cosas me",
            "start": 990.019,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "tardan en que se me olviden las cosas",
            "start": 993.079,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "cuando difamaron al maestro",
            "start": 997.91,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que no es rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 1001.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dirigente en oaxaca",
            "start": 1006.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respiraban con el system",
            "start": 1008.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y en un peri\u00f3dico que ya no quiero en",
            "start": 1012.57,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "dimensionar",
            "start": 1014.73,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuyo nombre es preferible olvidar",
            "start": 1016.819,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "le sacaron un reportaje",
            "start": 1021.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 1027.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que le gustaban escuchar el sonido de",
            "start": 1029.87,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "los cielos en los vasos",
            "start": 1034.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y acus\u00e1ndolo de alcoh\u00f3lico",
            "start": 1040.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y luego el siguiente paso lo acusaron",
            "start": 1043.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 1047.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 1052.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo llevaron",
            "start": 1056.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a estas c\u00e1rceles",
            "start": 1059.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de alta seguridad",
            "start": 1061.58,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tratado como delincuente",
            "start": 1064.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hasta ya llegaron",
            "start": 1068.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con esas campa\u00f1as",
            "start": 1071.929,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este cuando ya no pudieron",
            "start": 1079.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y empezaron a manejar de que lo que se",
            "start": 1084.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "buscaba era",
            "start": 1088.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se regresar\u00e1 al sistema de la venta",
            "start": 1091.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de plazas",
            "start": 1095.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "incluso a m\u00ed",
            "start": 1097.86,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "me se\u00f1alaban de que yo defend\u00eda a los",
            "start": 1099.879,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "maestros porque yo estaba de acuerdo",
            "start": 1103.869,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "en que se traficaba con las plazas esto",
            "start": 1109.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "me llev\u00f3 a contestarle al secretario de",
            "start": 1113.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en ese entonces el \u00fanico que",
            "start": 1116.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vend\u00eda plazas",
            "start": 1120.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero cuando fue gobernador vendi\u00f3",
            "start": 1123.389,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "la plaza de toros de aguascalientes",
            "start": 1126.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1132.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es eso",
            "start": 1136.39,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1139.1,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las plazas se tienen que entregar",
            "start": 1140.669,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los m\u00e9ritos",
            "start": 1146.35,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y darle preferencia eso s\u00ed",
            "start": 1150.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a los egresados",
            "start": 1155.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de las normales porque",
            "start": 1157.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en la llamada reforma educativa",
            "start": 1162.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya no era",
            "start": 1167.549,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en prioritario tomar en cuenta",
            "start": 1170.79,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "a los egresados de las normales",
            "start": 1175.389,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sino que cualquier profesional podr\u00eda",
            "start": 1180.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ser maestro",
            "start": 1184.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1189.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 1191.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a las normales",
            "start": 1194.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y p\u00fablicas",
            "start": 1197.049,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "como cualquier otra escuela",
            "start": 1199.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y poner a competir",
            "start": 1204.14,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "mediante evaluaciones pues si van a",
            "start": 1207.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 1210.309,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "todos los de las escuelas ya ni tampoco",
            "start": 1212.909,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "voy a mencionar las qui\u00e9nes eran",
            "start": 1215.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los profesionales que ten\u00edan los cargos",
            "start": 1219.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal de que",
            "start": 1222.059,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1225.419,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los cargos",
            "start": 1229.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es decir hasta hace poco",
            "start": 1232.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1236.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el banco de m\u00e9xico que no se vayan a",
            "start": 1238.57,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "malinterpretar que no es un",
            "start": 1241.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuestionamiento pero hab\u00edan 7",
            "start": 1243.029,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vicegobernadores o 5",
            "start": 1247.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los 7",
            "start": 1251.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los 5",
            "start": 1253.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solo uno no era de esa escuela que",
            "start": 1256.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tampoco voy a mencionar",
            "start": 1259.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fue una cosa nunca vista",
            "start": 1265.94,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00edan eliminar las normales",
            "start": 1270.269,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces no va a haber",
            "start": 1274.169,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "venta de plazas no va a haber",
            "start": 1277.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y tr\u00e1fico con las plazas",
            "start": 1281.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 1286.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "charrismo sindical",
            "start": 1288.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no va a haber sindicatos",
            "start": 1291.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "protegidos por el gobierno",
            "start": 1294.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no se aceptan grupos de intereses",
            "start": 1298.34,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 1301.46,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esto es otra cosa es un cambio por",
            "start": 1304.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "completo no",
            "start": 1307.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "va a ver",
            "start": 1311.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entrega de dinero a dirigentes",
            "start": 1315.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1319.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mantenerlos",
            "start": 1324.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quietos",
            "start": 1330.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 1332.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mazzeo",
            "start": 1334.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no va a haber m\u00e1s",
            "start": 1336.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1341.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 1342.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 1346.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y libertad completa absoluta",
            "start": 1349.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo no est\u00e9 de acuerdo que todo el",
            "start": 1354.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "derecho de manifestarse",
            "start": 1356.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo el derecho de expresarse sin",
            "start": 1359.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 1362.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero entonces no hay riesgo de que el",
            "start": 1365.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sindicato meta manu en el reparto de las",
            "start": 1368.06,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "plazas no no porque este se va",
            "start": 1371.24,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ajustar a lo que",
            "start": 1376.419,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "va a aprobarse en su caso en las leyes",
            "start": 1379.41,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "porque esto es reforma constitucional",
            "start": 1385.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "faltan las leyes secundarias gracias",
            "start": 1387.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente y el otro tema que le quiere",
            "start": 1391.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "preguntar es sobre el hecho de que don",
            "start": 1393.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "miguel rinc\u00f3n que es parte de su consejo",
            "start": 1395.05,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "asesor y con quien usted tiene un",
            "start": 1396.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compadrazgo participe en la licitaci\u00f3n",
            "start": 1398.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los libros de texto que es una",
            "start": 1400.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n millonaria pues es una",
            "start": 1402.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empresa que \u00e9l tiene desde hace mucho",
            "start": 1405.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiempo no sab\u00eda este",
            "start": 1407.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que \u00e9l estaba participando no s\u00e9 si",
            "start": 1411.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "legalmente est\u00e1 impedido",
            "start": 1414.55,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 impedido no puede participar no",
            "start": 1418.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "podr\u00eda participar",
            "start": 1422.79,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero le pregunto por el conflicto de",
            "start": 1425.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por la cercan\u00eda que tienen con",
            "start": 1427.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1428.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si legalmente",
            "start": 1431.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no tiene problema podr\u00eda participar yo",
            "start": 1433.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no protejo a nadie ni acepto",
            "start": 1440.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "influyentismo de nadie",
            "start": 1445.02,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ni de amigos ni de mis familiares",
            "start": 1448.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo dije el d\u00eda que tome pulso",
            "start": 1452.809,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "solo me hago cargo",
            "start": 1457.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas ernesto porque es menor de edad",
            "start": 1460.75,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "pero no me responsabilizo de la",
            "start": 1465.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1470.8,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 1473.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1475.309,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1479.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o de mis hijos y de mi esposa",
            "start": 1482.39,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de nadie de mi familia",
            "start": 1488.63,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "absolutamente y desde luego",
            "start": 1491.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ni de",
            "start": 1495.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y amigos ni de compadres de de nadie",
            "start": 1497.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no protejo a nadie",
            "start": 1503.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1506.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estoy inventariado",
            "start": 1510.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "me debo",
            "start": 1513.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1515.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a un movimiento que busca busca una",
            "start": 1518.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un cambio verdadero y eso",
            "start": 1521.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lo saben muy bien mis amigos y mis seres",
            "start": 1524.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 1529.53,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y saben qu\u00e9",
            "start": 1532.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1535.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1537.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1540.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e9 por encima",
            "start": 1542.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s general",
            "start": 1545.51,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "soy un servidor p\u00fablico y finalmente",
            "start": 1548.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente sobre su reuni\u00f3n",
            "start": 1551.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de ayer con el senador napole\u00f3n g\u00f3mez",
            "start": 1552.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "urrutia se abordaron el tema de la",
            "start": 1554.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reforma laboral si usted le pidi\u00f3 algo",
            "start": 1556.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en particular o el a usted y en ese",
            "start": 1558.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sentido en funci\u00f3n de que este gobierno",
            "start": 1561.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ha impulsado una reforma para la",
            "start": 1563.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de los sindicatos si",
            "start": 1565.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted cree que es tiempo tambi\u00e9n de que",
            "start": 1567.81,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "haya una renovaci\u00f3n en el sindicato",
            "start": 1569.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "minero si usted se abord\u00f3 el tema de la",
            "start": 1571.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 1574.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1576.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pienso que debe de aprobarse",
            "start": 1580.3,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "reforma laboral ojal\u00e1",
            "start": 1584.35,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y se apruebe",
            "start": 1589.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1593.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1596.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1598.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "avances important\u00edsimos por ejemplo lo",
            "start": 1603.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la democracia sindical",
            "start": 1608.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los trabajadores puedan elegir",
            "start": 1612.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 1614.179,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "a sus representantes con voto libre y",
            "start": 1616.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 1621.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo",
            "start": 1622.99,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "el que haya democracia sindical",
            "start": 1627.67,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1633.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y que se garanticen las libertades",
            "start": 1636.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "plenas a los trabajadores",
            "start": 1639.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hay avances",
            "start": 1642.419,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "que nosotros apoyamos en esa reforma",
            "start": 1647.21,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el senado y ojal\u00e1 y se apruebe",
            "start": 1652.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 1655.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 1658.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia pues es",
            "start": 1660.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico porque los que se sent\u00edan",
            "start": 1663.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 1667.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 1671.779,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "eran los que mandaban",
            "start": 1673.389,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo expulsaron",
            "start": 1676.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1678.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 1680.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo mantuvieron",
            "start": 1682.809,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "fuera del pa\u00eds",
            "start": 1685.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque eran los que mandaban",
            "start": 1688.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1691.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "les enfrent\u00f3 o los enfrent\u00f3",
            "start": 1693.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1697.81,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tuvo que irse al exilio",
            "start": 1700.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1704.659,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1706.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no perseguimos a nadie",
            "start": 1708.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "garantizamos las libertades el regresa",
            "start": 1713.929,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "no les gust\u00f3 a los que mandaban",
            "start": 1718.669,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 1724.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero pues el senador de la rep\u00fablica y",
            "start": 1728.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es el presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 1732.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1735.61,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1737.299,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es pol\u00e9mico polariza pero es la verdad",
            "start": 1740.5,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "nosotros ayudamos para que el regresar\u00e1",
            "start": 1746.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque consideramos que era una",
            "start": 1749.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 1752.89,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como ya hemos padecido en otros tiempos",
            "start": 1754.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 1757.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no queremos que nadie sea perseguido",
            "start": 1759.92,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "o sea y no queremos",
            "start": 1763.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el gobierno sea un comit\u00e9 al servicio de",
            "start": 1767.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 1770.5,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 1773.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como aportaban dinero para las campa\u00f1as",
            "start": 1781.69,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y ayudaban",
            "start": 1785.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los candidatos",
            "start": 1788.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 1791.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se impon\u00edan",
            "start": 1793.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a una autoridad",
            "start": 1797.21,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "pues ya lo tra\u00edan de llaverito",
            "start": 1799.46,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1803.879,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de t\u00edtere",
            "start": 1807.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pon\u00edan hasta",
            "start": 1810.62,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "los secretarios en este caso del trabajo",
            "start": 1813.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces pues yo entiendo que ahora no",
            "start": 1821.149,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "les guste",
            "start": 1824.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1826.279,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues ya cambiaron las cosas lo otro es",
            "start": 1827.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1833.049,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "y nosotros protegemos a quienes son",
            "start": 1834.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "perseguidos pero al mismo tiempo",
            "start": 1837.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1841.59,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1843.87,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "permitimos",
            "start": 1845.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acto antidemocr\u00e1tico",
            "start": 1847.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y estamos en contra del charrismo",
            "start": 1853.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 1856.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos a favor de la democracia",
            "start": 1858.559,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 1861.289,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "que sean los trabajadores los que",
            "start": 1862.77,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "decidan sobre sus representantes",
            "start": 1865.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ese es este nuestro punto de vista y nos",
            "start": 1870.64,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "importa mucho si el que se apruebe",
            "start": 1873.91,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide desde luego",
            "start": 1879.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el senado la reforma laboral entre otras",
            "start": 1885.779,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "cosas porque no queremos que se utilice",
            "start": 1889.529,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de pretexto",
            "start": 1895.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 1898.09,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para que se diga en eeuu",
            "start": 1901.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que no estamos cumpliendo",
            "start": 1906.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con los acuerdos del tratado de libre",
            "start": 1909.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comercio y quieran reabrir la",
            "start": 1911.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 1914.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y como no queremos meternos en los",
            "start": 1918.77,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "asuntos de otros pa\u00edses",
            "start": 1921.17,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y hay en eeuu una situaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1925.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1929.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos estar",
            "start": 1931.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "participando en esas diferencias",
            "start": 1939.73,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y que no haya excusas",
            "start": 1943.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya se lleg\u00f3 a un acuerdo en lo comercial",
            "start": 1946.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "queremos cumplir",
            "start": 1949.73,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "con nuestros compromisos y parte de los",
            "start": 1952.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "compromisos es que",
            "start": 1957.789,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que hacer una reforma laboral",
            "start": 1960.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1966.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 1967.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "democratizar",
            "start": 1972.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los sindicatos que parece incre\u00edble",
            "start": 1976.31,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "que la propuesta",
            "start": 1980.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "le hayan hecho",
            "start": 1982.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 1985.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1988.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "haya coincidido con lo que nosotros",
            "start": 1990.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hemos venido demandando desde hace",
            "start": 1992.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 1994.48,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 1997.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "decimos s\u00ed a la reforma laboral",
            "start": 1998.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2003.66,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "favorece",
            "start": 2005.61,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a los trabajadores mexicanos",
            "start": 2007.549,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas dos preguntas la",
            "start": 2015.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primera ahorita que est\u00e1 hablando del",
            "start": 2017.759,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "maestro n\u00fa\u00f1ez y de el senador napole\u00f3n",
            "start": 2019.799,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez urrutia la primera pregunta ser\u00eda",
            "start": 2022.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "usted cree que tambi\u00e9n fue difamada fue",
            "start": 2025.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perseguida la maestra elba esther",
            "start": 2029.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gordillo",
            "start": 2032.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "yo creo que este son cosas distintas",
            "start": 2033.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "el maestro rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 2039.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "su maestro",
            "start": 2045.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 2048.889,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2052.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 2053.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su familia",
            "start": 2056.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vive de manera modesta",
            "start": 2059.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "son cosas diferentes",
            "start": 2063.879,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s no voy yo a juzgarlo ya en su",
            "start": 2068.099,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "momento s\u00e9",
            "start": 2072.539,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2076.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ventil\u00f3 este caso lo que s\u00ed me consta es",
            "start": 2079.27,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que el maestro windows fue calumniado",
            "start": 2082.929,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "injustamente acusado del lavado de",
            "start": 2087.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2090.45,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "era una gente honesta",
            "start": 2093.389,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y que en paz descanse y por eso lo",
            "start": 2097.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerdo que cree que pas\u00f3 con la",
            "start": 2100.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "maestra elba esther gordillo y su caso",
            "start": 2102.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2105.35,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "hab\u00edan de sindicatos",
            "start": 2107.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corporativos",
            "start": 2111.369,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2113.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al servicio del estado",
            "start": 2115.079,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "entonces mientras",
            "start": 2117.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "les conven\u00eda proteg\u00edan a los dirigentes",
            "start": 2121.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cuando ya no les serv\u00eda un dirigente",
            "start": 2124.91,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lo desecharon",
            "start": 2129.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "le toleraba en todo",
            "start": 2132.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 2135.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "les ayudaban",
            "start": 2137.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "le serv\u00edan",
            "start": 2141.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 2145.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edan diferencias",
            "start": 2149.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ca\u00edan de la gracia",
            "start": 2155.089,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "del presidente pues entonces se les",
            "start": 2157.41,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "destronaba",
            "start": 2163.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2167.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el s",
            "start": 2169.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hac\u00edan juicios",
            "start": 2174.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y aparec\u00eda",
            "start": 2178.9,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y todo lo que significaba",
            "start": 2182.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 2185.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ca\u00edan de la gracia as\u00ed \u00e9l",
            "start": 2188.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 2192.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya no hay dirigentes protegidos",
            "start": 2195.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2200.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay grupos de intereses creados no hay",
            "start": 2205.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "influyentismo no hay amiguismo no hay",
            "start": 2207.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nepotismo ninguna de esas lacras de la",
            "start": 2211.39,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2214.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 2219.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 2225.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "futuro de las zonas econ\u00f3micas",
            "start": 2227.72,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 2229.0,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "este programa que presumieron mucho en",
            "start": 2230.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n pasada y que era para",
            "start": 2232.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayudar al sureste de m\u00e9xico gracias pues",
            "start": 2234.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "era para supuestamente ayudar pero no",
            "start": 2237.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quisieron nada por ayudar hicieron",
            "start": 2241.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 2244.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "compraron",
            "start": 2247.67,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "terrenos y derrocharon recursos",
            "start": 2249.7,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no se benefici\u00f3 en nada",
            "start": 2256.3,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo se cancel\u00f3",
            "start": 2259.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 2264.859,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "el organismo",
            "start": 2269.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de fomento al turismo",
            "start": 2272.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el consejo",
            "start": 2275.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del fomento al turismo",
            "start": 2277.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "era un barril sin fondo",
            "start": 2280.31,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se fomentaba el turismo",
            "start": 2285.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se utilizaba el dinero",
            "start": 2290.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para comprar lealtades voluntades para",
            "start": 2293.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pagar publicidad",
            "start": 2296.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en peri\u00f3dicos",
            "start": 2299.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces algunos est\u00e1n inconformes pues",
            "start": 2304.52,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2307.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero ya no hay derroche",
            "start": 2308.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no se acuerdan del prom\u00e9xico",
            "start": 2312.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ya no existe tampoco",
            "start": 2315.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hayan 60 oficinas",
            "start": 2318.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en las principales ciudades del mundo",
            "start": 2323.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "60 oficinas",
            "start": 2327.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puro recomendado",
            "start": 2330.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que supuestamente promov\u00edan a m\u00e9xico",
            "start": 2337.14,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "yo siempre digo haber aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2340.559,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico hay pro francia",
            "start": 2342.959,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "hay una oficina que se llama pro",
            "start": 2347.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alemania",
            "start": 2350.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero italia",
            "start": 2351.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "solo nosotros",
            "start": 2355.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos estos inventos car\u00edsimos est\u00e1",
            "start": 2360.57,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "costando trabajo y tambi\u00e9n recursos",
            "start": 2365.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00edan contratos",
            "start": 2368.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 2372.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tenemos que ir finiquitando poco a",
            "start": 2375.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "poco pero no podemos dejar eso",
            "start": 2378.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed totalmente",
            "start": 2383.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y estoy esperando que se apruebe la ley",
            "start": 2388.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de austeridad",
            "start": 2391.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si veo que se pasa el tiempo y no se",
            "start": 2394.87,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 2397.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como depende de nosotros",
            "start": 2399.17,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "memorando",
            "start": 2402.95,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndum",
            "start": 2407.93,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "interno para",
            "start": 2410.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2413.319,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y nadie vaya a pensar qu\u00e9",
            "start": 2415.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 2419.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2421.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el cambio que va",
            "start": 2424.369,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil pero bajo",
            "start": 2428.8,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "se pone ya nadie va a ser negocios al",
            "start": 2433.359,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 2438.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es que ten\u00edan tomado el gobierno",
            "start": 2440.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ten\u00eda secuestrado el gobierno",
            "start": 2446.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "todos buscaban hacer negocio",
            "start": 2455.069,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "se quedaban con el dinero",
            "start": 2460.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 2464.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no le llegaba a la gente",
            "start": 2466.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y ahora el dinero del presupuesto es",
            "start": 2470.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 2474.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y entregarle el dinero al pueblo",
            "start": 2476.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay inconformidad por lo de las",
            "start": 2480.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estancias infantiles imag\u00ednense",
            "start": 2489.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cobraban por 300.000 ni\u00f1os",
            "start": 2494.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 2498.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 200 mil",
            "start": 2503.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n allegando",
            "start": 2509.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "te quieren",
            "start": 2513.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se les entrega el dinero nos",
            "start": 2517.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 2521.5,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2523.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es lo que se desviaba",
            "start": 2527.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente lo de \u00e9l prospera que les",
            "start": 2532.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el reporte",
            "start": 2536.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "all\u00ed supuestamente entregaban",
            "start": 2540.48,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "apoyos a 6 a 7 millones",
            "start": 2545.509,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y familias y en los censos",
            "start": 2551.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "aparece la mitad",
            "start": 2555.109,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y desde luego que todo esto se est\u00e1",
            "start": 2562.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "documentando y va a la fiscal\u00eda general",
            "start": 2564.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entiendo entonces las molestias que todo",
            "start": 2572.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto ocasiona",
            "start": 2576.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero si no limpiamos",
            "start": 2578.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no van a haber cambios",
            "start": 2582.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces ese es un poco la pregunta la",
            "start": 2585.359,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2588.21,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "marco antonio del \u00e1rea con responsables",
            "start": 2594.51,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de retina california en m\u00e9xico",
            "start": 2596.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente el primer trimestre de este",
            "start": 2597.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o subi\u00f3 la inflaci\u00f3n cu\u00e1les ser\u00e1n las",
            "start": 2600.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acciones de su gobierno para proteger",
            "start": 2603.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los bolsillos los que ganan un salario",
            "start": 2605.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y un poco m\u00e1s y tambi\u00e9n cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 2607.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n del gobierno luego de que las",
            "start": 2611.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "autoridades del banco de m\u00e9xico de la",
            "start": 2614.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "referencia de la tasa de inter\u00e9s que",
            "start": 2617.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de mayo es la",
            "start": 2619.11,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "primera pregunta si me contesta por",
            "start": 2620.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "favor respetuosos de lo que decide el",
            "start": 2621.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "banco en m\u00e9xico",
            "start": 2624.96,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n independiente",
            "start": 2626.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma",
            "start": 2629.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y no nos metemos en lo que ellos decidan",
            "start": 2631.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "acerca de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2635.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en lo",
            "start": 2639.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y programado",
            "start": 2642.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tengo informes",
            "start": 2645.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que como hemos controlado el precio de",
            "start": 2648.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los combustibles ya estamos controlando",
            "start": 2651.06,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles este",
            "start": 2654.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a seguir manteniendo una inflaci\u00f3n",
            "start": 2658.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 2662.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tengo",
            "start": 2664.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y con la segunda pregunta perd\u00f3n el tema",
            "start": 2666.83,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "en el 2013",
            "start": 2670.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el presidente enrique pe\u00f1a nieto- en ese",
            "start": 2674.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces junto con el pri el pan el",
            "start": 2676.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "verde ecolog\u00edsta invit\u00f3 ciudadano",
            "start": 2679.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hicieron una modificaci\u00f3n en el art\u00edculo",
            "start": 2680.859,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "27 constitucional para vender playas",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "arrecifes e islas de m\u00e9xico que",
            "start": 2685.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representan el 65 por ciento de esa",
            "start": 2687.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "venta de playas y dem\u00e1s ha dejado hasta",
            "start": 2690.999,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la fecha una ganancia para los que lo",
            "start": 2693.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vendieron de 50 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2696.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se ha visto afectado el 1.5 de",
            "start": 2698.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "habitantes que vend\u00edan sus productos a",
            "start": 2703.71,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "las orillas de las playas y que hoy esas",
            "start": 2706.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "playas est\u00e1n cerradas cuando son bienes",
            "start": 2708.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que cu\u00e1l es la acci\u00f3n que",
            "start": 2711.279,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 su gobierno para echar hacia",
            "start": 2713.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s esa reforma del art\u00edculo 27 de la",
            "start": 2715.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del ejercicio dijo que no",
            "start": 2717.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se lament\u00f3",
            "start": 2719.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 2722.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quer\u00edan este",
            "start": 2724.42,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esto se promovi\u00f3 desde el",
            "start": 2728.059,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2732.769,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero se detuvo",
            "start": 2734.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de la ley secundaria p\u00e9rez",
            "start": 2738.309,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que yo tengo de todas",
            "start": 2741.309,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "maneras voy a revisarlo",
            "start": 2744.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no va a haber privatizaciones eso s\u00ed",
            "start": 2747.75,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2752.95,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se determinan las privatizaciones",
            "start": 2755.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2759.39,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2760.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con los bienes",
            "start": 2761.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n no hay ya",
            "start": 2763.359,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica privatizadora pero en la",
            "start": 2768.39,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula del mar caribe pues hay",
            "start": 2772.019,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "empresarios hoteleros que ya no dejan",
            "start": 2775.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "accesar a la gente ese es otro asunto",
            "start": 2778.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero no es legal",
            "start": 2782.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si lo est\u00e1n haciendo no es legal hay",
            "start": 2786.03,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "seguramente concesiones que se otorga si",
            "start": 2789.17,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por determinado tiempo por las",
            "start": 2794.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "autoridades pero lo que quer\u00edan era",
            "start": 2796.89,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entregar la propiedad en propiedad las",
            "start": 2800.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "costas",
            "start": 2804.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo estaba promoviendo un legislador muy",
            "start": 2807.98,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 2811.609,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar su nombre porque",
            "start": 2813.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ustedes tienen que hacer su trabajo y",
            "start": 2816.499,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son muy buenos para eso",
            "start": 2819.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero no se avanz\u00f3 lo que s\u00ed",
            "start": 2822.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2825.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 t\u00e9rmino",
            "start": 2829.509,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que eso se detuvo porque",
            "start": 2833.14,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "nosotros nos opusimos como se detuvo",
            "start": 2836.65,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una minuta",
            "start": 2840.849,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00eda aprobado",
            "start": 2844.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no me nota un proyecto de reforma para",
            "start": 2848.48,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n del agua",
            "start": 2852.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2855.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en comisiones",
            "start": 2862.099,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2865.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "reforma para privatizar el agua",
            "start": 2867.279,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "eso se detuvo",
            "start": 2872.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos nosotros en la oposici\u00f3n",
            "start": 2875.279,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2879.859,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2882.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se impidi\u00f3",
            "start": 2883.93,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2886.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n de la ley reglamentaria al 27",
            "start": 2888.56,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "lo quiero revisar y yo te apuntes",
            "start": 2893.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2896.569,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y sabes",
            "start": 2906.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno los dos",
            "start": 2908.829,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 2912.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente eric martin de",
            "start": 2913.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bloomberg news me gustar\u00eda preguntar",
            "start": 2916.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sobre la industria petrolera por qu\u00e9",
            "start": 2919.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este mes vimos el anuncio de un segundo",
            "start": 2925.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pozo desarrollado por una empresa",
            "start": 2929.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "privada en el campo de sama y este pozo",
            "start": 2932.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo casi 8 mil barriles",
            "start": 2936.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diarios de crudo usted ha dicho que",
            "start": 2940.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quiere ver resultados de los privados",
            "start": 2942.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "antes de relanzar las subastas",
            "start": 2944.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "petroleras hay alguna posibilidad de que",
            "start": 2947.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o retome en subasta de",
            "start": 2951.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "campos o est\u00e1 m\u00e1s pesimista de usted al",
            "start": 2954.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respecto gracias es que hay que ver la",
            "start": 2957.23,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque yo tengo",
            "start": 2960.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 2966.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que los contratos que se firmaron luego",
            "start": 2968.48,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2974.3,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "no se han traducido en producci\u00f3n",
            "start": 2977.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 2982.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2989.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hace 15 d\u00edas el informe",
            "start": 2991.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que me presentaron",
            "start": 2994.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de todos los contratos",
            "start": 2998.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 contratos",
            "start": 3001.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3004.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan extra\u00eddo",
            "start": 3007.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuatro mil barriles diarios",
            "start": 3010.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "casi nada",
            "start": 3020.849,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 3023.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "barriles y todav\u00eda",
            "start": 3025.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este me comentaban",
            "start": 3029.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que se estaba analizando por qu\u00e9",
            "start": 3032.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se trataba de contratos de pozos que ya",
            "start": 3037.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estaban en producci\u00f3n",
            "start": 3040.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por parte de pemex",
            "start": 3044.059,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "entonces lo de ocho mil barriles diarios",
            "start": 3046.93,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que verlo de un solo este campo",
            "start": 3052.18,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "hay que revisar ese informe lo que s\u00ed es",
            "start": 3058.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muy alentador",
            "start": 3062.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es que estamos ya recuperando",
            "start": 3065.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la capacidad productiva de pemex",
            "start": 3070.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya se detuvo la ca\u00edda",
            "start": 3073.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayer antier lo dimos a conocer",
            "start": 3078.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3082.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nos dejaron una situaci\u00f3n muy delicada",
            "start": 3085.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 3091.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se perdieron casi 300 mil barriles",
            "start": 3093.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3096.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "durante la reforma como 400 500 mil",
            "start": 3099.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "barriles de la reforma a la fecha",
            "start": 3105.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3107.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3110.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "bajamos a un mill\u00f3n 600",
            "start": 3112.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diez mil barriles",
            "start": 3118.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "fue lo que recibimos en diciembre enero",
            "start": 3122.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 3128.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n seiscientos ochenta mil",
            "start": 3131.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 3134.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 3136.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "repuntando remontando la ca\u00edda y",
            "start": 3139.64,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "pensamos que vamos a estabilizar y poco",
            "start": 3144.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a poco vamos a ir aumentando para",
            "start": 3149.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o",
            "start": 3152.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde luego si tu informaci\u00f3n es buena",
            "start": 3153.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo celebro porque quiere decir que ya",
            "start": 3157.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n invirtiendo y ya se va a",
            "start": 3161.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3165.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero desde luego 8000 barriles",
            "start": 3167.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3171.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pinta",
            "start": 3173.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os",
            "start": 3176.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 3180.29,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el parto de los montes si este es solo",
            "start": 3182.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un pozo que se llama llamado si se",
            "start": 3185.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el d\u00eda 15 de abril entonces",
            "start": 3187.109,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "tal vez es algo que falta para revisar",
            "start": 3191.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de las fechas que menciona",
            "start": 3194.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted s\u00ed pero a\u00fan",
            "start": 3197.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este ocho mil barriles",
            "start": 3200.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para la reforma energ\u00e9tica despu\u00e9s de",
            "start": 3203.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 3206.75,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3208.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este se hablaba de que \u00edbamos a estar",
            "start": 3210.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "produciendo 3 millones de barriles",
            "start": 3213.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 3215.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es muy poco",
            "start": 3218.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar m\u00e1s tiempo",
            "start": 3220.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no estamos revisando ning\u00fan contrato",
            "start": 3225.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ni estamos cancelando ning\u00fan contrato",
            "start": 3229.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con nuestra palabra",
            "start": 3232.31,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de mantener los contratos y",
            "start": 3235.19,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "exhortando llamando convocando a las",
            "start": 3240.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "empresas que tienen los contratos para",
            "start": 3244.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que inviertan y produzcan",
            "start": 3246.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda falta para para decidir",
            "start": 3251.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si van a relanzar las subastas falta es",
            "start": 3253.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que es muy poquito en el caso de que",
            "start": 3256.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fuese cierto no lo dudo",
            "start": 3261.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "o sea yo lo voy a revisar y puede ser",
            "start": 3264.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que s\u00ed ya se est\u00e9n produciendo estos",
            "start": 3266.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ocho mil barriles hay que tomar en",
            "start": 3269.849,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3272.67,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que en los contratos que se entregaron",
            "start": 3275.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "e incluyeron campos",
            "start": 3279.369,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 3282.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 3286.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ocampos en d\u00f3nde",
            "start": 3288.18,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3291.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda",
            "start": 3294.789,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "ha avanzado el trabajo exploratorio de",
            "start": 3296.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todas maneras vamos a presentar un",
            "start": 3300.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "informe yo tengo que",
            "start": 3302.92,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y dar a conocer un informe trimestral",
            "start": 3306.599,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "para mediados de junio y voy a hablar",
            "start": 3311.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre este tema de cu\u00e1nto ha aumentado",
            "start": 3314.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n en los contratos de pemex",
            "start": 3317.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3321.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 3325.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de lo que se aprob\u00f3 en esta",
            "start": 3327.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 3330.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "abordan el tema de los contenidos de",
            "start": 3333.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sexual es un tema de cara a",
            "start": 3336.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n triste y lamentable en",
            "start": 3339.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en donde menores de edad",
            "start": 3341.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as pr\u00e1cticamente se convierten en",
            "start": 3344.93,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s no viene el d\u00eda del ni\u00f1o",
            "start": 3347.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3350.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es lo que considera debe darse a los",
            "start": 3352.579,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "chicos de primaria de secundaria de",
            "start": 3356.849,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nivel bachillerato sobre educaci\u00f3n",
            "start": 3360.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sexual es una educaci\u00f3n laica como marca",
            "start": 3363.209,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pero cu\u00e1l es la",
            "start": 3366.63,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "propuesta me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 en",
            "start": 3368.009,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones los maestros tanto",
            "start": 3370.709,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas como de escuelas",
            "start": 3373.109,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privadas siempre y sencillamente se",
            "start": 3375.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saltan el tema y los resultados saltan a",
            "start": 3377.189,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la vista en las cifras de embarazos no",
            "start": 3379.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "planeados no deseados eso por un lado y",
            "start": 3382.169,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por el otro con todo est\u00e1 digamos toma",
            "start": 3385.049,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del gobierno y toma del poder que se",
            "start": 3388.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deriva del 1\u00ba de julio que usted est\u00e1",
            "start": 3390.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "haciendo qu\u00e9 es lo que va a cambiar",
            "start": 3393.059,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el marco de esta reforma",
            "start": 3394.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "educativa que se ha aprobado en los",
            "start": 3397.229,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "libros de texto en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3399.15,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos a reescribir la historia de mexico",
            "start": 3401.939,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se va a ver desde desde otro \u00e1ngulo",
            "start": 3404.249,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los temas sustanciales que",
            "start": 3405.989,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora en los contenidos de los planes de",
            "start": 3408.66,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estudio vamos a estar viendo eso es lo",
            "start": 3410.999,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la reforma",
            "start": 3413.489,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "educativa y despu\u00e9s le planteo otros dos",
            "start": 3414.419,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "por favor bueno son los expertos de",
            "start": 3417.15,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3423.809,
            "duration": 2.831
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3425.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este pseudo expertos en este caso los",
            "start": 3426.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pedagogos que son muy buenos hay muy",
            "start": 3430.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "buenos pedagogos en m\u00e9jico los que",
            "start": 3434.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tienen que elaborar con libertad",
            "start": 3436.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los contenidos educativos",
            "start": 3440.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y se les va a convocar con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3444.75,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "acerca de la",
            "start": 3448.76,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sexual creo que es necesaria",
            "start": 3451.78,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "es indispensable",
            "start": 3457.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no debe omitirse",
            "start": 3460.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3463.99,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "debemos de transmitir informaci\u00f3n",
            "start": 3466.589,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3471.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 3475.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3478.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es necesario a los ni\u00f1os",
            "start": 3480.069,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "que hay una formaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 3485.43,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 3491.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3494.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 3495.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no mezclar en este caso",
            "start": 3499.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "asuntos que tienen que ver con la fe o",
            "start": 3503.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con los dogmas esto",
            "start": 3507.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3511.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y apegarse a",
            "start": 3513.6,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la ciencia el conocimiento ese es mi",
            "start": 3517.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "punto de vista y lo tienen que resolver",
            "start": 3521.63,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los expertos pedagogos valdr\u00eda la pena",
            "start": 3524.26,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "alguna capacitaci\u00f3n especial para los",
            "start": 3529.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "docentes en este tema de cuesti\u00f3n de",
            "start": 3532.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sexual se incluye ya en los",
            "start": 3535.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planes de estudio el tema y males",
            "start": 3537.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "normales s\u00ed y en todas las escuelas",
            "start": 3540.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ser\u00edan cosas de reforzarlo o de revisar",
            "start": 3544.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en los planes de estudio o de formaci\u00f3n",
            "start": 3549.19,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 3553.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "acerca de los contenidos tambi\u00e9n",
            "start": 3558.52,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 3561.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y procurarse",
            "start": 3564.049,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "reforzar el civismo la \u00e9tica la historia",
            "start": 3567.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todo aquello que se hizo a un lado",
            "start": 3571.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3575.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tiene que ser una educaci\u00f3n humanista",
            "start": 3580.45,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 ese tronco com\u00fan",
            "start": 3585.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y desde luego de avanzada",
            "start": 3591.569,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "en lo cient\u00edfico en las ciencias",
            "start": 3595.95,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "naturales en las matem\u00e1ticas pero",
            "start": 3601.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "con una base",
            "start": 3610.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en el humanismo",
            "start": 3612.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no descuidar es",
            "start": 3617.97,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "una de las caracter\u00edsticas del periodo",
            "start": 3620.859,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "neoliberal es que",
            "start": 3623.079,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3",
            "start": 3627.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "borrar la historia",
            "start": 3630.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se declar\u00f3 el fin de la historia",
            "start": 3635.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3639.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues eso es completamente",
            "start": 3641.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un contrasentido que no sabe de d\u00f3nde",
            "start": 3648.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "viene algo no va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 3651.27,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3653.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 3655.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si este sin dogmas",
            "start": 3657.14,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "sin carga ideol\u00f3gica",
            "start": 3662.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3665.79,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y hacerse una revisi\u00f3n de los contenidos",
            "start": 3668.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "educativos en este tema porfirio d\u00edaz se",
            "start": 3670.609,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "impuso esta tradici\u00f3n de cuando en la",
            "start": 3675.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n del inicio de la guerra de",
            "start": 3679.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "independencia usted va a seguir con esta",
            "start": 3681.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con esta tradici\u00f3n hablando justamente",
            "start": 3683.15,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de que la ocasi\u00f3n tiene que ser certera",
            "start": 3684.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que se tiene que ense\u00f1ar",
            "start": 3686.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que realmente pas\u00f3 si \u00e9ste por su",
            "start": 3688.279,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os lo digo si porfirio d\u00edaz el",
            "start": 3693.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os el 15 de septiembre y por eso",
            "start": 3698.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo de la celebraci\u00f3n pero el programa se",
            "start": 3701.24,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "divid\u00eda en dos partes primero era",
            "start": 3703.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el besamanos",
            "start": 3710.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 3714.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3719.97,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "las visitas",
            "start": 3721.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para felicitarlo de todos",
            "start": 3724.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los sectores",
            "start": 3728.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hasta manifestaciones",
            "start": 3731.9,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3735.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3737.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 3739.17,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el 15",
            "start": 3741.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y ya en la noche",
            "start": 3743.069,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se le daba continuidad con lo del grit",
            "start": 3746.319,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pero es un asunto de discusi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 3749.37,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3754.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda coincide de que el grito fue",
            "start": 3757.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la madrugada del 16 por eso las",
            "start": 3760.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preguntas si nosotros vamos a seguir con",
            "start": 3762.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el grito en la noche",
            "start": 3765.04,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es ya una tradici\u00f3n",
            "start": 3768.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y si vamos el 16",
            "start": 3772.47,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo un acto",
            "start": 3776.38,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "y conmemorativos y un desfile",
            "start": 3779.069,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no solo militar",
            "start": 3786.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n civil",
            "start": 3788.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando en eso ayer se",
            "start": 3792.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3",
            "start": 3797.68,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "aso de robledo subsecretario de",
            "start": 3799.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n encargado de la comisi\u00f3n",
            "start": 3802.609,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "para la organizaci\u00f3n d",
            "start": 3806.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estas fiestas c\u00edvicas",
            "start": 3811.72,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a conmemorar",
            "start": 3816.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de manera muy destacada el 20 de",
            "start": 3819.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 3822.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda hecho en los \u00faltimos",
            "start": 3824.9,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3827.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en el aniversario de la revoluci\u00f3n",
            "start": 3829.349,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mexicana y vamos a preparar",
            "start": 3831.119,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "y toda la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 3835.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "independencia para el 21 entonces vamos",
            "start": 3840.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a llamar a participar a historiadores",
            "start": 3843.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos",
            "start": 3846.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3850.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "maestros a ciudadanos en la comisi\u00f3n",
            "start": 3852.23,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "pero a alberto un plan un programa con",
            "start": 3857.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito ya nada m\u00e1s finalmente qu\u00e9",
            "start": 3862.049,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con cuar\u00f3n",
            "start": 3864.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si hubo una invitaci\u00f3n formal para",
            "start": 3866.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "invitarlo por la premiaci\u00f3n de la",
            "start": 3868.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula de la pel\u00edcula roma y su",
            "start": 3869.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto de este reconocimiento",
            "start": 3872.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la mexicana daniela soto innes quien",
            "start": 3873.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se ubica como la mejor chef del mundo",
            "start": 3876.77,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "gracias chicos este todo lo que sea un",
            "start": 3878.839,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "triunfo de un mexicano es un halago para",
            "start": 3882.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "el gobierno y desde luego para toda la",
            "start": 3886.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3889.21,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "celebramos estos reconocimientos",
            "start": 3892.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya vi la pel\u00edcula que le pareci\u00f3 muy",
            "start": 3896.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 3899.87,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 3901.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "sobre todo las",
            "start": 3905.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "e im\u00e1genes",
            "start": 3907.61,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y el contenido",
            "start": 3910.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 3912.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "un tema important\u00edsimo el de las",
            "start": 3913.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajadores dom\u00e9sticas",
            "start": 3916.589,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya el edita puntos que hab\u00eda escrito",
            "start": 3920.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre eso tiene una novela escrita sobre",
            "start": 3923.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso el sufrimiento de las trabajadoras",
            "start": 3926.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas los abusos lo que tienen que",
            "start": 3930.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "padecer",
            "start": 3934.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es un buen tema",
            "start": 3937.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es extraordinario que no siendo actores",
            "start": 3942.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "profesionales hayan",
            "start": 3947.95,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "actuado tambi\u00e9n merec\u00edan ser",
            "start": 3951.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "considerados desde luego",
            "start": 3955.94,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no debe de este dejarse de lado la",
            "start": 3958.24,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n",
            "start": 3964.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la historia del gui\u00f3n es",
            "start": 3967.62,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "una buena pel\u00edcula muy buena pel\u00edcula",
            "start": 3973.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora la vi en semana santa ya no se",
            "start": 3977.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "concret\u00f3 la visita de cuar\u00f3n aqu\u00ed a",
            "start": 3980.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "palacio no aqu\u00ed pero \u00e9ste",
            "start": 3981.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "celebramos que est\u00e9",
            "start": 3986.16,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "que lo hayan reconocido",
            "start": 3989.94,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "a los que participaron",
            "start": 3994.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este tengo conocimiento de algunos de",
            "start": 3998.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los que particip\u00f3 conozco algunos de los",
            "start": 4002.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3",
            "start": 4005.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4008.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo invitaron a participar",
            "start": 4010.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4015.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ni siquiera se lo esperaba",
            "start": 4016.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y lo vieron",
            "start": 4020.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "le dijeron no te gustar\u00eda participar",
            "start": 4024.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "una pel\u00edcula",
            "start": 4029.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed pero yo no soy actor no no",
            "start": 4033.1,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "nosotros te vamos a decir c\u00f3mo sali\u00f3 a",
            "start": 4037.56,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 4042.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 letra empieza amigo pero me dio",
            "start": 4044.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mucho gusto porque \u00e9ste",
            "start": 4048.99,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "pues fue as\u00ed no es realmente in\u00e9dito al",
            "start": 4052.63,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "menos yo no",
            "start": 4059.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de qu\u00e9",
            "start": 4060.9,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "se hiciera una pel\u00edcula de esa forma de",
            "start": 4063.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ser de esa manera gracias",
            "start": 4066.069,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4069.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or buenos d\u00edas preguntas para",
            "start": 4074.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pantoja la revista proceso",
            "start": 4077.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayer le le preguntamos sobre esta porque",
            "start": 4079.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pemex no q no cobr\u00f3 el seguro que este",
            "start": 4083.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que al que ten\u00eda derecho para beneficiar",
            "start": 4087.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de la explosi\u00f3n entr\u00e9 al",
            "start": 4090.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "huilip\u00e1n usted se ofreci\u00f3 a investigar",
            "start": 4092.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00eda cobrado entonces la",
            "start": 4096.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 explicaci\u00f3n le dieron y",
            "start": 4098.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a hacer el gobierno para",
            "start": 4100.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "beneficiar a las familias de esta",
            "start": 4102.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tragedia con base en el derecho que se",
            "start": 4105.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tiene de este seguro",
            "start": 4108.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tiene un seguro",
            "start": 4111.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que preguntaron ayer de",
            "start": 4114.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "proceso se tiene un seguro y",
            "start": 4117.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el informe que tengo es que",
            "start": 4122.13,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "estaban aportando muy poco a los",
            "start": 4125.92,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "familiares y est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n",
            "start": 4130.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en pemex por eso hoy no puedo",
            "start": 4133.949,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "informarles es probable que ma\u00f1ana ya",
            "start": 4139.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 un informe completo",
            "start": 4141.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero entonces es decir si va a ver a",
            "start": 4144.219,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este sale el gobierno si va a ser",
            "start": 4146.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "efectivo este este es que no queremos",
            "start": 4148.509,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo est\u00e1 el seguro ella en que si",
            "start": 4151.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "existe eso es lo que si puedo",
            "start": 4153.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelantarle y le diera una explicaci\u00f3n",
            "start": 4156.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9 no se revis\u00f3 antes o sea no",
            "start": 4158.35,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que exist\u00eda ese este seguro",
            "start": 4161.109,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed que se reclam\u00f3 que se reclam\u00f3 desde",
            "start": 4169.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "enero el pago del seguro pero no est\u00e1n",
            "start": 4172.31,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "reconociendo lo que se solicita a ver si",
            "start": 4176.35,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "lo puedes",
            "start": 4181.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "estrenamos para prestar la informaci\u00f3n",
            "start": 4185.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde enero se reclam\u00f3 el pago del",
            "start": 4187.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguro en febrero se hicieron",
            "start": 4190.359,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diligencias ya se visit\u00f3 el lugar se",
            "start": 4191.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo la p\u00f3liza y se est\u00e1 viendo",
            "start": 4194.949,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto corresponde al pago de la p\u00f3liza",
            "start": 4196.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que establece la misma",
            "start": 4199.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usula del contrato entonces est\u00e1 en",
            "start": 4201.369,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n cu\u00e1nto aporta la aseguradora y",
            "start": 4204.099,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si lo reclama permiso no ok y entonces",
            "start": 4206.469,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque si se reclama desde desde enero",
            "start": 4209.829,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no se mencion\u00f3 que hab\u00eda este",
            "start": 4212.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "beneficio para las familias este es un",
            "start": 4214.659,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proceso que sigue cuando ocurren este",
            "start": 4216.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tipo de incidentes o accidentes y lleva",
            "start": 4218.949,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un procedimiento t\u00e9cnico administrativo",
            "start": 4221.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y de seguimiento se est\u00e1 en ese proceso",
            "start": 4223.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces nada para aclarar si va a haber",
            "start": 4227.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficios de los 15 mil pesos que",
            "start": 4229.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya les dio el vamos a esperar a que",
            "start": 4231.74,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tengamos toda la informaci\u00f3n o sea este",
            "start": 4235.12,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda",
            "start": 4240.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4243.49,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "sobre este sobre este tema y por eso son",
            "start": 4245.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muy buenas estas este conferencias",
            "start": 4248.699,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed lo que \u00e9ste no llegamos",
            "start": 4252.06,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4258.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a acumular de informaci\u00f3n que nos ayudan",
            "start": 4261.659,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "a ustedes lo importante es que ya no hay",
            "start": 4265.709,
            "duration": 10.611
        },
        {
            "text": "y trampas ni ilegalidades ni injusticias",
            "start": 4270.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso es lo importante",
            "start": 4276.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4277.9,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "a ver de esos",
            "start": 4280.679,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbanos",
            "start": 4288.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "barreras de derivaciones",
            "start": 4289.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para preguntarle bancomex",
            "start": 4292.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 una l\u00ednea de cr\u00e9dito de 3 mil",
            "start": 4295.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos para apoyar a interjet",
            "start": 4297.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la pregunta espec\u00edfica es ya se inici\u00f3",
            "start": 4300.69,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el rescate de algunas l\u00edneas a\u00e9reas qu\u00e9",
            "start": 4305.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene ustedes es la primera",
            "start": 4309.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no no tengo informaci\u00f3n sobre eso son",
            "start": 4312.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "negociaciones que hacen seguramente las",
            "start": 4317.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "empresas con los bancos pero no tiene",
            "start": 4320.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que ver con nosotros",
            "start": 4324.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si puedo decirles que el gobierno no va",
            "start": 4329.119,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a rescatar",
            "start": 4332.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ninguna empresa",
            "start": 4334.739,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "no vale el fobaproa",
            "start": 4337.909,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4340.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo eso se termina a ver",
            "start": 4344.309,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "no va a haber privatizaciones",
            "start": 4347.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "9 fue a pruebas",
            "start": 4351.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no va a ver con donaciones de impuestos",
            "start": 4355.409,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todo eso que pasaba",
            "start": 4362.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se condonaban impuestos",
            "start": 4368.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4372.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en grandes cantidades ya no",
            "start": 4374.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "yo hice el compromiso no aumentan",
            "start": 4378.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "impuestos no vamos a aumentar impuestos",
            "start": 4381.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no van a ver impuestos nuevos",
            "start": 4384.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero le estamos pidiendo",
            "start": 4387.409,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a los contribuyentes",
            "start": 4390.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ayuden",
            "start": 4397.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y cumpliendo con su responsabilidad y",
            "start": 4399.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo est\u00e1n haciendo porque",
            "start": 4402.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4404.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 4407.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta condonaci\u00f3n de impuestos porque eso",
            "start": 4409.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "era lo otro",
            "start": 4412.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os del gobierno",
            "start": 4414.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4420.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un trato",
            "start": 4422.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "privilegiado",
            "start": 4424.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces todos",
            "start": 4427.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los mexicanos pagaban impuestos o casi",
            "start": 4430.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos pero hab\u00edan",
            "start": 4433.13,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un grupo que no pagaba",
            "start": 4435.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "o cuando pagaba les devolv\u00edan los",
            "start": 4439.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "impuestos y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4443.12,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y lo digo tambi\u00e9n para qu\u00e9",
            "start": 4447.08,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "este a nadie se le va a ocurrir",
            "start": 4450.469,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "venir con estas solicitudes",
            "start": 4455.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4458.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se cerr\u00f3 esa ventanilla",
            "start": 4460.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4464.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el funcionario que ofrezca de qu\u00e9 va",
            "start": 4468.13,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "con donald impuestos que va a cancelar",
            "start": 4474.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4476.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este va a cometer un delito tambi\u00e9n que",
            "start": 4478.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo sepan",
            "start": 4483.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 4485.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y rescates",
            "start": 4488.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 4492.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a bancos",
            "start": 4495.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con dinero p\u00fablico",
            "start": 4497.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "solo se va a rescatar",
            "start": 4501.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4505.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hicieron con el",
            "start": 4508.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fobaproa",
            "start": 4509.83,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "convirtieron las deudas privadas",
            "start": 4511.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de unos cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 4516.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es para aplaudirlo",
            "start": 4523.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los columnistas que todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 4527.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "descendiendo",
            "start": 4530.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 4533.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya estamos pagando",
            "start": 4537.719,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "esa enorme deuda",
            "start": 4540.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo del f\u00fatbol eso ya no",
            "start": 4544.139,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este tampoco se van a seguir entregando",
            "start": 4548.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los bienes",
            "start": 4550.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de los mexicanos a particulares",
            "start": 4552.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ni a nacionales y extranjeros",
            "start": 4555.82,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 4558.96,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "se van a mantener los privilegios",
            "start": 4561.079,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 4562.849,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pregunta ustedes este dijo hace unos",
            "start": 4566.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "d\u00edas que los contratos son sangrados y",
            "start": 4570.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se van a pagar nos dec\u00eda que no",
            "start": 4574.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy bien o muy claro cu\u00e1les eran",
            "start": 4578.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los adeudos de contratistas a pemex",
            "start": 4580.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grave este de ser que para el mes de",
            "start": 4583.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "febrero la cifra es de 6 mil 187",
            "start": 4585.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el mes de marzo",
            "start": 4589.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se cerr\u00f3 la b\u00f3veda electr\u00f3nica y no se",
            "start": 4591.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha podido facturar el 10 de abril pemex",
            "start": 4593.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a la secretar\u00eda de hacienda y",
            "start": 4596.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico una aprobaci\u00f3n que",
            "start": 4598.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "canalizar\u00e1n recursos no se les ha dado y",
            "start": 4601.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por resolverse varios juicios que",
            "start": 4605.2,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "le podr\u00edan salir muy caros al gobierno",
            "start": 4610.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los los proveedores est\u00e1n pidiendo a",
            "start": 4612.57,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "usted que se puede utilizar el m\u00e9todo",
            "start": 4617.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alternativo para soluci\u00f3n de",
            "start": 4620.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "controversias que fue un decreto y que",
            "start": 4621.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es legal dice porque nosotros queremos",
            "start": 4624.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se nos pague nada m\u00e1s la cantidad",
            "start": 4627.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que se adeuda",
            "start": 4629.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no los sobreprecios de los juicios",
            "start": 4630.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no est\u00e9 dispuesto as\u00ed arreglos por",
            "start": 4634.5,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "deudas que est\u00e9n atrasadas se est\u00e1n",
            "start": 4639.76,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos",
            "start": 4645.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eso lo ve",
            "start": 4647.349,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 4649.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "oficina jur\u00eddica de pemex",
            "start": 4655.09,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pero cuidando siempre el inter\u00e9s de la",
            "start": 4658.69,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n cuidando el patrimonio nacional",
            "start": 4663.489,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "cuidando el presupuesto",
            "start": 4667.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4671.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n en todos lados",
            "start": 4676.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero de manera",
            "start": 4679.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsima en pemex en la comisi\u00f3n",
            "start": 4683.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 4687.669,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes",
            "start": 4694.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en todo lo que ten\u00eda que ver con las",
            "start": 4697.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compras",
            "start": 4700.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero en pemex mucha",
            "start": 4705.52,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este y se est\u00e1 defendiendo",
            "start": 4708.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el patrimonio de pemex que es el",
            "start": 4714.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "patrimonio de los mexicanos y una",
            "start": 4717.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n el se\u00f1or presidente ya que el",
            "start": 4719.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sector salud hay cierto desorden entre",
            "start": 4723.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "funcionarios por el cambio donde en el",
            "start": 4725.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sector salud por ejemplo el director de",
            "start": 4727.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prestaciones econ\u00f3micas y sociales del",
            "start": 4730.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imms mauricio hern\u00e1ndez desminti\u00f3",
            "start": 4732.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ex secretario de salud jose angel",
            "start": 4735.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cordova en el tema de defensa que cumple",
            "start": 4738.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 diez a\u00f1os \u00e9l dice que se",
            "start": 4742.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "infectaron 9.5 millones de mexicanos y",
            "start": 4745.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que murieron mil 289 no perd\u00f3n que",
            "start": 4749.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "murieron 88 mil contra las cifras que se",
            "start": 4753.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dieron oficialmente en el sexenio de",
            "start": 4756.57,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n hinojosa que fueron",
            "start": 4758.13,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 1.316 usted estar\u00eda dispuesto",
            "start": 4760.079,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a que se",
            "start": 4766.139,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que viene a decirnos que realmente pas\u00f3",
            "start": 4767.739,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n desminti\u00f3 al doctor",
            "start": 4770.039,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "alcocer con \u00e9l pero que ese informe que",
            "start": 4773.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se diga la verdad",
            "start": 4778.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4781.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4783.57,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4785.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este culpe sin pruebas que se act\u00fae de",
            "start": 4787.42,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "manera responsable ya veces hay veces",
            "start": 4792.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que este que se emiten juicios sin",
            "start": 4795.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fundamentos",
            "start": 4798.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4800.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 4802.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y que hablemos y que haya este",
            "start": 4805.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica que haya debate pero que haya",
            "start": 4809.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pruebas y qu\u00e9",
            "start": 4814.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y se act\u00fae con apego a la verdad eso es",
            "start": 4816.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4819.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y en ese tema va a haber la misma",
            "start": 4820.26,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4822.659,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos para c\u00e1ncer",
            "start": 4824.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y para vih porque se dice que ahora",
            "start": 4826.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengo que hay algo el comentario que",
            "start": 4830.32,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ahora se va a privilegiar",
            "start": 4832.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n y las enfermedades",
            "start": 4834.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "existentes pero las enfermedades",
            "start": 4836.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "terminales",
            "start": 4837.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya no se les va a dar el prop\u00f3sito",
            "start": 4839.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4843.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a la salud",
            "start": 4845.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "o sea lo que tengo en la cabeza del",
            "start": 4848.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ideal que quiero convertir en realidad",
            "start": 4851.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde que todos los mexicanos",
            "start": 4854.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho",
            "start": 4858.27,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4862.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desde lo preventivo hasta lo",
            "start": 4867.32,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 4869.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gratuita en todas las fases y",
            "start": 4872.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos no cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4876.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos",
            "start": 4879.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 4882.53,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que logremos eso en paralelo",
            "start": 4885.05,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4892.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4894.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 4897.929,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "a enfermos",
            "start": 4900.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4904.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "padecimientos graves",
            "start": 4911.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para que mueran",
            "start": 4914.869,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "tranquilos",
            "start": 4919.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no abandonarlos a los que tienen",
            "start": 4923.77,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "enfermedades graves asistirlos",
            "start": 4927.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero tenemos que empezar",
            "start": 4934.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4939.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "abajo porque desgraciadamente se",
            "start": 4940.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 4945.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud y lo que m\u00e1s",
            "start": 4947.31,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectado es el sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 4952.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 4957.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 4961.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en las colonias pobres no hay m\u00e9dicos no",
            "start": 4964.449,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hay medicinas",
            "start": 4970.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tampoco en los hospitales",
            "start": 4975.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4979.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 peor",
            "start": 4980.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 4984.889,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer nivel",
            "start": 4987.27,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "entonces vamos a empezar ah\u00ed",
            "start": 4991.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y vamos a ir mejorando en hospitales",
            "start": 4995.67,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5002.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se ofrezca un sistema de salud de",
            "start": 5003.94,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 5006.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito eso es todo un",
            "start": 5008.289,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo que tenemos para eso",
            "start": 5010.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5013.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que es",
            "start": 5016.63,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5019.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5021.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 5023.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como el de reducir la incidencia",
            "start": 5026.79,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "delictiva",
            "start": 5031.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si me preguntan a ver",
            "start": 5032.929,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los retos que ve",
            "start": 5035.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5041.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 5044.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s dif\u00edciles de atender",
            "start": 5047.61,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5052.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y salud",
            "start": 5054.949,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y los dos los vamos a resolver los dos",
            "start": 5057.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es un proceso",
            "start": 5060.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ahora con los de minatitl\u00e1n algunos se",
            "start": 5065.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aprovecharon para bueno desde antes que",
            "start": 5069.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "andaban ah\u00ed",
            "start": 5073.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5074.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como desatar campa\u00f1as",
            "start": 5076.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas est\u00e1 en contra nuestra y",
            "start": 5080.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se olvidan de que pues generamos una",
            "start": 5084.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de violencia estamos buscando",
            "start": 5088.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la manera de controlar",
            "start": 5092.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5094.98,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y el caos",
            "start": 5096.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que dejaron las",
            "start": 5100.449,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "autoridades anteriores no s\u00f3lo las del",
            "start": 5103.92,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "sexenio pasado sino de tiempo atr\u00e1s para",
            "start": 5107.01,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y mejorar la situaci\u00f3n pero lleva alg\u00fan",
            "start": 5112.949,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5115.65,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lleva alg\u00fan tiempo pero si estamos",
            "start": 5117.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguros de que vamos a mejorar todo lo",
            "start": 5119.92,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "relacionado con la seguridad y con la",
            "start": 5124.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5127.389,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "en adelante 3 2 y ah\u00ed terminamos",
            "start": 5130.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente rafael herrera",
            "start": 5134.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corresponsal de sin censura con vicente",
            "start": 5136.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "serrano desde chicago hace unos d\u00edas",
            "start": 5138.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente terminaron los foros para",
            "start": 5140.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "escuchar a los migrantes mexicanos mi",
            "start": 5143.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pregunta presidente cu\u00e1l fue el balance",
            "start": 5146.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de estos de estos foros c\u00f3mo les fue y",
            "start": 5148.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron las aportaciones m\u00e1s",
            "start": 5152.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importantes para este plan de desarrollo",
            "start": 5153.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechar presidente que hace",
            "start": 5156.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "unas semanas usted se comprometi\u00f3 para",
            "start": 5159.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "plantearle al director del infonavit",
            "start": 5162.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este plan para que los mexicanos desde",
            "start": 5164.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el extranjero puedan comprar sus casas a",
            "start": 5167.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de infonavit ya tiene un avance o",
            "start": 5169.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "algo que nos pueda adelantar sobre este",
            "start": 5172.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tema presidente muchas gracias y sobre",
            "start": 5175.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "los foros ya se recogi\u00f3 la opini\u00f3n de",
            "start": 5177.639,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todos los que participaron tanto en",
            "start": 5181.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como en el extranjero",
            "start": 5184.989,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 5188.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya se va a presentar",
            "start": 5191.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al congreso el plan de desarrollo y se",
            "start": 5193.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 5197.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica migratoria en el plan de",
            "start": 5199.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desarrollo de acuerdo a lo que se",
            "start": 5203.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recogi\u00f3 en las opiniones de las mesas",
            "start": 5208.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se llevaron a cabo",
            "start": 5211.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo otro voy a pedir informaci\u00f3n al",
            "start": 5214.5,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "infonavit para ver qu\u00e9 han hecho con",
            "start": 5219.42,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5224.01,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y t\u00fa est\u00e1s planteando muchas veces",
            "start": 5225.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consciente y nada m\u00e1s para aprovechar ya",
            "start": 5228.999,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tuvo una pl\u00e1tica con el presidente de",
            "start": 5231.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "trump sobre el tema de ayer",
            "start": 5232.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5235.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 que la secretaria de",
            "start": 5237.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores sin informar lo",
            "start": 5241.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hizo ayer",
            "start": 5244.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre este incidente",
            "start": 5246.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ya ustedes",
            "start": 5249.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "saben lo que sucedi\u00f3 se encontraron",
            "start": 5251.639,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea",
            "start": 5256.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "elementos de el gobierno de estados",
            "start": 5260.789,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "unidos con",
            "start": 5263.729,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soldados mexicanos los soldados",
            "start": 5266.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "mexicanos pidieron que se identificaran",
            "start": 5270.489,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5279.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5281.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "analizo ah\u00ed si se estaba en territorio",
            "start": 5283.74,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "estadounidense o en territorio mexicano",
            "start": 5287.73,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y llegaron a un acuerdo en buen plan y",
            "start": 5292.31,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 a mayores",
            "start": 5298.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y fue este",
            "start": 5300.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un informe que hace algunos d\u00edas",
            "start": 5303.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "este ayer se dio a conocer y ya se",
            "start": 5307.55,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que sucedi\u00f3 esto que fue un",
            "start": 5311.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "incidente y que nosotros no queremos en",
            "start": 5314.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ninguna confrontaci\u00f3n queremos mantener",
            "start": 5319.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de buena vecindad con",
            "start": 5322.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estados no tiene planes para hablar",
            "start": 5325.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directamente con el presidente buscarlo",
            "start": 5328.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que haya un di\u00e1logo directamente",
            "start": 5331.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entre los dos no pero aprovecho ahora",
            "start": 5333.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5339.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decirle de manera muy respetuosa",
            "start": 5340.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5344.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hace falta que nosotros no tenemos la",
            "start": 5347.33,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de vulnerar de",
            "start": 5352.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "afectar la soberan\u00eda",
            "start": 5360.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5364.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "eeuu de norteam\u00e9rica",
            "start": 5367.579,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que \u00e9l representa que nosotros",
            "start": 5370.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de la soberan\u00eda de los",
            "start": 5374.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pueblos de la soberan\u00eda de las naciones",
            "start": 5378.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y que en el caso especial",
            "start": 5381.39,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de nuestra relaci\u00f3n con eeuu queremos",
            "start": 5385.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que sea una relaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 5388.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de buen entendimiento",
            "start": 5393.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que si hay alg\u00fan incidente se puede",
            "start": 5396.5,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "aclarar c\u00f3mo se ha hecho",
            "start": 5401.48,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y que no pase a mayores",
            "start": 5404.07,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "si hace falta \u00e9l",
            "start": 5409.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretarios de relaciones exteriores",
            "start": 5412.429,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "enviar\u00eda una nota",
            "start": 5416.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 5421.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se dieron los hechos y si hubo",
            "start": 5425.42,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5432.909,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "una infracci\u00f3n ofrecer las disculpas que",
            "start": 5435.33,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "se requieran nosotros no queremos tener",
            "start": 5441.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de",
            "start": 5445.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "fricci\u00f3n confrontaci\u00f3n queremos mantener",
            "start": 5449.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de amistad con todos los",
            "start": 5453.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueblos con todos los gobiernos del",
            "start": 5456.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo y en particular con el pueblo y el",
            "start": 5458.13,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu gracias presidente muy",
            "start": 5462.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5466.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y terminamos cultivos",
            "start": 5467.69,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente jose hernandez",
            "start": 5470.179,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de es cuanto",
            "start": 5472.219,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para hacerle dos preguntas la primera",
            "start": 5473.449,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el estado de veracruz",
            "start": 5475.519,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para saber c\u00f3mo va la inversi\u00f3n",
            "start": 5476.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "millonaria de del grupo nestl\u00e9 en el",
            "start": 5479.179,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado de veracruz para construir esta",
            "start": 5482.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "planta de procesamiento de caf\u00e9 ya que",
            "start": 5483.829,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "si tiene el gobierno tambi\u00e9n pensado",
            "start": 5487.01,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "establecer ah\u00ed unos precios de garant\u00eda",
            "start": 5489.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para el caf\u00e9 para evitar que se",
            "start": 5490.789,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "monopolice este precio y al talego el",
            "start": 5492.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente condicionamiento bueno es un",
            "start": 5495.079,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5497.659,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "el de la planta de nestl\u00e9 en veracruz es",
            "start": 5500.01,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n que nosotros consideramos",
            "start": 5504.57,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5510.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque de",
            "start": 5512.32,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "todas maneras vamos a apoyar a los",
            "start": 5516.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "productores de caf\u00e9 de veracruz y de",
            "start": 5521.409,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds aqu\u00ed aprovecho para decir",
            "start": 5523.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que todos los productores de caf\u00e9 y de",
            "start": 5527.369,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a de veracruz y del pa\u00eds",
            "start": 5530.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "van a recibir",
            "start": 5535.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 5539.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por trabajar la tierra",
            "start": 5543.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 5549.17,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "que no es lo mismo",
            "start": 5552.159,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que el llamado procampo",
            "start": 5555.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se entregaba a productores de cultivos",
            "start": 5560.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 5565.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no se entregaba a ca\u00f1eros",
            "start": 5567.29,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "ni al cafetales",
            "start": 5570.55,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahora hemos decidido que se apoye",
            "start": 5575.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5578.329,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "a productos de ca\u00f1a y a productores de",
            "start": 5579.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 entonces esta es una buena noticia",
            "start": 5581.96,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "van a empezar a recibir de acuerdo a su",
            "start": 5587.44,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "superficie un apoyo",
            "start": 5591.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "les va a ayudar",
            "start": 5595.219,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "este este apoyo pero adem\u00e1s tanto en",
            "start": 5599.01,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "chiapas como en veracruz",
            "start": 5604.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 5608.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en otros estados donde se cultiva el",
            "start": 5610.679,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "caf\u00e9",
            "start": 5614.369,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 5617.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "otorgar apoyos para la siembra",
            "start": 5620.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 5625.39,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 5628.02,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que se van a sembrar en este sexenio",
            "start": 5629.87,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "alrededor de 200.000 hect\u00e1reas de caf\u00e9",
            "start": 5634.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso va a significar",
            "start": 5642.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y crear nada m\u00e1s",
            "start": 5647.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la siembra",
            "start": 5650.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el caf\u00e9 80 mil empleos permanentes",
            "start": 5651.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5657.56,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se van a pagar 80 mil",
            "start": 5659.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "jornales",
            "start": 5666.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 5669.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "durante todo el sexenio",
            "start": 5671.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para la siembra de las 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 5674.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de caf\u00e9",
            "start": 5677.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estoy dando una cifra aproximada porque",
            "start": 5679.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lo mismo se va a hacer con el cacao",
            "start": 5683.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con los c\u00edtricos y con otros cultivos",
            "start": 5687.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles frutales y tambi\u00e9n con",
            "start": 5690.739,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables",
            "start": 5694.17,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "pero si se va a apoyar mucho y consider\u00f3",
            "start": 5696.289,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5701.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no va a afectar al productor al",
            "start": 5702.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "contrario este es conveniente la",
            "start": 5706.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de steele en veracruz",
            "start": 5711.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay quienes opinan distinto respecto",
            "start": 5714.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de \u00e9ste",
            "start": 5717.45,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no podemos estar de acuerdo en todo esto",
            "start": 5720.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tenemos que tener cada quien nuestro",
            "start": 5726.33,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "punto de vista y respetarnos",
            "start": 5730.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mi siguiente pregunta es algo muy local",
            "start": 5733.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer la diputada del congreso",
            "start": 5736.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico mar\u00eda de lourdes",
            "start": 5738.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paz reyes present\u00f3 una iniciativa para",
            "start": 5741.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se venda en tiendas de abarrotes ya",
            "start": 5744.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no se pueda vender cerveza fr\u00eda esto con",
            "start": 5748.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n de evitar que proliferen las",
            "start": 5750.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cheler\u00edas y baje el consumo de alcohol",
            "start": 5753.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que piensa de esta iniciativa gracias",
            "start": 5757.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5760.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso lo ven aqu\u00ed",
            "start": 5763.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5766.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico que les puedo decir",
            "start": 5768.75,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 5771.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "son decisiones que se toman en cada",
            "start": 5773.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "esta entidad federativa son aut\u00f3nomas",
            "start": 5777.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las este",
            "start": 5781.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entidades federativas y desde luego los",
            "start": 5784.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "congresos locales",
            "start": 5787.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero eso pues qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5789.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "analice bien",
            "start": 5794.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de s",
            "start": 5798.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "disfruta",
            "start": 5800.739,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "que se vean los pros y los contras",
            "start": 5803.57,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de estas medidas",
            "start": 5808.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero no meter no me voy a meter en eso",
            "start": 5812.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5815.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya de por s\u00ed",
            "start": 5816.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5819.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si les platico",
            "start": 5821.62,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con lo que me dicen en las giras",
            "start": 5824.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5829.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando hablo de qu\u00e9",
            "start": 5831.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "baje o que vamos a mantener",
            "start": 5835.27,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5839.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles que no",
            "start": 5841.469,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aumentar la gasolina",
            "start": 5843.599,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "me dicen otras cosas",
            "start": 5846.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 5849.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero no voy a comentar m\u00e1s entonces la",
            "start": 5851.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 participando mucho tiene",
            "start": 5856.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchas ideas bueno pues muchas gracias",
            "start": 5859.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 5861.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mandel",
            "start": 5864.949,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5869.86,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5870.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajo estoy en conferencias con",
            "start": 5872.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5877.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5879.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y difundir las prebases",
            "start": 5881.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n",
            "start": 5885.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la red",
            "start": 5888.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 5890.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se acuerdan que tenemos ese compromiso",
            "start": 5895.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que va a haber internet en todo",
            "start": 5897.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estoy trabajando en eso entonces",
            "start": 5899.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5903.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 5906.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "con representantes de empresas porque",
            "start": 5909.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5913.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 5918.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el uso de 50.000 kil\u00f3metros de fibras",
            "start": 5920.909,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "\u00f3pticas",
            "start": 5925.919,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de l\u00edneas de fibra \u00f3ptica",
            "start": 5927.89,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5930.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 5937.18,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comunicado",
            "start": 5939.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 5941.3,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con internet eso va a ser",
            "start": 5943.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n",
            "start": 5949.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5952.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se ha podido",
            "start": 5957.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y han omitido han habido reformas",
            "start": 5962.22,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "a las comunicaciones pero",
            "start": 5966.969,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pasa lo mismo",
            "start": 5970.449,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "este van a buscar al mercado",
            "start": 5973.31,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "la rentabilidad",
            "start": 5978.28,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "dios les comentaba que ortiz mena",
            "start": 5982.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando hablo con las empresas que ten\u00edan",
            "start": 5985.909,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el control de la industria el\u00e9ctrica les",
            "start": 5989.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 5992.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se va a nacionalizar la industria",
            "start": 5994.05,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque a ustedes",
            "start": 5996.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "no les resulta negocio",
            "start": 6000.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y electrificar los pueblos",
            "start": 6003.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero el estado",
            "start": 6008.61,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado",
            "start": 6010.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tiene la responsabilidad",
            "start": 6012.969,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de electrificar",
            "start": 6016.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6019.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 6021.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nunca lo van a hacer",
            "start": 6023.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6029.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "van por la utilidad el estado tiene otra",
            "start": 6031.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 6035.89,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con la decisi\u00f3n que se toma",
            "start": 6040.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el presidente de l\u00f3pez mateos",
            "start": 6043.3,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con ortiz mena se logr\u00f3 electrificar al",
            "start": 6046.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds actualmente el 98 por ciento de",
            "start": 6051.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 electrificado",
            "start": 6055.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 6058.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque lo hizo",
            "start": 6062.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 6065.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "claro que esto en la concepci\u00f3n",
            "start": 6067.219,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6069.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es hasta un sacrilegio hasta que yo lo",
            "start": 6071.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 6075.79,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6080.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 6082.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la electricidad de que el entonces es el",
            "start": 6086.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "equivalente al internet de nuestro",
            "start": 6091.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6094.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no es posible que el 75% del territorio",
            "start": 6097.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nacional no tenga comunicaci\u00f3n por",
            "start": 6101.489,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 6105.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces estamos convocando",
            "start": 6109.1,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "a las empresas a participar",
            "start": 6112.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a que hagamos un acuerdo",
            "start": 6117.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6123.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6125.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 6130.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 6133.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vale en internet",
            "start": 6135.54,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds porque los compromisos",
            "start": 6138.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se cumplen",
            "start": 6141.429,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no voy a dejar",
            "start": 6143.55,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "un solo compromiso sin cumplir",
            "start": 6147.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y esto es fundamental",
            "start": 6153.699,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si queremos que el pa\u00eds avance",
            "start": 6158.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no tenemos una cobertura",
            "start": 6161.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "limitada",
            "start": 6166.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos entre los pa\u00edses con menos",
            "start": 6170.89,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conectividad en el mundo",
            "start": 6174.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 6179.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recuerdan cu\u00e1nta",
            "start": 6181.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a lara que hicieron",
            "start": 6184.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con las llamadas reformas a las",
            "start": 6188.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 6191.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me quedo en lo mismo",
            "start": 6195.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver esto tiene que",
            "start": 6201.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haber comunicaci\u00f3n",
            "start": 6204.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 6206.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 6209.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la falta de atenci\u00f3n",
            "start": 6212.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en pueblos en comunidades",
            "start": 6215.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "apartadas con internet",
            "start": 6218.26,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "hasta se consulta",
            "start": 6221.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tengo esto",
            "start": 6228.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y tengo este padecimiento que me",
            "start": 6232.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "recomienda",
            "start": 6235.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya hay sistemas",
            "start": 6238.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en otras partes que funcionan de esa",
            "start": 6241.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manera todos nosotros",
            "start": 6244.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no tenemos comunicaci\u00f3n ni siquiera en",
            "start": 6247.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 6251.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay veces que aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 6255.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6257.219,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6260.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6261.79,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "forma de hablar por tel\u00e9fono no entra",
            "start": 6263.51,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la llamada hay que andarse subiendo a",
            "start": 6269.78,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "los cerros",
            "start": 6272.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para encontrarla",
            "start": 6275.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se\u00f1al",
            "start": 6278.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy mal servicio",
            "start": 6281.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que avanzar y esa es",
            "start": 6284.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una de las cosas que estoy atendiendo",
            "start": 6288.15,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6290.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo otro estamos tambi\u00e9n fortaleciendo",
            "start": 6294.539,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "al banco de bienestar",
            "start": 6298.829,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "queremos este pronto tener siete mil",
            "start": 6302.139,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6306.369,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para la dispersi\u00f3n de recursos para que",
            "start": 6310.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no se maneje efectivo",
            "start": 6313.639,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque el manejo del efectivo en la",
            "start": 6317.219,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "entrega de apoyos",
            "start": 6320.309,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6323.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "una tentaci\u00f3n",
            "start": 6325.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la auspicia el moche y el piquete de ojo",
            "start": 6329.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos",
            "start": 6333.76,
            "duration": 3.5
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] los cuerpos [M\u00fasica] bueno pues vamos a al grano por qu\u00e9 tenemos seguramente muchos temas y vamos a dedicar el d\u00eda de hoy a contestar todas las preguntas buenos d\u00edas presidente andrew miradas de grupo formal f\u00f3rmula preguntarle sobre esta aprobaci\u00f3n ya en la c\u00e1mara de diputados de la reforma educativa que le responde a la oposici\u00f3n que se\u00f1ala que se le deja otra vez al magisterio al acepte el control de plazas presidente pues este es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados en t\u00e9rminos generales se cumple con el prop\u00f3sito de cancelar la mal llamada reforma educativa tengo entendido que la mayor\u00eda de los diputados votaron para cancelar la reforma educativa impuesta y ordenada desde el extranjero y celebro que se haya avanzado en ese sentido no est\u00e1 de m\u00e1s recordar qu\u00e9 y esa reforma es parte de la agenda qu\u00e9 se defini\u00f3 en el extranjero y se impuso durante el periodo neoliberal no est\u00e1 de m\u00e1s recordar qu\u00e9 se le llamo ah esas medidas impuestas reformas estructurales impulsadas por organismos financieros internacionales reforma fiscal reforma laboral reforma energ\u00e9tica de forma educativa y se utiliz\u00f3 para enga\u00f1ar para manipular el hecho de que con esa reforma iba a mejorar la educaci\u00f3n la calidad de la educaci\u00f3n cuando el prop\u00f3sito de fondo era avanzar en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n como lo hicieron desde el gobierno de salinas cuando zedillo era secretario de educaci\u00f3n y se reform\u00f3 el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n para qu\u00e9 la educaci\u00f3n s\u00f3lo fuese gratuita en el nivel b\u00e1sico y se elimin\u00f3 la gratuidad en el nivel medio superior y en el nivel superior se puso desde entonces la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para qu\u00e9 pudiese tener acceso a la educaci\u00f3n el qu\u00e9 contar\u00e1 con recursos para pagar colegiaturas ese era el esquema ese era el modelo y desde luego usaron como excusa lo de la calidad de la ense\u00f1anza la excelencia empezaron este decid\u00ed a repetir esa fue la instrucci\u00f3n y luego como loros aqu\u00ed a repetir lo de la excelencia y luego lo de la calidad y ya para imponer la reforma echaron a andar una campa\u00f1a de desprestigio en contra del magisterio de que el problema de la educaci\u00f3n en m\u00e9xico ten\u00eda que ver con el incumplimiento de los maestros y como nunca se desprestigi\u00f3 al magisterio que se obtuvo con todo es nada nada bueno est\u00e1n los ex\u00e1menes y si se tratara de calidad de la ense\u00f1anza que est\u00e9 pues no hubo avances lo que se logr\u00f3 fue afectar la dignidad de los maestros que antes les ten\u00edamos mucho respeto a nuestras maestras a nuestros maestros se polariz\u00f3 con un grupo conservador que llego a tener un espectacular en el perif\u00e9rico donde aparec\u00eda todas las horas no daban clases los maestros fue una campa\u00f1a la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica se gast\u00f3 dos mil millones de pesos al a\u00f1o de publicidad usaron la fuerza p\u00fablica golpearon reprimieron hubieron hasta personas que perdieron la vida entonces que nos dej\u00f3 eso nada bueno entonces posici\u00f3n respeto a quienes defienden i esa pol\u00edtica si se le puede llamar as\u00ed pero no comparto ese punto de vista y es muy claro que este los de el partido conservador voten en contra es decir por mantener lo mismo sali\u00f3 viento y casi todos votaron por cancelar la reforma educativa menos los de un partido conservador a m\u00e1s pues qu\u00e9 bien no que sin simulaci\u00f3n fuera m\u00e1s caras este ser\u00e1 un lado de la hipocres\u00eda as\u00ed se debe actuar entonces mi opini\u00f3n es que qu\u00e9 bien que se avanz\u00f3 en este terreno este es un [M\u00fasica] problema menos por qu\u00e9 para mejorar la educaci\u00f3n lo que se necesita es que se tome en cuenta los maestros convenza de que todos debemos de ayudar para que mejore la educaci\u00f3n que se tienen que crear condiciones favorables que los ni\u00f1os vayan a la escuela con alimentaci\u00f3n que coman en sus casas o en la escuela y que est\u00e9 no haya deserci\u00f3n por pobreza se tengan becas como lo estamos haciendo vamos a entregar este a\u00f1o alrededor de 10 millones de becas para estudiantes como nunca en la historia que se fortalezcan las normales que fueron desaparecidas atacadas cerraron el mes y otras normales que ahora vamos a abrir que se fortalezca la carrera magisterial y que este se quite y todo eso que se impuso de las evaluaciones positivas que no se impongan las cosas nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y pues fue un paso adelante de todas maneras aunque no les gusto a nuestros adversarios ya nosotros fijamos una postura en un memorando se gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica que dice lo que hemos sostenido durante mucho tiempo que debe cancelarse la llamada reforma educativa y no afectar al magisterio y mejorar la calidad de la ense\u00f1anza combatiendo la pobreza y creando oportunidades para que todos puedan estudiar lo dec\u00eda morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os dec\u00eda que se eduque al hijo del campesino y del barretero igual que \u00e9l dijo del m\u00e1s rico hacendado eso es todo educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad pluricultural en todos los niveles educaci\u00f3n como derecho no como privilegio no como mercanc\u00eda entonces muy bien por los diputados que se haya probado y tambi\u00e9n los que votaron en contra hay que reconocer que actuaron de manera consecuente gracias presidente buenos d\u00edas para insistir en este tema de la reforma educativa s\u00ed desde su punto de vista no cree que se deja abierta la puerta para que sea el sindicato o los sindicatos quienes decidan sobre el reparto de las plazas esta ser\u00eda la primera pregunta pues no eso es lo que sostienen los que defienden la mal llamada reforma educativa que es el regreso a la venta de plazas no es as\u00ed los maestros no son corruptos los maestros son gentes buenas trabajadoras gente honesta me consta por eso me molestaba mucho cuando desataban campa\u00f1as en contra los maestros pero tengo en la cabeza ya ven que mismo y este tardan en olvidarse de las cosas me tardan en que se me olviden las cosas cuando difamaron al maestro que no es rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez dirigente en oaxaca respiraban con el system y en un peri\u00f3dico que ya no quiero en dimensionar cuyo nombre es preferible olvidar le sacaron un reportaje diciendo de que le gustaban escuchar el sonido de los cielos en los vasos y acus\u00e1ndolo de alcoh\u00f3lico y luego el siguiente paso lo acusaron del lavado de dinero lo metieron a la c\u00e1rcel lo llevaron a estas c\u00e1rceles de alta seguridad tratado como delincuente hasta ya llegaron con esas campa\u00f1as este cuando ya no pudieron y empezaron a manejar de que lo que se buscaba era que se regresar\u00e1 al sistema de la venta de plazas incluso a m\u00ed me se\u00f1alaban de que yo defend\u00eda a los maestros porque yo estaba de acuerdo en que se traficaba con las plazas esto me llev\u00f3 a contestarle al secretario de educaci\u00f3n en ese entonces el \u00fanico que vend\u00eda plazas pero cuando fue gobernador vendi\u00f3 la plaza de toros de aguascalientes pero no es eso qu\u00e9 las plazas se tienen que entregar de acuerdo a los m\u00e9ritos y darle preferencia eso s\u00ed a los egresados de las normales porque en la llamada reforma educativa ya no era en prioritario tomar en cuenta a los egresados de las normales sino que cualquier profesional podr\u00eda ser maestro este dejar a las normales y p\u00fablicas como cualquier otra escuela y poner a competir mediante evaluaciones pues si van a ganar todos los de las escuelas ya ni tampoco voy a mencionar las qui\u00e9nes eran los profesionales que ten\u00edan los cargos durante el periodo neoliberal de que escuelas los cargos es decir hasta hace poco hasta en el banco de m\u00e9xico que no se vayan a malinterpretar que no es un cuestionamiento pero hab\u00edan 7 vicegobernadores o 5 de los 7 los 5 solo uno no era de esa escuela que tampoco voy a mencionar fue una cosa nunca vista entonces quer\u00edan eliminar las normales entonces no va a haber venta de plazas no va a haber y tr\u00e1fico con las plazas no va a haber charrismo sindical no va a haber sindicatos protegidos por el gobierno no se aceptan grupos de intereses creados esto es otra cosa es un cambio por completo no va a ver entrega de dinero a dirigentes para mantenerlos quietos no va a haber mazzeo no va a haber m\u00e1s este con gorgojo nada nada y libertad completa absoluta yo no est\u00e9 de acuerdo que todo el derecho de manifestarse todo el derecho de expresarse sin represi\u00f3n pero entonces no hay riesgo de que el sindicato meta manu en el reparto de las plazas no no porque este se va ajustar a lo que va a aprobarse en su caso en las leyes porque esto es reforma constitucional faltan las leyes secundarias gracias presidente y el otro tema que le quiere preguntar es sobre el hecho de que don miguel rinc\u00f3n que es parte de su consejo asesor y con quien usted tiene un compadrazgo participe en la licitaci\u00f3n de los libros de texto que es una licitaci\u00f3n millonaria pues es una empresa que \u00e9l tiene desde hace mucho tiempo no sab\u00eda este que \u00e9l estaba participando no s\u00e9 si legalmente est\u00e1 impedido si est\u00e1 impedido no puede participar no podr\u00eda participar pero le pregunto por el conflicto de inter\u00e9s por la cercan\u00eda que tienen con algo si legalmente no tiene problema podr\u00eda participar yo no protejo a nadie ni acepto influyentismo de nadie ni de amigos ni de mis familiares lo dije el d\u00eda que tome pulso solo me hago cargo de jes\u00fas ernesto porque es menor de edad pero no me responsabilizo de la e actitud o su el desempe\u00f1o de mis hijos y de mi esposa de nadie de mi familia absolutamente y desde luego ni de y amigos ni de compadres de de nadie no protejo a nadie yo estoy inventariado me debo al pueblo a un movimiento que busca busca una transformaci\u00f3n un cambio verdadero y eso lo saben muy bien mis amigos y mis seres queridos y saben qu\u00e9 no hay nada qu\u00e9 est\u00e9 por encima del inter\u00e9s general soy un servidor p\u00fablico y finalmente preguntarle presidente sobre su reuni\u00f3n de ayer con el senador napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia se abordaron el tema de la reforma laboral si usted le pidi\u00f3 algo en particular o el a usted y en ese sentido en funci\u00f3n de que este gobierno ha impulsado una reforma para la democratizaci\u00f3n de los sindicatos si usted cree que es tiempo tambi\u00e9n de que haya una renovaci\u00f3n en el sindicato minero si usted se abord\u00f3 el tema de la reforma laboral yo pienso que debe de aprobarse reforma laboral ojal\u00e1 y se apruebe por qu\u00e9 tiene e avances important\u00edsimos por ejemplo lo de la democracia sindical que los trabajadores puedan elegir libremente a sus representantes con voto libre y secreto eso es important\u00edsimo el que haya democracia sindical es muy importante tambi\u00e9n y que se garanticen las libertades plenas a los trabajadores hay avances que nosotros apoyamos en esa reforma est\u00e1 en el senado y ojal\u00e1 y se apruebe esta reforma el caso de en napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia pues es pol\u00e9mico porque los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico y adem\u00e1s eran los que mandaban lo expulsaron de m\u00e9jico 12 a\u00f1os lo mantuvieron fuera del pa\u00eds porque eran los que mandaban s\u00ed les enfrent\u00f3 o los enfrent\u00f3 y tuvo que irse al exilio entonces nosotros no perseguimos a nadie garantizamos las libertades el regresa no les gust\u00f3 a los que mandaban a los conservadores pero pues el senador de la rep\u00fablica y es el presidente de la comisi\u00f3n de trabajo esto es pol\u00e9mico polariza pero es la verdad nosotros ayudamos para que el regresar\u00e1 porque consideramos que era una injusticia como ya hemos padecido en otros tiempos persecuci\u00f3n no queremos que nadie sea perseguido o sea y no queremos el gobierno sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda porque se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico como aportaban dinero para las campa\u00f1as y ayudaban a los candidatos ya cuando se impon\u00edan a una autoridad pues ya lo tra\u00edan de llaverito al presidente de t\u00edtere pon\u00edan hasta los secretarios en este caso del trabajo entonces pues yo entiendo que ahora no les guste pero pues ya cambiaron las cosas lo otro es que y nosotros protegemos a quienes son perseguidos pero al mismo tiempo no y permitimos ning\u00fan acto antidemocr\u00e1tico y estamos en contra del charrismo sindical estamos a favor de la democracia sindical que sean los trabajadores los que decidan sobre sus representantes ese es este nuestro punto de vista y nos importa mucho si el que se apruebe si as\u00ed lo decide desde luego el senado la reforma laboral entre otras cosas porque no queremos que se utilice de pretexto este asunto para que se diga en eeuu que no estamos cumpliendo con los acuerdos del tratado de libre comercio y quieran reabrir la negociaci\u00f3n y como no queremos meternos en los asuntos de otros pa\u00edses y hay en eeuu una situaci\u00f3n pol\u00edtica electoral nosotros no queremos estar participando en esas diferencias y que no haya excusas ya se lleg\u00f3 a un acuerdo en lo comercial queremos cumplir con nuestros compromisos y parte de los compromisos es que se ten\u00eda que hacer una reforma laboral para aunque parezca incre\u00edble democratizar a los sindicatos que parece incre\u00edble que la propuesta le hayan hecho en eeuu y qu\u00e9 haya coincidido con lo que nosotros hemos venido demandando desde hace muchos a\u00f1os entonces por eso decimos s\u00ed a la reforma laboral por qu\u00e9 favorece a los trabajadores mexicanos presidente buenos d\u00edas dos preguntas la primera ahorita que est\u00e1 hablando del maestro n\u00fa\u00f1ez y de el senador napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia la primera pregunta ser\u00eda usted cree que tambi\u00e9n fue difamada fue perseguida la maestra elba esther gordillo yo creo que este son cosas distintas el maestro rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez su maestro humilde [M\u00fasica] tan es as\u00ed que su familia vive de manera modesta son cosas diferentes lo dem\u00e1s no voy yo a juzgarlo ya en su momento s\u00e9 s\u00ed ventil\u00f3 este caso lo que s\u00ed me consta es que el maestro windows fue calumniado injustamente acusado del lavado de dinero era una gente honesta y que en paz descanse y por eso lo recuerdo que cree que pas\u00f3 con la maestra elba esther gordillo y su caso antes hab\u00edan de sindicatos corporativos es decir al servicio del estado entonces mientras les conven\u00eda proteg\u00edan a los dirigentes cuando ya no les serv\u00eda un dirigente lo desecharon le toleraba en todo mientras les ayudaban mientras le serv\u00edan ya cuando hab\u00edan diferencias ca\u00edan de la gracia del presidente pues entonces se les destronaba y el s hac\u00edan juicios y aparec\u00eda y todo lo que significaba de repente ca\u00edan de la gracia as\u00ed \u00e9l ya no es as\u00ed ya no hay dirigentes protegidos no hay grupos de intereses creados no hay influyentismo no hay amiguismo no hay nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica y no hay corrupci\u00f3n no se tolera la corrupci\u00f3n la segunda pregunta cu\u00e1l va a ser el futuro de las zonas econ\u00f3micas especiales este programa que presumieron mucho en la administraci\u00f3n pasada y que era para ayudar al sureste de m\u00e9xico gracias pues era para supuestamente ayudar pero no quisieron nada por ayudar hicieron negocios compraron terrenos y derrocharon recursos no se benefici\u00f3 en nada ayer por ejemplo se cancel\u00f3 los d el organismo de fomento al turismo el consejo del fomento al turismo era un barril sin fondo no se fomentaba el turismo se utilizaba el dinero para comprar lealtades voluntades para pagar publicidad en peri\u00f3dicos entonces algunos est\u00e1n inconformes pues s\u00ed pero ya no hay derroche no se acuerdan del prom\u00e9xico ya no existe tampoco hayan 60 oficinas en las principales ciudades del mundo 60 oficinas puro recomendado que supuestamente promov\u00edan a m\u00e9xico yo siempre digo haber aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico hay pro francia hay una oficina que se llama pro alemania pero italia solo nosotros todos estos inventos car\u00edsimos est\u00e1 costando trabajo y tambi\u00e9n recursos porque ya hab\u00edan contratos establecido que tenemos que ir finiquitando poco a poco pero no podemos dejar eso s\u00ed totalmente y estoy esperando que se apruebe la ley de austeridad si veo que se pasa el tiempo y no se prueba como depende de nosotros memorando memor\u00e1ndum interno para qu\u00e9 y nadie vaya a pensar qu\u00e9 es lo mismo no el cambio que va no es f\u00e1cil pero bajo se pone ya nadie va a ser negocios al amparo del poder p\u00fablico es que ten\u00edan tomado el gobierno ten\u00eda secuestrado el gobierno todos buscaban hacer negocio se quedaban con el dinero del presupuesto no le llegaba a la gente y ahora el dinero del presupuesto es para el pueblo y entregarle el dinero al pueblo todav\u00eda hay inconformidad por lo de las estancias infantiles imag\u00ednense cobraban por 300.000 ni\u00f1os y solo hab\u00edan 200 mil todav\u00eda est\u00e1n allegando te quieren que se les entrega el dinero nos ahorramos mil millones de pesos es lo que se desviaba est\u00e1 pendiente lo de \u00e9l prospera que les vamos a presentar el reporte all\u00ed supuestamente entregaban apoyos a 6 a 7 millones y familias y en los censos aparece la mitad y desde luego que todo esto se est\u00e1 documentando y va a la fiscal\u00eda general entiendo entonces las molestias que todo esto ocasiona pero si no limpiamos no van a haber cambios entonces ese es un poco la pregunta la respuesta marco antonio del \u00e1rea con responsables de retina california en m\u00e9xico presidente el primer trimestre de este a\u00f1o subi\u00f3 la inflaci\u00f3n cu\u00e1les ser\u00e1n las acciones de su gobierno para proteger los bolsillos los que ganan un salario m\u00ednimo y un poco m\u00e1s y tambi\u00e9n cu\u00e1l ser\u00e1 la acci\u00f3n del gobierno luego de que las autoridades del banco de m\u00e9xico de la referencia de la tasa de inter\u00e9s que ser\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de mayo es la primera pregunta si me contesta por favor respetuosos de lo que decide el banco en m\u00e9xico es una instituci\u00f3n independiente aut\u00f3noma y no nos metemos en lo que ellos decidan acerca de la inflaci\u00f3n est\u00e1 en lo y programado y tengo informes que como hemos controlado el precio de los combustibles ya estamos controlando los precios de los combustibles este vamos a seguir manteniendo una inflaci\u00f3n baja ese es el informe que tengo y con la segunda pregunta perd\u00f3n el tema en el 2013 el presidente enrique pe\u00f1a nieto- en ese entonces junto con el pri el pan el verde ecolog\u00edsta invit\u00f3 ciudadano hicieron una modificaci\u00f3n en el art\u00edculo 27 constitucional para vender playas arrecifes e islas de m\u00e9xico que representan el 65 por ciento de esa venta de playas y dem\u00e1s ha dejado hasta la fecha una ganancia para los que lo vendieron de 50 mil millones de d\u00f3lares y adem\u00e1s se ha visto afectado el 1.5 de habitantes que vend\u00edan sus productos a las orillas de las playas y que hoy esas playas est\u00e1n cerradas cuando son bienes de la naci\u00f3n que cu\u00e1l es la acci\u00f3n que tomar\u00e1 su gobierno para echar hacia atr\u00e1s esa reforma del art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n del ejercicio dijo que no se lament\u00f3 la reforma quer\u00edan este llevar a cabo esto se promovi\u00f3 desde el congreso pero se detuvo la aprobaci\u00f3n de la ley secundaria p\u00e9rez es la informaci\u00f3n que yo tengo de todas maneras voy a revisarlo no va a haber privatizaciones eso s\u00ed este se determinan las privatizaciones en [M\u00fasica] todo lo que tiene que ver con los bienes de la naci\u00f3n no hay ya una pol\u00edtica privatizadora pero en la pen\u00ednsula del mar caribe pues hay empresarios hoteleros que ya no dejan accesar a la gente ese es otro asunto pero no es legal si lo est\u00e1n haciendo no es legal hay seguramente concesiones que se otorga si por determinado tiempo por las autoridades pero lo que quer\u00edan era entregar la propiedad en propiedad las costas lo estaba promoviendo un legislador muy famoso que no voy a mencionar su nombre porque ustedes tienen que hacer su trabajo y adem\u00e1s son muy buenos para eso pero no se avanz\u00f3 lo que s\u00ed d\u00e9jeme ver c\u00f3mo est\u00e1 en qu\u00e9 t\u00e9rmino yo recuerdo que eso se detuvo porque nosotros nos opusimos como se detuvo tambi\u00e9n una minuta que ya se hab\u00eda aprobado no me nota un proyecto de reforma para la privatizaci\u00f3n del agua los partidos en comisiones una reforma para privatizar el agua eso se detuvo y est\u00e1bamos nosotros en la oposici\u00f3n en ese entonces tambi\u00e9n fue que se impidi\u00f3 [M\u00fasica] expedici\u00f3n de la ley reglamentaria al 27 lo quiero revisar y yo te apuntes gracias y sabes bueno los dos y luego t\u00fa muchas gracias presidente eric martin de bloomberg news me gustar\u00eda preguntar sobre la industria petrolera por qu\u00e9 este mes vimos el anuncio de un segundo pozo desarrollado por una empresa privada en el campo de sama y este pozo est\u00e1 produciendo casi 8 mil barriles diarios de crudo usted ha dicho que quiere ver resultados de los privados antes de relanzar las subastas petroleras hay alguna posibilidad de que este mismo a\u00f1o retome en subasta de campos o est\u00e1 m\u00e1s pesimista de usted al respecto gracias es que hay que ver la informaci\u00f3n porque yo tengo la informaci\u00f3n que los contratos que se firmaron luego de la reforma energ\u00e9tica no se han traducido en producci\u00f3n petrolera hasta hace 15 d\u00edas el informe que me presentaron de todos los contratos m\u00e1s de 100 contratos solo se hab\u00edan extra\u00eddo cuatro mil barriles diarios casi nada 4000 barriles y todav\u00eda este me comentaban que se estaba analizando por qu\u00e9 se trataba de contratos de pozos que ya estaban en producci\u00f3n por parte de pemex entonces lo de ocho mil barriles diarios tendr\u00eda que verlo de un solo este campo hay que revisar ese informe lo que s\u00ed es muy alentador es que estamos ya recuperando la capacidad productiva de pemex ya se detuvo la ca\u00edda ayer antier lo dimos a conocer por qu\u00e9 nos dejaron una situaci\u00f3n muy delicada un a\u00f1o se perdieron casi 300 mil barriles diarios durante la reforma como 400 500 mil barriles de la reforma a la fecha diarios e bajamos a un mill\u00f3n 600 diez mil barriles fue lo que recibimos en diciembre enero y ya estamos un mill\u00f3n seiscientos ochenta mil barriles ya estamos repuntando remontando la ca\u00edda y pensamos que vamos a estabilizar y poco a poco vamos a ir aumentando para finales de a\u00f1o desde luego si tu informaci\u00f3n es buena lo celebro porque quiere decir que ya este est\u00e1n invirtiendo y ya se va a producir pero desde luego 8000 barriles no pinta despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os es como el parto de los montes si este es solo un pozo que se llama llamado si se anunci\u00f3 el d\u00eda 15 de abril entonces tal vez es algo que falta para revisar en t\u00e9rminos de las fechas que menciona usted s\u00ed pero a\u00fan este ocho mil barriles para la reforma energ\u00e9tica despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os cu\u00e1ndo este se hablaba de que \u00edbamos a estar produciendo 3 millones de barriles diarios es muy poco entonces vamos a esperar m\u00e1s tiempo y no estamos revisando ning\u00fan contrato ni estamos cancelando ning\u00fan contrato estamos cumpliendo con nuestra palabra de mantener los contratos y exhortando llamando convocando a las empresas que tienen los contratos para que inviertan y produzcan entonces todav\u00eda falta para para decidir si van a relanzar las subastas falta es que es muy poquito en el caso de que fuese cierto no lo dudo o sea yo lo voy a revisar y puede ser que s\u00ed ya se est\u00e9n produciendo estos ocho mil barriles hay que tomar en consideraci\u00f3n tambi\u00e9n que en los contratos que se entregaron e incluyeron campos que estaban produciendo ocampos en d\u00f3nde y ya se ten\u00eda ha avanzado el trabajo exploratorio de todas maneras vamos a presentar un informe yo tengo que y dar a conocer un informe trimestral para mediados de junio y voy a hablar sobre este tema de cu\u00e1nto ha aumentado la producci\u00f3n en los contratos de pemex gracias gracias presidente buenos d\u00edas a prop\u00f3sito de lo que se aprob\u00f3 en esta reforma educativa abordan el tema de los contenidos de educaci\u00f3n sexual es un tema de cara a una situaci\u00f3n triste y lamentable en nuestro pa\u00eds en donde menores de edad ni\u00f1as pr\u00e1cticamente se convierten en mam\u00e1s no viene el d\u00eda del ni\u00f1o el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n que es lo que considera debe darse a los chicos de primaria de secundaria de nivel bachillerato sobre educaci\u00f3n sexual es una educaci\u00f3n laica como marca la constituci\u00f3n pero cu\u00e1l es la propuesta me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 en muchas ocasiones los maestros tanto escuelas p\u00fablicas como de escuelas privadas siempre y sencillamente se saltan el tema y los resultados saltan a la vista en las cifras de embarazos no planeados no deseados eso por un lado y por el otro con todo est\u00e1 digamos toma del gobierno y toma del poder que se deriva del 1\u00ba de julio que usted est\u00e1 haciendo qu\u00e9 es lo que va a cambiar tambi\u00e9n en el marco de esta reforma educativa que se ha aprobado en los libros de texto en la historia de m\u00e9xico vamos a reescribir la historia de mexico se va a ver desde desde otro \u00e1ngulo cu\u00e1les son los temas sustanciales que ahora en los contenidos de los planes de estudio vamos a estar viendo eso es lo que tiene que ver con la reforma educativa y despu\u00e9s le planteo otros dos por favor bueno son los expertos de verdad no este pseudo expertos en este caso los pedagogos que son muy buenos hay muy buenos pedagogos en m\u00e9jico los que tienen que elaborar con libertad los contenidos educativos y se les va a convocar con ese prop\u00f3sito acerca de la educaci\u00f3n sexual creo que es necesaria es indispensable que no debe omitirse y qu\u00e9 debemos de transmitir informaci\u00f3n a los adolescentes y s\u00ed es necesario a los ni\u00f1os que hay una formaci\u00f3n en ese sentido cient\u00edfica [M\u00fasica] racional no mezclar en este caso asuntos que tienen que ver con la fe o con los dogmas esto tiene que y apegarse a la ciencia el conocimiento ese es mi punto de vista y lo tienen que resolver los expertos pedagogos valdr\u00eda la pena alguna capacitaci\u00f3n especial para los docentes en este tema de cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n sexual se incluye ya en los planes de estudio el tema y males normales s\u00ed y en todas las escuelas ser\u00edan cosas de reforzarlo o de revisar en los planes de estudio o de formaci\u00f3n de maestros acerca de los contenidos tambi\u00e9n dvd y procurarse reforzar el civismo la \u00e9tica la historia todo aquello que se hizo a un lado durante el periodo neoliberal tiene que ser una educaci\u00f3n humanista tom\u00e9 ese tronco com\u00fan y desde luego de avanzada en lo cient\u00edfico en las ciencias naturales en las matem\u00e1ticas pero con una base en el humanismo no descuidar es una de las caracter\u00edsticas del periodo neoliberal es que se busc\u00f3 borrar la historia se declar\u00f3 el fin de la historia y pues eso es completamente un contrasentido que no sabe de d\u00f3nde viene algo no va a saber hacia d\u00f3nde va nunca y entonces si este sin dogmas sin carga ideol\u00f3gica tiene que y hacerse una revisi\u00f3n de los contenidos educativos en este tema porfirio d\u00edaz se impuso esta tradici\u00f3n de cuando en la celebraci\u00f3n del inicio de la guerra de independencia usted va a seguir con esta con esta tradici\u00f3n hablando justamente de que la ocasi\u00f3n tiene que ser certera que se tiene que ense\u00f1ar lo que realmente pas\u00f3 si \u00e9ste por su cumplea\u00f1os lo digo si porfirio d\u00edaz el cumplea\u00f1os el 15 de septiembre y por eso lo de la celebraci\u00f3n pero el programa se divid\u00eda en dos partes primero era el besamanos al d\u00eda este las visitas para felicitarlo de todos los sectores hab\u00edan hasta manifestaciones de los s\u00ed s\u00ed s\u00ed en aquel entonces el 15 y ya en la noche se le daba continuidad con lo del grit pero es un asunto de discusi\u00f3n hist\u00f3rica por qu\u00e9 la mayor\u00eda coincide de que el grito fue la madrugada del 16 por eso las preguntas si nosotros vamos a seguir con el grito en la noche es ya una tradici\u00f3n y si vamos el 16 a llevar a cabo un acto y conmemorativos y un desfile no solo militar tambi\u00e9n civil estamos ya trabajando en eso ayer se nombr\u00f3 aso de robledo subsecretario de gobernaci\u00f3n encargado de la comisi\u00f3n para la organizaci\u00f3n d estas fiestas c\u00edvicas vamos a conmemorar de manera muy destacada el 20 de noviembre como no se hab\u00eda hecho en los \u00faltimos tiempos en el aniversario de la revoluci\u00f3n mexicana y vamos a preparar y toda la conmemoraci\u00f3n de la independencia para el 21 entonces vamos a llamar a participar a historiadores antrop\u00f3logos ah maestros a ciudadanos en la comisi\u00f3n pero a alberto un plan un programa con ese prop\u00f3sito ya nada m\u00e1s finalmente qu\u00e9 pas\u00f3 con cuar\u00f3n si hubo una invitaci\u00f3n formal para invitarlo por la premiaci\u00f3n de la pel\u00edcula de la pel\u00edcula roma y su opini\u00f3n respecto de este reconocimiento a la mexicana daniela soto innes quien se ubica como la mejor chef del mundo gracias chicos este todo lo que sea un triunfo de un mexicano es un halago para el gobierno y desde luego para toda la sociedad celebramos estos reconocimientos ya vi la pel\u00edcula que le pareci\u00f3 muy buena muy buena sobre todo las e im\u00e1genes y el contenido trata un tema important\u00edsimo el de las trabajadores dom\u00e9sticas ya el edita puntos que hab\u00eda escrito sobre eso tiene una novela escrita sobre eso el sufrimiento de las trabajadoras dom\u00e9sticas los abusos lo que tienen que padecer es un buen tema es extraordinario que no siendo actores profesionales hayan actuado tambi\u00e9n merec\u00edan ser considerados desde luego no debe de este dejarse de lado la direcci\u00f3n la creaci\u00f3n de la historia del gui\u00f3n es una buena pel\u00edcula muy buena pel\u00edcula ahora la vi en semana santa ya no se concret\u00f3 la visita de cuar\u00f3n aqu\u00ed a palacio no aqu\u00ed pero \u00e9ste celebramos que est\u00e9 que lo hayan reconocido a los que participaron este tengo conocimiento de algunos de los que particip\u00f3 conozco algunos de los que particip\u00f3 qu\u00e9 lo invitaron a participar [M\u00fasica] y \u00e9l ni siquiera se lo esperaba y lo vieron le dijeron no te gustar\u00eda participar una pel\u00edcula yo s\u00ed pero yo no soy actor no no nosotros te vamos a decir c\u00f3mo sali\u00f3 a directo con qu\u00e9 letra empieza amigo pero me dio mucho gusto porque \u00e9ste pues fue as\u00ed no es realmente in\u00e9dito al menos yo no sab\u00eda de qu\u00e9 se hiciera una pel\u00edcula de esa forma de ser de esa manera gracias y otros gracias se\u00f1or buenos d\u00edas preguntas para pantoja la revista proceso ayer le le preguntamos sobre esta porque pemex no q no cobr\u00f3 el seguro que este que al que ten\u00eda derecho para beneficiar las v\u00edctimas de la explosi\u00f3n entr\u00e9 al huilip\u00e1n usted se ofreci\u00f3 a investigar porque no se hab\u00eda cobrado entonces la pregunta es qu\u00e9 explicaci\u00f3n le dieron y qu\u00e9 va a hacer el gobierno para beneficiar a las familias de esta tragedia con base en el derecho que se tiene de este seguro se tiene un seguro de acuerdo a lo que preguntaron ayer de proceso se tiene un seguro y el informe que tengo es que estaban aportando muy poco a los familiares y est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n en pemex por eso hoy no puedo informarles es probable que ma\u00f1ana ya les d\u00e9 un informe completo pero entonces es decir si va a ver a este sale el gobierno si va a ser efectivo este este es que no queremos ver c\u00f3mo est\u00e1 el seguro ella en que si existe eso es lo que si puedo adelantarle y le diera una explicaci\u00f3n del por qu\u00e9 no se revis\u00f3 antes o sea no sab\u00edan que exist\u00eda ese este seguro as\u00ed que se reclam\u00f3 que se reclam\u00f3 desde enero el pago del seguro pero no est\u00e1n reconociendo lo que se solicita a ver si lo puedes estrenamos para prestar la informaci\u00f3n desde enero se reclam\u00f3 el pago del seguro en febrero se hicieron diligencias ya se visit\u00f3 el lugar se est\u00e1 viendo la p\u00f3liza y se est\u00e1 viendo cu\u00e1nto corresponde al pago de la p\u00f3liza de acuerdo a lo que establece la misma cl\u00e1usula del contrato entonces est\u00e1 en revisi\u00f3n cu\u00e1nto aporta la aseguradora y si lo reclama permiso no ok y entonces porque si se reclama desde desde enero no s\u00e9 no se mencion\u00f3 que hab\u00eda este beneficio para las familias este es un proceso que sigue cuando ocurren este tipo de incidentes o accidentes y lleva un procedimiento t\u00e9cnico administrativo y de seguimiento se est\u00e1 en ese proceso entonces nada para aclarar si va a haber m\u00e1s beneficios de los 15 mil pesos que ya les dio el vamos a esperar a que tengamos toda la informaci\u00f3n o sea este yo no sab\u00eda este sobre este sobre este tema y por eso son muy buenas estas este conferencias porque aqu\u00ed lo que \u00e9ste no llegamos nosotros a acumular de informaci\u00f3n que nos ayudan a ustedes lo importante es que ya no hay y trampas ni ilegalidades ni injusticias eso es lo importante gracias a ver de esos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente urbanos barreras de derivaciones para preguntarle bancomex abri\u00f3 una l\u00ednea de cr\u00e9dito de 3 mil millones de pesos para apoyar a interjet la pregunta espec\u00edfica es ya se inici\u00f3 el rescate de algunas l\u00edneas a\u00e9reas qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene ustedes es la primera no no tengo informaci\u00f3n sobre eso son negociaciones que hacen seguramente las empresas con los bancos pero no tiene que ver con nosotros si puedo decirles que el gobierno no va a rescatar a ninguna empresa no vale el fobaproa ya todo eso se termina a ver no va a haber privatizaciones 9 fue a pruebas no va a ver con donaciones de impuestos todo eso que pasaba se condonaban impuestos pero en grandes cantidades ya no yo hice el compromiso no aumentan impuestos no vamos a aumentar impuestos no van a ver impuestos nuevos pero le estamos pidiendo a los contribuyentes y ayuden y cumpliendo con su responsabilidad y afortunadamente lo est\u00e1n haciendo porque est\u00e1 bien la recaudaci\u00f3n pero no hay esta condonaci\u00f3n de impuestos porque eso era lo otro los que se sent\u00edan due\u00f1os del gobierno este ten\u00edan un trato privilegiado entonces todos los mexicanos pagaban impuestos o casi todos pero hab\u00edan un grupo que no pagaba o cuando pagaba les devolv\u00edan los impuestos y eso ya se termin\u00f3 y lo digo tambi\u00e9n para qu\u00e9 este a nadie se le va a ocurrir venir con estas solicitudes ya se cerr\u00f3 esa ventanilla y qu\u00e9 el funcionario que ofrezca de qu\u00e9 va con donald impuestos que va a cancelar impuestos este va a cometer un delito tambi\u00e9n que lo sepan entonces no hay y rescates a empresas a bancos con dinero p\u00fablico solo se va a rescatar al pueblo de m\u00e9xico imag\u00ednense lo que hicieron con el fobaproa convirtieron las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica es para aplaudirlo los columnistas que todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed descendiendo la pol\u00edtica de pillaje ya estamos pagando esa enorme deuda lo del f\u00fatbol eso ya no este tampoco se van a seguir entregando los bienes de los mexicanos a particulares ni a nacionales y extranjeros y tampoco se van a mantener los privilegios fiscales pregunta ustedes este dijo hace unos d\u00edas que los contratos son sangrados y que se van a pagar nos dec\u00eda que no ten\u00eda muy bien o muy claro cu\u00e1les eran los adeudos de contratistas a pemex grave este de ser que para el mes de febrero la cifra es de 6 mil 187 millones de pesos para el mes de marzo se cerr\u00f3 la b\u00f3veda electr\u00f3nica y no se ha podido facturar el 10 de abril pemex solicit\u00f3 a la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico una aprobaci\u00f3n que canalizar\u00e1n recursos no se les ha dado y est\u00e1n por resolverse varios juicios que le podr\u00edan salir muy caros al gobierno los los proveedores est\u00e1n pidiendo a usted que se puede utilizar el m\u00e9todo alternativo para soluci\u00f3n de controversias que fue un decreto y que es legal dice porque nosotros queremos que se nos pague nada m\u00e1s la cantidad que se adeuda y no los sobreprecios de los juicios \u00e9ste no est\u00e9 dispuesto as\u00ed arreglos por deudas que est\u00e9n atrasadas se est\u00e1n llegando a acuerdos eso lo ve pemex oficina jur\u00eddica de pemex pero cuidando siempre el inter\u00e9s de la naci\u00f3n cuidando el patrimonio nacional cuidando el presupuesto por qu\u00e9 hab\u00eda corrupci\u00f3n en todos lados pero de manera destacad\u00edsima en pemex en la comisi\u00f3n federal de electricidad comunicaciones y trasportes en todo lo que ten\u00eda que ver con las compras pero en pemex mucha este y se est\u00e1 defendiendo el patrimonio de pemex que es el patrimonio de los mexicanos y una precisi\u00f3n el se\u00f1or presidente ya que el sector salud hay cierto desorden entre funcionarios por el cambio donde en el sector salud por ejemplo el director de prestaciones econ\u00f3micas y sociales del imms mauricio hern\u00e1ndez desminti\u00f3 ex secretario de salud jose angel cordova en el tema de defensa que cumple cumpli\u00f3 diez a\u00f1os \u00e9l dice que se infectaron 9.5 millones de mexicanos y que murieron mil 289 no perd\u00f3n que murieron 88 mil contra las cifras que se dieron oficialmente en el sexenio de felipe calder\u00f3n hinojosa que fueron adem\u00e1s de 1.316 usted estar\u00eda dispuesto a que se que viene a decirnos que realmente pas\u00f3 porque tambi\u00e9n desminti\u00f3 al doctor alcocer con \u00e9l pero que ese informe que se diga la verdad que est\u00e9 no s\u00ed este culpe sin pruebas que se act\u00fae de manera responsable ya veces hay veces que este que se emiten juicios sin fundamentos en general y entonces y que hablemos y que haya este pol\u00e9mica que haya debate pero que haya pruebas y qu\u00e9 y se act\u00fae con apego a la verdad eso es todo y en ese tema va a haber la misma inversi\u00f3n en la compra de medicamentos para c\u00e1ncer y para vih porque se dice que ahora tengo que hay algo el comentario que ahora se va a privilegiar la prevenci\u00f3n y las enfermedades existentes pero las enfermedades terminales ya no se les va a dar el prop\u00f3sito nuestro es garantizar el derecho a la salud o sea lo que tengo en la cabeza del ideal que quiero convertir en realidad desde que todos los mexicanos tengan garantizado el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica desde lo preventivo hasta lo especializado gratuita en todas las fases y medicamentos gratuitos no cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos inclusive despu\u00e9s de que logremos eso en paralelo queremos trabajar asistir a enfermos d padecimientos graves para que mueran tranquilos no abandonarlos a los que tienen enfermedades graves asistirlos pero tenemos que empezar desde abajo porque desgraciadamente se abandono todo el sistema de salud y lo que m\u00e1s est\u00e1 afectado es el sistema de atenci\u00f3n primaria los pueblos en las colonias pobres no hay m\u00e9dicos no hay medicinas tampoco en los hospitales pero lo que est\u00e1 peor de todo es la atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer nivel entonces vamos a empezar ah\u00ed y vamos a ir mejorando en hospitales hasta que se ofrezca un sistema de salud de calidad ese es el prop\u00f3sito eso es todo un desaf\u00edo que tenemos para eso este yo les dir\u00eda que es igual d complejo como el de reducir la incidencia delictiva si me preguntan a ver cu\u00e1les son los retos que ve qu\u00e9 pueden ser m\u00e1s dif\u00edciles de atender seguridad y salud y los dos los vamos a resolver los dos m\u00e1s es un proceso ahora con los de minatitl\u00e1n algunos se aprovecharon para bueno desde antes que andaban ah\u00ed buscando como desatar campa\u00f1as todos los d\u00edas est\u00e1 en contra nuestra y se olvidan de que pues generamos una situaci\u00f3n de violencia estamos buscando la manera de controlar este y el caos que dejaron las autoridades anteriores no s\u00f3lo las del sexenio pasado sino de tiempo atr\u00e1s para y mejorar la situaci\u00f3n pero lleva alg\u00fan tiempo lleva alg\u00fan tiempo pero si estamos seguros de que vamos a mejorar todo lo relacionado con la seguridad y con la salud en adelante 3 2 y ah\u00ed terminamos buenos d\u00edas presidente rafael herrera corresponsal de sin censura con vicente serrano desde chicago hace unos d\u00edas presidente terminaron los foros para escuchar a los migrantes mexicanos mi pregunta presidente cu\u00e1l fue el balance de estos de estos foros c\u00f3mo les fue y cu\u00e1les fueron las aportaciones m\u00e1s importantes para este plan de desarrollo tambi\u00e9n aprovechar presidente que hace unas semanas usted se comprometi\u00f3 para plantearle al director del infonavit este plan para que los mexicanos desde el extranjero puedan comprar sus casas a trav\u00e9s de infonavit ya tiene un avance o algo que nos pueda adelantar sobre este tema presidente muchas gracias y sobre los foros ya se recogi\u00f3 la opini\u00f3n de todos los que participaron tanto en m\u00e9xico como en el extranjero la semana pr\u00f3xima ya se va a presentar al congreso el plan de desarrollo y se incluye la pol\u00edtica migratoria en el plan de desarrollo de acuerdo a lo que se recogi\u00f3 en las opiniones de las mesas que se llevaron a cabo lo otro voy a pedir informaci\u00f3n al infonavit para ver qu\u00e9 han hecho con esto y t\u00fa est\u00e1s planteando muchas veces consciente y nada m\u00e1s para aprovechar ya tuvo una pl\u00e1tica con el presidente de trump sobre el tema de ayer no se acord\u00f3 que la secretaria de relaciones exteriores sin informar lo hizo ayer sobre este incidente ya ustedes saben lo que sucedi\u00f3 se encontraron en la l\u00ednea elementos de el gobierno de estados unidos con soldados mexicanos los soldados mexicanos pidieron que se identificaran s\u00ed este analizo ah\u00ed si se estaba en territorio estadounidense o en territorio mexicano y llegaron a un acuerdo en buen plan y no pas\u00f3 a mayores y fue este seg\u00fan un informe que hace algunos d\u00edas este ayer se dio a conocer y ya se reconoci\u00f3 que sucedi\u00f3 esto que fue un incidente y que nosotros no queremos en ninguna confrontaci\u00f3n queremos mantener una relaci\u00f3n de buena vecindad con estados no tiene planes para hablar directamente con el presidente buscarlo para que haya un di\u00e1logo directamente entre los dos no pero aprovecho ahora para decirle de manera muy respetuosa s\u00ed hace falta que nosotros no tenemos la intenci\u00f3n de vulnerar de afectar la soberan\u00eda d eeuu de norteam\u00e9rica del pa\u00eds que \u00e9l representa que nosotros somos respetuosos de la soberan\u00eda de los pueblos de la soberan\u00eda de las naciones y que en el caso especial de nuestra relaci\u00f3n con eeuu queremos que sea una relaci\u00f3n respetuosa de buen entendimiento que si hay alg\u00fan incidente se puede aclarar c\u00f3mo se ha hecho y que no pase a mayores si hace falta \u00e9l secretarios de relaciones exteriores enviar\u00eda una nota explicando como se dieron los hechos y si hubo e una infracci\u00f3n ofrecer las disculpas que se requieran nosotros no queremos tener ning\u00fan tipo de fricci\u00f3n confrontaci\u00f3n queremos mantener una relaci\u00f3n de amistad con todos los pueblos con todos los gobiernos del mundo y en particular con el pueblo y el gobierno de eeuu gracias presidente muy bien y terminamos cultivos gracias se\u00f1or presidente jose hernandez de es cuanto para hacerle dos preguntas la primera tiene que ver con el estado de veracruz para saber c\u00f3mo va la inversi\u00f3n millonaria de del grupo nestl\u00e9 en el estado de veracruz para construir esta planta de procesamiento de caf\u00e9 ya que si tiene el gobierno tambi\u00e9n pensado establecer ah\u00ed unos precios de garant\u00eda para el caf\u00e9 para evitar que se monopolice este precio y al talego el siguiente condicionamiento bueno es un proyecto el de la planta de nestl\u00e9 en veracruz es una inversi\u00f3n que nosotros consideramos ayuda porque de todas maneras vamos a apoyar a los productores de caf\u00e9 de veracruz y de todo el pa\u00eds aqu\u00ed aprovecho para decir que todos los productores de caf\u00e9 y de ca\u00f1a de veracruz y del pa\u00eds van a recibir un apoyo por trabajar la tierra es algo parecido que no es lo mismo que el llamado procampo se entregaba a productores de cultivos b\u00e1sicos y no se entregaba a ca\u00f1eros ni al cafetales ahora hemos decidido que se apoye tambi\u00e9n a productos de ca\u00f1a y a productores de caf\u00e9 entonces esta es una buena noticia van a empezar a recibir de acuerdo a su superficie un apoyo les va a ayudar este este apoyo pero adem\u00e1s tanto en chiapas como en veracruz en guerrero y en otros estados donde se cultiva el caf\u00e9 se dan otorgar apoyos para la siembra yo les puedo decir que se van a sembrar en este sexenio alrededor de 200.000 hect\u00e1reas de caf\u00e9 eso va a significar y crear nada m\u00e1s en lo que tiene que ver con la siembra el caf\u00e9 80 mil empleos permanentes ya se van a pagar 80 mil jornales permanentes durante todo el sexenio para la siembra de las 200.000 hect\u00e1reas de caf\u00e9 estoy dando una cifra aproximada porque lo mismo se va a hacer con el cacao con los c\u00edtricos y con otros cultivos con \u00e1rboles frutales y tambi\u00e9n con \u00e1rboles maderables pero si se va a apoyar mucho y consider\u00f3 que no va a afectar al productor al contrario este es conveniente la inversi\u00f3n de steele en veracruz hay quienes opinan distinto respecto desde el punto de vista de \u00e9ste no podemos estar de acuerdo en todo esto tenemos que tener cada quien nuestro punto de vista y respetarnos mi siguiente pregunta es algo muy local el d\u00eda de ayer la diputada del congreso de la ciudad de mexico mar\u00eda de lourdes paz reyes present\u00f3 una iniciativa para que se venda en tiendas de abarrotes ya no se pueda vender cerveza fr\u00eda esto con el af\u00e1n de evitar que proliferen las cheler\u00edas y baje el consumo de alcohol que piensa de esta iniciativa gracias pues este eso lo ven aqu\u00ed este yo lo \u00fanico que les puedo decir desde qu\u00e9 son decisiones que se toman en cada esta entidad federativa son aut\u00f3nomas las este entidades federativas y desde luego los congresos locales pero eso pues qu\u00e9 s\u00e9 analice bien de s disfruta que se vean los pros y los contras de estas medidas pero no meter no me voy a meter en eso por qu\u00e9 ya de por s\u00ed este si les platico con lo que me dicen en las giras este cuando hablo de qu\u00e9 baje o que vamos a mantener este los precios de los combustibles que no aumentar la gasolina me dicen otras cosas este tambi\u00e9n pero no voy a comentar m\u00e1s entonces la gente est\u00e1 participando mucho tiene muchas ideas bueno pues muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana mandel tengo [M\u00fasica] trabajo estoy en conferencias con empresas para y difundir las prebases la instalaci\u00f3n de la red de internet en todo el pa\u00eds se acuerdan que tenemos ese compromiso de que va a haber internet en todo m\u00e9xico estoy trabajando en eso entonces tengo entrevistas con representantes de empresas porque se est\u00e1 visitando el uso de 50.000 kil\u00f3metros de fibras \u00f3pticas de l\u00edneas de fibra \u00f3ptica de la comisi\u00f3n federal de electricidad vamos a dejar comunicado todo el pa\u00eds con internet eso va a ser una revoluci\u00f3n imag\u00ednense no se ha podido y han omitido han habido reformas a las comunicaciones pero pasa lo mismo este van a buscar al mercado la rentabilidad dios les comentaba que ortiz mena cuando hablo con las empresas que ten\u00edan el control de la industria el\u00e9ctrica les dijo se va a nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque a ustedes no les resulta negocio y electrificar los pueblos pero el estado est\u00e1 obligado tiene la responsabilidad de electrificar del pa\u00eds y ustedes nunca lo van a hacer por qu\u00e9 van por la utilidad el estado tiene otra funci\u00f3n con la decisi\u00f3n que se toma con el presidente de l\u00f3pez mateos con ortiz mena se logr\u00f3 electrificar al pa\u00eds actualmente el 98 por ciento de m\u00e9xico est\u00e1 electrificado hasta las comunidades m\u00e1s apartadas porque lo hizo el estado claro que esto en la concepci\u00f3n neoliberal es hasta un sacrilegio hasta que yo lo diga pero es algo parecido la electricidad de que el entonces es el equivalente al internet de nuestro tiempo no es posible que el 75% del territorio nacional no tenga comunicaci\u00f3n por internet entonces estamos convocando a las empresas a participar a que hagamos un acuerdo pero s\u00ed no participan de todas maneras vale en internet en todo el pa\u00eds porque los compromisos se cumplen no voy a dejar un solo compromiso sin cumplir y esto es fundamental si queremos que el pa\u00eds avance no tenemos una cobertura limitada estamos entre los pa\u00edses con menos conectividad en el mundo y ustedes recuerdan cu\u00e1nta a lara que hicieron con las llamadas reformas a las telecomunicaciones me quedo en lo mismo tenemos que resolver esto tiene que haber comunicaci\u00f3n para la educaci\u00f3n para la salud estamos hablando de la falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica en pueblos en comunidades apartadas con internet hasta se consulta tengo esto y tengo este padecimiento que me recomienda ya hay sistemas en otras partes que funcionan de esa manera todos nosotros no tenemos comunicaci\u00f3n ni siquiera en las cabeceras municipales hay veces que aqu\u00ed en la ciudad de mexico este no hay forma de hablar por tel\u00e9fono no entra la llamada hay que andarse subiendo a los cerros para encontrarla se\u00f1al muy mal servicio entonces tenemos que avanzar y esa es una de las cosas que estoy atendiendo ahora y lo otro estamos tambi\u00e9n fortaleciendo al banco de bienestar queremos este pronto tener siete mil sucursales para la dispersi\u00f3n de recursos para que no se maneje efectivo porque el manejo del efectivo en la entrega de apoyos es una tentaci\u00f3n la auspicia el moche y el piquete de ojo bueno nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:31.216739"
}