{
    "video_id": "3i3hK7ntW2U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3i3hK7ntW2U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7yo8oG5hNFMq62zrmqb7u2S0L3A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3i3hK7ntW2U",
    "video_title": "D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, desde Santa Luc\u00eda, Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1711,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 0.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades civiles",
            "start": 8.29,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "gobernadores legisladores",
            "start": 10.57,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 15.269,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 18.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos da",
            "start": 23.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mucha emoci\u00f3n",
            "start": 25.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "participar en este acto",
            "start": 28.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el que celebramos",
            "start": 32.009,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s conmemoramos una",
            "start": 36.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 40.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que tiene que ver con la",
            "start": 41.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 44.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 46.31,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 47.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "las fechas",
            "start": 53.42,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 56.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sucesos hist\u00f3ricos",
            "start": 57.989,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 62.13,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 63.72,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de lo que ha significado",
            "start": 66.1,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 69.85,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "las luchas de nuestro pueblo",
            "start": 75.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 79.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivir en libertad",
            "start": 81.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 84.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y pertenecer",
            "start": 86.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a un pa\u00eds libre e independiente",
            "start": 89.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y soberana",
            "start": 93.27,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 96.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 98.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el castillo de chapultepec",
            "start": 100.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 103.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recordar a los cadetes que escoltaron al",
            "start": 104.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 108.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 112.89,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "15 nada tr\u00e1gico",
            "start": 119.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los",
            "start": 124.83,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "historiadores",
            "start": 127.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y sus \u00faltimas investigaciones no la de",
            "start": 129.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "escena track",
            "start": 132.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 136.62,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "recordamos al presidente de madera",
            "start": 140.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "uno de los mejores",
            "start": 144.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 146.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en nuestro pa\u00eds",
            "start": 149.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 152.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con principios libertarios",
            "start": 155.95,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por eso se le",
            "start": 161.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "conoce como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 162.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahora estamos observando en el",
            "start": 172.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 176.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 179.51,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "e impulsa la creaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 181.569,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "enviando a capacitar a pilotos",
            "start": 189.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 196.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 198.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y el acompa\u00f1amiento de los cadetes del",
            "start": 200.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "castillo de chapultepec a palacio",
            "start": 204.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 205.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 209.38,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "detiene",
            "start": 210.66,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "al presidente en palacio nacional",
            "start": 213.51,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 220.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "abierto franco golpe de estado'",
            "start": 223.56,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 229.67,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda un gobernador",
            "start": 231.79,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de coahuila",
            "start": 236.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 238.01,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "llama al pueblo de mexico a defender la",
            "start": 243.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 246.709,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y a defender la democracia",
            "start": 248.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surge",
            "start": 251.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 256.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 258.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 261.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muchas veces hemos dicho",
            "start": 264.51,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 267.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 271.889,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de un movimiento revolucionario",
            "start": 273.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y siempre recordamos",
            "start": 280.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "yo creo que es un timbre de orgullo",
            "start": 283.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 287.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que tenemos un ej\u00e9rcito popular",
            "start": 289.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 293.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es un ej\u00e9rcito",
            "start": 297.249,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "elitista",
            "start": 299.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito del pueblo los marinos",
            "start": 303.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los soldados son pueblo uniformado",
            "start": 306.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y hasta la fecha",
            "start": 311.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 316.729,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito",
            "start": 321.129,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "un agrupamiento",
            "start": 323.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico",
            "start": 326.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta los oficiales de mayor grado",
            "start": 329.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 333.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los almirantes",
            "start": 336.65,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "son hijos de campesinos de obreros de",
            "start": 338.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos",
            "start": 342.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de militares",
            "start": 344.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 347.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos distingue",
            "start": 350.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hace distinto a nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 355.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de otros ej\u00e9rcitos y lo digo con todo",
            "start": 359.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 364.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 368.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 370.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2 minucioso carranza y ha tomado esa",
            "start": 373.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 376.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en esos momentos",
            "start": 379.28,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "fue el \u00fanico gobernador",
            "start": 381.52,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "que se revel\u00f3",
            "start": 385.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque cuando asume",
            "start": 389.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el poder por la fuerza",
            "start": 393.95,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "victoriano huerta env\u00eda un telegrama a",
            "start": 397.59,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores inform\u00e1ndoles",
            "start": 400.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que ya le da",
            "start": 404.129,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 406.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y denunciando que ardanza dice no",
            "start": 408.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 413.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se adhiri\u00f3 al gobernador de sonora",
            "start": 415.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vector en pero el primero fue venustiano",
            "start": 419.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 423.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y se constituye repito el actual de",
            "start": 425.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 429.96,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 431.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 433.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es gobernador de coahuila",
            "start": 437.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y posteriormente el presidente el qu\u00e9",
            "start": 441.569,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "funda",
            "start": 446.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 448.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de esta fuerza",
            "start": 450.38,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 454.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n",
            "start": 456.969,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 459.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 463.409,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto el qu\u00e9",
            "start": 466.56,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se siga con esa",
            "start": 471.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de vinculaci\u00f3n de las fuerzas",
            "start": 474.71,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "armadas en especial del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 479.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea",
            "start": 483.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con las labores",
            "start": 485.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de defensa y tambi\u00e9n",
            "start": 489.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de servicio",
            "start": 492.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 495.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 497.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos recordado",
            "start": 501.139,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el papel destacado de las fuerzas a\u00e9reas",
            "start": 504.289,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del escuadr\u00f3n 201",
            "start": 508.369,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 510.61,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "lamentable del fallecimiento hace unos",
            "start": 512.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 515.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo de los pilotos",
            "start": 516.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ese escuadr\u00f3n",
            "start": 520.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "201",
            "start": 522.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que le rendimos un homenaje",
            "start": 524.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y deseamos a otros miembros de ese",
            "start": 528.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n 201",
            "start": 531.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "201 que",
            "start": 533.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se mantengan con mucha salud los que",
            "start": 536.42,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con vida",
            "start": 540.399,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo",
            "start": 544.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 547.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bastante de la colaboraci\u00f3n de las",
            "start": 549.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuerzas a\u00e9reas",
            "start": 553.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 556.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 560.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "todos saben",
            "start": 562.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 566.649,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 568.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que consideramos injusta cuando se dio",
            "start": 570.12,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "un golpe de estado en bolivia",
            "start": 573.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 578.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 580.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "proteges",
            "start": 585.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 587.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 590.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "busca rescatar",
            "start": 591.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "garantizarle en la vida con un asilo",
            "start": 594.91,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico al presidente evo morales de",
            "start": 599.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 603.74,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n",
            "start": 606.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al secretario de la defensa",
            "start": 607.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mis crescencio sandoval",
            "start": 611.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y el informe",
            "start": 615.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de esta misi\u00f3n",
            "start": 617.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues se advierte lo que es la fuerza a",
            "start": 620.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 624.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque en muy poco tiempo se prepar\u00f3",
            "start": 625.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 628.86,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y en circunstancias",
            "start": 631.139,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 632.689,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y cumpli\u00f3",
            "start": 635.379,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "as\u00ed termine el informe misi\u00f3n cumplida",
            "start": 637.29,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se salv\u00f3 la vida",
            "start": 641.87,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presidente de bolivia evo morales",
            "start": 647.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 650.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 653.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "a la hora",
            "start": 655.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 657.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 659.6,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en cada beso",
            "start": 661.56,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "esta misi\u00f3n hijo",
            "start": 663.54,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de un piloto del escuadr\u00f3n 201",
            "start": 666.649,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo se entrelazan los hechos y",
            "start": 671.41,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 675.579,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero yo",
            "start": 681.699,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "destaco este",
            "start": 683.459,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de acto de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 686.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la gran labor",
            "start": 690.529,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo",
            "start": 695.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 697.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 700.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 702.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de todo el sector",
            "start": 705.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud de todos los trabajadores de la",
            "start": 707.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 710.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la pandemia del coi direcciones",
            "start": 712.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo con la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 716.97,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "hemos distribuido",
            "start": 720.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 721.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "200 millones de dosis",
            "start": 723.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a vacunar a nuestro pueblo",
            "start": 728.209,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos entre los 10",
            "start": 732.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que m\u00e1s vacunas",
            "start": 736.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hemos aplicado de los 10 pa\u00edses del",
            "start": 743.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 746.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 750.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nos ha permitido",
            "start": 753.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 757.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 759.089,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 760.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con aviones con helic\u00f3pteros de la",
            "start": 764.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea hemos distribuido",
            "start": 767.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estas vacunas que han llegado hasta las",
            "start": 771.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 774.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 779.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "marginados de chiapas",
            "start": 781.769,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de oaxaca de guerrero",
            "start": 786.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una labor humanitaria",
            "start": 790.529,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 793.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha hecho la secretaria de marina de la",
            "start": 797.95,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "defensa y en especial",
            "start": 801.94,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 805.04,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "agradezco mucho por este apoyo",
            "start": 810.949,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 815.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "como nos consta",
            "start": 816.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 822.019,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 825.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 829.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 831.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n",
            "start": 834.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 837.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 842.579,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica sin demagogia",
            "start": 843.949,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hubiese sido muy dif\u00edcil",
            "start": 847.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 850.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "enfrentando la crisis sanitaria de la",
            "start": 853.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica",
            "start": 856.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 858.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y desarrollar nuestro pa\u00eds sin el apoyo",
            "start": 860.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y de la",
            "start": 866.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 869.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dos pilares",
            "start": 871.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de el estado nacional",
            "start": 874.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me llevar\u00eda aqu\u00ed m\u00e1s tiempo voy a dar",
            "start": 879.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "resumirlo",
            "start": 882.27,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 884.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "todos debemos",
            "start": 886.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "saberlo",
            "start": 887.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "conocer de qu\u00e9",
            "start": 889.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la 'armada' nos est\u00e1 ayudando en el",
            "start": 892.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desazolve de r\u00edos",
            "start": 895.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n",
            "start": 898.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudando desde luego en la protecci\u00f3n de",
            "start": 901.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las costas nos est\u00e1n ayudando en la",
            "start": 903.93,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n portuaria",
            "start": 908.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya todos los puertos",
            "start": 911.939,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 914.63,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 916.66,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "bajo la administraci\u00f3n",
            "start": 917.91,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 919.829,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque era indispensable",
            "start": 923.699,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo",
            "start": 927.449,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad c\u00f3mo evitar el",
            "start": 930.319,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "contrabando la introducci\u00f3n de drogas",
            "start": 934.619,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en manzanillo",
            "start": 940.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin el apoyo",
            "start": 943.95,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 946.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cuando una de las drogas",
            "start": 952.17,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 955.94,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y comercializando",
            "start": 960.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n causando m\u00e1s da\u00f1o",
            "start": 964.899,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "tienen que ver con los qu\u00edmicos y con el",
            "start": 968.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 972.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 973.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que entrara por esos puertos",
            "start": 975.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y como garantizar",
            "start": 978.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese tr\u00e1fico de droga",
            "start": 983.05,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuando la consigna de",
            "start": 986.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la delincuencia es",
            "start": 991.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 995.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o plomo",
            "start": 997.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que tomar esta decisi\u00f3n",
            "start": 1000.71,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de entregar el manejo de los puertos",
            "start": 1004.279,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 1009.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y esto nos ha ayudado mucho",
            "start": 1011.829,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y agregar que tambi\u00e9n las que te de",
            "start": 1015.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "marina participa en el clan marina",
            "start": 1018.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1021.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hay inundaciones",
            "start": 1023.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cuando se afecta a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 1025.53,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "y agregar que tambi\u00e9n nos ayuda",
            "start": 1030.29,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con la salud",
            "start": 1036.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1040.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con el manejo de las aduanas",
            "start": 1042.7,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y la secretaria de la defensa",
            "start": 1047.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues es la instituci\u00f3n",
            "start": 1050.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 1053.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la d\u00edas",
            "start": 1055.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de bienestar y de desarrollo",
            "start": 1058.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1061.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ustedes saben que de acuerdo a la ley",
            "start": 1064.34,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1067.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estas instituciones tienen que cumplir",
            "start": 1073.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con cinco misiones dos relacionadas con",
            "start": 1076.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la defensa de la naci\u00f3n y con la",
            "start": 1079.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "seguridad interior y tres en lo social",
            "start": 1082.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1087.16,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil en",
            "start": 1089.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos de desastre",
            "start": 1092.909,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "el conocido y eficaz",
            "start": 1095.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "plan dn3",
            "start": 1099.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y una misi\u00f3n",
            "start": 1102.2,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1104.95,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estaba como",
            "start": 1106.429,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "relegada olvidada queda la contribuci\u00f3n",
            "start": 1108.669,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "al desarrollo",
            "start": 1112.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds no s\u00f3lo la seguridad",
            "start": 1115.29,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo la defensa de la naci\u00f3n sino la",
            "start": 1118.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 1123.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "al desarrollo",
            "start": 1125.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social cultural de m\u00e9xico",
            "start": 1127.11,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "bueno ahora esa misi\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1132.35,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "llevando a cabo como nunca",
            "start": 1137.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todos sabemos que se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1141.059,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 1144.99,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "aunque los legisladores de todos los",
            "start": 1147.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 1150.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed es un gran acuerdo por consenso",
            "start": 1152.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aprobaron que tanto la secretar\u00eda de la",
            "start": 1158.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "defensa como la secretar\u00eda de marina",
            "start": 1162.31,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 1166.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1168.57,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n",
            "start": 1172.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la experiencia de las fuerzas",
            "start": 1176.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1180.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1182.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "disciplina profesionalismo",
            "start": 1184.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1188.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "como 400.000",
            "start": 1189.99,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de elementos de las fuerzas armadas sin",
            "start": 1193.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1197.029,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1198.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 1201.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica uno",
            "start": 1204.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los principales problemas",
            "start": 1207.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1211.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "posiblemente que el de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1213.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que padece",
            "start": 1218.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o padec\u00eda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1220.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se logra esta reforma y ahora",
            "start": 1222.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de las fuerzas",
            "start": 1228.93,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "armadas en seguridad p\u00fablica",
            "start": 1230.85,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y en la formaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 1234.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que ya tiene m\u00e1s de 100 mil elementos",
            "start": 1240.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1245.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quien prepar\u00f3 a esos elementos",
            "start": 1248.519,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1254.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo los cuarteles las",
            "start": 1257.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales para la guardia",
            "start": 1260.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1263.34,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "porque exist\u00edan la polic\u00eda federal",
            "start": 1264.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1270.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1272.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "desatendida",
            "start": 1274.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por decirlo",
            "start": 1276.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1279.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nunca tuvieron cuarteles nos mandaban",
            "start": 1282.88,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "y admisiones ten\u00edan que vivir a la",
            "start": 1288.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "intemperie",
            "start": 1292.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tengo hoteles",
            "start": 1294.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora es distinto ya",
            "start": 1297.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con los dineros militares se han",
            "start": 1301.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "construido m\u00e1s de 120 cuarteles pero lo",
            "start": 1303.46,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "mismo un cuartel para 120 elementos",
            "start": 1308.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres con dormitorios con",
            "start": 1314.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aulas",
            "start": 1317.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con cocina con equipo",
            "start": 1318.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 1322.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos los equipos de cocina",
            "start": 1324.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "producidos por la industria militar",
            "start": 1329.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1335.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 1338.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por quarter",
            "start": 1340.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso sino que queremos",
            "start": 1343.82,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas custodien cuiden",
            "start": 1347.389,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "del patrimonio de todos los mexicanos",
            "start": 1352.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se defienda lo que es del pueblo de",
            "start": 1357.17,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "mexico lo que es de nuestra",
            "start": 1361.43,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "patria de nuestra naci\u00f3n yo celebro",
            "start": 1366.919,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mucho estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1370.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1374.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "a\u00fan con el apoyo de la gente",
            "start": 1376.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que lo estuvimos para llegar",
            "start": 1380.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1383.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en una democracia no se cuenta",
            "start": 1389.08,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y no tiene por qu\u00e9 contarse con el apoyo",
            "start": 1393.929,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 1397.169,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esa es la democracia es pluralidad",
            "start": 1399.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1403.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir",
            "start": 1406.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las dictaduras pues es",
            "start": 1410.52,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 1415.309,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es pensamiento \u00fanico",
            "start": 1417.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una democracia",
            "start": 1422.11,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todos participamos entonces",
            "start": 1424.559,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "muchos votaron por nosotros",
            "start": 1429.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la pasada elecci\u00f3n",
            "start": 1433.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1438.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es lo que nos dio respaldo hablando de",
            "start": 1440.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el presidente madero",
            "start": 1444.179,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1447.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un hombre bueno que ten\u00eda la intenci\u00f3n",
            "start": 1449.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico",
            "start": 1455.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "louis de libertades y democracia por qu\u00e9",
            "start": 1457.52,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1460.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se sostuvo",
            "start": 1462.429,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l pens\u00f3 que",
            "start": 1466.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1470.98,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "era tan",
            "start": 1472.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 1474.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pacto el acuerdo con el pueblo",
            "start": 1478.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y no pacto",
            "start": 1484.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no pudo o no quiso",
            "start": 1487.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "siendo un hombre muy inteligente y bueno",
            "start": 1489.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "escuchar a los campesinos",
            "start": 1495.779,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se les respetaran sus",
            "start": 1500.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 1503.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1506.59,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se les hab\u00edan arrebatado durante la",
            "start": 1507.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 1512.049,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no es la invasi\u00f3n que se conoce de que",
            "start": 1516.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los campesinos invaden las tierras de",
            "start": 1520.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los propietarios no lo que pas\u00f3 en el",
            "start": 1524.24,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 1527.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fue la invasi\u00f3n de hacendados a las",
            "start": 1528.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 1531.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comunales de los pueblos",
            "start": 1533.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y por eso muchos fueron a la revoluci\u00f3n",
            "start": 1536.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero una vez que se triunfo",
            "start": 1539.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se tard\u00f3",
            "start": 1545.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1547.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "revolucionario en dar respuesta a esa",
            "start": 1550.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "demanda y llegar a un acuerdo si eso",
            "start": 1554.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hubiese sucedido",
            "start": 1558.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presente madera hubiese contado con el",
            "start": 1560.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo y no lo hubiese",
            "start": 1563.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de rocas",
            "start": 1567.35,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1569.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1571.179,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aprendimos esa elecci\u00f3n",
            "start": 1574.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como ya lo expliqu\u00e9 vivimos en una",
            "start": 1577.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "democracia y no queremos",
            "start": 1580.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener el apoyo de todos estamos",
            "start": 1583.46,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "enfrentando una oposici\u00f3n pero",
            "start": 1586.01,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "contamos con el respaldo",
            "start": 1590.809,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 1593.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez con el pueblo",
            "start": 1597.53,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1600.17,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "sin el pueblo",
            "start": 1601.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada nosotros no nos vamos a divorciar",
            "start": 1603.05,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nunca del pueblo",
            "start": 1607.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "le debemos al pueblo el haber",
            "start": 1613.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ha llegado para transformar y nunca le",
            "start": 1617.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a dar la espalda al pueblo bueno",
            "start": 1621.45,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso es muy importante pero a\u00fan",
            "start": 1624.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "teniendo claro la importancia del pueblo",
            "start": 1630.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1634.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo al pueblo ayudando a todos",
            "start": 1636.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "escuchando a todos respetando a todos y",
            "start": 1639.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole la preferencia a los pobres como",
            "start": 1642.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 1644.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de todas maneras no hubi\u00e9semos avanzado",
            "start": 1648.09,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "como estamos avanzando sin el apoyo",
            "start": 1651.47,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas s",
            "start": 1656.169,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un milagro",
            "start": 1661.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el que se hayan mantenido",
            "start": 1663.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "estas instituciones el ej\u00e9rcito la",
            "start": 1667.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1671.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la e",
            "start": 1672.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1675.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y ahora muy pronto",
            "start": 1678.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a consolidar la guardia",
            "start": 1681.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nacional mantener estas instituciones",
            "start": 1685.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para la defensa de nuestro pueblo y para",
            "start": 1689.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la defensa de m\u00e9xico",
            "start": 1692.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "felicidades a la fuerza y muchas gracias",
            "start": 1694.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1697.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1699.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1708.08,
            "duration": 4.48
        }
    ],
    "transcription_text": "integrantes de las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds autoridades civiles gobernadores legisladores invitados especiales amigas amigos todos nos da mucha emoci\u00f3n participar en este acto en el que celebramos un aniversario m\u00e1s conmemoramos una fecha hist\u00f3rica que tiene que ver con la creaci\u00f3n d la fuerza a\u00e9rea mexicana las fechas y los sucesos hist\u00f3ricos hablan mucho de lo que ha significado el desarrollo de nuestro pa\u00eds las luchas de nuestro pueblo para vivir en libertad con justicia y pertenecer a un pa\u00eds libre e independiente y soberana ayer estuvimos en el castillo de chapultepec para recordar a los cadetes que escoltaron al presidente madero cu\u00e1ndo 15 nada tr\u00e1gico seg\u00fan los historiadores y sus \u00faltimas investigaciones no la de escena track y recordamos al presidente de madera uno de los mejores presidentes que hemos tenido en nuestro pa\u00eds un hombre bueno con principios libertarios por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia ahora estamos observando en el documental \u00e9l e impulsa la creaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea enviando a capacitar a pilotos despu\u00e9s d y el acompa\u00f1amiento de los cadetes del castillo de chapultepec a palacio nacional se detiene al presidente en palacio nacional ya abierto franco golpe de estado' y ese d\u00eda un gobernador de coahuila venustiano carranza llama al pueblo de mexico a defender la legalidad y a defender la democracia y as\u00ed surge el ej\u00e9rcito mexicano por eso muchas veces hemos dicho que el ej\u00e9rcito mexicano surge de un movimiento revolucionario y siempre recordamos yo creo que es un timbre de orgullo decir que tenemos un ej\u00e9rcito popular desde entonces no es un ej\u00e9rcito elitista es un ej\u00e9rcito del pueblo los marinos los soldados son pueblo uniformado y hasta la fecha no hay en el ej\u00e9rcito un agrupamiento olig\u00e1rquico hasta los oficiales de mayor grado los generales de divisi\u00f3n los almirantes son hijos de campesinos de obreros de mec\u00e1nicos de militares esto nos distingue hace distinto a nuestro ej\u00e9rcito de otros ej\u00e9rcitos y lo digo con todo respeto es muy importante el qu\u00e9 2 minucioso carranza y ha tomado esa decisi\u00f3n en esos momentos fue el \u00fanico gobernador que se revel\u00f3 porque cuando asume el poder por la fuerza victoriano huerta env\u00eda un telegrama a todos los gobernadores inform\u00e1ndoles que ya le da el presidente y denunciando que ardanza dice no despu\u00e9s se adhiri\u00f3 al gobernador de sonora vector en pero el primero fue venustiano carranza y se constituye repito el actual de ej\u00e9rcito y es el mismo es gobernador de coahuila y posteriormente el presidente el qu\u00e9 funda est\u00e1 la organizaci\u00f3n de esta fuerza a\u00e9rea mexicana esta organizaci\u00f3n de las fuerzas armadas y nos da mucho gusto el qu\u00e9 se siga con esa tradici\u00f3n de vinculaci\u00f3n de las fuerzas armadas en especial del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea con las labores de defensa y tambi\u00e9n de servicio con lealtad a nuestro pueblo aqu\u00ed hemos recordado el papel destacado de las fuerzas a\u00e9reas del escuadr\u00f3n 201 de lamentable del fallecimiento hace unos d\u00edas del \u00faltimo de los pilotos de ese escuadr\u00f3n 201 y qu\u00e9 bien que le rendimos un homenaje y deseamos a otros miembros de ese escuadr\u00f3n 201 201 que se mantengan con mucha salud los que est\u00e1n con vida podr\u00eda yo hablar bastante de la colaboraci\u00f3n de las fuerzas a\u00e9reas en estos tiempos yo creo que todos saben en una situaci\u00f3n que consideramos injusta cuando se dio un golpe de estado en bolivia hace poco tomamos la decisi\u00f3n proteges y d y d busca rescatar garantizarle en la vida con un asilo pol\u00edtico al presidente evo morales de bolivia di la instrucci\u00f3n al secretario de la defensa mis crescencio sandoval y el informe de esta misi\u00f3n pues se advierte lo que es la fuerza a ella porque en muy poco tiempo se prepar\u00f3 todo y en circunstancias dif\u00edciles y cumpli\u00f3 as\u00ed termine el informe misi\u00f3n cumplida se salv\u00f3 la vida presidente de bolivia evo morales por cierto son a la hora de la fuerza a\u00e9rea el qu\u00e9 en cada beso esta misi\u00f3n hijo de un piloto del escuadr\u00f3n 201 f\u00edjense c\u00f3mo se entrelazan los hechos y la historia pero yo destaco este de acto de conmemoraci\u00f3n la gran labor ha llevado a cabo y la fuerza a\u00e9rea en enfrentar con la colaboraci\u00f3n de todo el sector salud de todos los trabajadores de la salud la pandemia del coi direcciones de c\u00f3mo con la fuerza a\u00e9rea hemos distribuido m\u00e1s de 200 millones de dosis a vacunar a nuestro pueblo estamos entre los 10 pa\u00edses que m\u00e1s vacunas hemos aplicado de los 10 pa\u00edses del mundo esto nos ha permitido proteger ah la mayor\u00eda de los mexicanos con aviones con helic\u00f3pteros de la fuerza a\u00e9rea hemos distribuido estas vacunas que han llegado hasta las comunidades m\u00e1s apartadas los pueblos marginados de chiapas de oaxaca de guerrero una labor humanitaria excepcional ha hecho la secretaria de marina de la defensa y en especial con el apoyo de la fuerza a\u00e9rea mexicana agradezco mucho por este apoyo y como nos consta se est\u00e1 trabajando para el desarrollo de m\u00e9xico y lo estamos haciendo gracias la colaboraci\u00f3n de las fuerzas armadas sin ret\u00f3rica sin demagogia hubiese sido muy dif\u00edcil salir adelante enfrentando la crisis sanitaria de la crisis econ\u00f3mica y y desarrollar nuestro pa\u00eds sin el apoyo la secretaria de marina y de la secretar\u00eda de la defensa dos pilares de el estado nacional me llevar\u00eda aqu\u00ed m\u00e1s tiempo voy a dar resumirlo por qu\u00e9 todos debemos saberlo conocer de qu\u00e9 la 'armada' nos est\u00e1 ayudando en el desazolve de r\u00edos nos est\u00e1n ayudando desde luego en la protecci\u00f3n de las costas nos est\u00e1n ayudando en la administraci\u00f3n portuaria ya todos los puertos de m\u00e9jico est\u00e1n bajo la administraci\u00f3n de la secretaria de marina porque era indispensable imag\u00ednense c\u00f3mo garantizar la seguridad c\u00f3mo evitar el contrabando la introducci\u00f3n de drogas en manzanillo sin el apoyo de la secretaria de marina cuando una de las drogas que m\u00e1s est\u00e1n y comercializando est\u00e1n causando m\u00e1s da\u00f1o tienen que ver con los qu\u00edmicos y con el fentanilo en especial que entrara por esos puertos y como garantizar ese tr\u00e1fico de droga cuando la consigna de la delincuencia es plata o plomo ten\u00edamos que tomar esta decisi\u00f3n de entregar el manejo de los puertos la secretaria de marina y esto nos ha ayudado mucho y agregar que tambi\u00e9n las que te de marina participa en el clan marina cuando hay inundaciones cuando se afecta a la poblaci\u00f3n civil y agregar que tambi\u00e9n nos ayuda en todo lo relacionado con la salud y ahora con el manejo de las aduanas y la secretaria de la defensa pues es la instituci\u00f3n qu\u00e9 m\u00e1s la d\u00edas de bienestar y de desarrollo se est\u00e1 llevando a cabo ustedes saben que de acuerdo a la ley org\u00e1nica del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea estas instituciones tienen que cumplir con cinco misiones dos relacionadas con la defensa de la naci\u00f3n y con la seguridad interior y tres en lo social [M\u00fasica] la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil en casos de desastre el conocido y eficaz plan dn3 y una misi\u00f3n qu\u00e9 estaba como relegada olvidada queda la contribuci\u00f3n al desarrollo del pa\u00eds no s\u00f3lo la seguridad no s\u00f3lo la defensa de la naci\u00f3n sino la contribuci\u00f3n al desarrollo econ\u00f3mico social cultural de m\u00e9xico bueno ahora esa misi\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo como nunca todos sabemos que se llev\u00f3 a cabo una reforma constitucional aunque los legisladores de todos los partidos ahora s\u00ed es un gran acuerdo por consenso aprobaron que tanto la secretar\u00eda de la defensa como la secretar\u00eda de marina participan en labores de seguridad p\u00fablica porque no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n imag\u00ednense la experiencia de las fuerzas armadas instalaciones disciplina profesionalismo elementos como 400.000 de elementos de las fuerzas armadas sin poder participar legalmente para garantizar la seguridad p\u00fablica uno de los principales problemas despu\u00e9s posiblemente que el de la corrupci\u00f3n que padece o padec\u00eda en nuestro pa\u00eds se logra esta reforma y ahora contamos con el apoyo de las fuerzas armadas en seguridad p\u00fablica y en la formaci\u00f3n de la guardia nacional que ya tiene m\u00e1s de 100 mil elementos bueno quien prepar\u00f3 a esos elementos qui\u00e9n est\u00e1 construyendo los cuarteles las unidades habitacionales para la guardia nacional porque exist\u00edan la polic\u00eda federal pero muy desatendida por decirlo menos nunca tuvieron cuarteles nos mandaban y admisiones ten\u00edan que vivir a la intemperie tengo hoteles ahora es distinto ya con los dineros militares se han construido m\u00e1s de 120 cuarteles pero lo mismo un cuartel para 120 elementos mujeres y hombres con dormitorios con aulas con cocina con equipo por cierto todos los equipos de cocina producidos por la industria militar cu\u00e1nto 25 millones por quarter no s\u00f3lo eso sino que queremos las fuerzas armadas custodien cuiden del patrimonio de todos los mexicanos se defienda lo que es del pueblo de mexico lo que es de nuestra patria de nuestra naci\u00f3n yo celebro mucho estar aqu\u00ed con ustedes imag\u00ednense a\u00fan con el apoyo de la gente que lo estuvimos para llegar por qu\u00e9 en una democracia no se cuenta y no tiene por qu\u00e9 contarse con el apoyo de todos esa es la democracia es pluralidad es garantizar el derecho a disentir las dictaduras pues es el autoritarismo es pensamiento \u00fanico una democracia todos participamos entonces muchos votaron por nosotros la pasada elecci\u00f3n y eso es lo que nos dio respaldo hablando de el presidente madero por qu\u00e9 un hombre bueno que ten\u00eda la intenci\u00f3n que en m\u00e9xico louis de libertades y democracia por qu\u00e9 no se sostuvo porque \u00e9l pens\u00f3 que no era tan indispensable el pacto el acuerdo con el pueblo y no pacto no pudo o no quiso siendo un hombre muy inteligente y bueno escuchar a los campesinos quer\u00edan que se les respetaran sus tierras porque se les hab\u00edan arrebatado durante la dictadura no es la invasi\u00f3n que se conoce de que los campesinos invaden las tierras de los propietarios no lo que pas\u00f3 en el porfiriato fue la invasi\u00f3n de hacendados a las tierras comunales de los pueblos y por eso muchos fueron a la revoluci\u00f3n pero una vez que se triunfo se tard\u00f3 del gobierno revolucionario en dar respuesta a esa demanda y llegar a un acuerdo si eso hubiese sucedido presente madera hubiese contado con el apoyo del pueblo y no lo hubiese de rocas entonces nosotros aprendimos esa elecci\u00f3n como ya lo expliqu\u00e9 vivimos en una democracia y no queremos tener el apoyo de todos estamos enfrentando una oposici\u00f3n pero contamos con el respaldo de la mayor\u00eda de los mexicanos dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada nosotros no nos vamos a divorciar nunca del pueblo le debemos al pueblo el haber ha llegado para transformar y nunca le vamos a dar la espalda al pueblo bueno eso es muy importante pero a\u00fan teniendo claro la importancia del pueblo y atendiendo al pueblo ayudando a todos escuchando a todos respetando a todos y d\u00e1ndole la preferencia a los pobres como lo estamos haciendo de todas maneras no hubi\u00e9semos avanzado como estamos avanzando sin el apoyo de las fuerzas armadas s un milagro el que se hayan mantenido estas instituciones el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea la e marina y ahora muy pronto vamos tambi\u00e9n a consolidar la guardia nacional mantener estas instituciones para la defensa de nuestro pueblo y para la defensa de m\u00e9xico felicidades a la fuerza y muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:40:18.902279"
}