{
    "video_id": "3JD-1weTDUw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3JD-1weTDUw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCKsv7SROZDWOQFdWnKqD7-KFMwjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3JD-1weTDUw",
    "video_title": "Internet llegar\u00e1 a comunidades apartadas con apoyo de CFE. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9257,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 778.63,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 785.85,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 792.22,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 808.57,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 817.48,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 872.95,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 962.43,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1043.98,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1056.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1057.68,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "bueno pues como los jueves",
            "start": 1061.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1065.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nos dedicamos a informar sobre delitos",
            "start": 1066.89,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que se cometen y",
            "start": 1071.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1078.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "detenidos por esos delitos",
            "start": 1080.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todos los casos",
            "start": 1083.389,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "en la secci\u00f3n de cero impunidad",
            "start": 1086.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1090.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se cometen delitos pero no hay",
            "start": 1093.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1096.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1101.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay castigo",
            "start": 1104.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1107.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "parte del trabajo del subsecretario",
            "start": 1109.43,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda y \u00e9l les va a informar",
            "start": 1113.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1129.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "informar como cada jueves sobre las",
            "start": 1133.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acciones de ser impunidad que son",
            "start": 1135.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acciones coordinadas por el gobierno de",
            "start": 1138.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1141.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "defensa nacional la secretar\u00eda de la",
            "start": 1143.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "marina la secretar\u00eda de seguridad y",
            "start": 1146.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional",
            "start": 1148.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el centro nacional de inteligencia en",
            "start": 1150.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con todas las secretar\u00edas",
            "start": 1154.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de seguridad del pa\u00eds las fiscal\u00edas",
            "start": 1156.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "locales y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1160.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es un esfuerzo de persecuci\u00f3n",
            "start": 1163.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "criminal que implica m\u00faltiples recursos",
            "start": 1166.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de inteligencia de recursos materiales",
            "start": 1169.55,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "despliegue de fuerzas todo ello con",
            "start": 1172.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "apego a protocolos de derechos humanos y",
            "start": 1176.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza y que es importante",
            "start": 1179.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para profundizar sobre un tema que al",
            "start": 1181.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rato explicaremos",
            "start": 1184.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiente en el per\u00edodo que se informa",
            "start": 1186.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "del 18 de agosto al 24 de agosto todo",
            "start": 1189.34,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este esfuerzo dio como resultado 8 mil",
            "start": 1193.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "312 detenidos que fueron",
            "start": 1197.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "detenidos por parte de las corporaciones",
            "start": 1202.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "policiales fuerzas armadas y guardia",
            "start": 1205.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacional en total una vez que pasaron la",
            "start": 1208.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n son presentados siete mil 984",
            "start": 1212.03,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ante los ministerios p\u00fablicos del fuero",
            "start": 1216.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "com\u00fan y fuero federal esto es durante",
            "start": 1219.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que se informan siguiente",
            "start": 1223.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el 19 de agosto elementos de la",
            "start": 1228.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina y la fiscal\u00eda",
            "start": 1230.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en cumplimiento",
            "start": 1232.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una orden de aprensi\u00f3n lograron la",
            "start": 1234.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de jes\u00fas m",
            "start": 1237.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ex procurador general de la rep\u00fablica",
            "start": 1239.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tras cumplimentar este mandamiento",
            "start": 1241.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "judicial por los delitos de desaparici\u00f3n",
            "start": 1244.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "forzada tortura y contra la",
            "start": 1247.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de justicia en el caso",
            "start": 1249.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ayotzinapa de toda la diligencia desde",
            "start": 1252.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n se realiz\u00f3 de manera",
            "start": 1256.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica con apego a derechos humanos y",
            "start": 1258.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "respetando los derechos del imputado el",
            "start": 1261.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pasado d\u00eda 24",
            "start": 1265.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "finalmente el juez de control vincul\u00f3 a",
            "start": 1267.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "proceso penal al ex procurador",
            "start": 1271.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ratificando la medida cautelar de",
            "start": 1274.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada en el",
            "start": 1277.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "reclusorio norte en cliente",
            "start": 1280.58,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el siguiente caso es un caso que",
            "start": 1283.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "implicado como lo se\u00f1alaba todo un gran",
            "start": 1286.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque este individuo jos\u00e9",
            "start": 1288.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "bernab\u00e9 en alguien la vaca a pesar de",
            "start": 1291.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tener varias",
            "start": 1294.809,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n mandamientos",
            "start": 1296.39,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "judiciales y diversos hechos criminales",
            "start": 1299.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha tenido una capacidad de",
            "start": 1302.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desplazamiento y de ocultamiento",
            "start": 1305.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante es hoy por hoy el principal",
            "start": 1307.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "generador de violencia en el estado de",
            "start": 1310.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colima el presunto l\u00edder del c\u00e1rtel",
            "start": 1313.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "independiente de colima que a su vez es",
            "start": 1316.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una escisi\u00f3n del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 1319.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el pasado d\u00eda 18 de agosto",
            "start": 1321.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elementos de la sedena en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1325.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con guardia nacional la secretaria de",
            "start": 1327.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana en la guardia",
            "start": 1330.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional gn y la fiscal\u00eda de justicia de",
            "start": 1332.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en la alcald\u00eda",
            "start": 1336.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "miguel hidalgo lograron detenerlo en",
            "start": 1338.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "flagrancia y fue puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 1340.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del juez de control en \u00e9l",
            "start": 1343.37,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reclusorio federal de almoloya de ju\u00e1rez",
            "start": 1348.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico se le encontraron",
            "start": 1351.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diversas drogas y armas al momento de su",
            "start": 1355.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 1359.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informar que en la audiencia que termin\u00f3",
            "start": 1360.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda de hoy el juez de control",
            "start": 1363.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 no vincularlo al proceso penal",
            "start": 1366.63,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "federal sin embargo afortunadamente",
            "start": 1370.55,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se cuentan con dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 1373.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los estados de colima y tamaulipas",
            "start": 1376.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mismas que se ejecutar\u00e1n para evitar que",
            "start": 1379.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este individuo de alta peligrosidad",
            "start": 1383.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueda evadir la acci\u00f3n de la justicia",
            "start": 1386.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1389.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como antecedentes comentar que en otro",
            "start": 1391.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceso penal que hab\u00eda logrado por",
            "start": 1394.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes argucias legales ser\u00e1",
            "start": 1397.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "absuelto cuando se le pretendi\u00f3 ejecutar",
            "start": 1399.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otra orden de aprensi\u00f3n en diciembre de",
            "start": 1402.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "2019 y trasladarlo al estado de",
            "start": 1405.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tamaulipas con esa orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 1408.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este sujeto activo un operativo de",
            "start": 1411.059,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rescate y asesinaron a un integrante de",
            "start": 1413.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la agencia estatal de investigaci\u00f3n del",
            "start": 1416.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca escrito a la fiscal\u00eda",
            "start": 1419.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "general del estado",
            "start": 1422.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en ese momento este individuo se sustrae",
            "start": 1424.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de la acci\u00f3n de la justicia y logra",
            "start": 1426.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer diferentes eventos en el estado de",
            "start": 1429.67,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 1432.64,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "fundamentalmente cuenta como lo",
            "start": 1433.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "informamos con diversas \u00f3rdenes de",
            "start": 1435.73,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n de tamaulipas y colima por",
            "start": 1437.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "diferentes delitos entre ellos homicidio",
            "start": 1440.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "calificado tambi\u00e9n se le atribuye ser el",
            "start": 1442.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "autor intelectual de los hechos",
            "start": 1446.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "violentos ocurridos al interior del",
            "start": 1447.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cereso de colima el pasado 25 de enero",
            "start": 1450.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o que dej\u00f3 como un saldo",
            "start": 1453.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "8 muertos",
            "start": 1456.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siete heridos por un evento criminal al",
            "start": 1457.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "interior de este centro de reclusi\u00f3n",
            "start": 1461.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos hechos",
            "start": 1463.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derivan de la ruptura del c\u00e1rtel jalisco",
            "start": 1465.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y la facci\u00f3n de los mezcales aqu\u00ed",
            "start": 1467.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprovechamos para comentar la",
            "start": 1470.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importancia que tiene la prisi\u00f3n",
            "start": 1472.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1474.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "oficiosa que se da para ciertos delitos",
            "start": 1476.1,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "graves del orden com\u00fan para delitos de",
            "start": 1479.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y delitos",
            "start": 1483.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "financieros o llevados a cabo por",
            "start": 1486.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos los llamados delitos",
            "start": 1489.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de cuello blanco la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 1492.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "oficiosa opera de manera autom\u00e1tica",
            "start": 1495.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cuando sean los supuestos de vinculaci\u00f3n",
            "start": 1498.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "procesal de estos sujetos y no est\u00e1",
            "start": 1501.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sujeto al arbitrio del juez es decir",
            "start": 1504.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando se puede logra lograr la",
            "start": 1506.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n por un delito de estas",
            "start": 1508.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas como homicidio",
            "start": 1511.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "feminicidio violaci\u00f3n delincuencia",
            "start": 1513.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "organizada operaciones con recursos de",
            "start": 1516.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita al momento que se",
            "start": 1519.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acredita la vinculaci\u00f3n",
            "start": 1522.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n opera de manera autom\u00e1tica",
            "start": 1524.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por eso es importante mantenerlo porque",
            "start": 1527.47,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 al \u00e1rbitro de que en cada",
            "start": 1530.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n por estos delitos sea un",
            "start": 1532.419,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "juzgador el que resuelva si se queda en",
            "start": 1535.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n o no esto puede dar lugar a",
            "start": 1538.509,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples casos de corrupci\u00f3n a un",
            "start": 1541.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mercadeo de abogados",
            "start": 1544.659,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y jueces y tambi\u00e9n incrementar\u00eda la",
            "start": 1547.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "peligrosidad inclusive para los propios",
            "start": 1550.049,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "jueces para la v\u00edctima que se atreve a",
            "start": 1552.539,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "denunciar esos delitos",
            "start": 1555.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para los testigos que intervienen en la",
            "start": 1557.299,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "parte procesal y sobre todo representa",
            "start": 1560.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una amenaza para la sociedad porque",
            "start": 1562.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estos individuos en libertad seguir\u00edan",
            "start": 1565.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llevando a cabo sus actividades de",
            "start": 1568.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter criminal por eso reivindicamos",
            "start": 1570.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que ayer dijo el secretario dan al",
            "start": 1572.19,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gusto l\u00f3pez y la consejera jur\u00eddica en",
            "start": 1574.529,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "defensa de la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 1578.549,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "oficiosa siguiente",
            "start": 1581.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el caso del homicidio de guillermo",
            "start": 1583.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "n hijo del alcalde de selaya fue",
            "start": 1586.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "detenido juan antonio n alias el mar es",
            "start": 1589.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "io tambor en un operativo llevado a cabo",
            "start": 1592.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la secretaria de defensa nacional la",
            "start": 1596.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia del estado",
            "start": 1598.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de guanajuato y la guardia nacional a",
            "start": 1601.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta persona se le atribuye el homicidio",
            "start": 1604.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de guillermo n hijo del alcalde de",
            "start": 1607.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "selaya acontecido el pasado 17 de agosto",
            "start": 1610.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "siguiente este individuo es dec\u00edamos el",
            "start": 1613.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presunto autor material y es parte de",
            "start": 1617.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una c\u00e9lula de integrantes de los",
            "start": 1620.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remanentes del cartel de santa rosa de",
            "start": 1623.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lima fue detenido junto con otra parte",
            "start": 1626.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de esta c\u00e9lula criminal fueron puestos",
            "start": 1630.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya a disposici\u00f3n del juez local y se",
            "start": 1632.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "espera la vinculaci\u00f3n a proceso penal",
            "start": 1636.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1638.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron detenidos en flagrancia",
            "start": 1640.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por parte de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 1642.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "criminal de la fiscal\u00eda de sonora con la",
            "start": 1645.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la secretaria de la de",
            "start": 1647.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la marina siete individuos que ten\u00edan",
            "start": 1650.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "privada la libertad a un joven de 18",
            "start": 1653.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y se les imputaron delitos de",
            "start": 1656.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n de la libertad desaparici\u00f3n",
            "start": 1660.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cometida por particulares y asociaci\u00f3n",
            "start": 1662.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "delictuosa son siete personas y fueron",
            "start": 1664.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso que implica la",
            "start": 1668.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosamente si no",
            "start": 1670.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay si no hubiera esto podr\u00edan estar",
            "start": 1673.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahorita en libertad siente",
            "start": 1675.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que fueron cinco",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detenidos por diferentes casos de",
            "start": 1680.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "homicidio por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1683.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general de justicia de quintana roo en",
            "start": 1685.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferentes carpetas y causas penales en",
            "start": 1688.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum",
            "start": 1691.37,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fundamentalmente siguiente",
            "start": 1692.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "e informar de diferentes detenciones de",
            "start": 1695.85,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "generadores de violencia por parte de la",
            "start": 1699.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa nacional se trata",
            "start": 1701.789,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de 28 personas que fueron detenidos en",
            "start": 1704.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diferentes operaciones en diferentes",
            "start": 1707.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puntos del pa\u00eds en celaya guanajuato",
            "start": 1710.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fueron detenidos cuatro personas que",
            "start": 1712.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "portaban a su vez siete armas largas y",
            "start": 1715.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos armas cortas chalecos antibalas y",
            "start": 1717.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cargadores en tecate baja california fue",
            "start": 1720.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una persona detenida con un kilo de",
            "start": 1723.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fentanilo y 14 kilos de metanfetamina en",
            "start": 1726.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tijuana una femenina detenida con un",
            "start": 1729.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 1732.69,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pesos sin acreditar su legal procedencia",
            "start": 1734.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siguiente en cuautla morelos fueron",
            "start": 1737.539,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "detenidas nueve personas con una arma",
            "start": 1740.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "larga de tres cargadores y diferentes",
            "start": 1743.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cartuchos en canc\u00fan quintana roo fue",
            "start": 1745.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "detenida una femenina una mujer con 3.3",
            "start": 1749.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1754.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fue detenida una persona con 2.2",
            "start": 1757.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "kilogramos de fentanilo en 20 mil 239",
            "start": 1761.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pastillas as\u00ed como un veh\u00edculo siguiente",
            "start": 1766.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en el caso de monterrey nuevo le\u00f3n",
            "start": 1770.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueron detenidas nueve personas con",
            "start": 1773.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diferentes armas cargadores dosis de",
            "start": 1775.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "metanfetamina dosis de marihuana y",
            "start": 1779.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asegurados dos inmuebles en el caso de",
            "start": 1782.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa fueron detenidas dos",
            "start": 1784.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas con ocho mil pastillas de",
            "start": 1787.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fentanilo un arma larga dos cargadores y",
            "start": 1789.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "60 cartuchos siguiente tambi\u00e9n informar",
            "start": 1792.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que por parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1796.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "marina en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 1799.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica fueron lograr la",
            "start": 1801.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de dos personas de alta",
            "start": 1804.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "importancia en la estructura criminal",
            "start": 1807.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del grupo de los salgueiro o gente nueva",
            "start": 1809.47,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de chihuahua se trata de h\u00e9ctor n alias",
            "start": 1813.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el cholo y 80 ante y 80 11 quien es el",
            "start": 1817.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presunto jefe de plaza de esta",
            "start": 1821.6,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n delictiva fue detenido por",
            "start": 1824.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los delitos de narcotr\u00e1fico robo de",
            "start": 1827.809,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos extorsi\u00f3n y secuestro",
            "start": 1830.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "asegur\u00e1ndole al momento un arma larga",
            "start": 1832.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una arma corta 31 puntos de kilogramos",
            "start": 1834.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de cristal as\u00ed como diferentes equipos",
            "start": 1838.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n los cuales fueron",
            "start": 1841.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1843.41,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "general de la republica siguiente",
            "start": 1846.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la marina",
            "start": 1850.33,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en manzanillo colima el pasado 18 de",
            "start": 1852.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "agosto fueron aseguradas dos",
            "start": 1855.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "embarcaciones que trasladaban en total",
            "start": 1857.35,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de mil kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 1861.85,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "que equival\u00edan a 794 millones de pesos",
            "start": 1865.409,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n",
            "start": 1872.049,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "implica que a la fecha se han asegurado",
            "start": 1874.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "18 mil",
            "start": 1877.799,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "581 kilogramos de coca\u00edna 18 puntos 5",
            "start": 1879.75,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "toneladas en este a\u00f1o lo que representa",
            "start": 1884.169,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica de casi 5 mil",
            "start": 1887.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "millones de pesos en estas operaciones",
            "start": 1891.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1893.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "e informar aqu\u00ed como se ha planteado en",
            "start": 1895.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "diferentes momentos el caso de las",
            "start": 1899.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acciones ileg\u00edtimas de cobro y extorsi\u00f3n",
            "start": 1903.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los conocidos como mentado monta deudas",
            "start": 1906.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que hubo una operaci\u00f3n recientemente",
            "start": 1909.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico el pasado 17",
            "start": 1913.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de agosto por parte de elementos de la",
            "start": 1916.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1918.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de justicia de la ciudad de",
            "start": 1921.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexico en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda",
            "start": 1923.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de seguridad ciudadana quienes",
            "start": 1925.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejecutaron un orden de cateo contra un",
            "start": 1928.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "inmueble de la alcald\u00eda de benito ju\u00e1rez",
            "start": 1930.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "logrando la detenci\u00f3n de 23 personas",
            "start": 1933.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una de ellas en un primer momento de",
            "start": 1937.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nacionalidad venezolana y otra de",
            "start": 1940.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionalidad china quienes fueron",
            "start": 1942.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "puestas a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1945.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especializada a estas personas a 23 se",
            "start": 1947.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les vincul\u00f3 a proceso por cobranza",
            "start": 1951.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtima se otorgaron medidas",
            "start": 1953.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cautelares diversas a la prisi\u00f3n",
            "start": 1957.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en este caso no era prisi\u00f3n preventiva-",
            "start": 1960.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "oficiosa entonces aqu\u00ed no fueron",
            "start": 1962.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asegurados con prisi\u00f3n preventiva y se",
            "start": 1966.91,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "les concedieron dos meses de",
            "start": 1969.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n complementaria se",
            "start": 1971.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aseguraron 1020 chips de celular lo que",
            "start": 1973.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado que son utilizados luego",
            "start": 1977.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estos sistemas prepagos para operaciones",
            "start": 1979.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "delictivas",
            "start": 1982.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "354 tel\u00e9fonos celulares y diferentes",
            "start": 1984.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "objetos siguiente",
            "start": 1987.49,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adicionalmente y de manera simult\u00e1nea a",
            "start": 1991.12,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "este cateo se implementaron diversos",
            "start": 1993.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "operativos en dos inmuebles lograron la",
            "start": 1996.529,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de cinco personas m\u00e1s estas de",
            "start": 1999.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nacionalidad china en operativos en la",
            "start": 2003.009,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda court en benito ju\u00e1rez",
            "start": 2006.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda coyoac\u00e1n donde se catearon seis",
            "start": 2008.37,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "inmuebles y en la alcald\u00eda iztapalapa en",
            "start": 2012.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "total llevaron a cabo doce acciones",
            "start": 2015.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "operativas que permitieron ubicar seis",
            "start": 2017.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "goles centre en cuatro de ellos se",
            "start": 2020.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 un total de 904 empleados y",
            "start": 2022.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "fueron detenidas cinco personas de",
            "start": 2026.259,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "origen chino siguiente",
            "start": 2028.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son las personas detenidas siguiente",
            "start": 2030.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fueron algunos de los objetos asegurados",
            "start": 2033.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuevamente chips de telefon\u00eda prepago",
            "start": 2036.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siguiente y",
            "start": 2040.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "comentar que se sigue con diferentes",
            "start": 2042.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "investigaciones tanto en la ciudad de",
            "start": 2046.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexico como en el \u00e1rea metropolitana",
            "start": 2048.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como por parte tambi\u00e9n de la",
            "start": 2051.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal para seguir ubicando",
            "start": 2054.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "todas estas operaciones de cobranza",
            "start": 2057.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtima de fraude y de extorsi\u00f3n",
            "start": 2061.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "volvemos a hacer un llamado a la",
            "start": 2064.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para alertarlos de este tipo",
            "start": 2065.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de aplicaciones que se hacen a trav\u00e9s de",
            "start": 2068.91,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "apps de aplicaciones en las cuales",
            "start": 2072.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ofrezcan pr\u00e9stamos",
            "start": 2076.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sin revisi\u00f3n de bur\u00f3 de cr\u00e9dito sin",
            "start": 2079.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "comprobar ingresos y sin y depositando",
            "start": 2082.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "una cantidad en breve tiempo para poder",
            "start": 2086.99,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "generar la",
            "start": 2091.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poder este ganchar digamos a sus a sus",
            "start": 2094.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas sorprender a sus v\u00edctimas y",
            "start": 2097.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cometiendo despu\u00e9s diferentes delitos",
            "start": 2099.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "como cobranza ilegal como violencia y",
            "start": 2103.069,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "como extorsi\u00f3n siguiente",
            "start": 2105.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estas aplicaciones",
            "start": 2109.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que funcionan a veces",
            "start": 2111.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "publicit\u00e1ndose a trav\u00e9s de redes",
            "start": 2115.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sociales links o ligas en mensajer\u00eda sms",
            "start": 2117.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2124.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "descargan la app y se aprovechan de la",
            "start": 2125.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2129.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solicitan permisos solicitan informaci\u00f3n",
            "start": 2130.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "personal se introducen en toda la red de",
            "start": 2133.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contactos de redes sociales directorios",
            "start": 2136.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s que est\u00e1n en los tel\u00e9fonos",
            "start": 2139.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "celulares solicitan pagos anticipados",
            "start": 2141.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acosan e intimidan",
            "start": 2143.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incrementa la deuda roban la identidad",
            "start": 2146.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "siguiente entonces aqu\u00ed es importante",
            "start": 2148.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "volver a llamar la atenci\u00f3n para que la",
            "start": 2151.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gente verifique que las aplicaciones",
            "start": 2154.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengan el visto bueno de la conducef y",
            "start": 2156.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que no se traten de este tipo de fraudes",
            "start": 2159.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informar del operativo cero impunidad en",
            "start": 2161.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "zacatecas que lleva a cabo la",
            "start": 2164.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros con",
            "start": 2166.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales",
            "start": 2169.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ejecutando \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por",
            "start": 2170.63,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "feminicidio homicidio violencia sexual",
            "start": 2173.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "robo con violencia secuestro y",
            "start": 2176.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "narcomenudeo entre otros del 25 de",
            "start": 2178.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado al 15 de agosto",
            "start": 2181.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en total se han detenido a 92",
            "start": 2183.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "generadores de violencia",
            "start": 2187.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "algunos de los cuales ya est\u00e1n",
            "start": 2189.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 2191.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y son diferentes acciones en los",
            "start": 2193.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "municipios de zacatecas tanto fresnillo",
            "start": 2195.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "guadalupe zacatecas jerez entre otros",
            "start": 2198.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "municipios siguiente de vinculaciones",
            "start": 2202.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "relevantes al proceso informar que",
            "start": 2206.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gilberto n alias 'el chaquira primo del",
            "start": 2209.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 2213.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presunto autor material de la del",
            "start": 2214.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "homicidio de dos p\u00e1rrocos y un gu\u00eda de",
            "start": 2217.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "turistas enrique chihuahua este sujeto",
            "start": 2219.59,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "fue detenido por la sedena y la fiscal\u00eda",
            "start": 2222.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de chihuahua y ya est\u00e1 vinculado proceso",
            "start": 2225.859,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en las dos materias en fuero federal por",
            "start": 2228.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de armas de uso exclusivo de",
            "start": 2232.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas est\u00e1 en prisi\u00f3n y de",
            "start": 2234.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan por la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2240.53,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "personas y homicidio calificado en",
            "start": 2243.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "agravio de un ciudadano estadounidense",
            "start": 2246.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos en octubre de 2018 este",
            "start": 2248.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "delito lo habr\u00eda cometido junto con su",
            "start": 2253.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primo el sueco y ya fue vinculado al",
            "start": 2255.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n por este evento recordar",
            "start": 2258.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda de hoy hay 19 detenciones",
            "start": 2261.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derivadas de la c\u00e9lula criminal del",
            "start": 2264.32,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sueco siguiente",
            "start": 2267.11,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar de vinculaciones",
            "start": 2269.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relevantes tanto en el fuero federal",
            "start": 2271.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como en el fuero com\u00fan de los eventos",
            "start": 2273.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se llevaron a cabo en d\u00edas pasados",
            "start": 2276.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en quema de veh\u00edculos asalto tiendas de",
            "start": 2278.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conveniencia y tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 2281.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez homicidios entonces ya hay",
            "start": 2283.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "varios sometidos al proceso penal",
            "start": 2286.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cinco personas de jalisco vinculados al",
            "start": 2289.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 2293.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hay seis de ciudad ju\u00e1rez por los",
            "start": 2296.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eventos que se suscitan a partir de la",
            "start": 2299.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ri\u00f1a en el cereso n\u00famero tres de ciudad",
            "start": 2302.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2304.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n fueron detenidos y",
            "start": 2305.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vinculados a",
            "start": 2309.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "proceso otros",
            "start": 2311.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "integrantes de una c\u00e9lula criminal del",
            "start": 2314.1,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n que son",
            "start": 2316.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en zona estos cinco individuos que",
            "start": 2319.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "participaron en los hechos de tijuana",
            "start": 2322.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ensenada y mexicali donde hubo",
            "start": 2325.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferentes disturbios y tambi\u00e9n fue",
            "start": 2328.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sometida a proceso penal est\u00e1 detenida",
            "start": 2330.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sara isabel pero ella no tiene la",
            "start": 2334.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa sino",
            "start": 2337.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica",
            "start": 2340.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2342.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que en el caso de los",
            "start": 2344.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "167 detenidos en michoac\u00e1n en un",
            "start": 2347.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "operativo de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 2351.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2352.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda de",
            "start": 2356.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional y la fiscal\u00eda",
            "start": 2358.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especializada en materia de delincuencia",
            "start": 2360.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizada logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2362.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "proceso de 164 personas detenidas",
            "start": 2365.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mayores de edad y de tres menores",
            "start": 2369.74,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "quienes habr\u00e1n sido puestos a",
            "start": 2372.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del tribunal especializado",
            "start": 2375.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en menores en conflicto con la ley y ya",
            "start": 2378.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se obtuvo la prisi\u00f3n preventiva y",
            "start": 2381.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficiosa para todos estos sujetos",
            "start": 2384.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 2388.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se obtuvo una vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2390.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proceso por parte de la fiscal\u00eda general",
            "start": 2392.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda",
            "start": 2395.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n regional en sonora en",
            "start": 2397.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contra de esta persona guillermo a que",
            "start": 2400.47,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "trasladaba",
            "start": 2405.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "176 1540 pastillas de fentanilo y 140",
            "start": 2407.329,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "kilos de fentanilo fue detenido en un",
            "start": 2413.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "puesto de control de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2417.24,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "marina y ya est\u00e1 vinculado a proceso",
            "start": 2420.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "penal siguiente",
            "start": 2423.089,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "informar de sentencias relevantes",
            "start": 2424.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obtenidas por parte de la fiscal\u00eda de la",
            "start": 2427.29,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico ante el tribunal de la",
            "start": 2430.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudad por 83 a\u00f1os en contra de \u00f3scar n",
            "start": 2432.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por los delitos de feminicidio",
            "start": 2435.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "narcomenudeo y cohecho 55 a\u00f1os en contra",
            "start": 2438.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de carlos y rogelio n por homicidio",
            "start": 2442.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "calificado y tentativa de extorsi\u00f3n",
            "start": 2444.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "55 a\u00f1os para dionisio n por homicidio",
            "start": 2447.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "calificado y tentativa de homicidio y 95",
            "start": 2450.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para jose david n y alan en manuel",
            "start": 2454.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por homicidio calificado y tentativa de",
            "start": 2457.39,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "homicidio 7",
            "start": 2460.12,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "en el caso de feminicidios",
            "start": 2462.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resueltos o en v\u00edas de resolverse fueron",
            "start": 2465.769,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "detenidos 14 individuos cinco de ellos",
            "start": 2469.199,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ya sentenciados en la ciudad de mexico",
            "start": 2473.279,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estos dos carla n y \u00e9dgar n en michoac\u00e1n",
            "start": 2476.989,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "dos personas una de ellas sentenciada en",
            "start": 2480.869,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jalisco 4 una d\u00eda sentenciada en",
            "start": 2483.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "guanajuato 21 de ellos sentenciado en",
            "start": 2486.689,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "baja california 31 de ellos sentenciado",
            "start": 2489.539,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en chihuahua ya ha sentenciado a una",
            "start": 2492.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "persona de nombre carlos n y esto es en",
            "start": 2495.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el caso de los feminicidios como",
            "start": 2498.569,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informamos cada semana tambi\u00e9n dar",
            "start": 2500.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "cuenta en un tema muy muy doloroso que",
            "start": 2503.549,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es el caso de flor abigail hai urrutia",
            "start": 2507.39,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de salina cruz que ha sido un tema",
            "start": 2511.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "profundamente difundido en medios y",
            "start": 2514.489,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "redes sociales el d\u00eda 19 de agosto la",
            "start": 2517.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal de salina cruz detuvo",
            "start": 2520.979,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en su auto y puso a disposici\u00f3n del juez",
            "start": 2523.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "calificador a flor abigail",
            "start": 2526.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por presuntamente tener una discusi\u00f3n y",
            "start": 2528.96,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "agredir a su pareja sentimental",
            "start": 2531.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "padre de sus dos menores hijos uno de",
            "start": 2533.869,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ellos de 10 a\u00f1os fue puesta a",
            "start": 2536.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n por la polic\u00eda municipal en",
            "start": 2540.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una detenci\u00f3n que fue muy difundida en",
            "start": 2543.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "redes sociales fue internada a los",
            "start": 2545.7,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "separos de la polic\u00eda municipal y fue",
            "start": 2549.15,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "encontrada horas despu\u00e9s sin vida",
            "start": 2554.06,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "colgada seg\u00fan se\u00f1ala el parte con su",
            "start": 2557.57,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "propia ropa interior la causa de la",
            "start": 2562.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muerte se determin\u00f3 que fue asfixia por",
            "start": 2564.839,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ahorcamiento siguiente",
            "start": 2567.93,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comentar que a partir de este evento se",
            "start": 2570.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n por",
            "start": 2575.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda general de justicia",
            "start": 2578.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 2579.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se ha seguido el protocolo de",
            "start": 2581.58,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "feminicidio y perspectiva de g\u00e9nero ya",
            "start": 2586.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se giraron \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y se",
            "start": 2589.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "detuvo a cuatro personas al juez c\u00edvico",
            "start": 2593.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del municipio al comandante de la",
            "start": 2596.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal y dos elementos de la",
            "start": 2598.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n se han realizado al momento",
            "start": 2601.75,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "tres autopsias una inicial una por",
            "start": 2605.55,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "personal del instituto de servicios",
            "start": 2611.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periciales de la fiscal\u00eda una segunda a",
            "start": 2613.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cargo de especialistas forenses ajenos a",
            "start": 2616.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de oaxaca y una tercera",
            "start": 2619.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "realizada el d\u00eda de ayer a cargo de un",
            "start": 2622.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grupo especialistas en medicina legal",
            "start": 2625.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ajenos a la fiscal\u00eda y procedentes de",
            "start": 2628.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otro estado esto \u00faltimo en",
            "start": 2631.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n y con la anuencia de los",
            "start": 2634.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "familiares de flor abigail las tres",
            "start": 2636.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "determinan que la causa de la muerte fue",
            "start": 2640.099,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "asfixia por ahorcamiento no obstante",
            "start": 2643.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ello y en virtud de que qued\u00f3 acreditado",
            "start": 2647.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no hubo el deber de cuidado cuando",
            "start": 2650.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ella fue internada en la c\u00e1rcel",
            "start": 2653.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "municipal se desprendieron presuntos",
            "start": 2655.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "actos delictivos de car\u00e1cter culposo y",
            "start": 2659.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y ya",
            "start": 2662.279,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hay cuatro detenciones se seguir\u00e1 bajo",
            "start": 2664.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la prospectiva de g\u00e9nero y siguiendo el",
            "start": 2667.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "protocolo de feminicidio siguiente",
            "start": 2671.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "informar en el caso del homicidio del",
            "start": 2674.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "periodista freddy rom\u00e1n rom\u00e1n asesinado",
            "start": 2677.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pasado 22 de agosto en chilpancingo",
            "start": 2680.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2684.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saliendo de sus oficinas",
            "start": 2685.57,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "informar que",
            "start": 2689.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se ha establecido contacto con",
            "start": 2692.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "familiares de la v\u00edctima que hay",
            "start": 2694.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferentes l\u00edneas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2697.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avances importantes sobre la misma por",
            "start": 2699.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda general de guerrero",
            "start": 2702.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con la cual por disposici\u00f3n de la",
            "start": 2705.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 2708.21,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "rosa isela hemos estado muy en",
            "start": 2709.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n con un grupo de",
            "start": 2711.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apoyo de la conoce hay diferentes l\u00edneas",
            "start": 2713.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n",
            "start": 2716.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar como antecedentes que en la",
            "start": 2717.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "localidad de ocotito en el municipio de",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chilca de chilpancingo el pasado primero",
            "start": 2723.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de julio se cometi\u00f3 el delito de",
            "start": 2726.9,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "homicidio por arma de fuego en agravio",
            "start": 2729.569,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de freddy black vladimir en este \u00faltimo",
            "start": 2732.569,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "hijo del periodista freddy es decir",
            "start": 2736.23,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "semanas antes meses antes hab\u00eda sido",
            "start": 2741.14,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "asesinado su hijo del periodista",
            "start": 2744.849,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "posteriormente despu\u00e9s del homicidio y",
            "start": 2748.809,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "derivado de una discusi\u00f3n en el lugar de",
            "start": 2751.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los hechos es asesinado una segunda",
            "start": 2753.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "v\u00edctima hay en ocotito bert\u00edn en el",
            "start": 2757.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "comisario de la localidad el hijo del",
            "start": 2759.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "periodista ten\u00eda la actividad de venta",
            "start": 2763.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de pollo y es importante mencionar que",
            "start": 2765.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o tambi\u00e9n el hijo de freddy",
            "start": 2768.829,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido",
            "start": 2773.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agredido y tuvo un intento de",
            "start": 2774.64,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "homicidio en la localidad de buenavista",
            "start": 2778.49,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de la salud al momento no se descarta",
            "start": 2780.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 2784.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "viendo la posible relaci\u00f3n de estos",
            "start": 2787.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hechos que antecedieron a la muerte de",
            "start": 2789.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "freddy para ver si tienen relaci\u00f3n con",
            "start": 2791.99,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los hechos y se sigue avanzando en las",
            "start": 2794.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "investigaciones para poder determinar",
            "start": 2796.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los presuntos autores intelectuales y",
            "start": 2798.89,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "materiales de este hecho delictivo",
            "start": 2801.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2803.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "informar que en el caso del periodista",
            "start": 2806.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "alfonso margarito mart\u00ednez que s\u00e9",
            "start": 2808.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 desafortunadamente este",
            "start": 2813.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "homicidio en enero del presente a\u00f1o el",
            "start": 2815.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer fue detenido en apodaca",
            "start": 2819.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n en un operativo de la",
            "start": 2821.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional en",
            "start": 2824.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2827.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia de nuevo le\u00f3n y la de baja",
            "start": 2830.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "california y con apoyo tambi\u00e9n de semar",
            "start": 2832.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y la y el centro nacional de",
            "start": 2835.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inteligencia se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de",
            "start": 2837.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "david n alias el cabo 20 y el lobo",
            "start": 2840.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como autor intelectual del",
            "start": 2844.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "homicidio de margarito mart\u00ednez y junto",
            "start": 2847.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con \u00e9l fueron detenidas otras dos",
            "start": 2850.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2853.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presuntamente vinculados a la c\u00e9lula",
            "start": 2854.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "criminal este individuo el cabo 20",
            "start": 2856.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presunto autor intelectual del homicidio",
            "start": 2860.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de margarito es la cabeza de una c\u00e9lula",
            "start": 2862.35,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y de la organizaci\u00f3n delictiva de los",
            "start": 2867.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "arellano f\u00e9lix es uno de sus l\u00edderes",
            "start": 2870.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 2873.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en principio perteneci\u00f3 al cartel",
            "start": 2875.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n los detenidos",
            "start": 2878.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fueron puestos a disposici\u00f3n de la",
            "start": 2881.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridad competente para su",
            "start": 2883.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "procesamiento penal siguiente",
            "start": 2885.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con esta detenci\u00f3n",
            "start": 2889.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya han sido detenidos los principales",
            "start": 2892.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "operadores de esta estructura criminal",
            "start": 2895.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que pertenecen al grupo",
            "start": 2897.65,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cuya cabeza es el cabo 20 anteriormente",
            "start": 2900.32,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "fue detenido cabo 16 el roque el tamal",
            "start": 2904.95,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el sujeto conocido como el huesos y",
            "start": 2908.869,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "diferentes miembros de esta c\u00e9lula",
            "start": 2911.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "delictiva que tiene que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 2914.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el homicidio de margarito y",
            "start": 2917.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "adicionalmente todos estos individuos",
            "start": 2919.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vinculados a la misma organizaci\u00f3n",
            "start": 2923.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "criminal esta es una acci\u00f3n relevante",
            "start": 2926.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "realizada en un esfuerzo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 2929.45,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y que ser\u00e1n puestos en su momento ya a",
            "start": 2931.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los jueces para su",
            "start": 2935.339,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "procesamiento penal siguiente",
            "start": 2938.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al momento seg\u00fan constancias",
            "start": 2942.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ministeriales",
            "start": 2945.859,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "testimonios de familiares de las",
            "start": 2947.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y constancias que obran en",
            "start": 2949.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n hay 13 casos",
            "start": 2952.13,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 2954.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "asesinados en lo que va del presente a\u00f1o",
            "start": 2956.619,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "con las detenciones del d\u00eda de ayer se",
            "start": 2958.9,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "acumulan 32 detenidos y ohl buscados y",
            "start": 2961.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "21 vinculados al proceso penal siguiente",
            "start": 2965.539,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "estos son los 13 los 13 casos aquellos",
            "start": 2969.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos donde ya hay detenidos y",
            "start": 2973.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso se contin\u00faa con",
            "start": 2975.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las actuaciones para complementar los",
            "start": 2978.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "procesos penales y lograr sentencias",
            "start": 2982.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "condenatorias ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2985.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno vamos a ver t\u00fa tienes 2",
            "start": 2995.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3001.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3004.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "procuren procuren nada m\u00e1s que",
            "start": 3005.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este un m\u00ednimo de 1",
            "start": 3009.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "o una semana no",
            "start": 3012.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3014.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "participen todos",
            "start": 3016.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea que el que pregunt\u00f3 ayer ante \u00e9l",
            "start": 3022.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3038.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque est\u00e1 ronco pregunta por",
            "start": 3044.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el aire",
            "start": 3047.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ahora el aire acondicionado",
            "start": 3049.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno esperamos que est\u00e9 buenos d\u00edas",
            "start": 3051.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias el mercado paco",
            "start": 3053.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda de mercados punto cero",
            "start": 3056.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hablando de impunidad y de estado de",
            "start": 3058.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "derecho quiz\u00e1 no conozca esta historia",
            "start": 3061.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de injusticia impunidad",
            "start": 3064.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hace de una mujer de la tercera edad que",
            "start": 3067.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en los medios sin listo de jalisco",
            "start": 3071.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os",
            "start": 3073.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como jueces corruptos han dejado sin su",
            "start": 3075.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patrimonio la dejaron sin su patrimonio",
            "start": 3078.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y el resultado del esfuerzo toda su vida",
            "start": 3081.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todo esto empez\u00f3 en el juzgado de",
            "start": 3085.8,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "20 del 13 de abril de 2013",
            "start": 3089.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el estado jalisco es el la ciudad",
            "start": 3097.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "chalita en guadalajara",
            "start": 3102.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con los jueces francisco javier ponce",
            "start": 3107.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del estado jalisco",
            "start": 3109.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y la primera instancia de cordiplan no y",
            "start": 3127.88,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "la la la",
            "start": 3132.269,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la jueza mayela montserrat ballesteros",
            "start": 3134.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no se present\u00f3 una denuncia donde se",
            "start": 3137.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mostraron que los jueces estaban",
            "start": 3140.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "vendidos y la ciudad salita de m\u00e1s de 82",
            "start": 3141.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no ha podido resolver esto es una",
            "start": 3144.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familia muy conocida en guadalajara y",
            "start": 3147.96,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "los jueces se vendieron y la misma",
            "start": 3150.839,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "los jueces del 20 se se present\u00f3 en la",
            "start": 3155.989,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "judicatura del estado jalisco y los",
            "start": 3159.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "jueces no han hecho nada es un caso m\u00e1s",
            "start": 3161.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que los jueces han han se vendieron y",
            "start": 3164.489,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora de 82 a\u00f1os que es una familia",
            "start": 3167.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que lleva a\u00f1os con con patrimonio pues",
            "start": 3169.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "un caso m\u00e1s de los jueces que se",
            "start": 3173.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vendieron y aqu\u00ed el gobernador pues ya",
            "start": 3174.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "lo pas\u00f3 en la parte de la judicatura y",
            "start": 3179.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no ha hecho nada",
            "start": 3181.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3183.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "jueces estatales exactamente si vamos a",
            "start": 3186.49,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ir a verlo y este",
            "start": 3191.6,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y preguntamos",
            "start": 3195.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y actuamos te",
            "start": 3199.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ayudamos si pueden ayudar y el otro",
            "start": 3202.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "orden de ideas se\u00f1or presidente al tan",
            "start": 3206.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hablando de internet gratis",
            "start": 3209.03,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 3211.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y es una empresa estatal se construy\u00f3 en",
            "start": 3214.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempos de pe\u00f1a nieto fue una inversi\u00f3n",
            "start": 3217.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millonaria y en el secci\u00f3n de pe\u00f1a",
            "start": 3219.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nieto- la construye una empresa francesa",
            "start": 3223.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el objetivo de tener una red de",
            "start": 3225.87,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "datos e internet para todos",
            "start": 3230.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y cerca de 80 millones de mexicanos que",
            "start": 3233.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reciben internet gratuito",
            "start": 3236.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que se le d\u00e9 red y datos sin",
            "start": 3239.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discriminar desde el 2014 los para",
            "start": 3241.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explicar c\u00f3mo le har\u00e1 el gobierno que no",
            "start": 3244.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para que no se convierta en un elefante",
            "start": 3247.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "blanco y sea una herramienta de",
            "start": 3248.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y m\u00e1s por ejemplo estando",
            "start": 3251.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed led y quiz\u00e1 pr\u00f3ximamente va a tomar",
            "start": 3253.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3255.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una herramienta de educaci\u00f3n para todos",
            "start": 3257.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los mexicanos actualmente esta red de",
            "start": 3258.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alta no la usan mucho los operadores",
            "start": 3260.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "privados pero no llega a la gente que",
            "start": 3263.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "realmente lo necesita entonces tenemos",
            "start": 3267.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya quiz\u00e1s dos a\u00f1os de su gobierno que",
            "start": 3271.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a hacer para que esta red que fue",
            "start": 3273.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "construida es una empresa paraestatal",
            "start": 3275.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "realmente llegue a todos los mexicanos",
            "start": 3277.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "fue una inversi\u00f3n millonaria y es un",
            "start": 3278.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "'elefante blanco' y si no hacemos nada",
            "start": 3281.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues se va a quedar ah\u00ed",
            "start": 3283.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso precisamente",
            "start": 3286.89,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues fue un mal proyecto",
            "start": 3291.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3295.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se impuls\u00f3 desde el gobierno anterior",
            "start": 3297.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para tener una red nacional",
            "start": 3303.39,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de internet",
            "start": 3307.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no creci\u00f3",
            "start": 3312.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3315.39,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3317.64,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 3320.49,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo",
            "start": 3323.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los permisos",
            "start": 3327.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 3332.349,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3333.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en empresarios",
            "start": 3335.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3337.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y fracaso quebr\u00f3",
            "start": 3340.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la deuda",
            "start": 3345.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en nacional financiera",
            "start": 3347.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tuvimos que intervenir",
            "start": 3352.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3356.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resolver el problema porque se fueron a",
            "start": 3358.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la quiebra",
            "start": 3363.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 3364.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 3366.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la que recibi\u00f3 esta concesi\u00f3n",
            "start": 3368.51,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3374.299,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 3377.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la deuda nacional financiera",
            "start": 3379.089,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3383.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y una aportaci\u00f3n",
            "start": 3385.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "adicional ya",
            "start": 3387.25,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el estado tiene el 61 por ciento de las",
            "start": 3390.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 3394.089,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no en una empresa estatal",
            "start": 3395.369,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "en una empresa particular privada",
            "start": 3398.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "apoyada por el estado",
            "start": 3402.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 3405.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo y con las",
            "start": 3408.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 3410.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se supon\u00eda de que la contraprestaci\u00f3n",
            "start": 3414.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "era el que iba a servir",
            "start": 3421.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esta red",
            "start": 3424.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para comunicar al pa\u00eds con internet no",
            "start": 3426.57,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito",
            "start": 3432.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces ahora que ya",
            "start": 3434.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 3438.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene la mayor\u00eda",
            "start": 3440.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y la administraci\u00f3n de la empresa",
            "start": 3444.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3448.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3451.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en el sector p\u00fablico",
            "start": 3453.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay excesos y extravagancias",
            "start": 3456.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en estas empresas y adem\u00e1s se hacen al",
            "start": 3461.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 3464.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los funcionarios de estas empresas",
            "start": 3467.45,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ganaban",
            "start": 3472.859,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3473.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 mil pesos mensuales",
            "start": 3476.869,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si as\u00ed",
            "start": 3480.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y van a salir adelante",
            "start": 3484.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con unos costos de operaci\u00f3n",
            "start": 3488.859,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos la austeridad republicana",
            "start": 3491.91,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "aplica no s\u00f3lo para el sector p\u00fablico",
            "start": 3495.299,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para el sector privado",
            "start": 3498.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muchas empresas privadas",
            "start": 3500.489,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "vinculadas al gobierno",
            "start": 3505.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quiebran",
            "start": 3510.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque sus sue\u00f1os",
            "start": 3512.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 3515.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "colmados",
            "start": 3518.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de atenciones de privilegios de lujos",
            "start": 3520.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando",
            "start": 3528.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sus deudas tienen que ver con la banca",
            "start": 3533.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 3536.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con dinero del pueblo de mexico",
            "start": 3538.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es la luz que prevalec\u00eda",
            "start": 3542.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se habla",
            "start": 3547.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3549.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el hombre de derecha",
            "start": 3552.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si la empresa est\u00e1 brasile\u00f1a odebrecht",
            "start": 3556.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pobre hombre de hecho",
            "start": 3560.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "odebrecht odebrecht",
            "start": 3565.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3568.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "odebrecht y este",
            "start": 3570.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "construyen su planta",
            "start": 3574.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un financiamiento de la",
            "start": 3579.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "banca de desarrollo",
            "start": 3583.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 3587.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde antes de que empiecen a construir",
            "start": 3592.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "su planta",
            "start": 3594.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "les empiezan",
            "start": 3597.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "devolver el iva",
            "start": 3601.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que iban a pagar",
            "start": 3604.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y encima de eso",
            "start": 3609.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le dan a odebrecht",
            "start": 3612.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 3615.869,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3617.22,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3619.74,
            "duration": 1.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3620.19,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 3621.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "activada necesitas",
            "start": 3622.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pemex le ten\u00eda que vender el gas m\u00e1s",
            "start": 3625.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "barato a odebrecht",
            "start": 3629.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "te quedan incluso las plantas",
            "start": 3634.64,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmicas de pemex sin gas",
            "start": 3637.22,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "para darle la preferencia a odebrecht",
            "start": 3642.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eso eran los negocios bueno en este caso",
            "start": 3647.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque intervenimos",
            "start": 3652.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque queremos",
            "start": 3656.21,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3659.05,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se comunique del pa\u00eds",
            "start": 3660.549,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "con internet",
            "start": 3665.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y si no lo hacemos nosotros",
            "start": 3668.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si nos lo hace el estado",
            "start": 3670.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues no lo van a hacer las empresas",
            "start": 3674.16,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3676.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es el ejemplo",
            "start": 3678.789,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que repito y repito de la industria",
            "start": 3681.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3686.19,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo el presidente de l\u00f3pez mateos",
            "start": 3688.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "toma la decisi\u00f3n de nacionalizar",
            "start": 3692.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las empresas el\u00e9ctricas",
            "start": 3695.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3698.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 3701.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no se hubiesen electrificado los pueblos",
            "start": 3704.059,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una rancher\u00eda una comunidad",
            "start": 3708.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un ejido",
            "start": 3711.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para tener el servicio de energ\u00eda",
            "start": 3715.89,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3718.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tenga que aportar",
            "start": 3720.95,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el costo de los postes de las l\u00edneas",
            "start": 3723.36,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "pues nunca",
            "start": 3729.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3731.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a partir que de que se nacionaliza la",
            "start": 3736.049,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 3739.439,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3741.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se electrifica todo el pa\u00eds",
            "start": 3746.88,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene",
            "start": 3750.45,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "99.6 por ciento de su poblaci\u00f3n",
            "start": 3753.109,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "con servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3757.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los particulares",
            "start": 3762.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues llegan el prop\u00f3sito",
            "start": 3765.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de obtener utilidad",
            "start": 3767.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y algunos ni siquiera a utilidades",
            "start": 3771.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 3773.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3776.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscan el lucro",
            "start": 3780.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero eso es un absurdo",
            "start": 3785.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una justificaci\u00f3n al saqueo es decir que",
            "start": 3789.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 3793.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "debe diluirse que no debe de participar",
            "start": 3796.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el desarrollo que todo tiene que",
            "start": 3800.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3802.42,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a cargo de ver el mercado no hay cosas",
            "start": 3806.099,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "claves estrat\u00e9gicas",
            "start": 3811.729,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "y no es ser estatista",
            "start": 3814.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es que el estado cumpla",
            "start": 3820.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad social",
            "start": 3823.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3827.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 3829.65,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "pues si se va a fortalecer esta red",
            "start": 3832.73,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es una red",
            "start": 3838.75,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds pero que no puede",
            "start": 3842.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed se",
            "start": 3849.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "concibi\u00f3 dar servicio directo",
            "start": 3851.43,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3857.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el consumidor",
            "start": 3860.049,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es una red para",
            "start": 3863.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dar el servicio a intermediarios",
            "start": 3869.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 3873.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se dediquen a dar servicio",
            "start": 3875.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de internet o de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 3880.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3883.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esta red de alta",
            "start": 3886.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 3890.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la llamada \u00faltima milla",
            "start": 3892.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es una red que alumbra",
            "start": 3896.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 3899.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "actualmente al 70% de la poblaci\u00f3n hasta",
            "start": 3901.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lleg\u00f3",
            "start": 3906.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues no llega a los pueblos m\u00e1s",
            "start": 3911.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 3914.27,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 3917.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "se van a lograr las dos cosas",
            "start": 3920.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se va a ampliar la red de alta",
            "start": 3923.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3929.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3932.01,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya tiene",
            "start": 3937.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una nueva filial",
            "start": 3941.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "que se llama internet para todos",
            "start": 3943.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y con esta filial",
            "start": 3949.53,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y con toda la experiencia de la comisi\u00f3n",
            "start": 3951.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de los",
            "start": 3955.419,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3956.679,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se va a ampliar la red total de alta",
            "start": 3960.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estamos calculando que vamos a llegar al",
            "start": 3965.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "80%",
            "start": 3968.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3975.77,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3977.9,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ah no",
            "start": 3981.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ahora le explico este porque ya cambio",
            "start": 3984.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 3988.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ya no hay esos sueldos de 500 mil ya no",
            "start": 3989.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay esos excesos",
            "start": 3993.369,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bien",
            "start": 3994.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "administrado altar bueno vamos a ampliar",
            "start": 3997.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y vamos a invertir",
            "start": 4001.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4005.119,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n el montaje",
            "start": 4011.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4014.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "5000 antenas",
            "start": 4017.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4021.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para ampliar la cobertura de alta",
            "start": 4024.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo un acuerdo entre",
            "start": 4028.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de alta",
            "start": 4031.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4033.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que al tan utilice esta infraestructura",
            "start": 4035.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo mismo la fibra \u00f3ptica",
            "start": 4038.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4041.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4045.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 4047.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4050.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a dar el servicio",
            "start": 4052.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los consumidores",
            "start": 4056.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como hay 25 millones de beneficiarios de",
            "start": 4061.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 4066.51,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "todos ellos van a tener posibilidad",
            "start": 4068.97,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contar con",
            "start": 4075.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda",
            "start": 4077.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "celular y con internet",
            "start": 4079.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entonces va a llegar el servicio",
            "start": 4082.82,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 4086.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "3.000",
            "start": 4087.839,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "sucursales del banco el bienestar y a",
            "start": 4089.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas este fin",
            "start": 4092.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 4096.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado y domingo voy",
            "start": 4098.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hacer una gira y me voy a reunir con",
            "start": 4102.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores electricistas",
            "start": 4106.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "porque vamos a iniciar este plan",
            "start": 4109.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 4114.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4117.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "llegar a eso",
            "start": 4121.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque al tan cay\u00f3 en quiebra se tuvo",
            "start": 4125.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que esperar el tiempo",
            "start": 4131.08,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "que establece la ley",
            "start": 4134.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y respetar contratos",
            "start": 4137.489,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "va a seguir siendo una empresa mixta",
            "start": 4141.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n mayoritaria del estado",
            "start": 4145.339,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4148.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sin fines de lucro",
            "start": 4150.63,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "vamos a sacar los costos de operaci\u00f3n",
            "start": 4153.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que no tenga n\u00fameros rojos pero que d\u00e9",
            "start": 4158.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el servicio porque va a ser una gran",
            "start": 4161.94,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4163.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "va a ser algo excepcional",
            "start": 4165.089,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el que en todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 4167.659,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "como dicen las escuelas",
            "start": 4170.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes puedan contar los se\u00f1al de",
            "start": 4173.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "internet porque lo que es se hizo",
            "start": 4177.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "anteriormente por fue un fraude",
            "start": 4180.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que les daban este equipo spam internet",
            "start": 4183.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda",
            "start": 4188.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1al sin conectividad",
            "start": 4189.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "entonces ahora se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 4193.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esto fue muy buena tu pregunta porque me",
            "start": 4196.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a explicar",
            "start": 4199.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo con eso",
            "start": 4201.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4212.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es que uno comete errores no lo que t\u00fa",
            "start": 4214.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dices no yo por bruto no le viene a la",
            "start": 4217.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobre se\u00f1ora chalita est\u00e1 rezando a",
            "start": 4219.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alguien en guadalajara y si yo por bruto",
            "start": 4222.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no me confund\u00eda archivo no nada m\u00e1s para",
            "start": 4224.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que el s\u00faper suger el subsecretario ya",
            "start": 4227.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "leo r\u00e1pidamente la pregunta hecha lista",
            "start": 4229.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ella me llame ya no me tardo mucho",
            "start": 4232.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente quiz\u00e1s no",
            "start": 4234.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conozca esta historia e injusticia e",
            "start": 4236.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 4238.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hace una mujer de la tercera edad de 87",
            "start": 4239.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la ciudad salita que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4242.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en los medios est\u00e1 rezando la pobre y \u00e9l",
            "start": 4244.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es la historia de jalisco donde hace m\u00e1s",
            "start": 4248.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os jueces corruptos",
            "start": 4250.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este poco a poco le han quitado su",
            "start": 4253.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "patrimonio con documentaci\u00f3n de origen",
            "start": 4256.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "falsa los procedimientos que han llevado",
            "start": 4258.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los jueces de los juzgados del segundo y",
            "start": 4261.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sexto civil a cargo de los jueces",
            "start": 4264.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "francisco javier ponce barba y mayela",
            "start": 4266.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "montserrat ballesteros que han mostrado",
            "start": 4269.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "negligencia y han cambiado el sentido de",
            "start": 4272.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los juicios",
            "start": 4274.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de forma dr\u00e1stica fuera de los",
            "start": 4276.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "procedimientos legales y de forma",
            "start": 4278.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inexplicable al grado que se le condene",
            "start": 4280.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a pagar y perder lo poco que le queda",
            "start": 4283.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sin perder los recursos por la",
            "start": 4285.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que prevalece a nivel local y",
            "start": 4287.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "federal con el primer tribunal colegiado",
            "start": 4290.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de un solo plumazo",
            "start": 4292.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se dan se da una sesi\u00f3n de euros a",
            "start": 4294.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cambio de un sentido del veredicto esto",
            "start": 4297.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en jalisco es exactamente en jalisco se",
            "start": 4299.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una denuncia en la fiscal\u00eda del",
            "start": 4302.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado y consejo de la judicatura con",
            "start": 4304.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las innumerables irregularidades y el",
            "start": 4307.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno de enrique alfaro que conoce",
            "start": 4309.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bien el asunto no ha tocado ni he hecho",
            "start": 4312.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el caso alguno se presume que los jueces",
            "start": 4314.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fueron comprados",
            "start": 4316.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque no tomar esta historia como una",
            "start": 4318.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "muestra de gente de siempre que siguen",
            "start": 4320.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoder\u00e1ndose del poder y no dejan que la",
            "start": 4324.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gente sencilla y normal trabajadora de",
            "start": 4326.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las vidas mayores que socio de la",
            "start": 4329.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tercera edad puede tener una vida",
            "start": 4332.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tranquila para envejecer bien con su",
            "start": 4333.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "patrimonio que forman durante a\u00f1os esto",
            "start": 4335.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no puede dar mucho nos puede dar mucha",
            "start": 4338.16,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "luz en el futuro gente que trabajo",
            "start": 4339.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la pregunta al se\u00f1or presidente y por",
            "start": 4342.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "internet para todos gratis y para los",
            "start": 4344.55,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de las escuelas",
            "start": 4346.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya vamos a darle respuesta a la se\u00f1ora",
            "start": 4350.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la vamos a buscar qui\u00e9n sigue",
            "start": 4352.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas primero",
            "start": 4359.349,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "insistirle",
            "start": 4362.139,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "se escucha ahora",
            "start": 4364.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "primero insistir en la pregunta lo",
            "start": 4366.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escuchamos un poco ronco presidente",
            "start": 4368.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4372.37,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "preguntarles si ya lo reviso alg\u00fan",
            "start": 4374.38,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o si se va a someter a alguna",
            "start": 4376.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "prueba de kobe",
            "start": 4378.23,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy mejor amaneciese va a",
            "start": 4383.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mantener sus actividades al fin de",
            "start": 4387.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "semana normal y normal",
            "start": 4388.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias presidente preguntarle primero",
            "start": 4391.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 expectativas tiene m\u00e9xico el",
            "start": 4393.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno federal con respecto a las",
            "start": 4395.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conversaciones con eeuu respecto al tema",
            "start": 4397.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que es decir ustedes consideran que",
            "start": 4400.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pudieran zanjarse las diferencias con",
            "start": 4403.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eeuu en esta etapa de consultas o tienen",
            "start": 4405.59,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "previsto que pueda escalar a un panel",
            "start": 4408.41,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que se puede resolver",
            "start": 4412.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4415.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay voluntad de parte de nosotros",
            "start": 4419.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4422.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y creo que de parte del gobierno de eeuu",
            "start": 4425.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se debi\u00f3",
            "start": 4429.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solicitar la consulta",
            "start": 4431.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda motivo",
            "start": 4433.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no se inform\u00f3 bien",
            "start": 4438.47,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "al gobierno de eeuu",
            "start": 4441.719,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4445.179,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo",
            "start": 4450.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues 15 d\u00edas antes",
            "start": 4457.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de esa solicitud de consulta",
            "start": 4461.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con empresarios",
            "start": 4466.15,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "estadounidenses estuvo el embajador",
            "start": 4468.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se vio caso por caso",
            "start": 4473.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de dique",
            "start": 4475.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dos semanas atenderlos",
            "start": 4478.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "18 empresas",
            "start": 4484.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4487.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "45 minutos una hora hora y media por",
            "start": 4489.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4493.18,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "todo el gabinete",
            "start": 4497.489,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "sobre todo los",
            "start": 4501.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "directores de pemex",
            "start": 4503.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4506.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4509.84,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 4513.099,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y vimos caso por caso y se resolvi\u00f3",
            "start": 4518.62,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los asuntos no s\u00f3lo",
            "start": 4523.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "eso se hicieron compromisos de inversi\u00f3n",
            "start": 4525.849,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por 25 mil millones de d\u00f3lares ya se",
            "start": 4529.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n firmando contratos",
            "start": 4534.369,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4537.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en otros asuntos",
            "start": 4540.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 4544.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4547.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "acusaciones de que terminales",
            "start": 4549.099,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 4553.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "se utilizaban para",
            "start": 4558.199,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 4561.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 4565.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4567.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suspender denuncias",
            "start": 4569.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con el compromiso",
            "start": 4573.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de que si se volv\u00eda a llevar a cabo una",
            "start": 4575.88,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de esa naturaleza",
            "start": 4581.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se cancelada por completo el permiso de",
            "start": 4586.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n o sea as\u00ed caso por caso",
            "start": 4588.699,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "luego voy a washington",
            "start": 4594.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 4597.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en casa blanca con el presidente baile",
            "start": 4599.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4602.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "afectuoso respetuoso",
            "start": 4605.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tratamos",
            "start": 4609.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distintos asuntos nada relacionado con",
            "start": 4610.65,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este tema al d\u00eda siguiente hay una",
            "start": 4614.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n entre empresarios",
            "start": 4618.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicanos y estadounidenses",
            "start": 4622.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tampoco se trata el tema",
            "start": 4624.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "o sorpresas",
            "start": 4628.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 4631.329,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y a la semana",
            "start": 4633.739,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "la llamada consulta",
            "start": 4636.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y me entero",
            "start": 4640.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por un mensaje del que fue",
            "start": 4642.98,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 4646.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n en washington",
            "start": 4648.909,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "arturo sarukh\u00e1n",
            "start": 4652.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero pensemos es",
            "start": 4655.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4658.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4662.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "volada",
            "start": 4665.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4667.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no bien informal",
            "start": 4669.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4674.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y viene la consulta",
            "start": 4676.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y totalmente",
            "start": 4683.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "massa de edad",
            "start": 4687.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 4690.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "soberbio de prepotencia",
            "start": 4692.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4696.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "referencia de que la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4698.71,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que se ve llevado a cabo en el pa\u00eds",
            "start": 4704.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4707.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la panacea",
            "start": 4709.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando nosotros sostenemos",
            "start": 4713.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo opuesto pero adem\u00e1s",
            "start": 4716.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque fue un desastre para los",
            "start": 4718.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4720.47,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de un fracaso",
            "start": 4726.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron a la gente",
            "start": 4732.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de que iba a llegar a la inversi\u00f3n",
            "start": 4734.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "extranjera al sector energ\u00e9tico",
            "start": 4736.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que iba a bajar el precio de la luz que",
            "start": 4739.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "iba a bajar el precio de las gasolinas y",
            "start": 4741.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fue lo opuesto",
            "start": 4743.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4745.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lo que hicieron fue",
            "start": 4749.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "especular con las concesiones que",
            "start": 4751.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 4755.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed los gasolinazos",
            "start": 4758.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces la se\u00f1ora",
            "start": 4762.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encargada del comercio de eeuu",
            "start": 4764.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "diciendo que",
            "start": 4769.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era muy buena la reforma y que adem\u00e1s lo",
            "start": 4773.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nosotros est\u00e1bamos haciendo estaba",
            "start": 4776.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4778.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al reformar nuestra ley el\u00e9ctrica de",
            "start": 4780.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "cuando ac\u00e1",
            "start": 4785.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "un gobierno extranjero",
            "start": 4788.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 derecho",
            "start": 4792.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "va a decidir",
            "start": 4796.52,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "como deben de ser las leyes en otro pa\u00eds",
            "start": 4799.8,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "desconocido",
            "start": 4805.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exijo",
            "start": 4812.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el congreso eeuu",
            "start": 4817.65,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de que cumpla ya",
            "start": 4820.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 4823.989,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "va a haber una consulta o nos vamos a ir",
            "start": 4825.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a un panel o los voy a denunciar en",
            "start": 4829.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "naciones unidas",
            "start": 4832.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o en derechos humanos a nivel",
            "start": 4835.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4838.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si no aprueban la ley",
            "start": 4840.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 4843.619,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues la nacionalidad",
            "start": 4850.829,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estadounidense a quienes llevan a\u00f1os",
            "start": 4854.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4856.099,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "honradamente",
            "start": 4857.38,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4858.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en ese pa\u00eds",
            "start": 4861.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si no s\u00e9",
            "start": 4866.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4868.85,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4870.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues yo no puedo hacer eso",
            "start": 4872.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 4875.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 4877.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que pedimos es ya ofrecieron",
            "start": 4881.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 4885.429,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n com\u00fan",
            "start": 4888.51,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os recientes",
            "start": 4891.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que van a llevar a cabo",
            "start": 4894.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 4898.56,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4900.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 4901.989,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes y no lo han hecho",
            "start": 4905.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo anuncian cada vez que va a haber una",
            "start": 4910.179,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 4912.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y no cumplen",
            "start": 4914.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4918.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4920.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "solicitar que cumplan",
            "start": 4923.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con ese compromiso a exigir de que",
            "start": 4926.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "modifiquen sus leyes pues no",
            "start": 4930.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y que las hagan como",
            "start": 4933.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nos convienen a nosotros pues no",
            "start": 4937.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4942.389,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "son los pa\u00edses soberanos",
            "start": 4943.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 4948.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a cambiar nuestras leyes adem\u00e1s fue un",
            "start": 4951.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "acuerdo en el tratado",
            "start": 4954.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en materia energ\u00e9tica",
            "start": 4959.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es la naci\u00f3n",
            "start": 4965.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 4968.97,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiene el dominio",
            "start": 4971.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de esos bienes en m\u00e9xico",
            "start": 4976.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4981.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cambian de parecer",
            "start": 4984.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque aunque se vayan panel",
            "start": 4988.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "donde sea",
            "start": 4994.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4998.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no hay raz\u00f3n y en caso de que no cambie",
            "start": 4999.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de parecer a eeuu cu\u00e1l es el plan del",
            "start": 5003.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gobierno federal encargo de llegar sin",
            "start": 5005.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "problema la inversi\u00f3n extranjera sigue",
            "start": 5009.489,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "llegando las relaciones se mantienen no",
            "start": 5012.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema",
            "start": 5016.06,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "es una posibilidad real que m\u00e9xico pueda",
            "start": 5018.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salirse del tema por eso se beneficia de",
            "start": 5020.809,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 5023.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "si yo te contesto eso",
            "start": 5027.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5030.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y encabezado de la reforma ser\u00eda s",
            "start": 5031.69,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "porque les urge que nos peleemos",
            "start": 5036.51,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "el conflicto presente",
            "start": 5039.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "es una posibilidad real no existe",
            "start": 5041.959,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "ninguna posible",
            "start": 5045.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5047.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n buena",
            "start": 5051.75,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 5055.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "siempre que hablo muy presente de baile",
            "start": 5058.849,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "me repite y repite",
            "start": 5062.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y yo no digo mentiras",
            "start": 5067.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de que quieren una relaci\u00f3n con nosotros",
            "start": 5070.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en pie de igualdad",
            "start": 5074.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00eda pero",
            "start": 5082.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hay otra cosa tambi\u00e9n",
            "start": 5084.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 los del reforma y sus analistas",
            "start": 5087.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 5094.58,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n",
            "start": 5096.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan los",
            "start": 5099.809,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 5101.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5104.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nueva variable",
            "start": 5106.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para el an\u00e1lisis",
            "start": 5110.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos necesitamos mutuamente",
            "start": 5116.409,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy dif\u00edcil que funcionara la",
            "start": 5126.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "econom\u00eda estadounidense",
            "start": 5128.97,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5132.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5134.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a nosotros nos importa mucho",
            "start": 5137.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener buenas relaciones con eeuu a ellos",
            "start": 5140.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5143.71,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo",
            "start": 5146.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 5151.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5155.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5159.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles",
            "start": 5160.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construidos en mexico",
            "start": 5166.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "al consumidor estadounidense le costar\u00eda",
            "start": 5170.96,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s comprar un veh\u00edculo",
            "start": 5174.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5180.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas otras cosas",
            "start": 5182.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se ha venido dando una integraci\u00f3n",
            "start": 5185.35,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5187.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en donde nos complementamos",
            "start": 5189.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en lo productivo en lo laboral",
            "start": 5195.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5200.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "llevamos una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 5203.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "quienes quisieran que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 5207.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5209.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues s\u00f3lo se reforma",
            "start": 5212.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los internacionalistas",
            "start": 5215.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conservadores como este",
            "start": 5217.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sarukh\u00e1n",
            "start": 5219.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "al otro d\u00eda ayer",
            "start": 5223.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5226.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me preguntaron de qu\u00e9 viene el se\u00f1or bin",
            "start": 5230.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5233.65,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ayer y dije que no",
            "start": 5236.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5240.489,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda pero resulta",
            "start": 5243.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de que hace como 10 d\u00edas",
            "start": 5247.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora dol\u00eda est\u00e9vez que es de este",
            "start": 5250.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "club tambi\u00e9n",
            "start": 5255.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda dado a conocer",
            "start": 5258.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que ven\u00eda blinking casicas ya",
            "start": 5261.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "alarmen las orejas",
            "start": 5265.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5270.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "te dije no pues no viene y si en efecto",
            "start": 5273.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "viene a una reuni\u00f3n",
            "start": 5278.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5281.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 5283.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no se va a reunir esta es una reuni\u00f3n",
            "start": 5285.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que se hace cada determinado tiempo",
            "start": 5287.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 5291.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de alto nivel algo as\u00ed yo no",
            "start": 5296.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participo en eso",
            "start": 5300.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5302.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entre cancilleres",
            "start": 5304.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y secretarias",
            "start": 5307.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no participa",
            "start": 5310.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 5313.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "solicita que quiere hablar conmigo",
            "start": 5315.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por alg\u00fan tema con mucho gusto",
            "start": 5318.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es bienvenido a m\u00e9xico y abordar\u00eda este",
            "start": 5322.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tema del tema presente en caso de que se",
            "start": 5325.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00e9 esta hay casos de que se dice en la",
            "start": 5328.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n se aprovechar\u00edan o",
            "start": 5330.33,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "para decirle para comunicar",
            "start": 5333.1,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "creo que nosotros sostenemos y lo vamos",
            "start": 5337.099,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "a seguir sosteniendo",
            "start": 5339.379,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pero eso no es ruptura es sencillamente",
            "start": 5341.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5346.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "argumentar",
            "start": 5348.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y defender a m\u00e9xico",
            "start": 5350.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo de este tema presidente en",
            "start": 5354.059,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "caso de que no se llegue digamos a una",
            "start": 5356.28,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n amistosa en esta etapa tiene",
            "start": 5358.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medido el gobierno el costo que",
            "start": 5360.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "representar\u00eda para m\u00e9xico que se llegue",
            "start": 5363.3,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "un paro de un eventual no deseo negativa",
            "start": 5365.489,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "para nada de eso porque no va a pasar",
            "start": 5368.309,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "este lo que la mente calenturienta",
            "start": 5372.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de los articulistas del reforma",
            "start": 5375.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5379.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5382.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5384.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5389.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su fobia",
            "start": 5390.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los hace",
            "start": 5395.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de imaginar cosas",
            "start": 5397.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quisieran que nos vaya mal",
            "start": 5403.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a la confrontaci\u00f3n no pasa nada",
            "start": 5407.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 5409.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver que nos expliquen",
            "start": 5412.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los de reforma",
            "start": 5415.83,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "como es que habiendo",
            "start": 5420.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este supuesto enfrentamiento",
            "start": 5424.73,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "crece tanto la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5427.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es r\u00e9cord",
            "start": 5432.479,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5434.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 5437.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado tanta inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5440.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5442.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hoy estadio leyendo",
            "start": 5444.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n que",
            "start": 5449.57,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 5453.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "lo dijo",
            "start": 5460.21,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5462.949,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "embajador buscan",
            "start": 5464.139,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "jaja",
            "start": 5467.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5468.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de que si van a frenarse las",
            "start": 5472.699,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "las inversiones",
            "start": 5476.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5480.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "solo que haya una",
            "start": 5484.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pol\u00edtica de la casa blanca",
            "start": 5491.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed una ruptura",
            "start": 5499.449,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed",
            "start": 5502.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desea seguro",
            "start": 5506.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que seguir\u00eda llegando inversi\u00f3n",
            "start": 5508.78,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 5512.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5516.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene condiciones",
            "start": 5519.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 5523.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n fueran",
            "start": 5525.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a cambio",
            "start": 5529.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tienen aceptar de que nos ha",
            "start": 5533.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "funcionado",
            "start": 5535.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia econ\u00f3mica",
            "start": 5538.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5542.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5545.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5548.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5551.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 5552.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "por encima de lo normal",
            "start": 5555.54,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "si nos hubi\u00e9semos endeudado",
            "start": 5559.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos deuda",
            "start": 5564.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a ver si consigues por ah\u00ed de favor",
            "start": 5569.63,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "este ahorita te pueden mandar",
            "start": 5574.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis sobre la deuda de m\u00e9xico con",
            "start": 5579.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otros pa\u00edses",
            "start": 5581.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pones tambi\u00e9n",
            "start": 5583.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5588.51,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de inflaci\u00f3n",
            "start": 5591.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "don\u00e9s la",
            "start": 5595.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 5597.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5600.19,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y pones la gr\u00e1fica",
            "start": 5603.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 5606.349,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5610.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo que a los inversionistas",
            "start": 5613.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "les importa",
            "start": 5617.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica financiera",
            "start": 5620.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5625.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no haya ingobernabilidad",
            "start": 5629.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5631.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no ven como lo debemos line bros o",
            "start": 5633.489,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "hacer sus programas y tienen",
            "start": 5639.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5643.77,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como escenario carros en llamas",
            "start": 5646.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero no funciona nada de eso",
            "start": 5656.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nada absolutamente que no enga\u00f1an y",
            "start": 5661.47,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 5665.46,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y mucho menos en m\u00e9xico",
            "start": 5666.829,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es parte de la campa\u00f1a",
            "start": 5671.11,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de desprestigio del conservadurismo",
            "start": 5676.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 me dan flojera",
            "start": 5683.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno no deber\u00eda decir eso por qu\u00e9",
            "start": 5689.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n portando muy bien ojal\u00e1 y les",
            "start": 5692.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "siga as\u00ed",
            "start": 5695.31,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "presidente en lo que pone en las",
            "start": 5696.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas no s\u00e9 si me permite un segundo",
            "start": 5698.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema la defensa de su hermano p\u00edo l\u00f3pez",
            "start": 5700.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obrador solicit\u00f3 a la fiscal\u00eda general",
            "start": 5703.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que lo sitio usted para",
            "start": 5705.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "declarar en torno a la carpeta",
            "start": 5708.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el dinero que",
            "start": 5710.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 de david de le\u00f3n la fiscal\u00eda ha",
            "start": 5712.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dicho que no es posible y que solamente",
            "start": 5715.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda dar esta posibilidad en caso",
            "start": 5717.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de que usted acepte voluntariamente",
            "start": 5719.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 5721.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "acudir a declarar a la fiscal\u00eda para que",
            "start": 5724.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "declare sobre este tema relacionada con",
            "start": 5726.04,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "su arma y los y enviar un texto",
            "start": 5727.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no tengo nada yo",
            "start": 5730.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 avergonzarme",
            "start": 5732.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 5735.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y deber\u00edan de entregar toda la",
            "start": 5739.2,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5741.18,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "al ine",
            "start": 5742.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n",
            "start": 5746.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tan respetable si efectivamente la",
            "start": 5749.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda impugn\u00f3 esta resoluci\u00f3n del",
            "start": 5752.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tribunal electoral para que no se",
            "start": 5754.22,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "entregue la informaci\u00f3n que usted",
            "start": 5755.78,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "estar\u00eda a favor de que se entregue s\u00ed",
            "start": 5756.95,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que sentir que todo",
            "start": 5758.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5760.59,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puede suceder nada",
            "start": 5762.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 5767.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este la politiquer\u00eda",
            "start": 5768.67,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "las ocho columnas se han reforma",
            "start": 5772.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y no pasa nada la defensa de su hermano",
            "start": 5776.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dicho que usted tiene conocimiento de",
            "start": 5778.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estos hechos de la recepci\u00f3n de este",
            "start": 5780.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo por parte de a",
            "start": 5781.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "billion tienen conocimiento de esto",
            "start": 5783.77,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presente eso es un momento lo pondr\u00eda",
            "start": 5785.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 5787.969,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "la carta",
            "start": 5789.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no tengo nada de qu\u00e9 avergonzarse",
            "start": 5794.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se puede adelantar que sabe de este tema",
            "start": 5797.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5800.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo ponencias y con los in",
            "start": 5801.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo le pregunto qu\u00e9 es lo que sabe porque",
            "start": 5804.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su hermano con una asegura que tiene",
            "start": 5806.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conocimiento sobre sal no exactamente",
            "start": 5808.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que s\u00e9",
            "start": 5811.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y lo que s\u00e9 es de que yo no soy corrupta",
            "start": 5815.63,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y su hermano tampoco",
            "start": 5819.11,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "esto es lo que no",
            "start": 5830.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 5832.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 5852.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses",
            "start": 5855.519,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de acuerdo al producto interno bruto",
            "start": 5858.43,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que as\u00ed se mide",
            "start": 5862.739,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "46%",
            "start": 5866.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas son las llamadas econom\u00edas",
            "start": 5872.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "emergentes",
            "start": 5874.03,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "67",
            "start": 5877.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este es el promedio en am\u00e9rica latina'",
            "start": 5881.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "72",
            "start": 5886.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o cd",
            "start": 5892.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 5898.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed pues miren el reino unido 108",
            "start": 5900.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "son potencias",
            "start": 5907.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 102",
            "start": 5910.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5916.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "126",
            "start": 5919.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y jap\u00f3n-",
            "start": 5921.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "263",
            "start": 5923.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5928.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s tienen",
            "start": 5932.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "eso es lo que les molesta mucho",
            "start": 5940.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5952.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5953.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 5956.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tienes la declaraci\u00f3n de qui\u00e9n",
            "start": 5961.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para ver si es cierto",
            "start": 5964.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no pero hay algo de que",
            "start": 5969.269,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este se van a detener las inversiones",
            "start": 5973.069,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5977.51,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "esto nunca",
            "start": 5990.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y va a crecer mucho m\u00e1s",
            "start": 5994.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 5998.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora s\u00e9",
            "start": 6001.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 6004.469,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses",
            "start": 6008.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estamos entre los tres pa\u00edses del mundo",
            "start": 6010.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6019.809,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6021.749,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n",
            "start": 6023.359,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 6025.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo",
            "start": 6034.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de cuando es",
            "start": 6036.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero yo vi algo",
            "start": 6041.39,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "ayer pero no",
            "start": 6044.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues no no se ha enfriado",
            "start": 6059.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estoy recibiendo banqueros",
            "start": 6062.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este estadounidenses",
            "start": 6065.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6068.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y empresarios",
            "start": 6071.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que vienen a invertir",
            "start": 6075.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 6077.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque no pones lo de",
            "start": 6082.62,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "deuda perd\u00f3n de",
            "start": 6085.409,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 6089.119,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "tipo de cambio s\u00ed y c\u00f3mo est\u00e1 ahora hoy",
            "start": 6093.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 6115.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed solo",
            "start": 6143.29,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el franco suizo el d\u00f3lar canadiense y el",
            "start": 6145.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "peso m\u00e1s",
            "start": 6149.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "apreciados con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 6151.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 6154.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la depresi\u00f3n miren el euro",
            "start": 6157.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo esto es para contestar la luz de la",
            "start": 6164.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6167.59,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y luego los europeos",
            "start": 6170.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "siendo campero",
            "start": 6173.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no es culpa m\u00eda es del reforma",
            "start": 6177.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6183.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6186.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6189.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subsecretario buenos d\u00edas a todos y",
            "start": 6191.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos d\u00e9biles y de tabasco y campeche y",
            "start": 6193.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "quintana roy diario basta el grupo",
            "start": 6195.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n se\u00f1or presidente nada m\u00e1s para",
            "start": 6196.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisar un poco lo que ha ocurrido en",
            "start": 6199.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas con respecto a line en la",
            "start": 6201.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "semana pasada en esta semana en el",
            "start": 6204.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presupuesto para 2023 el instituto",
            "start": 6207.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nacional electoral pidi\u00f3 para su valga",
            "start": 6210.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n para su presupuesto el",
            "start": 6215.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o aproximadamente 24 mil",
            "start": 6216.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos rompiendo nuevamente",
            "start": 6218.989,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las medidas de austeridad que usted ha",
            "start": 6221.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "venido comentando incluso tambi\u00e9n habla",
            "start": 6223.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que parte de ese dinero va a ir para el",
            "start": 6226.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "financiamiento de los partidos pol\u00edticos",
            "start": 6228.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y que ese rubro puntualmente no es para",
            "start": 6230.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos entonces presidente muy",
            "start": 6232.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puntualmente preguntarle en caso de que",
            "start": 6234.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el ine no quiera acatar estas medidas de",
            "start": 6237.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "austeridad y quieran seguir con estas",
            "start": 6240.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conductas que se han venido dando",
            "start": 6241.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n en paralelo a lo que",
            "start": 6243.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 la gobernadora de campeche layda",
            "start": 6247.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sansores con estos mensajes o presuntos",
            "start": 6249.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mensajes de whatsapp entre el l\u00edder del",
            "start": 6252.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pri alejandro moreno y \u00e9l presidente del",
            "start": 6254.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ine lorenzo c\u00f3rdova si sigue con esta",
            "start": 6257.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conducta con este matiz de ser",
            "start": 6260.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "imparciales y de querer seguir gastando",
            "start": 6263.18,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto a arcas llenas",
            "start": 6266.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6268.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estar\u00eda usted en posibilidades o tendr\u00eda",
            "start": 6269.739,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "usted en el horizonte previsto emitir",
            "start": 6273.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alg\u00fan decreto para limitar un poco el",
            "start": 6276.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gasto del inem o algo semejante dado que",
            "start": 6278.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 complicada la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 6281.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "reforma electoral presidente gracias",
            "start": 6283.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no yo no voy a este a limitar el",
            "start": 6286.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "presupuesto lo que voy a seguir haciendo",
            "start": 6290.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y lo tenemos qu\u00e9",
            "start": 6294.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a ser consider\u00f3",
            "start": 6297.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 6300.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6303.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuestionar",
            "start": 6306.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "criticar",
            "start": 6308.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los excesos",
            "start": 6312.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es una burla",
            "start": 6315.429,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6317.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se destinen 24 mil millones de pesos",
            "start": 6319.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "para organizar elecciones y para los",
            "start": 6325.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 6328.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6334.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6337.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo que era el gasto de publicidad",
            "start": 6339.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores",
            "start": 6345.469,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero como el gasto de publicidad",
            "start": 6350.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del ejecutivo pues se hizo un",
            "start": 6352.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ajuste",
            "start": 6355.05,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ya del",
            "start": 6358.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "70% de ese gasto",
            "start": 6360.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno en el ine hay que hacer algo",
            "start": 6366.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 6370.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "por eso la reforma electoral porque",
            "start": 6372.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6375.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que ya no haya",
            "start": 6379.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales",
            "start": 6381.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 6384.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 6387.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para que se pueda mantener",
            "start": 6389.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en forma permanente",
            "start": 6393.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano electoral nacional",
            "start": 6396.02,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que organice las elecciones",
            "start": 6400.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "locales y federales",
            "start": 6404.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo es el ine",
            "start": 6409.15,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral federal",
            "start": 6412.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 6416.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 6420.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se reproduce",
            "start": 6422.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y cada cu\u00e1nto tiempo hay una elecci\u00f3n",
            "start": 6424.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os",
            "start": 6430.539,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "cada seis a\u00f1os",
            "start": 6432.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hace ese aparato o esos aparatos",
            "start": 6436.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces si hay",
            "start": 6445.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy instituto nacional",
            "start": 6449.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues organiza todas las elecciones ya no",
            "start": 6452.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se necesitar\u00edan esos organismos",
            "start": 6455.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6459.72,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 6461.06,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6464.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no les guste a mis adversarios",
            "start": 6466.449,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s por eso lo digo",
            "start": 6468.989,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porque no les gusta",
            "start": 6472.699,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que lo destinen los estados a tapar",
            "start": 6476.429,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "baches",
            "start": 6479.76,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "tantas necesidades que hay",
            "start": 6485.28,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "voy a los estados como la gente con",
            "start": 6489.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n lo que quiere es que se les",
            "start": 6492.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "resuelvan sus problemas",
            "start": 6495.2,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "los problemas de todos los d\u00edas",
            "start": 6497.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que nos falta el agua que nos falte la",
            "start": 6502.03,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 6504.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien no haya tanto baches",
            "start": 6505.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que no aumenten los precios que haya",
            "start": 6508.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6510.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno",
            "start": 6511.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces no est\u00e1 pensando",
            "start": 6515.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si lo de los baches se corresponde al",
            "start": 6519.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno municipal",
            "start": 6523.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al gobierno del estado valverde no",
            "start": 6525.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6527.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "voy yo",
            "start": 6528.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno me dijo",
            "start": 6531.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6536.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "promotor art\u00edstico",
            "start": 6537.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este para\u00edso",
            "start": 6541.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sus aparatos",
            "start": 6544.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que se vino por esta calle",
            "start": 6547.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y me salud\u00f3",
            "start": 6550.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta le di la noticia de que",
            "start": 6555.27,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 6558.389,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00fasica norte\u00f1a le di la noticia de que",
            "start": 6563.429,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "iban a estar los exteriores del norte al",
            "start": 6567.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de 15",
            "start": 6570.329,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "pero lo que me dijo es que bueno que se",
            "start": 6572.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vino por la calle este para que vea c\u00f3mo",
            "start": 6575.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6578.29,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6584.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6586.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 6589.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "director de l\u00ednea o el presidente del",
            "start": 6592.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consejo del ine va a estar pensando en",
            "start": 6595.969,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6599.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esos andan",
            "start": 6601.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en las alturas",
            "start": 6603.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en los buenos restaurantes",
            "start": 6611.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vinos importados",
            "start": 6617.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hablando con los expertos",
            "start": 6622.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sobre la democracia",
            "start": 6628.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6632.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso el planteamiento es un instituto",
            "start": 6639.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y ahorramos",
            "start": 6643.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6645.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quitar el presupuesto a los partidos",
            "start": 6647.66,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "o limitarlo para no ser tan dr\u00e1stico",
            "start": 6652.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6658.53,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "al tiempo",
            "start": 6661.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de elecciones",
            "start": 6663.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ahorrar",
            "start": 6672.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 6678.179,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6680.78,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el instituto m\u00e1s costoso del mundo",
            "start": 6682.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso no puede ser",
            "start": 6694.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero eso lo tenemos que",
            "start": 6700.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 6704.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues con la denuncia p\u00fablica no con",
            "start": 6707.19,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 6711.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y el congreso",
            "start": 6717.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en particular la c\u00e1mara de diputados que",
            "start": 6722.469,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene como",
            "start": 6725.559,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "facultad absoluta la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 6728.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presupuesto har\u00e9 un llamado a los",
            "start": 6732.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diputados para que recorten o para que",
            "start": 6734.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellos la pueden a ir a hacer el ajuste",
            "start": 6736.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6739.73,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 6741.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a nosotros nos manda su presupuesto a",
            "start": 6743.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los 24 mil millones y nosotros lo \u00fanico",
            "start": 6745.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que hacemos es",
            "start": 6748.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "enviarlo",
            "start": 6750.619,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de diputadas no podemos",
            "start": 6752.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6755.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quitarles nada",
            "start": 6757.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es como el presupuesto del poder",
            "start": 6760.17,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6763.08,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "no los env\u00edan se integra",
            "start": 6763.969,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "al presupuesto",
            "start": 6768.889,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "al resto del presupuesto",
            "start": 6771.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se env\u00eda a la c\u00e1mara de fotos y la",
            "start": 6773.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados tiene como facultad",
            "start": 6777.25,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "exclusiva porque aqu\u00ed no interviene el",
            "start": 6779.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "senado la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 6781.719,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6786.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pueden hacer los ajustes",
            "start": 6789.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo est\u00e9 consider gracias",
            "start": 6796.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente y ahora un poco abonando lo",
            "start": 6799.969,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que usted platicaba ayer sobre los",
            "start": 6802.91,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "cambios venideros en su gabinete con la",
            "start": 6804.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de mandatarios salientes",
            "start": 6806.719,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "derivado del periodo 2021 de las",
            "start": 6808.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "elecciones del 2021 preguntarle muy",
            "start": 6811.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puntualmente presidente aprovechando la",
            "start": 6813.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presencia del subsecretario mej\u00eda usted",
            "start": 6815.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha platicado con el subsecretario sobre",
            "start": 6817.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sus aspiraciones",
            "start": 6819.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "aparecer en una boleta electoral para",
            "start": 6821.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las elecciones del 2023 o en dado caso",
            "start": 6824.239,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con la secretaria rosa isela y si usted",
            "start": 6826.61,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "me lo permite se\u00f1or presidente en caso",
            "start": 6829.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de que no haber llevado a cabo esta",
            "start": 6831.469,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n preguntarle puntualmente el",
            "start": 6832.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subsecretario mej\u00eda si \u00e9l desea aspira o",
            "start": 6835.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "anhela ser gobernador de su estado en",
            "start": 6838.37,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "coahuila eso no se puede decir aqu\u00ed",
            "start": 6841.61,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 6845.26,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "este a quien no se puede hablar de eso",
            "start": 6846.989,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no podemos hablar",
            "start": 6852.789,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pst",
            "start": 6855.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo ayer se envi\u00f3",
            "start": 6857.659,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la carta por parte de varios mandatarios",
            "start": 6860.84,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "respaldando a la ex presidenta cristina",
            "start": 6864.429,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cristina kirchner si no me equivoco",
            "start": 6867.349,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle de qui\u00e9n fue la iniciativa",
            "start": 6869.229,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "si usted tuvo alg\u00fan contacto alguna",
            "start": 6871.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "llamada con el presidente argentina",
            "start": 6873.079,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez o c\u00f3mo se dio a cabo",
            "start": 6875.15,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 esta carta esta misiva gracias",
            "start": 6877.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fue una propuesta de el presidente",
            "start": 6880.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "argentino de alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 6884.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y me consult\u00f3",
            "start": 6888.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y yo estuve de acuerdo",
            "start": 6891.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3",
            "start": 6893.29,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "consultar me envi\u00f3 la carta",
            "start": 6897.03,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y estuve de acuerdo porque",
            "start": 6899.99,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "considero que no se debe de utilizar",
            "start": 6903.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6908.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6911.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 6913.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 6919.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6923.469,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y no se le puede impedir",
            "start": 6925.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a nadie que quiera",
            "start": 6929.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "participar en pol\u00edtica ser candidato o",
            "start": 6933.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 6937.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "solo por qu\u00e9",
            "start": 6939.77,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se fabrica un supuesto delito",
            "start": 6941.86,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "un poco lo que me hicieron a m\u00ed cuando",
            "start": 6946.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el desafuero",
            "start": 6950.619,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que fox no quer\u00eda que yo apareciera en",
            "start": 6953.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la boleta como candidato",
            "start": 6958.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a al presidente",
            "start": 6964.01,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia",
            "start": 6968.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el nieto d",
            "start": 6976.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de mariano azuela",
            "start": 6979.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n ma\u00f1ana",
            "start": 6981.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y joel",
            "start": 6986.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esa novela 'los de abajo' se las",
            "start": 6990.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 6994.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 6995.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es una muy buena novela",
            "start": 6997.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7002.05,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pedro paramo de ese tipo",
            "start": 7004.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este de luz",
            "start": 7008.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bueno el nieto",
            "start": 7010.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque cada vez se deslavan m\u00e1s",
            "start": 7013.61,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "por generaci\u00f3n",
            "start": 7018.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se prest\u00f3",
            "start": 7024.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 7027.55,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "canallada",
            "start": 7028.95,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7031.949,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quer\u00eda la",
            "start": 7035.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suprema corte",
            "start": 7037.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 7043.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y echaron a andar el proceso y me",
            "start": 7046.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desaforaron porque hicieron un acuerdo",
            "start": 7048.569,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el congreso",
            "start": 7051.119,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "el pri y el pan",
            "start": 7053.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 7056.47,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "me sac\u00f3 a flote el pueblo",
            "start": 7059.29,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 7063.349,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "inicia entonces se",
            "start": 7068.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "manejaba que hab\u00eda yo violado un amparo",
            "start": 7071.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda hecho un camino para",
            "start": 7076.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicar",
            "start": 7078.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 7080.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y desde luego que no era cierto",
            "start": 7085.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero utilizaron eso",
            "start": 7088.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7091.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por el texto",
            "start": 7094.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y cada vez que hay algo as\u00ed",
            "start": 7100.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo me opongo porque",
            "start": 7105.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "eso lo viv\u00ed lo padece",
            "start": 7107.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y es algo parecido",
            "start": 7113.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de jueces que act\u00faan por consigna",
            "start": 7117.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda porque no pones de ese",
            "start": 7127.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 7130.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7132.769,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "les ofrezco",
            "start": 7137.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una disculpa pero",
            "start": 7140.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7144.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 7146.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues en",
            "start": 7150.28,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7151.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el 2005",
            "start": 7152.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7154.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a cu\u00e1nto tiempo lleva eso",
            "start": 7156.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "17 a\u00f1os",
            "start": 7162.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7164.69,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 7166.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 7168.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque luchamos",
            "start": 7171.07,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "ahora porque a lo mejor",
            "start": 7172.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 7176.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pueden pensar de que de repente",
            "start": 7179.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7184.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 7186.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 7189.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y empec\u00e9",
            "start": 7195.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a pensar",
            "start": 7197.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "comience a pensar de otra manera no no",
            "start": 7198.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llevamos mucho tiempo en la ducha",
            "start": 7203.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no conozco",
            "start": 7211.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a detalle el proceso jur\u00eddico",
            "start": 7214.08,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "contra la cristina pero es evidente",
            "start": 7217.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 metida y",
            "start": 7221.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a la derecha el conservadurismo",
            "start": 7224.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque es la forma",
            "start": 7229.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y desacreditar se lo hicieron",
            "start": 7232.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los de podemos en espa\u00f1a'",
            "start": 7236.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos lula",
            "start": 7242.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lula",
            "start": 7245.749,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son",
            "start": 7251.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues la seguridad",
            "start": 7259.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la seguridad desde que me lo pide el",
            "start": 7262.929,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7265.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "alberto adem\u00e1s de ser de una gente",
            "start": 7266.969,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "recta",
            "start": 7270.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 7272.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es abogado",
            "start": 7275.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y buena abogada",
            "start": 7278.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces no me va a pedir algo",
            "start": 7283.84,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 el seguro",
            "start": 7287.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 7292.389,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de una injusticia",
            "start": 7294.969,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no de morillo que hagamos",
            "start": 7300.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es totalmente otra cosa",
            "start": 7303.949,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 7309.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lea procurador",
            "start": 7310.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "suceden estos hechos lamentables",
            "start": 7312.88,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 7316.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inventa",
            "start": 7317.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7326.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo sucedido",
            "start": 7330.01,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7331.38,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y algo muy grave porque estamos hablando",
            "start": 7337.099,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n",
            "start": 7339.609,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del asesinato",
            "start": 7343.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de 43 j\u00f3venes",
            "start": 7346.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 7351.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es una lecci\u00f3n",
            "start": 7353.469,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7354.76,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 7359.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la no repetici\u00f3n",
            "start": 7363.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y terminar con la impunidad",
            "start": 7368.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 7374.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo vimos el comportamiento de los medios",
            "start": 7376.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n todos",
            "start": 7379.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de verg\u00fcenza",
            "start": 7382.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y lo mejor",
            "start": 7386.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya tienen el discurso no pero para",
            "start": 7390.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terminar de contestarla por la portada",
            "start": 7393.9,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de la reforma de ayer es que es una joya",
            "start": 7396.539,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la de los muchachos cuando dan a conocer",
            "start": 7403.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 7412.49,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "fue en guantes",
            "start": 7414.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7417.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "da a conocer",
            "start": 7419.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo de ayotzinapa",
            "start": 7423.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en las ocho columnas de reforma",
            "start": 7428.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7435.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 7438.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "indigno",
            "start": 7440.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gansteril",
            "start": 7445.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de su pertenece al hampa del periodismo",
            "start": 7449.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1bamos",
            "start": 7458.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ayer le\u00ed",
            "start": 7461.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo que lo recomiendo mucho",
            "start": 7464.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de una escritora",
            "start": 7469.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora me voy a acordar su nombre que",
            "start": 7478.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo recomiendo",
            "start": 7480.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el art\u00edculo en el chamuco",
            "start": 7484.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es una escritora",
            "start": 7488.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7490.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre el papel de los intelectuales",
            "start": 7492.89,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en el caso de la desaparici\u00f3n",
            "start": 7496.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 7501.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7506.6,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "abominable",
            "start": 7511.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de sus posturas",
            "start": 7513.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llama",
            "start": 7517.14,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "violeta v\u00e1squez la irresponsabilidad",
            "start": 7520.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los intelectuales",
            "start": 7524.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "citando un",
            "start": 7526.08,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo un ensayo de jobs que pero",
            "start": 7528.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7533.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 7535.719,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de lo mejor lo recomiendo",
            "start": 7538.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que ya",
            "start": 7541.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7544.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene que irse haciendo a un lado",
            "start": 7547.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7549.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya no tiene el peso que ten\u00eda antes",
            "start": 7554.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7560.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y se lo recomiendo est\u00e1s",
            "start": 7562.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver como",
            "start": 7570.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y justificaron",
            "start": 7573.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7575.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "los intelectuales la desaparici\u00f3n",
            "start": 7579.409,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de los holdings",
            "start": 7584.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7590.47,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7592.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vincul\u00e1ndolos a la delincuencia",
            "start": 7593.969,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero yo yo estaba hablando de las ocho",
            "start": 7611.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "columnas del",
            "start": 7613.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "los cuales a eso ya la tienen",
            "start": 7616.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero eso es muy bueno",
            "start": 7624.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s escribir bien",
            "start": 7630.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiene buena prosa",
            "start": 7633.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 7675.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7689.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 7691.93,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como dije \u00e9l para enmarcarlo",
            "start": 7694.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 7709.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7711.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al servicio del r\u00e9gimen",
            "start": 7716.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y del poder",
            "start": 7722.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7726.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 7728.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos con el discurso",
            "start": 7733.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "van a tener que desaforar vega memije",
            "start": 7748.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque viol\u00f3 el reglamento",
            "start": 7752.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son ciudadanas",
            "start": 7754.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y ciudadanos",
            "start": 7757.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "diputadas y diputados",
            "start": 7760.06,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 7762.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comparezco con dignidad",
            "start": 7765.989,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "ante este tribunal por el juicio de",
            "start": 7768.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "desafuero en mi contra",
            "start": 7772.52,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "muy poco voy a argumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 7775.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos",
            "start": 7778.829,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "sobre la falsedad de este juicio",
            "start": 7779.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tengo la certeza",
            "start": 7783.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 7785.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que no se me juzga por violar la ley",
            "start": 7787.66,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "sino por mi manera de pensar y actuar y",
            "start": 7791.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por lo que pueda representar junto con",
            "start": 7795.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otros mexicanos para el futuro de",
            "start": 7797.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 7800.81,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quienes me difaman y calumnian y acusan",
            "start": 7802.65,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son los que se creen amos y se\u00f1ores de",
            "start": 7806.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexico son los que en verdad dominan y",
            "start": 7810.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mandan en las c\u00fapulas del pri del pan",
            "start": 7813.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son los que manejan el truco de llamar",
            "start": 7817.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "populismo o paternalismo a lo poco que",
            "start": 7820.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "se destina en beneficio de las mayor\u00edas",
            "start": 7823.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pero nombran fomento o rescate a lo",
            "start": 7826.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho que se entrega a las minor\u00edas",
            "start": 7830.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "rapaces son ellos los que tienen mucho",
            "start": 7832.83,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "miedo a que el pueblo opte por un cambio",
            "start": 7836.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "verdadero y ese miedo cobarde de perder",
            "start": 7841.159,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "privilegios los lleva a tratar de",
            "start": 7845.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aplastar a cualquiera que atente contra",
            "start": 7849.09,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "sus intereses y proponga una patria para",
            "start": 7852.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos y una patria para el humillado por",
            "start": 7856.679,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7861.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "utilizan al ciudadano presidente a quien",
            "start": 7862.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "encumbraron para seguirse devorando al",
            "start": 7865.82,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y a quien lanzan en mi contra para",
            "start": 7868.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "impedir que avance el movimiento de",
            "start": 7874.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional capaz de crear",
            "start": 7876.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una nueva legalidad",
            "start": 7879.5,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "una nueva econom\u00eda una nueva pol\u00edtica",
            "start": 7881.69,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "una nueva convivencia social con menos",
            "start": 7885.949,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "desigualdad con m\u00e1s justicia y dignidad",
            "start": 7890.61,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "un empresario me cont\u00f3 que el 10 de",
            "start": 7895.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "junio del a\u00f1o pasado en una reuni\u00f3n en",
            "start": 7898.75,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "casa de r\u00f3mulo of arms ese grupo",
            "start": 7903.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compacto de intereses creados",
            "start": 7907.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "le dijo al ciudadano presidente",
            "start": 7910.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos nos has",
            "start": 7912.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quedado mal m\u00e1s podido llevar a cabo las",
            "start": 7915.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privatizaciones y la reforma fiscal pero",
            "start": 7918.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eso ya no es lo que nos importa ahora lo",
            "start": 7922.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "\u00fanico que te pedimos es que por ning\u00fan",
            "start": 7926.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "motivo permitas que ese populista de",
            "start": 7928.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel llegue a la presidencia",
            "start": 7931.78,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tal vez a partir de entonces",
            "start": 7934.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tal vez a partir de entonces o de una",
            "start": 7939.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 7944.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "febril de las encuestas al presidente de",
            "start": 7945.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se le volvi\u00f3 una obsesi\u00f3n",
            "start": 7949.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacer campa\u00f1a en mi contra",
            "start": 7953.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que explica este desafuero",
            "start": 7956.32,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "tramado desde los pinos por eso con",
            "start": 7960.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguridad y firmeza",
            "start": 7966.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde esta tribuna aunque no sea la",
            "start": 7967.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima tribuna",
            "start": 7971.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 al ciudadano presidente de la",
            "start": 7972.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 7976.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vicente fox quesada de estos",
            "start": 7976.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 7980.53,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "deshonrosos para nuestra incipiente",
            "start": 7982.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7984.739,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "lo acus\u00f3 de actuar de manera facciosa",
            "start": 7986.83,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de degradar las",
            "start": 7991.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "instituciones de la rep\u00fablica",
            "start": 7994.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 7997.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por complicidad al presidente de la",
            "start": 7999.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 8002.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mariano azuela g\u00fcitr\u00f3n",
            "start": 8005.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por supeditar los altos principios de la",
            "start": 8007.89,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "justicia y de la constituci\u00f3n a las",
            "start": 8012.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "menas consignas pol\u00edticas",
            "start": 8016.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ordenadas por los intereses creados del",
            "start": 8018.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "momento claro esta de aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 8023.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuchado que quienes me acusan tratan",
            "start": 8026.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de justificar su actuaci\u00f3n",
            "start": 8030.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hablando en nombre de la ley e invocando",
            "start": 8031.98,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el estado de derecho as\u00ed ha sucedido",
            "start": 8036.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8040.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo acto autoritario suele en cubrirse",
            "start": 8042.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en un discurso de aparente devoci\u00f3n por",
            "start": 8046.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la legalidad lo cierto es que estos",
            "start": 8049.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personajes no s\u00f3lo est\u00e1n envileciendo a",
            "start": 8052.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las instituciones sino haciendo el",
            "start": 8056.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo ahora resulta que en el pa\u00eds de",
            "start": 8058.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la impunidad en el pa\u00eds del fobaproa de",
            "start": 8062.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los amigos de fox del pemexgate y otros",
            "start": 8066.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "latrocinios cometidos",
            "start": 8069.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permitidos o solapados por los que ahora",
            "start": 8072.01,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "me acusan y juzgan a m\u00ed me van a",
            "start": 8076.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "desaforar me van a encarcelar y me van a",
            "start": 8080.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "despojar de mis derechos pol\u00edticos por",
            "start": 8083.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haber intentado abrir una calle para",
            "start": 8086.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comunicar un hospital repito por",
            "start": 8089.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "intentar abrir una calle para comunicar",
            "start": 8092.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un hospital ahora resulta que los",
            "start": 8095.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "defensores del derecho supremo del",
            "start": 8099.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "privilegio han convertido en un grave",
            "start": 8102.23,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 8105.86,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "una supuesta infracci\u00f3n jur\u00eddica que",
            "start": 8107.219,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "amerita despojarme del cargo que legal y",
            "start": 8109.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente me fue otorgado por los",
            "start": 8113.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudadanos del distrito federal ese es",
            "start": 8116.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el estado de derecho que pregona cu\u00e1n",
            "start": 8119.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado de derecho puede haber si en",
            "start": 8122.699,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico los encargados de impartir",
            "start": 8125.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justicia en vez de proteger al d\u00e9bil",
            "start": 8126.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo sirven para legalizar los despojos",
            "start": 8129.15,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que comete el fuerte tambi\u00e9n estoy",
            "start": 8132.479,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "orgulloso de ser acusado por quienes se",
            "start": 8136.739,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron al pueblo de mexico por",
            "start": 8140.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quienes ofrecieron un cambio y mintieron",
            "start": 8142.829,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por quienes salieron a los personajes",
            "start": 8146.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "m\u00e1s siniestros de la vida p\u00fablica del",
            "start": 8148.949,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "pasado como carlos salinas de gortari",
            "start": 8152.489,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y mantienen la misma pol\u00edtica de siempre",
            "start": 8156.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esa donde todos los intereses cuentan",
            "start": 8160.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "menos el inter\u00e9s del pueblo pero no hay",
            "start": 8164.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mal que por bien no venga",
            "start": 8168.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta conocer a fondo a los",
            "start": 8171.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "santurrones a los intolerantes a los que",
            "start": 8174.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critamente hablaban de buenas",
            "start": 8177.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conciencias y del bien com\u00fan hac\u00eda falta",
            "start": 8180.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que esas personas se exhibieran sin",
            "start": 8183.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tapujos con toda su torpeza frivolidad",
            "start": 8186.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desparpajo codicia y mala fe para saber",
            "start": 8191.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con claridad a qu\u00e9 atenernos",
            "start": 8196.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo diputadas y diputados",
            "start": 8198.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con sinceridad les digo que no espero de",
            "start": 8203.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ustedes una votaci\u00f3n mayoritaria en",
            "start": 8206.76,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "contra del desafuero no soy ingente",
            "start": 8209.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes ya recibieron la orden de los",
            "start": 8212.929,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "jefes de sus partidos y van a actuar por",
            "start": 8215.94,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "consigna aunque se hagan llamar",
            "start": 8219.389,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 8222.349,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ustedes me van a juzgar pero no olviden",
            "start": 8224.51,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda falta que a ustedes y a m\u00ed",
            "start": 8228.63,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "nos juzgue la historia viva la dignidad",
            "start": 8232.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 8236.929,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8239.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un poco nuestra actual",
            "start": 8241.809,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8245.549,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 8248.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente de berenice",
            "start": 8254.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tele desde el diario nacional 11 y",
            "start": 8256.85,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diario amanecer estado de m\u00e9xico",
            "start": 8259.16,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y hay una cr\u00edtica que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 8262.769,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "presidente de la concam\u00edn respecto a",
            "start": 8267.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues a que los j\u00f3venes a que no hay",
            "start": 8271.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 8274.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una demanda por parte de las",
            "start": 8276.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresas de entre cinco mil a seis",
            "start": 8278.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de vacantes para ser ocupadas",
            "start": 8280.99,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pero el tema principal es que nuestros",
            "start": 8284.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no est\u00e1n preparados para ocupar",
            "start": 8287.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esos esas vacantes que es a lo que se",
            "start": 8290.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "han enfrentado los empresarios la",
            "start": 8293.139,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pregunta es presidente si su gobierno ha",
            "start": 8296.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "analizado esta posibilidad de generar",
            "start": 8300.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una un di\u00e1logo con empresarios con las",
            "start": 8304.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas y privadas",
            "start": 8307.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8310.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacer un listado de los desaf\u00edos a los",
            "start": 8312.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que se va a enfrentar nuestro pa\u00eds en",
            "start": 8315.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este contexto que nos est\u00e1 hablando de",
            "start": 8317.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que vamos a crecer econ\u00f3micamente de la",
            "start": 8319.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera etc\u00e9tera",
            "start": 8321.69,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n planteando que en el caso de",
            "start": 8324.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8327.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas",
            "start": 8328.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cambien",
            "start": 8330.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pues este la forma en que se est\u00e1",
            "start": 8332.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "educando a nuestros j\u00f3venes",
            "start": 8336.27,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eso es una pregunta y si me permite otra",
            "start": 8339.15,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "bueno es importante que est\u00e9",
            "start": 8341.751,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "se aporten todas estas ideas",
            "start": 8347.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 8350.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n de los nuevos",
            "start": 8354.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros de texto el",
            "start": 8356.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuevo plan de estudio se hizo una",
            "start": 8360.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "convocatoria amplia",
            "start": 8363.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sobre todo a maestras a maestros y de",
            "start": 8366.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed salieron los libros y se tiene buena",
            "start": 8369.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las empresas",
            "start": 8373.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 8375.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes",
            "start": 8379.24,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro muchos",
            "start": 8381.55,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 8384.979,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en las empresas",
            "start": 8389.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y ha sido muy satisfactorio porque",
            "start": 8392.189,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8395.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 8396.479,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asigna a una empresa o una empresa",
            "start": 8398.06,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "solicita",
            "start": 8401.069,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que quiere cinco diez veinte",
            "start": 8403.319,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "treinta j\u00f3venes",
            "start": 8406.609,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en todas las ramas empresariales",
            "start": 8410.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8415.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al ciudad",
            "start": 8418.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el porcentaje",
            "start": 8420.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de contrataci\u00f3n de esos j\u00f3venes",
            "start": 8423.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 8426.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el 50 por ciento",
            "start": 8428.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es decir entran",
            "start": 8431.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a formarse",
            "start": 8433.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y luego ya se quedan trabajando en las",
            "start": 8435.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 8439.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este programa es muy bueno",
            "start": 8441.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 8446.819,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "funcionando tiene 2 millones",
            "start": 8449.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes aproximadamente",
            "start": 8454.211,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "que se les paga un salario m\u00ednimo",
            "start": 8458.979,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "para trabajar como aprendices y s\u00ed",
            "start": 8464.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se aplican",
            "start": 8471.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las mismas empresas los contratan de",
            "start": 8474.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esto nos dec\u00eda antes y es bastante bueno",
            "start": 8478.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero pues hay que entrar en comunicaci\u00f3n",
            "start": 8481.57,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con el ser de la concam\u00edn para ver qu\u00e9",
            "start": 8484.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ideas tiene le voy a pedir",
            "start": 8488.771,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda que lo busque",
            "start": 8493.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 8495.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y presidente pues es un planteamiento",
            "start": 8498.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda hecho hace a\u00f1o y medio son",
            "start": 8500.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "17 familias de chetumal que fueron",
            "start": 8503.84,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "despojadas de sus terrenos en este caso",
            "start": 8508.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues ya hab\u00edan sido atendidas por la",
            "start": 8511.189,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "licenciada mar\u00eda estelas r\u00edos en su",
            "start": 8515.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento ya estaba en su edad",
            "start": 8518.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a partir de que ella sali\u00f3 del este",
            "start": 8520.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como funcionario y se fue a la",
            "start": 8525.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda pues desafortunadamente qued\u00f3",
            "start": 8527.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parado este asunto y estas familias pues",
            "start": 8530.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la incertidumbre sobre su",
            "start": 8533.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "patrimonio patrimonio",
            "start": 8536.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fueron despojadas ah\u00ed por uno",
            "start": 8538.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "digamos sacerdote de la comunidad y",
            "start": 8541.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tienen la posici\u00f3n no",
            "start": 8545.07,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los despojaron aja pero sin embargo",
            "start": 8548.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido avances cuando estaba la",
            "start": 8551.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "licenciada mar\u00eda stella r\u00edos pero de",
            "start": 8555.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pronto ya sali\u00f3 y se par\u00f3 todo",
            "start": 8558.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 8561.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues es la consejera jur\u00eddica",
            "start": 8563.91,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir sepan a qu\u00e9 ella",
            "start": 8566.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "retomen si el caso claro nos das los",
            "start": 8569.521,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "datos la tesis pretende ayudar muchas",
            "start": 8573.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gracias ya nos vamos a quedar",
            "start": 8576.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8580.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8581.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 8586.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8587.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque nos lo explicas",
            "start": 8590.9,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es lo de michoac\u00e1n",
            "start": 8594.15,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8599.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8606.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si con su permisi\u00f3n presidente",
            "start": 8610.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "efectivamente el d\u00eda de ayer hubo una",
            "start": 8613.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "irrupci\u00f3n",
            "start": 8617.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8619.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 8621.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "camionetas y motocicletas",
            "start": 8622.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de presuntos miembros del grupo criminal",
            "start": 8625.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la familia michoacana",
            "start": 8628.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en tuzantla en michoac\u00e1n",
            "start": 8631.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y estos sujetos",
            "start": 8634.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seg\u00fan informes que tenemos responden a",
            "start": 8638.88,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de un l\u00edder criminal",
            "start": 8643.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apodado el pez",
            "start": 8646.81,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y este sujeto habr\u00eda",
            "start": 8649.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atentado contra gente ligada a otro",
            "start": 8653.859,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sujeto criminal de ese lugar apodado el",
            "start": 8657.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chaparro son lugares donde esta",
            "start": 8661.729,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presencia del grupo de la familia",
            "start": 8665.17,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "michoacana",
            "start": 8667.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hace algunas semanas fue",
            "start": 8668.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ejecutado un individuo apodado lalo",
            "start": 8672.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mantecas que es tambi\u00e9n de este grupo y",
            "start": 8675.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las primeras investigaciones refieren",
            "start": 8678.439,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que es una disputa entre esta misma",
            "start": 8680.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00e9lula criminal esto fue en tuzantla",
            "start": 8683.39,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fueron victimadas 8 masculinos sin",
            "start": 8686.38,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "embargo se hizo un despliegue a partir",
            "start": 8691.069,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de este evento por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 8693.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n las fuerzas federales y",
            "start": 8697.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estatales de seguridad en municipios",
            "start": 8699.62,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vecinos y fueron detenidos cinco",
            "start": 8702.56,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "masculinos y una dama",
            "start": 8707.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aseguradas armas de fuego veh\u00edculos y",
            "start": 8710.05,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 8712.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 viendo por parte de la",
            "start": 8713.9,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la posibilidad que pertenezcan",
            "start": 8716.96,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a este mismo grupo que rompi\u00f3 en el",
            "start": 8719.601,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "municipio de tuzantla como ustedes",
            "start": 8723.681,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pudieron apreciar en el informe ha",
            "start": 8725.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "habido detenciones muy relevantes en",
            "start": 8729.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 8731.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una de ellas de",
            "start": 8732.25,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "167",
            "start": 8736.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "integrantes de un grupo autodenominado",
            "start": 8737.801,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "pueblos unidos pero que en realidad es",
            "start": 8740.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un grupo que tiene actividad criminales",
            "start": 8743.15,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se les aseguraron",
            "start": 8745.73,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "175 armas largas",
            "start": 8747.101,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "miles de cartuchos y ellos ya fueron",
            "start": 8749.891,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal es decir hay",
            "start": 8753.29,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "un despliegue permanente en michoac\u00e1n",
            "start": 8755.721,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que ha dado resultados muy importantes",
            "start": 8758.511,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n semanas antes hab\u00edan sido",
            "start": 8760.49,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "detenidos 37 miembros tambi\u00e9n de un",
            "start": 8763.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grupo delictivo vinculado al c\u00e1rtel",
            "start": 8767.091,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n es decir todos",
            "start": 8769.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los d\u00edas est\u00e1n haciendo detenciones en",
            "start": 8771.29,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y de manera especial en",
            "start": 8773.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lugares donde hay un dispositivo de",
            "start": 8775.971,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "refuerzo como es michoac\u00e1n",
            "start": 8777.74,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tenemos la convicci\u00f3n de que quienes",
            "start": 8780.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "irrumpieron en este municipio de",
            "start": 8783.891,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tuzantla en breve ser\u00e1n detenidos adem\u00e1s",
            "start": 8786.92,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de los mismos que ya fueron detenidos el",
            "start": 8789.771,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda de ir",
            "start": 8793.101,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y estamos ahorita precisamente en",
            "start": 8796.529,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general con",
            "start": 8799.829,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda especializada en materia",
            "start": 8803.789,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada la audiencia",
            "start": 8805.56,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 muy tarde",
            "start": 8807.869,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 8809.149,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una hora y media antes de la reuni\u00f3n del",
            "start": 8811.549,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gabinete estamos todav\u00eda copiando m\u00e1s",
            "start": 8816.149,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero en principio lo que",
            "start": 8818.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alegan en este tipo de resoluciones es",
            "start": 8821.459,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que no se acredita la",
            "start": 8824.069,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la presunta vinculaci\u00f3n",
            "start": 8827.089,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "del sujeto con el hecho criminal y los",
            "start": 8829.549,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "datos de prueba y es lo que siempre",
            "start": 8833.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alegan los los jueces en estos casos",
            "start": 8836.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero es evidente",
            "start": 8838.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dado a conocer pues toda",
            "start": 8840.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la peligrosidad y todos los antecedentes",
            "start": 8844.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del sujeto quien adem\u00e1s fue detenido en",
            "start": 8847.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "flagrancia con armas y drogas desde",
            "start": 8850.319,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "luego que esta situaci\u00f3n seguramente se",
            "start": 8852.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "va a pelar por parte del ministerio",
            "start": 8856.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero es un ejemplo de la",
            "start": 8858.18,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "importancia de estar siempre encima de",
            "start": 8861.149,
            "duration": 5.192
        },
        {
            "text": "los procesos penales el combate la",
            "start": 8864.271,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "impunidad no acaba con las con las",
            "start": 8866.341,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenciones y con los despliegues se",
            "start": 8869.041,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene que estar siempre pendiente de los",
            "start": 8871.381,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procesos penales hasta que derivan en",
            "start": 8873.721,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sentencias por eso es tan importante",
            "start": 8875.971,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo hemos reiterado y lo vuelvo",
            "start": 8878.48,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a subrayar en mantener la prisi\u00f3n",
            "start": 8881.581,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 8884.041,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oficiosa porque siempre es una batalla",
            "start": 8884.78,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "permanente de todas estas fuerzas de",
            "start": 8888.601,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "seguridad y sobre todo pensando en las",
            "start": 8891.181,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que despu\u00e9s de que se hace este",
            "start": 8893.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo luego sean liberados aqu\u00ed",
            "start": 8896.431,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "insisto hab\u00eda dos mandamientos",
            "start": 8899.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "judiciales de las fiscal\u00edas de",
            "start": 8901.62,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tamaulipas y colima que ya se le",
            "start": 8904.65,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ejecutaron iba a permanecer en el centro",
            "start": 8907.141,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "federal de readaptaci\u00f3n social del",
            "start": 8911.061,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "altiplano",
            "start": 8914.251,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda ya en sus mandamientos pero",
            "start": 8915.561,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en otro caso hubiera sido liberado ser\u00eda",
            "start": 8918.36,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8922.62,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "fue detenido en flagrancia y adem\u00e1s hay",
            "start": 8925.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "otros mandamientos judiciales",
            "start": 8927.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero eso que dices es lo que siempre se",
            "start": 8929.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "alega",
            "start": 8933.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que lo est\u00e9",
            "start": 8936.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 8938.95,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque siempre es eso est\u00e1 mal integral",
            "start": 8941.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la averiguaci\u00f3n previa",
            "start": 8949.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8952.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no lo detuvieron",
            "start": 8954.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana si no a las 11",
            "start": 8957.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8962.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 8964.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consistentes las pruebas que le cuesta a",
            "start": 8968.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un juez que su funci\u00f3n",
            "start": 8971.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 8976.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es impartir justicia",
            "start": 8979.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de una persona as\u00ed porque ni",
            "start": 8984.53,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "modo que no supiera",
            "start": 8988.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a quien iba a juzgar",
            "start": 8991.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que le cuesta",
            "start": 8995.609,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tardarse mediod\u00eda",
            "start": 9003.61,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y preguntar en los estados",
            "start": 9008.86,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 9013.399,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 9015.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me pueden decir eso no est\u00e1 en el",
            "start": 9023.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 9025.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso no les corresponde",
            "start": 9028.289,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9034.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en importante",
            "start": 9036.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9040.6,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo la justicia",
            "start": 9042.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no son los medios",
            "start": 9049.6,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "es que se imparte justicia",
            "start": 9054.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo otro es leguleyo",
            "start": 9061.279,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9067.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cualquier autoridad",
            "start": 9069.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9072.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "podr\u00eda este",
            "start": 9075.261,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bueno cualquier ciudadano",
            "start": 9078.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado a contribuir",
            "start": 9084.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para que vivamos",
            "start": 9089.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en una sociedad mejor",
            "start": 9093.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un ciudadano denuncia presenta pruebas",
            "start": 9100.261,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no se rinden",
            "start": 9108.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una de las cosas extraordinarias",
            "start": 9110.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de los familiares de los j\u00f3venes de",
            "start": 9113.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 9116.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es el no haber dejado",
            "start": 9118.93,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 9122.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una pesa de tanto sufrimiento porque",
            "start": 9126.77,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "s no tener a sus hijos",
            "start": 9134.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y encima",
            "start": 9138.061,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y recibir toda la andanada",
            "start": 9141.319,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de insultos",
            "start": 9147.899,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en contra de ellos",
            "start": 9151.891,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 9158.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9161.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se tome en consideraci\u00f3n lo otro no",
            "start": 9163.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 hoy sobre la mina",
            "start": 9166.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9170.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 haciendo una consulta con",
            "start": 9172.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los padres digo con los familiares",
            "start": 9175.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los mineros atrapados",
            "start": 9178.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay un plan de rescate",
            "start": 9182.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y no se quiere",
            "start": 9187.11,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "e iniciar nada sin el consentimiento",
            "start": 9190.72,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de los familiares entonces hoy",
            "start": 9194.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les va a presentar",
            "start": 9198.82,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 9202.521,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y se les va a pedir su consentimiento",
            "start": 9206.57,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces no quisimos dar a conocer",
            "start": 9211.99,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "el plan propuesto",
            "start": 9215.77,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "hasta que no se les consulte eyes",
            "start": 9218.159,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "entonces si ellos",
            "start": 9222.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "autorizan y se toma una decisi\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 9228.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 9231.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si no se puede ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana pero",
            "start": 9233.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estamos cuidando",
            "start": 9237.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o sea no tomar nosotros las decisiones",
            "start": 9240.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sin consultar a los familiares entonces",
            "start": 9242.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias ya vieron que ya estoy",
            "start": 9247.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9249.63,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9252.3,
            "duration": 3.07
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] bueno pues como los jueves e nos dedicamos a informar sobre delitos que se cometen y los detenidos por esos delitos todos los casos en la secci\u00f3n de cero impunidad por qu\u00e9 se cometen delitos pero no hay impunidad siempre hay castigo y es parte del trabajo del subsecretario ricardo mej\u00eda y \u00e9l les va a informar con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar como cada jueves sobre las acciones de ser impunidad que son acciones coordinadas por el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretar\u00eda de la marina la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional el centro nacional de inteligencia en coordinaci\u00f3n con todas las secretar\u00edas de seguridad del pa\u00eds las fiscal\u00edas locales y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es un esfuerzo de persecuci\u00f3n criminal que implica m\u00faltiples recursos de inteligencia de recursos materiales despliegue de fuerzas todo ello con apego a protocolos de derechos humanos y uso de la fuerza y que es importante para profundizar sobre un tema que al rato explicaremos siguiente en el per\u00edodo que se informa del 18 de agosto al 24 de agosto todo este esfuerzo dio como resultado 8 mil 312 detenidos que fueron detenidos por parte de las corporaciones policiales fuerzas armadas y guardia nacional en total una vez que pasaron la revisi\u00f3n son presentados siete mil 984 ante los ministerios p\u00fablicos del fuero com\u00fan y fuero federal esto es durante estos d\u00edas que se informan siguiente el 19 de agosto elementos de la secretar\u00eda de la marina y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en cumplimiento de una orden de aprensi\u00f3n lograron la detenci\u00f3n de jes\u00fas m ex procurador general de la rep\u00fablica tras cumplimentar este mandamiento judicial por los delitos de desaparici\u00f3n forzada tortura y contra la administraci\u00f3n de justicia en el caso ayotzinapa de toda la diligencia desde la detenci\u00f3n se realiz\u00f3 de manera pac\u00edfica con apego a derechos humanos y respetando los derechos del imputado el pasado d\u00eda 24 finalmente el juez de control vincul\u00f3 a proceso penal al ex procurador ratificando la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada en el reclusorio norte en cliente el siguiente caso es un caso que implicado como lo se\u00f1alaba todo un gran esfuerzo porque este individuo jos\u00e9 bernab\u00e9 en alguien la vaca a pesar de tener varias carpetas de investigaci\u00f3n mandamientos judiciales y diversos hechos criminales ha tenido una capacidad de desplazamiento y de ocultamiento importante es hoy por hoy el principal generador de violencia en el estado de colima el presunto l\u00edder del c\u00e1rtel independiente de colima que a su vez es una escisi\u00f3n del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n el pasado d\u00eda 18 de agosto elementos de la sedena en coordinaci\u00f3n con guardia nacional la secretaria de seguridad ciudadana en la guardia nacional gn y la fiscal\u00eda de justicia de la ciudad de mexico en la alcald\u00eda miguel hidalgo lograron detenerlo en flagrancia y fue puesto a disposici\u00f3n del juez de control en \u00e9l reclusorio federal de almoloya de ju\u00e1rez en el estado de mexico se le encontraron diversas drogas y armas al momento de su detenci\u00f3n informar que en la audiencia que termin\u00f3 el mismo d\u00eda de hoy el juez de control determin\u00f3 no vincularlo al proceso penal federal sin embargo afortunadamente se cuentan con dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de los estados de colima y tamaulipas mismas que se ejecutar\u00e1n para evitar que este individuo de alta peligrosidad pueda evadir la acci\u00f3n de la justicia siguiente como antecedentes comentar que en otro proceso penal que hab\u00eda logrado por diferentes argucias legales ser\u00e1 absuelto cuando se le pretendi\u00f3 ejecutar otra orden de aprensi\u00f3n en diciembre de 2019 y trasladarlo al estado de tamaulipas con esa orden de aprensi\u00f3n este sujeto activo un operativo de rescate y asesinaron a un integrante de la agencia estatal de investigaci\u00f3n del estado de oaxaca escrito a la fiscal\u00eda general del estado en ese momento este individuo se sustrae de la acci\u00f3n de la justicia y logra hacer diferentes eventos en el estado de colima fundamentalmente cuenta como lo informamos con diversas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de tamaulipas y colima por diferentes delitos entre ellos homicidio calificado tambi\u00e9n se le atribuye ser el autor intelectual de los hechos violentos ocurridos al interior del cereso de colima el pasado 25 de enero del presente a\u00f1o que dej\u00f3 como un saldo 8 muertos siete heridos por un evento criminal al interior de este centro de reclusi\u00f3n estos hechos derivan de la ruptura del c\u00e1rtel jalisco y la facci\u00f3n de los mezcales aqu\u00ed aprovechamos para comentar la importancia que tiene la prisi\u00f3n preventiva oficiosa que se da para ciertos delitos graves del orden com\u00fan para delitos de delincuencia organizada y delitos financieros o llevados a cabo por servidores p\u00fablicos los llamados delitos de cuello blanco la prisi\u00f3n preventiva oficiosa opera de manera autom\u00e1tica cuando sean los supuestos de vinculaci\u00f3n procesal de estos sujetos y no est\u00e1 sujeto al arbitrio del juez es decir cuando se puede logra lograr la vinculaci\u00f3n por un delito de estas caracter\u00edsticas como homicidio feminicidio violaci\u00f3n delincuencia organizada operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita al momento que se acredita la vinculaci\u00f3n la prisi\u00f3n opera de manera autom\u00e1tica por eso es importante mantenerlo porque si se est\u00e1 al \u00e1rbitro de que en cada detenci\u00f3n por estos delitos sea un juzgador el que resuelva si se queda en prisi\u00f3n o no esto puede dar lugar a m\u00faltiples casos de corrupci\u00f3n a un mercadeo de abogados y jueces y tambi\u00e9n incrementar\u00eda la peligrosidad inclusive para los propios jueces para la v\u00edctima que se atreve a denunciar esos delitos para los testigos que intervienen en la parte procesal y sobre todo representa una amenaza para la sociedad porque estos individuos en libertad seguir\u00edan llevando a cabo sus actividades de car\u00e1cter criminal por eso reivindicamos lo que ayer dijo el secretario dan al gusto l\u00f3pez y la consejera jur\u00eddica en defensa de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa siguiente est\u00e1 el caso del homicidio de guillermo n hijo del alcalde de selaya fue detenido juan antonio n alias el mar es io tambor en un operativo llevado a cabo por la secretaria de defensa nacional la fiscal\u00eda general de justicia del estado de guanajuato y la guardia nacional a esta persona se le atribuye el homicidio de guillermo n hijo del alcalde de selaya acontecido el pasado 17 de agosto siguiente este individuo es dec\u00edamos el presunto autor material y es parte de una c\u00e9lula de integrantes de los remanentes del cartel de santa rosa de lima fue detenido junto con otra parte de esta c\u00e9lula criminal fueron puestos ya a disposici\u00f3n del juez local y se espera la vinculaci\u00f3n a proceso penal siguiente tambi\u00e9n fueron detenidos en flagrancia por parte de la agencia de investigaci\u00f3n criminal de la fiscal\u00eda de sonora con la participaci\u00f3n de la secretaria de la de la marina siete individuos que ten\u00edan privada la libertad a un joven de 18 a\u00f1os y se les imputaron delitos de privaci\u00f3n de la libertad desaparici\u00f3n cometida por particulares y asociaci\u00f3n delictuosa son siete personas y fueron vinculados al proceso que implica la prisi\u00f3n preventiva oficiosamente si no hay si no hubiera esto podr\u00edan estar ahorita en libertad siente tambi\u00e9n informar que fueron cinco detenidos por diferentes casos de homicidio por parte de la fiscal\u00eda general de justicia de quintana roo en diferentes carpetas y causas penales en canc\u00fan tulum fundamentalmente siguiente e informar de diferentes detenciones de generadores de violencia por parte de la secretar\u00eda de defensa nacional se trata de 28 personas que fueron detenidos en diferentes operaciones en diferentes puntos del pa\u00eds en celaya guanajuato fueron detenidos cuatro personas que portaban a su vez siete armas largas y dos armas cortas chalecos antibalas y cargadores en tecate baja california fue una persona detenida con un kilo de fentanilo y 14 kilos de metanfetamina en tijuana una femenina detenida con un mill\u00f3n de pesos m\u00e1s de un mill\u00f3n de pesos sin acreditar su legal procedencia siguiente en cuautla morelos fueron detenidas nueve personas con una arma larga de tres cargadores y diferentes cartuchos en canc\u00fan quintana roo fue detenida una femenina una mujer con 3.3 kilogramos de coca\u00edna en ciudad ju\u00e1rez fue detenida una persona con 2.2 kilogramos de fentanilo en 20 mil 239 pastillas as\u00ed como un veh\u00edculo siguiente en el caso de monterrey nuevo le\u00f3n fueron detenidas nueve personas con diferentes armas cargadores dosis de metanfetamina dosis de marihuana y asegurados dos inmuebles en el caso de culiac\u00e1n sinaloa fueron detenidas dos personas con ocho mil pastillas de fentanilo un arma larga dos cargadores y 60 cartuchos siguiente tambi\u00e9n informar que por parte de la secretar\u00eda de la marina en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica fueron lograr la detenci\u00f3n de dos personas de alta importancia en la estructura criminal del grupo de los salgueiro o gente nueva de chihuahua se trata de h\u00e9ctor n alias el cholo y 80 ante y 80 11 quien es el presunto jefe de plaza de esta organizaci\u00f3n delictiva fue detenido por los delitos de narcotr\u00e1fico robo de veh\u00edculos extorsi\u00f3n y secuestro asegur\u00e1ndole al momento un arma larga una arma corta 31 puntos de kilogramos de cristal as\u00ed como diferentes equipos de comunicaci\u00f3n los cuales fueron puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la republica siguiente por parte de la secretar\u00eda de la marina en manzanillo colima el pasado 18 de agosto fueron aseguradas dos embarcaciones que trasladaban en total de mil kilogramos de coca\u00edna que equival\u00edan a 794 millones de pesos esta detenci\u00f3n implica que a la fecha se han asegurado 18 mil 581 kilogramos de coca\u00edna 18 puntos 5 toneladas en este a\u00f1o lo que representa una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica de casi 5 mil millones de pesos en estas operaciones siguiente e informar aqu\u00ed como se ha planteado en diferentes momentos el caso de las acciones ileg\u00edtimas de cobro y extorsi\u00f3n los conocidos como mentado monta deudas que hubo una operaci\u00f3n recientemente aqu\u00ed en la ciudad de mexico el pasado 17 de agosto por parte de elementos de la polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de justicia de la ciudad de mexico en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de seguridad ciudadana quienes ejecutaron un orden de cateo contra un inmueble de la alcald\u00eda de benito ju\u00e1rez logrando la detenci\u00f3n de 23 personas una de ellas en un primer momento de nacionalidad venezolana y otra de nacionalidad china quienes fueron puestas a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda especializada a estas personas a 23 se les vincul\u00f3 a proceso por cobranza ileg\u00edtima se otorgaron medidas cautelares diversas a la prisi\u00f3n en este caso no era prisi\u00f3n preventiva- oficiosa entonces aqu\u00ed no fueron asegurados con prisi\u00f3n preventiva y se les concedieron dos meses de investigaci\u00f3n complementaria se aseguraron 1020 chips de celular lo que hemos se\u00f1alado que son utilizados luego estos sistemas prepagos para operaciones delictivas 354 tel\u00e9fonos celulares y diferentes objetos siguiente adicionalmente y de manera simult\u00e1nea a este cateo se implementaron diversos operativos en dos inmuebles lograron la detenci\u00f3n de cinco personas m\u00e1s estas de nacionalidad china en operativos en la alcald\u00eda court en benito ju\u00e1rez alcald\u00eda coyoac\u00e1n donde se catearon seis inmuebles y en la alcald\u00eda iztapalapa en total llevaron a cabo doce acciones operativas que permitieron ubicar seis goles centre en cuatro de ellos se encontr\u00f3 un total de 904 empleados y fueron detenidas cinco personas de origen chino siguiente son las personas detenidas siguiente fueron algunos de los objetos asegurados nuevamente chips de telefon\u00eda prepago siguiente y comentar que se sigue con diferentes investigaciones tanto en la ciudad de mexico como en el \u00e1rea metropolitana como por parte tambi\u00e9n de la procuradur\u00eda fiscal para seguir ubicando todas estas operaciones de cobranza ileg\u00edtima de fraude y de extorsi\u00f3n volvemos a hacer un llamado a la ciudadan\u00eda para alertarlos de este tipo de aplicaciones que se hacen a trav\u00e9s de apps de aplicaciones en las cuales ofrezcan pr\u00e9stamos sin revisi\u00f3n de bur\u00f3 de cr\u00e9dito sin comprobar ingresos y sin y depositando una cantidad en breve tiempo para poder generar la poder este ganchar digamos a sus a sus v\u00edctimas sorprender a sus v\u00edctimas y cometiendo despu\u00e9s diferentes delitos como cobranza ilegal como violencia y como extorsi\u00f3n siguiente estas aplicaciones que funcionan a veces publicit\u00e1ndose a trav\u00e9s de redes sociales links o ligas en mensajer\u00eda sms y descargan la app y se aprovechan de la necesidad solicitan permisos solicitan informaci\u00f3n personal se introducen en toda la red de contactos de redes sociales directorios y dem\u00e1s que est\u00e1n en los tel\u00e9fonos celulares solicitan pagos anticipados acosan e intimidan incrementa la deuda roban la identidad siguiente entonces aqu\u00ed es importante volver a llamar la atenci\u00f3n para que la gente verifique que las aplicaciones tengan el visto bueno de la conducef y que no se traten de este tipo de fraudes informar del operativo cero impunidad en zacatecas que lleva a cabo la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros con las fuerzas federales ejecutando \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por feminicidio homicidio violencia sexual robo con violencia secuestro y narcomenudeo entre otros del 25 de noviembre del a\u00f1o pasado al 15 de agosto en total se han detenido a 92 generadores de violencia algunos de los cuales ya est\u00e1n sentenciados y son diferentes acciones en los municipios de zacatecas tanto fresnillo guadalupe zacatecas jerez entre otros municipios siguiente de vinculaciones relevantes al proceso informar que gilberto n alias 'el chaquira primo del chueco presunto autor material de la del homicidio de dos p\u00e1rrocos y un gu\u00eda de turistas enrique chihuahua este sujeto fue detenido por la sedena y la fiscal\u00eda de chihuahua y ya est\u00e1 vinculado proceso en las dos materias en fuero federal por portaci\u00f3n de armas de uso exclusivo de fuerzas armadas est\u00e1 en prisi\u00f3n y de fuero com\u00fan por la desaparici\u00f3n de personas y homicidio calificado en agravio de un ciudadano estadounidense hechos ocurridos en octubre de 2018 este delito lo habr\u00eda cometido junto con su primo el sueco y ya fue vinculado al proceso tambi\u00e9n por este evento recordar que al d\u00eda de hoy hay 19 detenciones derivadas de la c\u00e9lula criminal del sueco siguiente tambi\u00e9n informar de vinculaciones relevantes tanto en el fuero federal como en el fuero com\u00fan de los eventos que se llevaron a cabo en d\u00edas pasados en quema de veh\u00edculos asalto tiendas de conveniencia y tambi\u00e9n en el caso de ciudad ju\u00e1rez homicidios entonces ya hay varios sometidos al proceso penal cinco personas de jalisco vinculados al c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n hay seis de ciudad ju\u00e1rez por los eventos que se suscitan a partir de la ri\u00f1a en el cereso n\u00famero tres de ciudad ju\u00e1rez siguiente tambi\u00e9n fueron detenidos y vinculados a proceso otros integrantes de una c\u00e9lula criminal del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n que son en zona estos cinco individuos que participaron en los hechos de tijuana ensenada y mexicali donde hubo diferentes disturbios y tambi\u00e9n fue sometida a proceso penal est\u00e1 detenida sara isabel pero ella no tiene la prisi\u00f3n preventiva oficiosa sino \u00fanicamente la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica siguiente tambi\u00e9n informar que en el caso de los 167 detenidos en michoac\u00e1n en un operativo de la secretar\u00eda de defensa nacional la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda de coordinaci\u00f3n regional y la fiscal\u00eda especializada en materia de delincuencia organizada logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso de 164 personas detenidas mayores de edad y de tres menores quienes habr\u00e1n sido puestos a disposici\u00f3n del tribunal especializado en menores en conflicto con la ley y ya se obtuvo la prisi\u00f3n preventiva y oficiosa para todos estos sujetos siguientes tambi\u00e9n se obtuvo una vinculaci\u00f3n a proceso por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda de coordinaci\u00f3n regional en sonora en contra de esta persona guillermo a que trasladaba 176 1540 pastillas de fentanilo y 140 kilos de fentanilo fue detenido en un puesto de control de la secretar\u00eda de la marina y ya est\u00e1 vinculado a proceso penal siguiente informar de sentencias relevantes obtenidas por parte de la fiscal\u00eda de la ciudad de mexico ante el tribunal de la ciudad por 83 a\u00f1os en contra de \u00f3scar n por los delitos de feminicidio narcomenudeo y cohecho 55 a\u00f1os en contra de carlos y rogelio n por homicidio calificado y tentativa de extorsi\u00f3n 55 a\u00f1os para dionisio n por homicidio calificado y tentativa de homicidio y 95 a\u00f1os para jose david n y alan en manuel por homicidio calificado y tentativa de homicidio 7 en el caso de feminicidios resueltos o en v\u00edas de resolverse fueron detenidos 14 individuos cinco de ellos ya sentenciados en la ciudad de mexico estos dos carla n y \u00e9dgar n en michoac\u00e1n dos personas una de ellas sentenciada en jalisco 4 una d\u00eda sentenciada en guanajuato 21 de ellos sentenciado en baja california 31 de ellos sentenciado en chihuahua ya ha sentenciado a una persona de nombre carlos n y esto es en el caso de los feminicidios como informamos cada semana tambi\u00e9n dar cuenta en un tema muy muy doloroso que es el caso de flor abigail hai urrutia de salina cruz que ha sido un tema profundamente difundido en medios y redes sociales el d\u00eda 19 de agosto la polic\u00eda municipal de salina cruz detuvo en su auto y puso a disposici\u00f3n del juez calificador a flor abigail por presuntamente tener una discusi\u00f3n y agredir a su pareja sentimental padre de sus dos menores hijos uno de ellos de 10 a\u00f1os fue puesta a disposici\u00f3n por la polic\u00eda municipal en una detenci\u00f3n que fue muy difundida en redes sociales fue internada a los separos de la polic\u00eda municipal y fue encontrada horas despu\u00e9s sin vida colgada seg\u00fan se\u00f1ala el parte con su propia ropa interior la causa de la muerte se determin\u00f3 que fue asfixia por ahorcamiento siguiente comentar que a partir de este evento se abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda general de justicia de oaxaca se ha seguido el protocolo de feminicidio y perspectiva de g\u00e9nero ya se giraron \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y se detuvo a cuatro personas al juez c\u00edvico del municipio al comandante de la polic\u00eda municipal y dos elementos de la corporaci\u00f3n se han realizado al momento tres autopsias una inicial una por personal del instituto de servicios periciales de la fiscal\u00eda una segunda a cargo de especialistas forenses ajenos a la fiscal\u00eda de oaxaca y una tercera realizada el d\u00eda de ayer a cargo de un grupo especialistas en medicina legal ajenos a la fiscal\u00eda y procedentes de otro estado esto \u00faltimo en y coordinaci\u00f3n y con la anuencia de los familiares de flor abigail las tres determinan que la causa de la muerte fue asfixia por ahorcamiento no obstante ello y en virtud de que qued\u00f3 acreditado que no hubo el deber de cuidado cuando ella fue internada en la c\u00e1rcel municipal se desprendieron presuntos actos delictivos de car\u00e1cter culposo y seguir\u00e1n las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y ya hay cuatro detenciones se seguir\u00e1 bajo la prospectiva de g\u00e9nero y siguiendo el protocolo de feminicidio siguiente informar en el caso del homicidio del periodista freddy rom\u00e1n rom\u00e1n asesinado el pasado 22 de agosto en chilpancingo guerrero saliendo de sus oficinas informar que se ha establecido contacto con familiares de la v\u00edctima que hay diferentes l\u00edneas de investigaci\u00f3n y avances importantes sobre la misma por parte de la fiscal\u00eda general de guerrero con la cual por disposici\u00f3n de la secretaria de seguridad rosa isela hemos estado muy en comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n con un grupo de apoyo de la conoce hay diferentes l\u00edneas de investigaci\u00f3n se\u00f1alar como antecedentes que en la localidad de ocotito en el municipio de chilca de chilpancingo el pasado primero de julio se cometi\u00f3 el delito de homicidio por arma de fuego en agravio de freddy black vladimir en este \u00faltimo hijo del periodista freddy es decir semanas antes meses antes hab\u00eda sido asesinado su hijo del periodista posteriormente despu\u00e9s del homicidio y derivado de una discusi\u00f3n en el lugar de los hechos es asesinado una segunda v\u00edctima hay en ocotito bert\u00edn en el comisario de la localidad el hijo del periodista ten\u00eda la actividad de venta de pollo y es importante mencionar que este mismo a\u00f1o tambi\u00e9n el hijo de freddy hab\u00eda sido tambi\u00e9n agredido y tuvo un intento de homicidio en la localidad de buenavista de la salud al momento no se descarta ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n se est\u00e1 viendo la posible relaci\u00f3n de estos hechos que antecedieron a la muerte de freddy para ver si tienen relaci\u00f3n con los hechos y se sigue avanzando en las investigaciones para poder determinar los presuntos autores intelectuales y materiales de este hecho delictivo siguiente informar que en el caso del periodista alfonso margarito mart\u00ednez que s\u00e9 realiz\u00f3 desafortunadamente este homicidio en enero del presente a\u00f1o el d\u00eda de ayer fue detenido en apodaca nuevo le\u00f3n en un operativo de la secretar\u00eda de la defensa nacional en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de justicia de nuevo le\u00f3n y la de baja california y con apoyo tambi\u00e9n de semar y la y el centro nacional de inteligencia se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de david n alias el cabo 20 y el lobo se\u00f1alado como autor intelectual del homicidio de margarito mart\u00ednez y junto con \u00e9l fueron detenidas otras dos personas presuntamente vinculados a la c\u00e9lula criminal este individuo el cabo 20 presunto autor intelectual del homicidio de margarito es la cabeza de una c\u00e9lula y de la organizaci\u00f3n delictiva de los arellano f\u00e9lix es uno de sus l\u00edderes territoriales en principio perteneci\u00f3 al cartel jalisco nueva generaci\u00f3n los detenidos fueron puestos a disposici\u00f3n de la autoridad competente para su procesamiento penal siguiente con esta detenci\u00f3n ya han sido detenidos los principales operadores de esta estructura criminal que pertenecen al grupo cuya cabeza es el cabo 20 anteriormente fue detenido cabo 16 el roque el tamal el sujeto conocido como el huesos y diferentes miembros de esta c\u00e9lula delictiva que tiene que ver tambi\u00e9n con el homicidio de margarito y adicionalmente todos estos individuos vinculados a la misma organizaci\u00f3n criminal esta es una acci\u00f3n relevante realizada en un esfuerzo de coordinaci\u00f3n y que ser\u00e1n puestos en su momento ya a disposici\u00f3n de los jueces para su procesamiento penal siguiente al momento seg\u00fan constancias ministeriales testimonios de familiares de las v\u00edctimas y constancias que obran en carpetas de investigaci\u00f3n hay 13 casos de periodistas asesinados en lo que va del presente a\u00f1o con las detenciones del d\u00eda de ayer se acumulan 32 detenidos y ohl buscados y 21 vinculados al proceso penal siguiente estos son los 13 los 13 casos aquellos casos donde ya hay detenidos y vinculados al proceso se contin\u00faa con las actuaciones para complementar los procesos penales y lograr sentencias condenatorias ser\u00eda cu\u00e1nto bueno vamos a ver t\u00fa tienes 2 todo esto 5 procuren procuren nada m\u00e1s que este un m\u00ednimo de 1 o una semana no para qu\u00e9 participen todos o sea que el que pregunt\u00f3 ayer ante \u00e9l [M\u00fasica] aqu\u00ed porque est\u00e1 ronco pregunta por el aire ahora el aire acondicionado bueno esperamos que est\u00e9 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias el mercado paco santamar\u00eda de mercados punto cero hablando de impunidad y de estado de derecho quiz\u00e1 no conozca esta historia de injusticia impunidad hace de una mujer de la tercera edad que est\u00e1 en los medios sin listo de jalisco desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os como jueces corruptos han dejado sin su patrimonio la dejaron sin su patrimonio y el resultado del esfuerzo toda su vida todo esto empez\u00f3 en el juzgado de 20 del 13 de abril de 2013 en el estado jalisco es el la ciudad chalita en guadalajara con los jueces francisco javier ponce del estado jalisco y la primera instancia de cordiplan no y la la la la jueza mayela montserrat ballesteros no se present\u00f3 una denuncia donde se mostraron que los jueces estaban vendidos y la ciudad salita de m\u00e1s de 82 a\u00f1os y no ha podido resolver esto es una familia muy conocida en guadalajara y los jueces se vendieron y la misma los jueces del 20 se se present\u00f3 en la judicatura del estado jalisco y los jueces no han hecho nada es un caso m\u00e1s de que los jueces han han se vendieron y una se\u00f1ora de 82 a\u00f1os que es una familia que lleva a\u00f1os con con patrimonio pues un caso m\u00e1s de los jueces que se vendieron y aqu\u00ed el gobernador pues ya lo pas\u00f3 en la parte de la judicatura y no ha hecho nada estamos hablando de jueces estatales exactamente si vamos a ir a verlo y este y preguntamos c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y actuamos te ayudamos si pueden ayudar y el otro orden de ideas se\u00f1or presidente al tan no hablando de internet gratis y para todos y es una empresa estatal se construy\u00f3 en tiempos de pe\u00f1a nieto fue una inversi\u00f3n millonaria y en el secci\u00f3n de pe\u00f1a nieto- la construye una empresa francesa con el objetivo de tener una red de datos e internet para todos y cerca de 80 millones de mexicanos que reciben internet gratuito para que se le d\u00e9 red y datos sin discriminar desde el 2014 los para explicar c\u00f3mo le har\u00e1 el gobierno que no para que no se convierta en un elefante blanco y sea una herramienta de comunicaci\u00f3n y m\u00e1s por ejemplo estando aqu\u00ed led y quiz\u00e1 pr\u00f3ximamente va a tomar en la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica una herramienta de educaci\u00f3n para todos los mexicanos actualmente esta red de alta no la usan mucho los operadores privados pero no llega a la gente que realmente lo necesita entonces tenemos ya quiz\u00e1s dos a\u00f1os de su gobierno que vamos a hacer para que esta red que fue construida es una empresa paraestatal realmente llegue a todos los mexicanos fue una inversi\u00f3n millonaria y es un 'elefante blanco' y si no hacemos nada pues se va a quedar ah\u00ed estamos viendo eso precisamente pues fue un mal proyecto por qu\u00e9 se impuls\u00f3 desde el gobierno anterior para tener una red nacional de internet no creci\u00f3 desde luego 1 inversi\u00f3n de la banca de desarrollo adem\u00e1s de los permisos participaron [M\u00fasica] en empresarios particulares y fracaso quebr\u00f3 qued\u00f3 la deuda en nacional financiera y tuvimos que intervenir para resolver el problema porque se fueron a la quiebra es una empresa espa\u00f1ola la que recibi\u00f3 esta concesi\u00f3n y ahora tomando en cuenta la deuda nacional financiera e y una aportaci\u00f3n adicional ya el estado tiene el 61 por ciento de las acciones no en una empresa estatal en una empresa particular privada apoyada por el estado con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo y con las concesiones se supon\u00eda de que la contraprestaci\u00f3n era el que iba a servir esta red para comunicar al pa\u00eds con internet no se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito entonces ahora que ya el estado tiene la mayor\u00eda y la administraci\u00f3n de la empresa por qu\u00e9 no solo en el sector p\u00fablico hay excesos y extravagancias en estas empresas y adem\u00e1s se hacen al amparo del poder p\u00fablico los funcionarios de estas empresas ganaban [M\u00fasica] m\u00e1s de 500 mil pesos mensuales imag\u00ednense si as\u00ed y van a salir adelante con unos costos de operaci\u00f3n elevad\u00edsimos la austeridad republicana aplica no s\u00f3lo para el sector p\u00fablico sino tambi\u00e9n para el sector privado muchas empresas privadas vinculadas al gobierno quiebran porque sus sue\u00f1os viven colmados de atenciones de privilegios de lujos y m\u00e1s cuando sus deudas tienen que ver con la banca de desarrollo con dinero del pueblo de mexico es la luz que prevalec\u00eda se habla d el hombre de derecha si la empresa est\u00e1 brasile\u00f1a odebrecht pobre hombre de hecho odebrecht odebrecht esa odebrecht y este construyen su planta tambi\u00e9n con un financiamiento de la banca de desarrollo pero adem\u00e1s desde antes de que empiecen a construir su planta les empiezan devolver el iva que iban a pagar y encima de eso le dan a odebrecht subsidio [M\u00fasica] en [M\u00fasica] el gas activada necesitas pemex le ten\u00eda que vender el gas m\u00e1s barato a odebrecht te quedan incluso las plantas petroqu\u00edmicas de pemex sin gas para darle la preferencia a odebrecht eso eran los negocios bueno en este caso porque intervenimos porque queremos qu\u00e9 se comunique del pa\u00eds con internet y si no lo hacemos nosotros si nos lo hace el estado pues no lo van a hacer las empresas particulares es el ejemplo que repito y repito de la industria el\u00e9ctrica de c\u00f3mo el presidente de l\u00f3pez mateos toma la decisi\u00f3n de nacionalizar las empresas el\u00e9ctricas particulares porque s\u00ed no no se hubiesen electrificado los pueblos imag\u00ednense una rancher\u00eda una comunidad un ejido para tener el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica tenga que aportar el costo de los postes de las l\u00edneas pues nunca tendr\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica a partir que de que se nacionaliza la industria el\u00e9ctrica se electrifica todo el pa\u00eds m\u00e9xico tiene 99.6 por ciento de su poblaci\u00f3n con servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica los particulares pues llegan el prop\u00f3sito de obtener utilidad y algunos ni siquiera a utilidades razonables s\u00ed no buscan el lucro pero eso es un absurdo una justificaci\u00f3n al saqueo es decir que el estado debe diluirse que no debe de participar en el desarrollo que todo tiene que estar a cargo de ver el mercado no hay cosas claves estrat\u00e9gicas y no es ser estatista es que el estado cumpla con su responsabilidad social bueno qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora pues si se va a fortalecer esta red que adem\u00e1s es una red para todo el pa\u00eds pero que no puede as\u00ed se concibi\u00f3 dar servicio directo al el consumidor es una red para dar el servicio a intermediarios a empresas que se dediquen a dar servicio de internet o de comunicaci\u00f3n a particulares esta red de alta no llega a la llamada \u00faltima milla es una red que alumbra en lo general actualmente al 70% de la poblaci\u00f3n hasta ah\u00ed lleg\u00f3 pues no llega a los pueblos m\u00e1s apartados entonces ahora se van a lograr las dos cosas se va a ampliar la red de alta por qu\u00e9 la comisi\u00f3n federal de electricidad ya tiene una nueva filial que se llama internet para todos y con esta filial y con toda la experiencia de la comisi\u00f3n federal de electricidad de los trabajadores se va a ampliar la red total de alta estamos calculando que vamos a llegar al 80% [M\u00fasica] los que ah no ahora le explico este porque ya cambio la administraci\u00f3n ya no hay esos sueldos de 500 mil ya no hay esos excesos ya est\u00e1 bien administrado altar bueno vamos a ampliar y vamos a invertir en creaci\u00f3n el montaje d 5000 antenas del pa\u00eds para ampliar la cobertura de alta se va a llevar a cabo un acuerdo entre comisi\u00f3n federal de alta para que al tan utilice esta infraestructura lo mismo la fibra \u00f3ptica de la comisi\u00f3n federal de electricidad y tambi\u00e9n esta empresa de la comisi\u00f3n federal de electricidad va a dar el servicio a los consumidores como hay 25 millones de beneficiarios de los programas de bienestar todos ellos van a tener posibilidad contar con telefon\u00eda celular y con internet entonces va a llegar el servicio a las 3.000 sucursales del banco el bienestar y a las comunidades m\u00e1s apartadas este fin de semana viernes s\u00e1bado y domingo voy hacer una gira y me voy a reunir con todos los trabajadores electricistas porque vamos a iniciar este plan nos llev\u00f3 much\u00edsimo trabajo llegar a eso porque al tan cay\u00f3 en quiebra se tuvo que esperar el tiempo que establece la ley y respetar contratos va a seguir siendo una empresa mixta con participaci\u00f3n mayoritaria del estado mexicano sin fines de lucro vamos a sacar los costos de operaci\u00f3n que no tenga n\u00fameros rojos pero que d\u00e9 el servicio porque va a ser una gran revoluci\u00f3n va a ser algo excepcional el que en todos los pueblos de m\u00e9xico como dicen las escuelas los j\u00f3venes puedan contar los se\u00f1al de internet porque lo que es se hizo anteriormente por fue un fraude que les daban este equipo spam internet pero no hab\u00eda se\u00f1al sin conectividad entonces ahora se est\u00e1 trabajando en esto fue muy buena tu pregunta porque me ayud\u00f3 a explicar qu\u00e9 es lo que estamos haciendo con eso o no es que uno comete errores no lo que t\u00fa dices no yo por bruto no le viene a la pobre se\u00f1ora chalita est\u00e1 rezando a alguien en guadalajara y si yo por bruto no me confund\u00eda archivo no nada m\u00e1s para que el s\u00faper suger el subsecretario ya leo r\u00e1pidamente la pregunta hecha lista ella me llame ya no me tardo mucho buenos d\u00edas se\u00f1or presidente quiz\u00e1s no conozca esta historia e injusticia e impunidad hace una mujer de la tercera edad de 87 a\u00f1os la ciudad salita que tambi\u00e9n est\u00e1 en los medios est\u00e1 rezando la pobre y \u00e9l es la historia de jalisco donde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os jueces corruptos este poco a poco le han quitado su patrimonio con documentaci\u00f3n de origen falsa los procedimientos que han llevado los jueces de los juzgados del segundo y sexto civil a cargo de los jueces francisco javier ponce barba y mayela montserrat ballesteros que han mostrado negligencia y han cambiado el sentido de los juicios de forma dr\u00e1stica fuera de los procedimientos legales y de forma inexplicable al grado que se le condene a pagar y perder lo poco que le queda sin perder los recursos por la corrupci\u00f3n que prevalece a nivel local y federal con el primer tribunal colegiado de un solo plumazo se dan se da una sesi\u00f3n de euros a cambio de un sentido del veredicto esto en jalisco es exactamente en jalisco se present\u00f3 una denuncia en la fiscal\u00eda del estado y consejo de la judicatura con las innumerables irregularidades y el gobierno de enrique alfaro que conoce bien el asunto no ha tocado ni he hecho el caso alguno se presume que los jueces fueron comprados porque no tomar esta historia como una muestra de gente de siempre que siguen apoder\u00e1ndose del poder y no dejan que la gente sencilla y normal trabajadora de las vidas mayores que socio de la tercera edad puede tener una vida tranquila para envejecer bien con su patrimonio que forman durante a\u00f1os esto no puede dar mucho nos puede dar mucha luz en el futuro gente que trabajo la pregunta al se\u00f1or presidente y por internet para todos gratis y para los ni\u00f1os de las escuelas ya vamos a darle respuesta a la se\u00f1ora la vamos a buscar qui\u00e9n sigue gracias presidente buenos d\u00edas primero insistirle se escucha ahora primero insistir en la pregunta lo escuchamos un poco ronco presidente y preguntarles si ya lo reviso alg\u00fan m\u00e9dico o si se va a someter a alguna prueba de kobe el d\u00eda de hoy mejor amaneciese va a mantener sus actividades al fin de semana normal y normal gracias presidente preguntarle primero qu\u00e9 expectativas tiene m\u00e9xico el gobierno federal con respecto a las conversaciones con eeuu respecto al tema que es decir ustedes consideran que pudieran zanjarse las diferencias con eeuu en esta etapa de consultas o tienen previsto que pueda escalar a un panel pues yo pienso que se puede resolver por qu\u00e9 hay voluntad de parte de nosotros y tambi\u00e9n y creo que de parte del gobierno de eeuu no se debi\u00f3 solicitar la consulta no hab\u00eda motivo no se inform\u00f3 bien al gobierno de eeuu nosotros llevamos a cabo pues 15 d\u00edas antes de esa solicitud de consulta una reuni\u00f3n con empresarios estadounidenses estuvo el embajador se vio caso por caso de dique dos semanas atenderlos 18 empresas como 45 minutos una hora hora y media por empresa todo el gabinete sobre todo los directores de pemex comisi\u00f3n federal de electricidad la secretaria de energ\u00eda el secretario de relaciones exteriores y vimos caso por caso y se resolvi\u00f3 la mayor parte de los asuntos no s\u00f3lo eso se hicieron compromisos de inversi\u00f3n por 25 mil millones de d\u00f3lares ya se est\u00e1n firmando contratos con ese prop\u00f3sito en otros asuntos inclusive hab\u00edan acusaciones de que terminales de combustible se utilizaban para contrabando se lleg\u00f3 a un acuerdo de suspender denuncias con el compromiso de que si se volv\u00eda a llevar a cabo una pr\u00e1ctica de esa naturaleza se cancelada por completo el permiso de importaci\u00f3n o sea as\u00ed caso por caso luego voy a washington hablamos en casa blanca con el presidente baile muy afectuoso respetuoso tratamos distintos asuntos nada relacionado con este tema al d\u00eda siguiente hay una reuni\u00f3n entre empresarios mexicanos y estadounidenses tampoco se trata el tema o sorpresas regresamos y a la semana la llamada consulta y me entero por un mensaje del que fue embajador de felipe calder\u00f3n en washington arturo sarukh\u00e1n pero pensemos es este una volada no no bien informal este y viene la consulta y totalmente massa de edad entorno soberbio de prepotencia haciendo referencia de que la reforma energ\u00e9tica que se ve llevado a cabo en el pa\u00eds era la panacea cuando nosotros sostenemos lo opuesto pero adem\u00e1s porque fue un desastre para los mexicanos de un fracaso enga\u00f1aron a la gente de que iba a llegar a la inversi\u00f3n extranjera al sector energ\u00e9tico que iba a bajar el precio de la luz que iba a bajar el precio de las gasolinas y fue lo opuesto no lleg\u00f3 inversi\u00f3n extranjera lo que hicieron fue especular con las concesiones que recibieron y a partir de ah\u00ed los gasolinazos entonces la se\u00f1ora encargada del comercio de eeuu diciendo que era muy buena la reforma y que adem\u00e1s lo que nosotros est\u00e1bamos haciendo estaba mal al reformar nuestra ley el\u00e9ctrica de cuando ac\u00e1 un gobierno extranjero con qu\u00e9 derecho va a decidir como deben de ser las leyes en otro pa\u00eds desconocido exijo el congreso eeuu de que cumpla ya porque s\u00ed no va a haber una consulta o nos vamos a ir a un panel o los voy a denunciar en naciones unidas o en derechos humanos a nivel internacional si no aprueban la ley para dar pues la nacionalidad estadounidense a quienes llevan a\u00f1os trabajando honradamente [M\u00fasica] en ese pa\u00eds si no s\u00e9 regularizar la situaci\u00f3n de los migrantes pues yo no puedo hacer eso hacemos recomendaciones lo \u00fanico que pedimos es ya ofrecieron desde hace tiempo iv\u00e1n com\u00fan 20 a\u00f1os recientes que van a llevar a cabo una reforma para regularizar la situaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes y no lo han hecho lo anuncian cada vez que va a haber una elecci\u00f3n y no cumplen pero d solicitar que cumplan con ese compromiso a exigir de que modifiquen sus leyes pues no y que las hagan como nos convienen a nosotros pues no por qu\u00e9 son los pa\u00edses soberanos entonces como a cambiar nuestras leyes adem\u00e1s fue un acuerdo en el tratado en materia energ\u00e9tica es la naci\u00f3n la que tiene el dominio de esos bienes en m\u00e9xico ojal\u00e1 y cambian de parecer porque aunque se vayan panel donde sea pues no hay raz\u00f3n y en caso de que no cambie de parecer a eeuu cu\u00e1l es el plan del gobierno federal encargo de llegar sin problema la inversi\u00f3n extranjera sigue llegando las relaciones se mantienen no hay ning\u00fan problema es una posibilidad real que m\u00e9xico pueda salirse del tema por eso se beneficia de la reforma si yo te contesto eso s\u00ed y encabezado de la reforma ser\u00eda s porque les urge que nos peleemos el conflicto presente es una posibilidad real no existe ninguna posible por qu\u00e9 hay una relaci\u00f3n buena de respeto siempre que hablo muy presente de baile me repite y repite y yo no digo mentiras de que quieren una relaci\u00f3n con nosotros en pie de igualdad con respecto a nuestra soberan\u00eda pero hay otra cosa tambi\u00e9n ojal\u00e1 los del reforma y sus analistas vayan tomando en consideraci\u00f3n como dir\u00edan los tecn\u00f3cratas una nueva variable para el an\u00e1lisis nos necesitamos mutuamente ser\u00eda muy dif\u00edcil que funcionara la econom\u00eda estadounidense s\u00ed la participaci\u00f3n de m\u00e9xico as\u00ed como a nosotros nos importa mucho tener buenas relaciones con eeuu a ellos tambi\u00e9n ya no es el tiempo de antes s\u00ed no hay autom\u00f3viles construidos en mexico al consumidor estadounidense le costar\u00eda mucho m\u00e1s comprar un veh\u00edculo y as\u00ed much\u00edsimas otras cosas se ha venido dando una integraci\u00f3n econ\u00f3mica en donde nos complementamos en lo productivo en lo laboral adem\u00e1s llevamos una pol\u00edtica de buena vecindad quienes quisieran que nos pele\u00e1ramos repito pues s\u00f3lo se reforma los internacionalistas conservadores como este sarukh\u00e1n al otro d\u00eda ayer este me preguntaron de qu\u00e9 viene el se\u00f1or bin qu\u00e9 ayer y dije que no por qu\u00e9 no sab\u00eda pero resulta de que hace como 10 d\u00edas la se\u00f1ora dol\u00eda est\u00e9vez que es de este club tambi\u00e9n ya hab\u00eda dado a conocer de que ven\u00eda blinking casicas ya alarmen las orejas entonces por eso te dije no pues no viene y si en efecto viene a una reuni\u00f3n en la secretaria de relaciones exteriores no se va a reunir esta es una reuni\u00f3n que se hace cada determinado tiempo se llama di\u00e1logo de alto nivel algo as\u00ed yo no participo en eso es entre cancilleres y secretarias no participa si \u00e9l solicita que quiere hablar conmigo por alg\u00fan tema con mucho gusto es bienvenido a m\u00e9xico y abordar\u00eda este tema del tema presente en caso de que se d\u00e9 esta hay casos de que se dice en la reuni\u00f3n se aprovechar\u00edan o para decirle para comunicar creo que nosotros sostenemos y lo vamos a seguir sosteniendo pero eso no es ruptura es sencillamente pues argumentar y defender a m\u00e9xico por \u00faltimo de este tema presidente en caso de que no se llegue digamos a una soluci\u00f3n amistosa en esta etapa tiene medido el gobierno el costo que representar\u00eda para m\u00e9xico que se llegue un paro de un eventual no deseo negativa para nada de eso porque no va a pasar este lo que la mente calenturienta de los articulistas del reforma est\u00e1n este pensando por qu\u00e9 su fobia los hace de imaginar cosas quisieran que nos vaya mal a la confrontaci\u00f3n no pasa nada absolutamente a ver que nos expliquen los de reforma como es que habiendo este supuesto enfrentamiento crece tanto la inversi\u00f3n extranjera qu\u00e9 es r\u00e9cord nunca en la historia hab\u00eda llegado tanta inversi\u00f3n extranjera m\u00e9xico hoy estadio leyendo una declaraci\u00f3n que a lo mejor lo dijo del embajador buscan jaja este de que si van a frenarse las las inversiones eso solo que haya una decisi\u00f3n pol\u00edtica de la casa blanca as\u00ed una ruptura y a\u00fan as\u00ed desea seguro que seguir\u00eda llegando inversi\u00f3n a m\u00ed por qu\u00e9 nuestro pa\u00eds tiene condiciones inmejorables para la inversi\u00f3n fueran a cambio no tienen aceptar de que nos ha funcionado nuestra estrategia econ\u00f3mica s\u00ed en m\u00e9xico hubiese una deuda por encima de lo normal si nos hubi\u00e9semos endeudado m\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos deuda a ver si consigues por ah\u00ed de favor este ahorita te pueden mandar un an\u00e1lisis sobre la deuda de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses pones tambi\u00e9n la la gr\u00e1fica de inflaci\u00f3n don\u00e9s la gr\u00e1fica de inversi\u00f3n extranjera y pones la gr\u00e1fica del peso eso es lo que a los inversionistas les importa estabilidad econ\u00f3mica financiera el qu\u00e9 no haya ingobernabilidad [M\u00fasica] no ven como lo debemos line bros o hacer sus programas y tienen este como escenario carros en llamas pero no funciona nada de eso nada absolutamente que no enga\u00f1an y afuera y mucho menos en m\u00e9xico es parte de la campa\u00f1a de desprestigio del conservadurismo pero ya est\u00e1 me dan flojera bueno no deber\u00eda decir eso por qu\u00e9 se est\u00e1n portando muy bien ojal\u00e1 y les siga as\u00ed presidente en lo que pone en las gr\u00e1ficas no s\u00e9 si me permite un segundo tema la defensa de su hermano p\u00edo l\u00f3pez obrador solicit\u00f3 a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que lo sitio usted para declarar en torno a la carpeta investigaci\u00f3n sobre el dinero que recibi\u00f3 de david de le\u00f3n la fiscal\u00eda ha dicho que no es posible y que solamente se podr\u00eda dar esta posibilidad en caso de que usted acepte voluntariamente preguntarle si usted est\u00e1 dispuesto a acudir a declarar a la fiscal\u00eda para que declare sobre este tema relacionada con su arma y los y enviar un texto no tengo nada yo de qu\u00e9 avergonzarme no hay ning\u00fan problema y deber\u00edan de entregar toda la informaci\u00f3n al ine esa instituci\u00f3n tan respetable si efectivamente la fiscal\u00eda impugn\u00f3 esta resoluci\u00f3n del tribunal electoral para que no se entregue la informaci\u00f3n que usted estar\u00eda a favor de que se entregue s\u00ed que sentir que todo todo qu\u00e9 puede suceder nada m\u00e1s que este la politiquer\u00eda las ocho columnas se han reforma y no pasa nada la defensa de su hermano dicho que usted tiene conocimiento de estos hechos de la recepci\u00f3n de este dinero en efectivo por parte de a billion tienen conocimiento de esto presente eso es un momento lo pondr\u00eda ello la carta no tengo nada de qu\u00e9 avergonzarse se puede adelantar que sabe de este tema presidente t\u00edtulo ponencias y con los in yo le pregunto qu\u00e9 es lo que sabe porque su hermano con una asegura que tiene conocimiento sobre sal no exactamente eso es lo \u00fanico que s\u00e9 y lo que s\u00e9 es de que yo no soy corrupta y su hermano tampoco esto es lo que no les parece con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses de acuerdo al producto interno bruto que as\u00ed se mide 46% estas son las llamadas econom\u00edas emergentes 67 este es el promedio en am\u00e9rica latina' 72 o cd 94 y de ah\u00ed pues miren el reino unido 108 son potencias canad\u00e1 102 eeuu 126 y jap\u00f3n- 263 entonces qu\u00e9 m\u00e1s tienen eso es lo que les molesta mucho esto nunca en la historia no tienes la declaraci\u00f3n de qui\u00e9n para ver si es cierto no pero hay algo de que este se van a detener las inversiones ah esto nunca y va a crecer mucho m\u00e1s y mucho m\u00e1s ahora s\u00e9 el peso con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses estamos entre los tres pa\u00edses del mundo con menos depreciaci\u00f3n con relaci\u00f3n al d\u00f3lar qu\u00e9 dijo de cuando es pero yo vi algo ayer pero no pues no no se ha enfriado estoy recibiendo banqueros este estadounidenses bien y empresarios que vienen a invertir a mexico porque no pones lo de deuda perd\u00f3n de del peso tipo de cambio s\u00ed y c\u00f3mo est\u00e1 ahora hoy 2000 s\u00ed solo el franco suizo el d\u00f3lar canadiense y el peso m\u00e1s apreciados con relaci\u00f3n al d\u00f3lar los dem\u00e1s la depresi\u00f3n miren el euro todo esto es para contestar la luz de la reforma y luego los europeos siendo campero no es culpa m\u00eda es del reforma adelante gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas subsecretario buenos d\u00edas a todos y todos d\u00e9biles y de tabasco y campeche y quintana roy diario basta el grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente nada m\u00e1s para precisar un poco lo que ha ocurrido en estos d\u00edas con respecto a line en la semana pasada en esta semana en el presupuesto para 2023 el instituto nacional electoral pidi\u00f3 para su valga la expresi\u00f3n para su presupuesto el pr\u00f3ximo a\u00f1o aproximadamente 24 mil millones de pesos rompiendo nuevamente las medidas de austeridad que usted ha venido comentando incluso tambi\u00e9n habla que parte de ese dinero va a ir para el financiamiento de los partidos pol\u00edticos y que ese rubro puntualmente no es para ellos entonces presidente muy puntualmente preguntarle en caso de que el ine no quiera acatar estas medidas de austeridad y quieran seguir con estas conductas que se han venido dando incluso tambi\u00e9n en paralelo a lo que mostr\u00f3 la gobernadora de campeche layda sansores con estos mensajes o presuntos mensajes de whatsapp entre el l\u00edder del pri alejandro moreno y \u00e9l presidente del ine lorenzo c\u00f3rdova si sigue con esta conducta con este matiz de ser imparciales y de querer seguir gastando dinero del presupuesto a arcas llenas presidente estar\u00eda usted en posibilidades o tendr\u00eda usted en el horizonte previsto emitir alg\u00fan decreto para limitar un poco el gasto del inem o algo semejante dado que ser\u00e1 complicada la aprobaci\u00f3n de la reforma electoral presidente gracias no yo no voy a este a limitar el presupuesto lo que voy a seguir haciendo y lo tenemos qu\u00e9 a ser consider\u00f3 todos los mexicanos es cuestionar criticar los excesos es una burla el qu\u00e9 se destinen 24 mil millones de pesos para organizar elecciones y para los partidos pol\u00edticos es c\u00f3mo lo que era el gasto de publicidad en los gobiernos anteriores pero como el gasto de publicidad depend\u00eda del ejecutivo pues se hizo un ajuste ya del 70% de ese gasto bueno en el ine hay que hacer algo parecido por eso la reforma electoral porque significa que ya no haya diputados plurinominales que solo exista para que se pueda mantener en forma permanente un \u00f3rgano electoral nacional que organice las elecciones locales y federales porque no s\u00f3lo es el ine el tribunal electoral federal en cada estado es lo mismo se reproduce y cada cu\u00e1nto tiempo hay una elecci\u00f3n cada tres a\u00f1os cada seis a\u00f1os y qu\u00e9 hace ese aparato o esos aparatos entonces si hay muy instituto nacional pues organiza todas las elecciones ya no se necesitar\u00edan esos organismos estatales y ese dinero aunque no les guste a mis adversarios pero adem\u00e1s por eso lo digo porque no les gusta que lo destinen los estados a tapar baches tantas necesidades que hay voy a los estados como la gente con raz\u00f3n lo que quiere es que se les resuelvan sus problemas los problemas de todos los d\u00edas que nos falta el agua que nos falte la luz quien no haya tanto baches que no aumenten los precios que haya seguridad para eso es el gobierno entonces no est\u00e1 pensando si lo de los baches se corresponde al gobierno municipal al gobierno del estado valverde no federal voy yo qu\u00e9 bueno me dijo un promotor art\u00edstico este para\u00edso sus aparatos que se vino por esta calle y me salud\u00f3 y \u00e9sta le di la noticia de que porque son m\u00fasica norte\u00f1a le di la noticia de que iban a estar los exteriores del norte al z\u00f3calo de 15 pero lo que me dijo es que bueno que se vino por la calle este para que vea c\u00f3mo est\u00e1 entonces imag\u00ednense si \u00e9l director de l\u00ednea o el presidente del consejo del ine va a estar pensando en eso esos andan en las alturas en los buenos restaurantes vinos importados hablando con los expertos sobre la democracia y este por eso el planteamiento es un instituto y ahorramos y quitar el presupuesto a los partidos o limitarlo para no ser tan dr\u00e1stico solo al tiempo de elecciones y ahorrar por qu\u00e9 es e el instituto m\u00e1s costoso del mundo eso no puede ser pero eso lo tenemos que lograr pues con la denuncia p\u00fablica no con medidas coercitivas y el congreso en particular la c\u00e1mara de diputados que tiene como facultad absoluta la aprobaci\u00f3n del presupuesto har\u00e9 un llamado a los diputados para que recorten o para que ellos la pueden a ir a hacer el ajuste nosotros no por ley a nosotros nos manda su presupuesto a los 24 mil millones y nosotros lo \u00fanico que hacemos es enviarlo a la c\u00e1mara de diputadas no podemos nosotros quitarles nada es como el presupuesto del poder judicial no los env\u00edan se integra al presupuesto al resto del presupuesto y se env\u00eda a la c\u00e1mara de fotos y la c\u00e1mara diputados tiene como facultad exclusiva porque aqu\u00ed no interviene el senado la aprobaci\u00f3n del presupuesto entonces ah\u00ed s\u00ed pueden hacer los ajustes eso es lo que yo est\u00e9 consider gracias presidente y ahora un poco abonando lo que usted platicaba ayer sobre los cambios venideros en su gabinete con la incorporaci\u00f3n de mandatarios salientes derivado del periodo 2021 de las elecciones del 2021 preguntarle muy puntualmente presidente aprovechando la presencia del subsecretario mej\u00eda usted ha platicado con el subsecretario sobre sus aspiraciones aparecer en una boleta electoral para las elecciones del 2023 o en dado caso con la secretaria rosa isela y si usted me lo permite se\u00f1or presidente en caso de que no haber llevado a cabo esta conversaci\u00f3n preguntarle puntualmente el subsecretario mej\u00eda si \u00e9l desea aspira o anhela ser gobernador de su estado en coahuila eso no se puede decir aqu\u00ed aqu\u00ed no este a quien no se puede hablar de eso aqu\u00ed no podemos hablar pst presidente ya por \u00faltimo ayer se envi\u00f3 la carta por parte de varios mandatarios respaldando a la ex presidenta cristina cristina kirchner si no me equivoco preguntarle de qui\u00e9n fue la iniciativa si usted tuvo alg\u00fan contacto alguna llamada con el presidente argentina alberto fern\u00e1ndez o c\u00f3mo se dio a cabo esta est\u00e1 esta carta esta misiva gracias fue una propuesta de el presidente argentino de alberto fern\u00e1ndez y me consult\u00f3 y yo estuve de acuerdo me mand\u00f3 consultar me envi\u00f3 la carta y estuve de acuerdo porque considero que no se debe de utilizar [M\u00fasica] la impartici\u00f3n de justicia con prop\u00f3sitos pol\u00edticos qu\u00e9 y no se le puede impedir a nadie que quiera participar en pol\u00edtica ser candidato o candidata solo por qu\u00e9 se fabrica un supuesto delito un poco lo que me hicieron a m\u00ed cuando el desafuero que fox no quer\u00eda que yo apareciera en la boleta como candidato llam\u00f3 a al presidente la suprema corte de justicia c\u00f3mo se llama el nieto d de mariano azuela as\u00ed tambi\u00e9n ma\u00f1ana y joel esa novela 'los de abajo' se las recomiendo mucho mucho es una muy buena novela es como pedro paramo de ese tipo este de luz bueno el nieto porque cada vez se deslavan m\u00e1s por generaci\u00f3n se prest\u00f3 a esa canallada y quer\u00eda la suprema corte de esa forma y echaron a andar el proceso y me desaforaron porque hicieron un acuerdo tambi\u00e9n en el congreso el pri y el pan nada m\u00e1s qu\u00e9 me sac\u00f3 a flote el pueblo porque el pueblo es mucha pieza inicia entonces se manejaba que hab\u00eda yo violado un amparo porque se hab\u00eda hecho un camino para comunicar un hospital y desde luego que no era cierto pero utilizaron eso c\u00f3mo por el texto y cada vez que hay algo as\u00ed yo me opongo porque eso lo viv\u00ed lo padece y es algo parecido de jueces que act\u00faan por consigna me gustar\u00eda porque no pones de ese discurso para los j\u00f3venes les ofrezco una disculpa pero es que eso fue pues en [M\u00fasica] el 2005 [M\u00fasica] cu\u00e1ntos a cu\u00e1nto tiempo lleva eso 17 a\u00f1os y van a ver van a ver porque luchamos ahora porque a lo mejor algunos pueden pensar de que de repente yo de \u00e9ste cambie y empec\u00e9 a pensar comience a pensar de otra manera no no llevamos mucho tiempo en la ducha no conozco a detalle el proceso jur\u00eddico contra la cristina pero es evidente de que est\u00e1 metida y a la derecha el conservadurismo porque es la forma y desacreditar se lo hicieron a los de podemos en espa\u00f1a' buenos lula lula porque as\u00ed son pues la seguridad la seguridad desde que me lo pide el presidente alberto adem\u00e1s de ser de una gente recta honesta es abogado y buena abogada entonces no me va a pedir algo que no est\u00e9 el seguro de qu\u00e9 se trata de una injusticia no de morillo que hagamos es totalmente otra cosa supuesto lea procurador suceden estos hechos lamentables y el inventa pues lo sucedido [M\u00fasica] y algo muy grave porque estamos hablando de la desaparici\u00f3n del asesinato de 43 j\u00f3venes eso tambi\u00e9n es una lecci\u00f3n [M\u00fasica] eso ayuda mucho a la no repetici\u00f3n y terminar con la impunidad y ayer lo vimos el comportamiento de los medios de informaci\u00f3n todos de verg\u00fcenza y lo mejor ya tienen el discurso no pero para terminar de contestarla por la portada de la reforma de ayer es que es una joya la de los muchachos cuando dan a conocer no no no no fue en guantes cu\u00e1ndo da a conocer lo de ayotzinapa en las ocho columnas de reforma esto es lo m\u00e1s indigno gansteril de su pertenece al hampa del periodismo y as\u00ed est\u00e1bamos y tambi\u00e9n ayer le\u00ed un art\u00edculo que lo recomiendo mucho de una escritora ahora me voy a acordar su nombre que tambi\u00e9n lo recomiendo est\u00e1 el art\u00edculo en el chamuco es una escritora tambi\u00e9n sobre el papel de los intelectuales en el caso de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes lo abominable de sus posturas as\u00ed se llama violeta v\u00e1squez la irresponsabilidad de los intelectuales citando un un art\u00edculo un ensayo de jobs que pero es de lo mejor de lo mejor lo recomiendo eso es lo que ya este tiene que irse haciendo a un lado afortunadamente ya no tiene el peso que ten\u00eda antes es este y se lo recomiendo est\u00e1s qu\u00e9 tiene que ver como y justificaron [M\u00fasica] los intelectuales la desaparici\u00f3n de los holdings incluso [M\u00fasica] vincul\u00e1ndolos a la delincuencia pero yo yo estaba hablando de las ocho columnas del los cuales a eso ya la tienen pero eso es muy bueno y adem\u00e1s escribir bien tiene buena prosa no est\u00e1 bien esto es como dije \u00e9l para enmarcarlo prensa completamente al servicio del r\u00e9gimen y del poder econ\u00f3mico b\u00e1sicamente ahora s\u00ed vamos con el discurso van a tener que desaforar vega memije porque viol\u00f3 el reglamento son ciudadanas y ciudadanos diputadas y diputados pueblo de mexico comparezco con dignidad ante este tribunal por el juicio de desafuero en mi contra muy poco voy a argumentar en t\u00e9rminos jur\u00eddicos sobre la falsedad de este juicio tengo la certeza absoluta de que no se me juzga por violar la ley sino por mi manera de pensar y actuar y por lo que pueda representar junto con otros mexicanos para el futuro de nuestra patria quienes me difaman y calumnian y acusan son los que se creen amos y se\u00f1ores de mexico son los que en verdad dominan y mandan en las c\u00fapulas del pri del pan son los que manejan el truco de llamar populismo o paternalismo a lo poco que se destina en beneficio de las mayor\u00edas pero nombran fomento o rescate a lo mucho que se entrega a las minor\u00edas rapaces son ellos los que tienen mucho miedo a que el pueblo opte por un cambio verdadero y ese miedo cobarde de perder privilegios los lleva a tratar de aplastar a cualquiera que atente contra sus intereses y proponga una patria para todos y una patria para el humillado por eso utilizan al ciudadano presidente a quien encumbraron para seguirse devorando al pa\u00eds y a quien lanzan en mi contra para impedir que avance el movimiento de transformaci\u00f3n nacional capaz de crear una nueva legalidad una nueva econom\u00eda una nueva pol\u00edtica una nueva convivencia social con menos desigualdad con m\u00e1s justicia y dignidad un empresario me cont\u00f3 que el 10 de junio del a\u00f1o pasado en una reuni\u00f3n en casa de r\u00f3mulo of arms ese grupo compacto de intereses creados le dijo al ciudadano presidente palabras m\u00e1s palabras menos nos has quedado mal m\u00e1s podido llevar a cabo las privatizaciones y la reforma fiscal pero eso ya no es lo que nos importa ahora lo \u00fanico que te pedimos es que por ning\u00fan motivo permitas que ese populista de andr\u00e9s manuel llegue a la presidencia tal vez a partir de entonces tal vez a partir de entonces o de una lectura febril de las encuestas al presidente de la rep\u00fablica se le volvi\u00f3 una obsesi\u00f3n hacer campa\u00f1a en mi contra eso es lo que explica este desafuero tramado desde los pinos por eso con seguridad y firmeza desde esta tribuna aunque no sea la m\u00e1xima tribuna acus\u00f3 al ciudadano presidente de la rep\u00fablica vicente fox quesada de estos procedimientos deshonrosos para nuestra incipiente democracia lo acus\u00f3 de actuar de manera facciosa con el prop\u00f3sito de degradar las instituciones de la rep\u00fablica acus\u00f3 tambi\u00e9n por complicidad al presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n mariano azuela g\u00fcitr\u00f3n por supeditar los altos principios de la justicia y de la constituci\u00f3n a las menas consignas pol\u00edticas ordenadas por los intereses creados del momento claro esta de aqu\u00ed lo hemos escuchado que quienes me acusan tratan de justificar su actuaci\u00f3n hablando en nombre de la ley e invocando el estado de derecho as\u00ed ha sucedido siempre todo acto autoritario suele en cubrirse en un discurso de aparente devoci\u00f3n por la legalidad lo cierto es que estos personajes no s\u00f3lo est\u00e1n envileciendo a las instituciones sino haciendo el rid\u00edculo ahora resulta que en el pa\u00eds de la impunidad en el pa\u00eds del fobaproa de los amigos de fox del pemexgate y otros latrocinios cometidos permitidos o solapados por los que ahora me acusan y juzgan a m\u00ed me van a desaforar me van a encarcelar y me van a despojar de mis derechos pol\u00edticos por haber intentado abrir una calle para comunicar un hospital repito por intentar abrir una calle para comunicar un hospital ahora resulta que los defensores del derecho supremo del privilegio han convertido en un grave delito una supuesta infracci\u00f3n jur\u00eddica que amerita despojarme del cargo que legal y leg\u00edtimamente me fue otorgado por los ciudadanos del distrito federal ese es el estado de derecho que pregona cu\u00e1n estado de derecho puede haber si en m\u00e9xico los encargados de impartir justicia en vez de proteger al d\u00e9bil s\u00f3lo sirven para legalizar los despojos que comete el fuerte tambi\u00e9n estoy orgulloso de ser acusado por quienes se enga\u00f1aron al pueblo de mexico por quienes ofrecieron un cambio y mintieron por quienes salieron a los personajes m\u00e1s siniestros de la vida p\u00fablica del pasado como carlos salinas de gortari y mantienen la misma pol\u00edtica de siempre esa donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo pero no hay mal que por bien no venga hac\u00eda falta conocer a fondo a los santurrones a los intolerantes a los que hip\u00f3critamente hablaban de buenas conciencias y del bien com\u00fan hac\u00eda falta que esas personas se exhibieran sin tapujos con toda su torpeza frivolidad desparpajo codicia y mala fe para saber con claridad a qu\u00e9 atenernos por \u00faltimo diputadas y diputados con sinceridad les digo que no espero de ustedes una votaci\u00f3n mayoritaria en contra del desafuero no soy ingente ustedes ya recibieron la orden de los jefes de sus partidos y van a actuar por consigna aunque se hagan llamar representantes populares ustedes me van a juzgar pero no olviden que todav\u00eda falta que a ustedes y a m\u00ed nos juzgue la historia viva la dignidad viva m\u00e9xico [Aplausos] un poco nuestra actual [M\u00fasica] qui\u00e9n sigue buenos d\u00edas en el presidente de berenice tele desde el diario nacional 11 y diario amanecer estado de m\u00e9xico y hay una cr\u00edtica que est\u00e1 haciendo el presidente de la concam\u00edn respecto a pues a que los j\u00f3venes a que no hay espacio aqu\u00ed hay una demanda por parte de las empresas de entre cinco mil a seis millones de vacantes para ser ocupadas pero el tema principal es que nuestros j\u00f3venes no est\u00e1n preparados para ocupar esos esas vacantes que es a lo que se han enfrentado los empresarios la pregunta es presidente si su gobierno ha analizado esta posibilidad de generar una un di\u00e1logo con empresarios con las empresas p\u00fablicas y privadas para hacer un listado de los desaf\u00edos a los que se va a enfrentar nuestro pa\u00eds en este contexto que nos est\u00e1 hablando de que vamos a crecer econ\u00f3micamente de la inversi\u00f3n extranjera etc\u00e9tera si est\u00e1n planteando que en el caso de las escuelas p\u00fablicas cambien pues este la forma en que se est\u00e1 educando a nuestros j\u00f3venes eso es una pregunta y si me permite otra bueno es importante que est\u00e9 se aporten todas estas ideas en el caso de la educaci\u00f3n para la elaboraci\u00f3n de los nuevos contenidos de los libros de texto el nuevo plan de estudio se hizo una convocatoria amplia sobre todo a maestras a maestros y de ah\u00ed salieron los libros y se tiene buena relaci\u00f3n con las empresas los j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro muchos est\u00e1n trabajando de aprendices en las empresas y ha sido muy satisfactorio porque [M\u00fasica] se les asigna a una empresa o una empresa solicita que quiere cinco diez veinte treinta j\u00f3venes en todas las ramas empresariales y al ciudad el porcentaje de contrataci\u00f3n de esos j\u00f3venes ya est\u00e1 en el 50 por ciento es decir entran a formarse y luego ya se quedan trabajando en las empresas este programa es muy bueno va a seguir funcionando tiene 2 millones 300.000 j\u00f3venes aproximadamente que se les paga un salario m\u00ednimo para trabajar como aprendices y s\u00ed se aplican las mismas empresas los contratan de esto nos dec\u00eda antes y es bastante bueno pero pues hay que entrar en comunicaci\u00f3n con el ser de la concam\u00edn para ver qu\u00e9 ideas tiene le voy a pedir la secretaria de econom\u00eda que lo busque sobre este tema y presidente pues es un planteamiento que le hab\u00eda hecho hace a\u00f1o y medio son 17 familias de chetumal que fueron despojadas de sus terrenos en este caso pues ya hab\u00edan sido atendidas por la licenciada mar\u00eda estelas r\u00edos en su momento ya estaba en su edad a partir de que ella sali\u00f3 del este como funcionario y se fue a la consejer\u00eda pues desafortunadamente qued\u00f3 parado este asunto y estas familias pues est\u00e1n en la incertidumbre sobre su patrimonio patrimonio fueron despojadas ah\u00ed por uno digamos sacerdote de la comunidad y tienen la posici\u00f3n no los despojaron aja pero sin embargo hab\u00eda habido avances cuando estaba la licenciada mar\u00eda stella r\u00edos pero de pronto ya sali\u00f3 y se par\u00f3 todo pero ahora pues es la consejera jur\u00eddica le vamos a pedir sepan a qu\u00e9 ella retomen si el caso claro nos das los datos la tesis pretende ayudar muchas gracias ya nos vamos a quedar por qu\u00e9 [M\u00fasica] esta ma\u00f1ana porque nos lo explicas es lo de michoac\u00e1n [M\u00fasica] [M\u00fasica] si con su permisi\u00f3n presidente efectivamente el d\u00eda de ayer hubo una irrupci\u00f3n de veh\u00edculos camionetas y motocicletas de presuntos miembros del grupo criminal la familia michoacana en tuzantla en michoac\u00e1n y estos sujetos seg\u00fan informes que tenemos responden a las \u00f3rdenes de un l\u00edder criminal apodado el pez y este sujeto habr\u00eda atentado contra gente ligada a otro sujeto criminal de ese lugar apodado el chaparro son lugares donde esta presencia del grupo de la familia michoacana hace algunas semanas fue ejecutado un individuo apodado lalo mantecas que es tambi\u00e9n de este grupo y las primeras investigaciones refieren que es una disputa entre esta misma c\u00e9lula criminal esto fue en tuzantla fueron victimadas 8 masculinos sin embargo se hizo un despliegue a partir de este evento por parte de la fiscal\u00eda de michoac\u00e1n las fuerzas federales y estatales de seguridad en municipios vecinos y fueron detenidos cinco masculinos y una dama aseguradas armas de fuego veh\u00edculos y drogas y se est\u00e1 viendo por parte de la fiscal\u00eda la posibilidad que pertenezcan a este mismo grupo que rompi\u00f3 en el municipio de tuzantla como ustedes pudieron apreciar en el informe ha habido detenciones muy relevantes en michoac\u00e1n una de ellas de 167 integrantes de un grupo autodenominado pueblos unidos pero que en realidad es un grupo que tiene actividad criminales se les aseguraron 175 armas largas miles de cartuchos y ellos ya fueron vinculados a proceso penal es decir hay un despliegue permanente en michoac\u00e1n que ha dado resultados muy importantes tambi\u00e9n semanas antes hab\u00edan sido detenidos 37 miembros tambi\u00e9n de un grupo delictivo vinculado al c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n es decir todos los d\u00edas est\u00e1n haciendo detenciones en todo el pa\u00eds y de manera especial en lugares donde hay un dispositivo de refuerzo como es michoac\u00e1n tenemos la convicci\u00f3n de que quienes irrumpieron en este municipio de tuzantla en breve ser\u00e1n detenidos adem\u00e1s de los mismos que ya fueron detenidos el mismo d\u00eda de ir y estamos ahorita precisamente en comunicaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general con la fiscal\u00eda especializada en materia delincuencia organizada la audiencia termin\u00f3 muy tarde pr\u00e1cticamente una hora y media antes de la reuni\u00f3n del gabinete estamos todav\u00eda copiando m\u00e1s informaci\u00f3n pero en principio lo que alegan en este tipo de resoluciones es que no se acredita la la presunta vinculaci\u00f3n del sujeto con el hecho criminal y los datos de prueba y es lo que siempre alegan los los jueces en estos casos pero es evidente como aqu\u00ed se ha dado a conocer pues toda la peligrosidad y todos los antecedentes del sujeto quien adem\u00e1s fue detenido en flagrancia con armas y drogas desde luego que esta situaci\u00f3n seguramente se va a pelar por parte del ministerio p\u00fablico pero es un ejemplo de la importancia de estar siempre encima de los procesos penales el combate la impunidad no acaba con las con las detenciones y con los despliegues se tiene que estar siempre pendiente de los procesos penales hasta que derivan en sentencias por eso es tan importante como aqu\u00ed lo hemos reiterado y lo vuelvo a subrayar en mantener la prisi\u00f3n preventiva oficiosa porque siempre es una batalla permanente de todas estas fuerzas de seguridad y sobre todo pensando en las v\u00edctimas que despu\u00e9s de que se hace este esfuerzo luego sean liberados aqu\u00ed insisto hab\u00eda dos mandamientos judiciales de las fiscal\u00edas de tamaulipas y colima que ya se le ejecutaron iba a permanecer en el centro federal de readaptaci\u00f3n social del altiplano porque hab\u00eda ya en sus mandamientos pero en otro caso hubiera sido liberado ser\u00eda cuando fue detenido en flagrancia y adem\u00e1s hay otros mandamientos judiciales pero eso que dices es lo que siempre se alega qu\u00e9 bien que lo est\u00e9 preguntas porque siempre es eso est\u00e1 mal integral la averiguaci\u00f3n previa este no lo detuvieron a las 10 de la ma\u00f1ana si no a las 11 este no son consistentes las pruebas que le cuesta a un juez que su funci\u00f3n fundamental es impartir justicia trat\u00e1ndose de una persona as\u00ed porque ni modo que no supiera a quien iba a juzgar que le cuesta tardarse mediod\u00eda y preguntar en los estados si no hay antecedentes me pueden decir eso no est\u00e1 en el procedimiento eso no les corresponde pero aqu\u00ed en importante es el fin \u00faltimo la justicia no son los medios es que se imparte justicia lo otro es leguleyo no cualquier autoridad s\u00ed podr\u00eda este bueno cualquier ciudadano est\u00e1 obligado a contribuir para que vivamos en una sociedad mejor un ciudadano denuncia presenta pruebas no se rinden una de las cosas extraordinarias de los familiares de los j\u00f3venes de ayotzinapa es el no haber dejado el caso una pesa de tanto sufrimiento porque s no tener a sus hijos y encima y recibir toda la andanada de insultos en contra de ellos entonces eso es importante que se tome en consideraci\u00f3n lo otro no se inform\u00f3 hoy sobre la mina este porque se est\u00e1 haciendo una consulta con los padres digo con los familiares de los mineros atrapados hay un plan de rescate y no se quiere e iniciar nada sin el consentimiento de los familiares entonces hoy les va a presentar el plan y se les va a pedir su consentimiento entonces no quisimos dar a conocer el plan propuesto hasta que no se les consulte eyes entonces si ellos autorizan y se toma una decisi\u00f3n ma\u00f1ana informamos si no se puede ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana pero estamos cuidando o sea no tomar nosotros las decisiones sin consultar a los familiares entonces muchas gracias ya vieron que ya estoy mejor [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:01.868209"
}