{
    "video_id": "3k7uzQc3Thc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3k7uzQc3Thc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBjzM_Va5qbfJFu2M5spOU_Cc98EQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3k7uzQc3Thc",
    "video_title": "500 a\u00f1os de Resistencia Ind\u00edgena. 1521, M\u00e9xico-Tenochtitlan",
    "video_length_seconds": 4895,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a todos los presentes Les pedimos pasen",
            "start": 6.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 8.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.51,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.59,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 188.879,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente de M\u00e9xico quien",
            "start": 191.519,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se dirija a la escolta de bandera para",
            "start": 194.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 195.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 257.639,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 259.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 262.019,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 263.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 265.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 289.59,
            "duration": 16.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 309.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 312.66,
            "duration": 53.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.27,
            "duration": 51.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 370.46,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 375.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 378.479,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia 500 a\u00f1os de",
            "start": 389.22,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "resistencia ind\u00edgena",
            "start": 392.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1521 M\u00e9xico Tenochtitlan el licenciado",
            "start": 393.979,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 397.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 401.039,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 402.9,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 404.16,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la licenciada casen en",
            "start": 413.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Hawaii skyder jefa del Consejo moawap de",
            "start": 417.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la comunidad Conagua que Canad\u00e1",
            "start": 420.24,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 422.82,
            "duration": 13.439
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 432.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 436.259,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chimbampardo jefa de",
            "start": 444.479,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 447.419,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "maestra Ja incita Mike pez lacay",
            "start": 455.46,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "senadora del estado de Arizona Estados",
            "start": 458.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 461.759,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "doctora Olga S\u00e1nchez Cordero secretaria",
            "start": 467.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 470.28,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ciudadana Mar\u00eda Magdalena Huerta",
            "start": 478.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez presidente del comisariado de",
            "start": 481.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n",
            "start": 484.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 493.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 496.259,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 498.24,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 504.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 508.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "doctor Esteban Moctezuma barg\u00e1n",
            "start": 515.539,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "embajador extraordinario y",
            "start": 518.459,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plenipotenciario de M\u00e9xico ante los",
            "start": 520.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Am\u00e9rica",
            "start": 522.479,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y licenciado Marcelo ebrard calzog\u00f3n",
            "start": 531.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 534.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 543.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios de las alcald\u00edas",
            "start": 546.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Milpa Alta Tl\u00e1huac Tlalpan y Xochimilco",
            "start": 548.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Embajadores de Argelia Australia Canad\u00e1",
            "start": 552.44,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed Honduras Jap\u00f3n Palestina y",
            "start": 556.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tailandia representantes de medios de",
            "start": 560.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 563.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 565.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 568.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la doctora",
            "start": 580.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Claudia sheinban pardo jefa de gobierno",
            "start": 582.3,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 584.76,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de M\u00e9xico licenciado",
            "start": 600.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 603.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 607.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard",
            "start": 610.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa secretario de",
            "start": 612.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Marina doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 615.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y espero no",
            "start": 619.1,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "equivocarme al decir los nombres de",
            "start": 624.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cachenet",
            "start": 629.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Wake skydir jefa del Consejo mojo de la",
            "start": 630.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 635.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "canahuaque y",
            "start": 636.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Jam cita mae eslacay",
            "start": 639.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "senadora del estado de Arizona",
            "start": 643.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "vale la pena imaginar",
            "start": 647.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a la familia Moctezuma que est\u00e1",
            "start": 653.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente tambi\u00e9n nuestro Saludos",
            "start": 656.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vale la pena imaginar lo que hab\u00eda en",
            "start": 658.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este espacio en esta tierra hace m\u00e1s de",
            "start": 663.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os",
            "start": 666.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a unos metros de donde nos encontramos",
            "start": 668.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy ser gu\u00eda el centro ceremonial de",
            "start": 670.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan dominado por el Templo",
            "start": 673.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor una pir\u00e1mide con dos templos",
            "start": 676.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dedicados a los dioses Tl\u00e1loc y",
            "start": 679.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "wichitopoli y que para los mexicas",
            "start": 682.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "representaba el Coatepec la monta\u00f1a",
            "start": 684.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Sagrada que almacenaba la lluvia los",
            "start": 688.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rayos y las semillas multiplicadoras de",
            "start": 691.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la vida El templo era considerado el",
            "start": 694.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centro del universo la morada de los",
            "start": 698.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dioses y el lugar por excelencia en que",
            "start": 700.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las personas pod\u00edan descender a los",
            "start": 704.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "niveles del inframundo o ascender a los",
            "start": 706.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "niveles de los cielos el recinto sagrado",
            "start": 709.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con circundantes Palacios encarnaba al",
            "start": 712.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo tiempo el creciente poder pol\u00edtico",
            "start": 715.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico de los mexicas Imperio que",
            "start": 717.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 a otros pueblos de Mesoam\u00e9rica y",
            "start": 721.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del sur los mexicas contaban con",
            "start": 722.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escuelas recintos para los sacerdotes y",
            "start": 725.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los guerreros juegos de pelota y otras",
            "start": 728.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estructuras religiosas como el templo de",
            "start": 732.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "jeca t\u00fa Quetzalc\u00f3atl El Dios del viento",
            "start": 734.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Fray Bernardino de Sahag\u00fan relata la",
            "start": 737.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presencia de 78 edificios dentro de la",
            "start": 740.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gran plaza principal de Tenochtitl\u00e1n la",
            "start": 743.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudad de los lagos el Templo mayor",
            "start": 747.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba separado del resto de la ciudad",
            "start": 749.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por una gran plataforma con escalinatas",
            "start": 752.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacia ambos lados y de \u00e9l part\u00edan las",
            "start": 755.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tres grandes calzadas que a su vez",
            "start": 757.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comunicaban la ciudad con Tierra Firme",
            "start": 759.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacia el sur",
            "start": 762.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Iztapalapa hacia el poniente la de",
            "start": 764.959,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tlacopan Tacuba y hacia el norte La de",
            "start": 768.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tepeyac",
            "start": 771.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan acceso permanente al recinto",
            "start": 773.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sagrado eran los sacerdotes guerreros",
            "start": 775.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "gobernantes y estudiantes del calm\u00e9cac",
            "start": 778.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la gente com\u00fan solo ten\u00eda permitida la",
            "start": 782.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entrada durante la celebraci\u00f3n de las",
            "start": 785.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fiestas c\u00edvicos religiosas pero m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 788.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de su arquitectura podemos decir que la",
            "start": 791.399,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cultura mexica fue s\u00edntesis conjunci\u00f3n",
            "start": 794.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destrucci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n",
            "start": 797.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "modificaciones y nuevas interpretaciones",
            "start": 800.959,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de las creencias y tradiciones",
            "start": 803.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "milenarias centenarias de los antiguos",
            "start": 805.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos mesoamericanos de una",
            "start": 808.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "complejidad que implicaba una filosof\u00eda",
            "start": 811.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre la existencia misma y su historia",
            "start": 813.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre la filosof\u00eda de las personas sobre",
            "start": 816.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del Universo lo divino y lo",
            "start": 820.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Terrenal la astronom\u00eda la agricultura la",
            "start": 824.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cosmogon\u00eda de los pueblos originarios de",
            "start": 828.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estas tierras y su compleji que a\u00fan no",
            "start": 830.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alcanzamos a visualizar no es quiz\u00e1 como",
            "start": 834.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ninguna otra una historia lineal y",
            "start": 837.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "progresiva es diversa condensa luchas",
            "start": 839.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "migraciones centenarias de diversos",
            "start": 843.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos pero es historia fue cortada",
            "start": 845.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tuvo un vuelco hace 500 a\u00f1os no se trata",
            "start": 848.24,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de olvidar al imperio y del su",
            "start": 852.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "juzgamiento de los mexicas frente a",
            "start": 854.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otras culturas o la alianza de los",
            "start": 856.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y otros pueblos para derrotar",
            "start": 859.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al imperio mexica se trata de debatir de",
            "start": 861.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "poner en el centro Lo que signific\u00f3 la",
            "start": 865.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n espa\u00f1ola lo que signific\u00f3 esa",
            "start": 868.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ruptura que impuso una visi\u00f3n dominante",
            "start": 871.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde occidente que trajo una pandemia",
            "start": 873.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la viruela que acab\u00f3 con miles de los",
            "start": 876.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pobladores originarios la ca\u00edda de",
            "start": 879.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tenochtitlan la captura del",
            "start": 882.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tlatoani Cuauht\u00e9moc Y los 300",
            "start": 885.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de Colonia posterior nos hacen al",
            "start": 888.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos cuestionar el fondo la idea que",
            "start": 891.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo pretendi\u00f3 ser",
            "start": 894.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dominante de los civilizatorio de",
            "start": 896.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "occidente frente a la barbarie de los",
            "start": 899.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del descubrimiento",
            "start": 901.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una tierra que ya ten\u00eda grandes",
            "start": 904.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "civilizaciones la llegada lo avanzado",
            "start": 906.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "supuesto frente al retraso la crueldad",
            "start": 910.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "supuesta frente a La Piedad como dice",
            "start": 913.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pedro salmer\u00f3n El Triunfo de la",
            "start": 917.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "modernidad frente al retraso como si las",
            "start": 919.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "armas modernas la tecnolog\u00eda la ciencia",
            "start": 922.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n fueron las que permitieron",
            "start": 924.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la asombrosa victoria Espa\u00f1ola y la",
            "start": 927.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ca\u00edda del M\u00e9xico Tenochtitlan no",
            "start": 929.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esa ya no puede ser la \u00fanica",
            "start": 933.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n ni la dominante porque",
            "start": 935.759,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces propagamos una historia desde",
            "start": 939.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un solo punto de vista que proviene de",
            "start": 942.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los vencedores y olvida las culturas de",
            "start": 945.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estas tierras no solo las civilizaciones",
            "start": 948.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "precolombinas sino hist\u00f3rica resistencia",
            "start": 951.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque como dice Federico Navarrete la",
            "start": 954.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conquista evoca en los mexicanos el",
            "start": 957.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "referente directo de un momento fundador",
            "start": 960.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a un cataclismo sin paralelo a una",
            "start": 962.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "derrota lacerante y tambi\u00e9n a una",
            "start": 966.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "victoria incontestable la llamada",
            "start": 969.0,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "conquista espa\u00f1ola",
            "start": 971.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 el inicio de la Colonia la",
            "start": 973.459,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de una visi\u00f3n pero tambi\u00e9n la",
            "start": 976.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "resistencia de los pueblos hace 500 a\u00f1os",
            "start": 980.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la historia de esta tierra donde nos",
            "start": 983.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "encontramos hoy y la historia del mundo",
            "start": 986.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entero cambi\u00f3 con un hecho hist\u00f3rico que",
            "start": 988.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocemos como la ca\u00edda de M\u00e9xico",
            "start": 991.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan y que hoy reivindicamos",
            "start": 993.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como quinientos a\u00f1os de",
            "start": 997.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 1000.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "reivindicar a las mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 1001.36,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "entonces y de las generaciones que",
            "start": 1003.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llegan a la resistencia de hoy no se",
            "start": 1006.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trata de una visi\u00f3n romanticista sino",
            "start": 1008.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como la reivindicaci\u00f3n de la grandeza de",
            "start": 1011.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico proviene desde ah\u00ed y la grandeza",
            "start": 1014.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de nuestra ciudad de M\u00e9xico es s\u00edmbolo",
            "start": 1017.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de esa diversidad cultural de entonces y",
            "start": 1020.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ahora porque la palabra conquista y",
            "start": 1023.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por ello la reflexi\u00f3n indispensable",
            "start": 1026.9,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "implica la eliminaci\u00f3n de una diversidad",
            "start": 1028.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que conforma nuestro M\u00e9xico",
            "start": 1031.459,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pluricultural de la riqueza de los m\u00e1s",
            "start": 1033.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de 7 millones de mexicanos y mexicanas",
            "start": 1036.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hablan conservan y procuran 68",
            "start": 1038.539,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Lenguas que representan culturas",
            "start": 1042.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "historias v\u00ednculo con nuestro glorioso",
            "start": 1044.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasado presente y futuro porque el",
            "start": 1047.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "progreso con bienestar o reconoce a los",
            "start": 1051.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos originarios su diversidad o no",
            "start": 1054.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es bienestar ni es progreso por ello en",
            "start": 1057.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el rescate de nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "debe enorgullecernos las cosmovisiones",
            "start": 1064.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el sincretismo y el no sincretismo del",
            "start": 1067.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento y la rei de los or\u00edgenes",
            "start": 1071.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "culturales previos a la llegada de los",
            "start": 1074.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles que siguen presentes con",
            "start": 1076.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Orgullo y que representan tambi\u00e9n el",
            "start": 1079.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "porvenir si no cuestionamos Esa visi\u00f3n",
            "start": 1082.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos condenados a seguir preservando",
            "start": 1085.299,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una cultura de la discriminaci\u00f3n y la",
            "start": 1088.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "renuncia a nuestra historia como la",
            "start": 1090.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "riqueza milenaria de nuestros pueblos",
            "start": 1092.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "originarios hablar hoy de M\u00e9xico",
            "start": 1094.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan y los 500 a\u00f1os de",
            "start": 1097.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resistencia obliga entonces a una",
            "start": 1100.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "indispensable pol\u00edtica de memoria sobre",
            "start": 1103.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n de 1521 pues en ese momento",
            "start": 1106.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se origin\u00f3 uno de los",
            "start": 1110.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos que a\u00fan lastiman a nuestra",
            "start": 1112.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sociedad el racismo hay que recordar que",
            "start": 1115.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los sistemas coloniales establecidos a",
            "start": 1118.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "partir del siglo 16",
            "start": 1121.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "establecieron una jerarqu\u00eda social con",
            "start": 1123.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "base en el origen \u00e9tnico de las personas",
            "start": 1126.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es fundamental Mostrar que a pesar de",
            "start": 1128.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "tener a\u00f1os de Independencia los valores",
            "start": 1132.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del colonialismo del racismo han",
            "start": 1135.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanecido en nuestra sociedad pues",
            "start": 1138.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reproducen pr\u00e1cticas y valores",
            "start": 1141.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discriminatorios es por ello que es tan",
            "start": 1143.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "necesaria la memoria hist\u00f3rica la herida",
            "start": 1146.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colonial de nuestra sociedad solo podr\u00e1",
            "start": 1149.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sanar si hablamos de ello hace siete",
            "start": 1152.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siglos En esta ciudad se levant\u00f3 la",
            "start": 1155.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "legendaria Tenochtitlan cuna de la",
            "start": 1159.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cultura mexica que la vida que lleve el",
            "start": 1162.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nombre de nuestro pa\u00eds de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1165.86,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1168.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "huichilopochtli orden\u00f3 que fundara la",
            "start": 1171.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ciudad donde estuviera un \u00e1guila parada",
            "start": 1173.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre un nopal devorando una serpiente y",
            "start": 1175.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hoy es el elemento central de nuestra",
            "start": 1178.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bandera este pedazo de tela que nos",
            "start": 1181.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distingue nos une en la diversidad de la",
            "start": 1184.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "grandeza de M\u00e9xico que nos enorgullece",
            "start": 1188.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico tiene una historia",
            "start": 1191.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "milenaria donde sus habitantes jam\u00e1s han",
            "start": 1193.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dejado de resistir y de luchar por la",
            "start": 1197.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justicia la libertad y la igualdad por",
            "start": 1199.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ello nuestra ciudad es progresista es",
            "start": 1203.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "centro cultural de M\u00e9xico es historia y",
            "start": 1207.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es presente es origen y continuaci\u00f3n de",
            "start": 1210.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todas las luchas es futuro y esa",
            "start": 1214.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esperanza en esta ciudad se vive La",
            "start": 1217.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Rebeld\u00eda y el amor por ello el racismo",
            "start": 1220.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el clasismo y todos esos sismos que son",
            "start": 1223.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reminiscencias en M\u00e9xico colonial no",
            "start": 1228.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s futuro son El pasado es el",
            "start": 1231.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pueblo de la ciudad su solidaridad y su",
            "start": 1234.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "amor lo que nos distingue como jefa de",
            "start": 1237.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Me",
            "start": 1241.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siento orgullosa de nuestro pasado y",
            "start": 1243.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuestro Porvenir y estoy comprometida a",
            "start": 1245.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defender esta",
            "start": 1249.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "grandeza milenaria y a reivindicar la",
            "start": 1251.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "resistencia para convertirla en la",
            "start": 1254.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "riqueza del presente y el futuro de",
            "start": 1258.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad la transformaci\u00f3n",
            "start": 1260.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias y",
            "start": 1263.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de una patria diversa",
            "start": 1266.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "multicultural sobre esa base se",
            "start": 1268.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construye el bienestar",
            "start": 1271.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respetando la diversidad S\u00ed esa es la",
            "start": 1273.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1277.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestra memoria nuestro glorioso",
            "start": 1279.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presente y nuestra esperanza vivan los",
            "start": 1283.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de resistencia viva la heroica",
            "start": 1287.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1291.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la licenciada",
            "start": 1318.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "casen en Huawei skydir jefa del Consejo",
            "start": 1321.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de la comunidad kanawake Canad\u00e1",
            "start": 1325.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1345.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1ora Beatriz se\u00f1ora",
            "start": 1361.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sheinbaum invitados distinguidos Muchas",
            "start": 1364.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias por invitarme a este evento",
            "start": 1367.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en la Ciudad de M\u00e9xico me",
            "start": 1369.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siento honrada estar aqu\u00ed en",
            "start": 1371.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1373.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del Norte yo soy casanan",
            "start": 1375.32,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y soy parte de la naci\u00f3n",
            "start": 1379.96,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "como parte de la confederaci\u00f3n newhock",
            "start": 1385.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "soy parte del Clan de los lobo herencia",
            "start": 1388.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de mi madre puesto que ella lo hered\u00f3 de",
            "start": 1391.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la suya como somos una sociedad material",
            "start": 1394.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1398.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vivimos en la provincia de Quebec pero",
            "start": 1400.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mantenemos que nuestras tierras no son",
            "start": 1403.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00fanicas y que se expanden M\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 1406.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo postal de las reservas a las",
            "start": 1409.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuales nos hemos visto disminuidos a",
            "start": 1411.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "habitar",
            "start": 1414.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "recientemente se me eligi\u00f3 como jefa del",
            "start": 1417.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Consejo en enero de este a\u00f1o soy la",
            "start": 1420.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera mujer en este puesto en mi",
            "start": 1423.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "comunidad y tambi\u00e9n la primera miembro",
            "start": 1425.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abierta de la comunidad",
            "start": 1428.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lgbtq m\u00e1s en ser parte de este consejo",
            "start": 1431.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "El resurgimiento de nuestra cultura",
            "start": 1435.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "identidad idioma ind\u00edgena ha sido un",
            "start": 1438.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gran momento para sobrellevar los",
            "start": 1442.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos de la opresi\u00f3n desde el",
            "start": 1444.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inicio de nuestra historia tambi\u00e9n",
            "start": 1447.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intentamos Buscar unidad de nuestras",
            "start": 1449.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personas para buscar una mejor naci\u00f3n y",
            "start": 1451.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crear puentes con otras naciones tribus",
            "start": 1453.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y pueblos ind\u00edgenas nosotros no solo en",
            "start": 1456.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nuestra Isla sino alrededor del mundo se",
            "start": 1459.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ha dicho que los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1462.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tienen conocimientos ancestrales que",
            "start": 1465.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueden ayudar a la humanidad en estos",
            "start": 1467.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles de calentamiento",
            "start": 1469.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "global y los problemas que est\u00e1n",
            "start": 1471.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "causando el sobreconsumo y la",
            "start": 1473.9,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de nuestra de tierra",
            "start": 1476.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entendemos la conexi\u00f3n de todas las los",
            "start": 1478.419,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "seres vivientes y nuestra experiencia",
            "start": 1481.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos lleva a respetarlos y honrarlos ya",
            "start": 1483.62,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que si todo viene de la misma creaci\u00f3n",
            "start": 1486.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "como nosotros los humanos",
            "start": 1489.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nosotros como pueblos ind\u00edgenas hemos",
            "start": 1492.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "visto subyugados por mucho tiempo as\u00ed",
            "start": 1495.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo que veo que est\u00e1 sucediendo en el",
            "start": 1497.9,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mundo es que es momento de la del",
            "start": 1499.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resurgimiento ind\u00edgena es momento de ser",
            "start": 1502.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aliados una vez m\u00e1s trabajar en conjunto",
            "start": 1505.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para fortalecer el futuro para nuestros",
            "start": 1507.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblos hemos pasado por racismo y",
            "start": 1510.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n entre otras cosas desde hace",
            "start": 1512.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demasiado tiempo y es momento de alzar",
            "start": 1515.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la voz y alzar la voz por todos los",
            "start": 1518.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tambi\u00e9n que fueron enterrados en",
            "start": 1521.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "tumbas masivas",
            "start": 1524.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 ellos fueron las semillas que",
            "start": 1526.779,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "plantaron para que pudiese haber un",
            "start": 1530.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cambio en este Milenio nuestras",
            "start": 1532.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generaciones futuras merecen lo mejor",
            "start": 1534.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debo reconocer a mi hermana de la",
            "start": 1537.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comunidad monja por comenzar el trabajo",
            "start": 1541.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de crear alianzas y ayudar a mexicanos y",
            "start": 1544.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otros pueblos ind\u00edgenas marginados como",
            "start": 1549.14,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "la fundadora el centro norteamericano",
            "start": 1551.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de Nueva York yo no estar\u00eda el",
            "start": 1554.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy si no hubiese sido por su",
            "start": 1557.299,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de que yo viniera en su",
            "start": 1559.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lugar y tambi\u00e9n porque ella cree en m\u00ed",
            "start": 1560.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como una mujer fuerte de mi comunidad",
            "start": 1564.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para promover cambios y pol\u00edticas yo",
            "start": 1566.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "creo que podemos influir e inspirar a",
            "start": 1570.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otras mujeres ind\u00edgenas a que se",
            "start": 1572.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "involucren en crear un futuro lleno de",
            "start": 1574.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "promesas Estas son las palabras que me",
            "start": 1577.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que les comentara el d\u00eda de hoy",
            "start": 1579.62,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por parte de",
            "start": 1581.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y el Clan",
            "start": 1585.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de su representaci\u00f3n y el centro",
            "start": 1589.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de Nueva York quien Alianza con",
            "start": 1591.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la red de pueblos transnacionales",
            "start": 1594.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestras historias como mujeres nativas",
            "start": 1597.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al norte y el sur de la frontera est\u00e1n",
            "start": 1600.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entrelazadas antes de la colonizaci\u00f3n de",
            "start": 1603.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las Am\u00e9ricas nuestros pueblos viajaban",
            "start": 1605.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por estas tierras y aguas nos",
            "start": 1608.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reconoc\u00edamos En ese entonces y nos",
            "start": 1610.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocemos ahora como naciones",
            "start": 1612.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "soberanas y pueblos sobrevivientes los",
            "start": 1614.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poderes coloniales y otras naciones",
            "start": 1617.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen una gran historia de negarnos y",
            "start": 1619.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no reconocer nuestra legitimidad como",
            "start": 1622.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos y tribus en Estados Unidos leyes",
            "start": 1625.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "racistas continuamente atacan y merman",
            "start": 1628.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la autodeterminaci\u00f3n de Naciones",
            "start": 1632.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tribales reconocidas as\u00ed como personas",
            "start": 1635.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no documentadas de diferentes regiones",
            "start": 1639.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es importante estar en Solidaridad los",
            "start": 1642.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unos con los otros y reconocer que la",
            "start": 1644.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "xenofobia Es una herramienta la",
            "start": 1647.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "supremac\u00eda",
            "start": 1649.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Blanca",
            "start": 1651.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas muchos pueblos se han pasado por",
            "start": 1652.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n racismo",
            "start": 1656.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "homofobias xenofobia entre otras fobias",
            "start": 1658.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y debemos honrar y celebrarla a las",
            "start": 1663.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mujeres no",
            "start": 1665.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas personas no",
            "start": 1667.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "binarias y no conformadas",
            "start": 1670.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conformadas personas de todas las edades",
            "start": 1672.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "personas con discapacidades y con otro",
            "start": 1676.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tipo de situaci\u00f3n personas urbanas y",
            "start": 1679.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Rurales que deben Rurales que deben",
            "start": 1682.82,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "reconocer la unidad en los centros",
            "start": 1684.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 1688.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de migrantes en Nueva York y todos los",
            "start": 1689.919,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que trabajan para",
            "start": 1694.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crear el futuro de nuestros pueblos con",
            "start": 1695.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "base en lo que cre\u00edan nuestros ancestros",
            "start": 1699.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que merec\u00edamos estar\u00edan orgullosos de",
            "start": 1702.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nosotros Les env\u00edo mi amor y mi",
            "start": 1705.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compromiso y me paro aqu\u00ed ante es el d\u00eda",
            "start": 1708.559,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de hoy en apoyo Muchas gracias una vez",
            "start": 1712.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por permitirme participar en este",
            "start": 1716.179,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "evento hist\u00f3rico en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1718.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y espero que podamos seguir colaborando",
            "start": 1720.7,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "con base en las alianzas de nuestros",
            "start": 1724.58,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1727.039,
            "duration": 18.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1728.28,
            "duration": 16.98
        },
        {
            "text": "atendamos las palabras de la maestra",
            "start": 1747.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "James lacae senadora del estado de",
            "start": 1749.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Arizona Estados Unidos",
            "start": 1753.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Hola",
            "start": 1768.14,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "I'm",
            "start": 1772.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estoy honrada de estar aqu\u00ed el d\u00eda de",
            "start": 1773.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hoy ante la invitaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 1778.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "anfitriones el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1781.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1784.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "he estado practicando pronunciar su",
            "start": 1789.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nombre soy una mujer ind\u00edgena de las",
            "start": 1792.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas del estado de Arizona sin",
            "start": 1795.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "embargo no hablo espa\u00f1ol disc\u00falpenme por",
            "start": 1798.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "favor ser\u00e1 una prioridad de mi futuro",
            "start": 1801.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cercano a aprender a hablarlo",
            "start": 1804.14,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me siento honrada de escuchar",
            "start": 1806.74,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "las palabras de la jefa de gobierno de",
            "start": 1812.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1815.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la gran jefa skyrir y",
            "start": 1817.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "espero con emociones escuchar a los",
            "start": 1822.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s me voy a presentar en navajo mi",
            "start": 1824.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "idioma",
            "start": 1829.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.95,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de mis clanes Ustedes sabr\u00e1n que no solo",
            "start": 1852.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soy nada bajo pero tambi\u00e9n soy",
            "start": 1856.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "descendientes de los pueblos del",
            "start": 1858.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "suroeste",
            "start": 1860.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "descendiente de Los Conquistadores de",
            "start": 1862.779,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n descendiente de Los",
            "start": 1866.659,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "Apaches chiricawa de Arizona",
            "start": 1870.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con base en la historia y el",
            "start": 1874.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "conocimiento de mis pueblos conozco el",
            "start": 1876.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "norte de M\u00e9xico tambi\u00e9n entonces estoy",
            "start": 1879.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como parte de la familia para",
            "start": 1882.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "saludarles mis hermanos y hermanas de",
            "start": 1885.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds Muchas gracias yo soy James",
            "start": 1887.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cita page la calle soy la primera",
            "start": 1891.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "senadora mujer ind\u00edgena de pueblos",
            "start": 1894.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nativos estadounidenses hacer electa al",
            "start": 1897.74,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 1901.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n soy miembro de la naci\u00f3n navajo",
            "start": 1902.019,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "la tribu soberana m\u00e1s grande de los",
            "start": 1906.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tambi\u00e9n soy veterana de",
            "start": 1910.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "guerra de",
            "start": 1914.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la del ej\u00e9rcito de Estados Unidos en el",
            "start": 1917.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cual Fungi durante 8 a\u00f1os estoy aqu\u00ed",
            "start": 1919.519,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "gracias a mi con mi hermosa madre",
            "start": 1923.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1927.67,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "somos un clan patriarcal Entonces ella",
            "start": 1931.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forma parte",
            "start": 1934.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de este sistema y tambi\u00e9n del plan de",
            "start": 1938.179,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tabaco Warehouse",
            "start": 1942.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mis abuelos",
            "start": 1946.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forman parte de estos diferentes",
            "start": 1949.659,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "clanes de Arizona y estamos honrados",
            "start": 1952.82,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "todos de estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy",
            "start": 1955.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "marcando los 500 a\u00f1os de resistencia",
            "start": 1957.279,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena con ustedes y con nuestros",
            "start": 1962.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1966.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y honorables ponentes",
            "start": 1967.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy aqu\u00ed el d\u00eda de hoy con el",
            "start": 1971.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la gran jefadyer para",
            "start": 1975.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mostrarles a todas las personas al mundo",
            "start": 1979.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 1983.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "los que los pueblos ind\u00edgenas de las",
            "start": 1989.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas est\u00e1n presentes y que estamos",
            "start": 1992.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "bien y que estamos prosperando y",
            "start": 1994.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que a pesar de que hemos pasado por la",
            "start": 2002.039,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es m\u00e1s horribles y tr\u00e1gicas de",
            "start": 2006.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la pandemia que se ha llevado a tantos",
            "start": 2009.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seres queridos estamos aqu\u00ed y",
            "start": 2011.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Necesitamos saber y decirles a nuestros",
            "start": 2015.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hijos e hijas que hemos pasado por retos",
            "start": 2018.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s grandes dolores mucho m\u00e1s",
            "start": 2021.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fuertes pero Seguiremos persistiendo y",
            "start": 2023.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resurgiremos",
            "start": 2027.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y que somos miembros contribuyentes de",
            "start": 2029.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todas las sociedades de todas las",
            "start": 2032.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "naciones en las Am\u00e9ricas todas las",
            "start": 2035.679,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "naciones alrededor del mundo no",
            "start": 2038.22,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bajamos la cabeza y decimos que hemos",
            "start": 2045.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sido vencidos por un virus desconocido",
            "start": 2049.359,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo mejor vamos a florecer",
            "start": 2052.379,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y vamos a prosperar",
            "start": 2055.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana en el estado de Arizona",
            "start": 2060.3,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "yo iba a presidir una evento o de la",
            "start": 2064.419,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "nacional abajo y la naci\u00f3n na Baj\u00f3 mi",
            "start": 2070.3,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pueblo es un pueblo de guerreros",
            "start": 2074.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ellos vencieron al enemigo en la Segunda",
            "start": 2081.419,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Guerra Mundial utilizando nuestro",
            "start": 2084.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lenguaje nuestro idioma nada bajo en el",
            "start": 2087.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 2091.419,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los guerreros que hicieron esto eran",
            "start": 2092.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes",
            "start": 2097.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sido arrebatados de sus",
            "start": 2100.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "familias para aprender ingl\u00e9s para ser",
            "start": 2103.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "colonizados ha arrebatados de su cultura",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y su idioma y sin embargo nos salvaron a",
            "start": 2108.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2112.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana estaremos honr\u00e1ndoles",
            "start": 2113.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el estado de Arizona en la capital",
            "start": 2117.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "solo 4 de 500 quedan",
            "start": 2120.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Peter McDonald's",
            "start": 2129.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y Samuel Sandoval",
            "start": 2131.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nuestros guerreros",
            "start": 2141.18,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas esos son las personas que",
            "start": 2144.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "necesitamos recordar",
            "start": 2147.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Tengo mucho que decir pero no he escrito",
            "start": 2159.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2162.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestros lazos ind\u00edgenas no tienen",
            "start": 2163.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fronteras no est\u00e1n limitados por tiempo",
            "start": 2166.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o espacio",
            "start": 2171.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fuimos creados por",
            "start": 2175.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "entes sagrados",
            "start": 2180.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se nos ha puesto aqu\u00ed en nuestras",
            "start": 2183.119,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "tierras sagradas",
            "start": 2187.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana se me dijo",
            "start": 2191.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que esta \u00e1rea",
            "start": 2194.7,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es conocida como el ombligo del pueblo",
            "start": 2197.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2203.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda",
            "start": 2206.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como seres humanos tenemos una",
            "start": 2207.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "oportunidad de aprender los unos de los",
            "start": 2211.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2214.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme decirles una lecci\u00f3n muy",
            "start": 2215.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "importante de mi pueblo que todos",
            "start": 2218.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros somos el centro cada uno de",
            "start": 2221.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nosotros somos el centro del universo",
            "start": 2225.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros",
            "start": 2229.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene un ombligo",
            "start": 2232.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Si todos",
            "start": 2235.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nos par\u00e1ramos",
            "start": 2237.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "les retar\u00eda que",
            "start": 2239.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ubicar\u00e1n su ombligo ustedes estuvieron",
            "start": 2243.119,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "atados a su madre y su madre a la suya",
            "start": 2247.54,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed durante miles de a\u00f1os",
            "start": 2252.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hasta el infinito As\u00ed que nadie est\u00e1",
            "start": 2256.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por accidente todos ten\u00edamos que",
            "start": 2260.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed cada uno de nosotros incluso",
            "start": 2264.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aquellos que nos est\u00e1n escuchando en el",
            "start": 2267.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds escuchen mis palabras",
            "start": 2270.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Todos estamos aqu\u00ed con un prop\u00f3sito",
            "start": 2272.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en nuestros pa\u00edses nuestros l\u00edderes",
            "start": 2278.579,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2283.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "deben unirse",
            "start": 2285.099,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para trabajar y conservar",
            "start": 2288.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda que he compartido con",
            "start": 2292.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ustedes el d\u00eda de hoy porque somos",
            "start": 2295.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tan buenos como nuestro conocimiento",
            "start": 2300.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nuestro coraz\u00f3n nuestra compasi\u00f3n",
            "start": 2302.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que crea las diferencias",
            "start": 2307.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entre ser y existir para los seres",
            "start": 2311.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2314.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda agradecer al presidente",
            "start": 2315.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por hablar ante la",
            "start": 2318.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Naciones Unidas y pedir",
            "start": 2323.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un acceso equitativo a las vacunas y",
            "start": 2326.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esto debe seguir para promoverlo en",
            "start": 2329.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses del Mundo estamos en un",
            "start": 2332.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "momento cr\u00edtico",
            "start": 2334.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mi gran mi gran jefa skydier tambi\u00e9n",
            "start": 2338.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2341.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocemos la historia de nuestros",
            "start": 2344.16,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pueblos a trav\u00e9s de recursos p\u00e9rdidas",
            "start": 2347.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "robos racismo todo esto es verdad Pero",
            "start": 2352.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "debemos seguir adelante como seres",
            "start": 2357.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "humanos sin diferenciarnos de ninguna",
            "start": 2360.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2364.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "indicando que",
            "start": 2365.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ser vale m\u00e1s o menos que otro",
            "start": 2368.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la democracia alrededor del mundo se",
            "start": 2375.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "basa en valores ind\u00edgenas de igualdad y",
            "start": 2379.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 2383.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy feliz de participar en",
            "start": 2389.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este evento el d\u00eda de hoy en M\u00e9xico para",
            "start": 2393.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "reconocer la resistencia ind\u00edgena la",
            "start": 2395.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "supervivencia y sus contribuciones",
            "start": 2399.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alrededor del mundo",
            "start": 2402.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la historia no debe olvidarse",
            "start": 2404.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "debe ser una lecci\u00f3n",
            "start": 2409.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos estoy promoviendo",
            "start": 2413.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una legislatura y apoyando a nivel",
            "start": 2417.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Federal el reconocimiento del d\u00eda de los",
            "start": 2420.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2423.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que reemplace el d\u00eda de Crist\u00f3bal Col\u00f3n",
            "start": 2425.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en todos los estados de los Estados",
            "start": 2430.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Unidos de Am\u00e9rica",
            "start": 2433.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nuestra narrativa debe basarse en una",
            "start": 2437.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "historia real",
            "start": 2443.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la verdad",
            "start": 2444.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y debe ser recordada por las",
            "start": 2446.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generaciones futuras",
            "start": 2449.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como una verdad nuestra verdad ind\u00edgena",
            "start": 2451.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y Esta debe ense\u00f1arse en las escuelas",
            "start": 2455.92,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "debe ense\u00f1arse en las universidades",
            "start": 2460.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda agradecer al se\u00f1or",
            "start": 2466.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente y a todas las personas",
            "start": 2468.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico por su hospitalidad",
            "start": 2471.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y el valor que han tenido",
            "start": 2474.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2479.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar",
            "start": 2482.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre temas ind\u00edgenas en las Am\u00e9ricas",
            "start": 2485.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque es un",
            "start": 2490.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primer paso muy importante",
            "start": 2492.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "existen muchas pol\u00edticas y muchos",
            "start": 2495.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "problemas que debemos abordar y les voy",
            "start": 2499.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a dar un ejemplo m\u00e1s",
            "start": 2503.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "como una veterana de la guerra de",
            "start": 2508.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2511.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de la guerra del golfo",
            "start": 2514.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Yo pido a mi pa\u00eds que dejen de deportar",
            "start": 2517.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a veteranos militares de Estados Unidos",
            "start": 2522.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que sirvieron",
            "start": 2524.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito y que protegieron a",
            "start": 2526.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2529.599,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se les debe dar el honor de poder",
            "start": 2530.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "reunirse con sus familias y tener la",
            "start": 2536.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dignidad de poder vivir con sus familias",
            "start": 2538.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds por el cual lucharon",
            "start": 2540.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "existen muchos problemas como ya se los",
            "start": 2543.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 2546.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a menudo les digo a mis hijos y a mis",
            "start": 2549.839,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a las personas que represento y a los",
            "start": 2554.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "l\u00edderes tribales que nuestro \u00e9xito",
            "start": 2558.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestra prosperidad y nuestras",
            "start": 2561.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2564.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a futuro se basan",
            "start": 2567.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y se fundan y est\u00e1n arraigadas en",
            "start": 2570.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra historia nuestro conocimiento",
            "start": 2574.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del ser nuestro conocimiento de nuestros",
            "start": 2577.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ancestros y",
            "start": 2581.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nuestra posibilidad de regresar en el",
            "start": 2583.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiempo para sacar ese valor y luchar y",
            "start": 2586.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "alzar la voz Por quienes somos en lo que",
            "start": 2589.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "creemos con base en la amabilidad la",
            "start": 2592.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compasi\u00f3n y el amor por todas las",
            "start": 2595.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "personas y as\u00ed debemos seguir Muchas",
            "start": 2597.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias a todos ha sido un honor estar",
            "start": 2601.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y espero poder hablar un espa\u00f1ol",
            "start": 2604.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy fluido la pr\u00f3xima vez que venga",
            "start": 2608.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2611.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2633.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2635.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2637.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2640.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2652.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "agradezco mucho la presencia",
            "start": 2658.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en este importante acto cultural e",
            "start": 2661.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2664.119,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2667.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la representante",
            "start": 2668.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del pueblo moj\u00f3",
            "start": 2673.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2680.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 2682.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2686.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ha expresado",
            "start": 2688.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sus sentimientos",
            "start": 2692.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 2694.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 2698.56,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hermanos nuestros",
            "start": 2700.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 2705.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y en Canad\u00e1",
            "start": 2706.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2712.18,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2712.82,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 2714.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "A James cita",
            "start": 2720.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mae",
            "start": 2723.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "senadora de Arizona",
            "start": 2725.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 2730.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que est\u00e9 con nosotros",
            "start": 2733.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Magdalena Huerta V\u00e1zquez",
            "start": 2737.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2741.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del comisariado ejidal",
            "start": 2743.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de Santiago",
            "start": 2746.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Zapotitl\u00e1n",
            "start": 2748.079,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de la alcald\u00eda de Tl\u00e1huac",
            "start": 2749.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2752.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 2756.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hoy 13 de agosto",
            "start": 2759.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fecha funeral",
            "start": 2763.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda el maestro Carlos pellicer",
            "start": 2766.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 2770.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la gran Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 2772.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ofrecemos perd\u00f3n",
            "start": 2776.74,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "a las v\u00edctimas de la cat\u00e1strofe",
            "start": 2779.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "originada por la ocupaci\u00f3n militar",
            "start": 2783.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 2786.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Mesoam\u00e9rica y del resto del",
            "start": 2789.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2791.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de la actual",
            "start": 2793.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 2794.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil el an\u00e1lisis objetivo",
            "start": 2799.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre el proceso de ocupaci\u00f3n militar",
            "start": 2804.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 2808.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2811.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "son pocas las fuentes primarias",
            "start": 2814.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Y aunque existen c\u00f3dices y relatos de",
            "start": 2819.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 2823.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "posteriores",
            "start": 2826.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los iniciales acontecimientos",
            "start": 2829.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "predominan",
            "start": 2832.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Las cr\u00f3nicas y escritos",
            "start": 2834.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de soldados historiadores y",
            "start": 2838.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "evangelizadores",
            "start": 2841.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tienden a justificar",
            "start": 2844.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 2848.8,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2849.67,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "en nombre de la Libertad",
            "start": 2851.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2852.82,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "la fe",
            "start": 2854.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la superioridad racial",
            "start": 2856.059,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2859.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "como ha sucedido siempre en hechos",
            "start": 2862.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de esta naturaleza",
            "start": 2865.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en cualquier lugar del mundo",
            "start": 2870.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es por eso que considero hasta ofensivo",
            "start": 2874.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y ocioso en estos tiempos",
            "start": 2878.76,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "volver a la vieja pol\u00e9mica de que los",
            "start": 2883.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "originarios de Mesoam\u00e9rica y en",
            "start": 2888.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "particular los mexicas",
            "start": 2891.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "eran b\u00e1rbaros",
            "start": 2894.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "porque entre otras cosas",
            "start": 2897.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "com\u00edan carne humana",
            "start": 2901.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pensaban que el caballo era una bestia",
            "start": 2904.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sobrenatural monstruosa",
            "start": 2908.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que los espa\u00f1oles",
            "start": 2912.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fueron Salvados en batallas",
            "start": 2915.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por un hombre de a caballo que figuraba",
            "start": 2919.059,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ser el ap\u00f3stol Santiago",
            "start": 2922.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque Cort\u00e9s y sus soldados",
            "start": 2926.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eran enviados de la divinidad",
            "start": 2930.76,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la supuesta profec\u00eda ind\u00edgena",
            "start": 2934.839,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "del regreso de Quetzalc\u00f3atl",
            "start": 2938.819,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "o que la adoraci\u00f3n de \u00eddolos",
            "start": 2943.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "era una pr\u00e1ctica demon\u00edaca",
            "start": 2946.859,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vas a decir",
            "start": 2952.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para responder",
            "start": 2955.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como sosten\u00eda Fernando Ben\u00edtez",
            "start": 2959.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que entre las llamas que achicharraban a",
            "start": 2964.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los herejes",
            "start": 2968.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y los sacrificios humanos de los aztecas",
            "start": 2970.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Hay pocas diferencias",
            "start": 2973.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero si hay asuntos",
            "start": 2978.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que deben aclararse",
            "start": 2981.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en la medida de lo posible",
            "start": 2985.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2988.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas",
            "start": 2990.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un escritor",
            "start": 2994.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "promon\u00e1rquico",
            "start": 2996.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de nuestro continente",
            "start": 2999.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no son pocos Por cierto",
            "start": 3001.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "afirmaba que Espa\u00f1a no conquist\u00f3 Am\u00e9rica",
            "start": 3006.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sino que Espa\u00f1a",
            "start": 3011.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 a Am\u00e9rica",
            "start": 3013.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "pues Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
            "start": 3017.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 3020.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aglutin\u00f3 a 110 naciones",
            "start": 3022.4,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "mexicanas que viv\u00edan oprimidas por la",
            "start": 3026.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiran\u00eda",
            "start": 3029.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3faga de los aztecas",
            "start": 3030.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y que lucharon con \u00e9l",
            "start": 3034.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "agrega",
            "start": 3039.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que pedir perd\u00f3n",
            "start": 3042.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por liberar a los mexicanos de los",
            "start": 3045.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aztecas",
            "start": 3047.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es como pedir perd\u00f3n",
            "start": 3049.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por haber Derrotado a los nazis",
            "start": 3052.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es sabido que varios pueblos originarios",
            "start": 3060.599,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "como los totonacas los tlaxcaltecas los",
            "start": 3065.54,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "otom\u00edes los desde Texcoco",
            "start": 3071.099,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y otros no siento diez naciones",
            "start": 3074.579,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "ayudaron a Cort\u00e9s a tomar Tenochtitlan",
            "start": 3080.28,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "pero este hecho no debe servir para",
            "start": 3086.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justificar",
            "start": 3089.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las matanzas llevadas a cabo por Los",
            "start": 3092.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Conquistadores",
            "start": 3094.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ni le resta importancia a la grandeza",
            "start": 3097.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cultural de los vencidos",
            "start": 3101.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la idea dominante por mucho tiempo",
            "start": 3105.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3110.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas",
            "start": 3112.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de que Moctezuma era un tirano",
            "start": 3115.02,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "puede ser cierta",
            "start": 3119.099,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero los hechos narrados en Las cr\u00f3nicas",
            "start": 3122.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reflejan",
            "start": 3127.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que sus opositores",
            "start": 3130.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se sumaron a Cort\u00e9s y a sus huestes por",
            "start": 3132.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sentirse libres",
            "start": 3136.5,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y no por vivir",
            "start": 3139.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como esclavos",
            "start": 3140.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es demostrable tambi\u00e9n",
            "start": 3144.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que los pueblos",
            "start": 3148.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sometidos al dominio mexica",
            "start": 3149.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar tributo o impuestos",
            "start": 3152.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al poder central",
            "start": 3156.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero la versi\u00f3n",
            "start": 3159.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de que se los com\u00edan",
            "start": 3162.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s bien una t\u00edpica inventiva de",
            "start": 3165.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 3170.46,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "colonizador",
            "start": 3172.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una vulgaridad",
            "start": 3175.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 3177.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nunca comprobada",
            "start": 3179.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no debe descartarse sin embargo",
            "start": 3183.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que en otros tiempos",
            "start": 3187.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la hegemon\u00eda mexica se haya impuesto",
            "start": 3190.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mediante la fuerza",
            "start": 3193.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en todo Mesoam\u00e9rica",
            "start": 3196.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero a la llegada de los espa\u00f1oles",
            "start": 3199.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "era evidente la decadencia",
            "start": 3203.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del poder\u00edo de Moctezuma",
            "start": 3207.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y de sus aliados",
            "start": 3210.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de haber existido un poder",
            "start": 3213.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "central fuerte",
            "start": 3216.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una tiran\u00eda",
            "start": 3220.68,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda sido posible que Cort\u00e9s",
            "start": 3223.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "llegara con apenas 400 soldados",
            "start": 3227.059,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles la primera vez hasta",
            "start": 3231.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tenochtitl\u00e1n luego de enfrentar pocas",
            "start": 3233.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "batallas",
            "start": 3236.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dos o tres",
            "start": 3241.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 3243.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hasta el Valle de M\u00e9xico",
            "start": 3246.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la esclavitud como tal",
            "start": 3250.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es la que explica y narra",
            "start": 3253.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el mismo Cort\u00e9s",
            "start": 3257.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "quien en sus cartas de relaci\u00f3n al Rey",
            "start": 3260.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Carlos V de Espa\u00f1a",
            "start": 3263.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su primer derrota",
            "start": 3266.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mientras Cuba",
            "start": 3269.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la serie de batalla de la Noche",
            "start": 3271.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Triste o de la huida",
            "start": 3273.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sostiene que en venganza por la muerte",
            "start": 3276.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1oles Y ante La Rebeld\u00eda de los",
            "start": 3278.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3282.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 3284.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 3285.859,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comen todos carne humana",
            "start": 3288.66,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a convertirlos en esclavos",
            "start": 3292.98,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "en Tepeaca Tecamachalco",
            "start": 3298.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Yuca",
            "start": 3301.579,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "huequechula y otros lugares del valle de",
            "start": 3303.5,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Puebla aplic\u00f3 la estrategia de respetar",
            "start": 3307.2,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "a los que se somet\u00edan y arrasar y",
            "start": 3311.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esclavizar",
            "start": 3316.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los que resist\u00edan",
            "start": 3318.079,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero tampoco debe verse a Cort\u00e9s como un",
            "start": 3322.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "demonio",
            "start": 3327.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era simplemente",
            "start": 3329.28,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "un hombre de poder",
            "start": 3331.799,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un militar",
            "start": 3335.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con valor a plomo",
            "start": 3337.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un militar desalmado",
            "start": 3341.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 3346.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Audaz y ambicioso de Fortuna",
            "start": 3348.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que h\u00e1bilmente aprovech\u00f3 las divisiones",
            "start": 3352.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y las debilidades de los mexicas",
            "start": 3354.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "para imponerse con discursos",
            "start": 3358.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "argucias",
            "start": 3364.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terror y violencia",
            "start": 3365.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta conseguir",
            "start": 3368.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "apoderarse del anhelado tesoro en oro y",
            "start": 3370.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "plata de Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3375.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Pedro salmer\u00f3n en su reciente libro La",
            "start": 3379.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "batalla por Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3383.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "empieza con latinada advertencia de que",
            "start": 3386.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado justificaciones de",
            "start": 3390.059,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "toda \u00edndole el motivo primordial de",
            "start": 3393.54,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "dicha expedici\u00f3n fue la fan de riqueza",
            "start": 3398.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un poema escrito",
            "start": 3404.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda como hoy",
            "start": 3407.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero en 1964",
            "start": 3410.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lamentando la destrucci\u00f3n de",
            "start": 3414.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3415.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el maestro Carlos pellicer dec\u00eda",
            "start": 3417.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "me da tristeza",
            "start": 3422.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no por mexicanos",
            "start": 3424.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sino solo por hombre",
            "start": 3427.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed",
            "start": 3430.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n",
            "start": 3432.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 3434.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "matar para obtener y poseer",
            "start": 3437.099,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Esta es la raz\u00f3n de tanto Duelo",
            "start": 3441.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de tanta ruina de tantas l\u00e1grimas",
            "start": 3445.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "oscuras",
            "start": 3449.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de tanto pecho destrozado y a\u00fan vivo",
            "start": 3451.74,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de tanto estar mirando el horizonte",
            "start": 3456.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y sin nada entender",
            "start": 3461.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "bien efecto",
            "start": 3465.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la pregunta obligada",
            "start": 3468.119,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "es si las matanzas de miles de ind\u00edgenas",
            "start": 3471.42,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "de Cholula",
            "start": 3478.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el Templo mayor",
            "start": 3481.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en La Toma y masacre de Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3484.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y los asesinatos",
            "start": 3487.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de Moctezuma",
            "start": 3490.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Xicot\u00e9ncatl",
            "start": 3493.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y Cuauht\u00e9moc y otras autoridades",
            "start": 3495.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3498.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trajeron civilizaci\u00f3n",
            "start": 3500.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a la tierra que Cort\u00e9s bautiz\u00f3",
            "start": 3504.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "como la Nueva Espa\u00f1a",
            "start": 3507.599,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "valieron la pena",
            "start": 3511.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tantas muertes",
            "start": 3514.319,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tanto pueblo arrasado saqueado",
            "start": 3517.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y quemado",
            "start": 3521.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tantas mujeres violadas",
            "start": 3523.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tantas atrocidades ordenadas por el",
            "start": 3527.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismo Cort\u00e9s",
            "start": 3530.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y por \u00e9l",
            "start": 3533.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "relatadas en sus Cartas al rey",
            "start": 3535.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensemos por ejemplo",
            "start": 3540.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en ese pasaje que narra",
            "start": 3542.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que fueron tantos los ind\u00edgenas",
            "start": 3546.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asesinados en Yecapixtla",
            "start": 3548.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que un r\u00edo que corre cerca de aquel",
            "start": 3552.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3554.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de una hora",
            "start": 3556.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fue te\u00f1ido de sangre",
            "start": 3559.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "o ese parte",
            "start": 3563.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lapidario",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 3568.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "12 de agosto",
            "start": 3570.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en la v\u00edspera de la ca\u00edda de la toma",
            "start": 3573.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3577.819,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual",
            "start": 3580.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 textualmente",
            "start": 3582.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aquel d\u00eda",
            "start": 3586.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se mataron y prendieron m\u00e1s",
            "start": 3588.119,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de 40.000 \u00e1nimas",
            "start": 3591.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3596.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que no hay justificaci\u00f3n alguna",
            "start": 3597.9,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ante tan terrible desgracia",
            "start": 3601.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "La respuesta es un no",
            "start": 3606.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico",
            "start": 3609.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "puede matizarse",
            "start": 3612.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "alegando",
            "start": 3615.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se construyeron durante la colonia",
            "start": 3618.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Palacios",
            "start": 3623.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y bellos templos",
            "start": 3624.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 la universidad",
            "start": 3627.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda imprenta antes que en Estados",
            "start": 3630.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3633.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que se registr\u00f3 un auge econ\u00f3mico",
            "start": 3635.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3639.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la miner\u00eda",
            "start": 3641.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero todo ello",
            "start": 3644.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni m\u00e1s",
            "start": 3646.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3648.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es suficiente",
            "start": 3651.119,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y menos",
            "start": 3653.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "si se tiene en consideraci\u00f3n que no fue",
            "start": 3655.339,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "En beneficio de todos",
            "start": 3660.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Durante los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 3665.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 3667.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas solo tuvieron dos opciones",
            "start": 3669.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sobrevivir en la pobreza en zonas de",
            "start": 3674.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "refugio en la sierra Los pantanos o en",
            "start": 3678.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 3682.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque fueron despojados de sus mejores",
            "start": 3684.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 3686.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "o ser enganchados para trabajar en las",
            "start": 3687.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "minas o en las haciendas",
            "start": 3692.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "como esclavos",
            "start": 3695.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad",
            "start": 3700.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Fernando Ben\u00edtez sostiene",
            "start": 3703.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que a los habitantes",
            "start": 3706.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la antigua Tenochtitlan",
            "start": 3708.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "se les conden\u00f3 a vivir en las afueras",
            "start": 3712.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en las orillas",
            "start": 3716.52,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "en la marginaci\u00f3n",
            "start": 3718.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3719.77,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a la miseria de los vencidos se opon\u00eda a",
            "start": 3721.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la riqueza de los vencedores que",
            "start": 3724.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "habitaban en los palacios cerca a esta",
            "start": 3727.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Plaza Mayor",
            "start": 3732.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o en las huertas y jardines de San Cosme",
            "start": 3734.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3737.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la Alameda",
            "start": 3739.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero tampoco",
            "start": 3743.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la acumulaci\u00f3n de capital para los",
            "start": 3744.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "propietarios de la Nueva Espa\u00f1a y para",
            "start": 3747.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la corona fue abundante",
            "start": 3751.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "o significativa",
            "start": 3755.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en todo el per\u00edodo colonial",
            "start": 3758.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no hubo avances tecnol\u00f3gicos",
            "start": 3761.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y siempre se padeci\u00f3 de la llamada",
            "start": 3766.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "falta de brazos",
            "start": 3769.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 3773.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el oro que se llevaron de M\u00e9xico",
            "start": 3775.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "los europeos",
            "start": 3780.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles",
            "start": 3782.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entre 300 a\u00f1os",
            "start": 3784.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 3787.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "182 toneladas",
            "start": 3790.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es equivalente en la actualidad",
            "start": 3795.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a Solo dos a\u00f1os del obtenido por las",
            "start": 3799.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas mineras",
            "start": 3802.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras",
            "start": 3805.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que en 2017 y 2018 extrajeron",
            "start": 3808.98,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "192 toneladas",
            "start": 3813.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en contraste",
            "start": 3818.819,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3819.93,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 3821.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3823.859,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os",
            "start": 3825.26,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3827.05,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "para los pueblos sometidos",
            "start": 3828.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una era de violencia",
            "start": 3832.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre explotaci\u00f3n",
            "start": 3835.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3838.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "des\u00e1nimo y tristeza",
            "start": 3840.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y como las malas noticias",
            "start": 3843.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Nunca llegan solas",
            "start": 3846.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sean siempre se hacen acompa\u00f1ar de otras",
            "start": 3849.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la conquista provoc\u00f3",
            "start": 3853.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "una crisis sanitaria",
            "start": 3855.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "una cat\u00e1strofe peor",
            "start": 3858.839,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que la invasi\u00f3n militar",
            "start": 3862.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque sin que nadie lo deseara",
            "start": 3867.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ind\u00edgena fue reducida",
            "start": 3871.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente por la llegada de",
            "start": 3874.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "enfermedades desconocidas",
            "start": 3877.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que los curanderos abor\u00edgenes no sab\u00edan",
            "start": 3880.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentar y se convert\u00edan en",
            "start": 3883.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "terribles epidemias la gente contagiada",
            "start": 3887.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda resistir por falta de fortaleza",
            "start": 3891.059,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "f\u00edsica emocional y de anticuerpos y",
            "start": 3895.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mor\u00edan miles",
            "start": 3900.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin remedio",
            "start": 3902.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en el libro de Pedro salmer\u00f3n que ya",
            "start": 3905.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "citamos",
            "start": 3908.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vienen tres referencias sobre los",
            "start": 3909.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectos de la viruela",
            "start": 3912.78,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3913.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la v\u00edspera el sitio y durante la",
            "start": 3915.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "batalla por Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3917.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en una el soldado espa\u00f1ol Bernardino",
            "start": 3921.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez de Tapia sostiene",
            "start": 3923.94,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "vino una pestilencia de sarampi\u00f3n",
            "start": 3927.42,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "y vinoles tan recia y tan cruel que creo",
            "start": 3933.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 m\u00e1s de la cuarta parte de la gente",
            "start": 3937.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de indios que hab\u00eda en toda la Tierra",
            "start": 3940.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lo cual mucho nos ayud\u00f3",
            "start": 3946.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para hacer la guerra y fue causa",
            "start": 3949.319,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que mucho m\u00e1s prest\u00f3",
            "start": 3953.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para que se acabase",
            "start": 3958.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3961.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "como he dicho en esta pestilencia muri\u00f3",
            "start": 3962.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gran cantidad de hombres y gente de",
            "start": 3967.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "guerra y muchos se\u00f1ores y capitanes y",
            "start": 3969.9,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "valientes hombres con los cuales",
            "start": 3974.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos de pelear y tenerlos por",
            "start": 3978.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 3981.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y milagrosamente",
            "start": 3983.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro Se\u00f1or los mat\u00f3",
            "start": 3985.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y no los quit\u00f3 delante",
            "start": 3989.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el soldado confundi\u00f3 sarampi\u00f3n con",
            "start": 3995.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "viruela que fue la epidemia que caus\u00f3",
            "start": 3997.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4002.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas muertes entre otras la de",
            "start": 4005.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac quien hab\u00eda tomado el mando",
            "start": 4009.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "luego del asesinato de Moctezuma y fue",
            "start": 4011.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sustituido por Cuauht\u00e9moc",
            "start": 4015.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en las otras dos referencias a la",
            "start": 4019.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viruela el soldado espa\u00f1ol Francisco",
            "start": 4021.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aguilar se\u00f1ala que en el cerco a",
            "start": 4023.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 4027.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hambre",
            "start": 4029.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n viruela",
            "start": 4031.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo lo cual",
            "start": 4034.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "dice fue causa de que los mexicas",
            "start": 4036.559,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "aflojacen en la guerra y no peleasen",
            "start": 4041.559,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4045.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "del mismo cronista",
            "start": 4047.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Da gracias a Dios porque estando los",
            "start": 4049.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cristianos",
            "start": 4053.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "harto fatigados de la guerra a los",
            "start": 4055.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 4059.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les envi\u00f3 viruela",
            "start": 4060.579,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y entre los indios vino una gran",
            "start": 4063.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pestilencia",
            "start": 4066.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas terribles epidemias de viruelas",
            "start": 4070.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n paludismo c\u00f3lera tosferina mal",
            "start": 4073.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de uvas",
            "start": 4077.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "peste y otras enfermedades diezmaron",
            "start": 4079.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4085.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en Tabasco en Las cr\u00f3nicas del siglo 16",
            "start": 4088.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se sostiene que a la llegada de los",
            "start": 4092.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles la poblaci\u00f3n nativa alcanzaba",
            "start": 4095.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los 135 mil habitantes pero al poco",
            "start": 4098.5,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "tiempo las cosas cambiaron la tierra se",
            "start": 4102.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "plag\u00f3 de enfermedades y la poblaci\u00f3n",
            "start": 4107.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 con rapidez",
            "start": 4109.819,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para 1575 Tabasco Apenas ten\u00eda",
            "start": 4112.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "8.500 habitantes",
            "start": 4118.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en solo medio siglo la poblaci\u00f3n se",
            "start": 4120.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reducido en un 93%",
            "start": 4124.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "enriquecemo",
            "start": 4129.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afirma que el cataclismo m\u00e1s atroz que",
            "start": 4132.859,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sufrieron los amerindios",
            "start": 4137.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en la conquista",
            "start": 4141.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fue sin lugar a duda la combinaci\u00f3n de",
            "start": 4143.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 4146.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de su tejido social",
            "start": 4147.819,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y las enfermedades epid\u00e9micas para las",
            "start": 4151.1,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "cuales no ten\u00edan inmunidad",
            "start": 4154.699,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el mismo semo autor del libro La",
            "start": 4159.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Conquista cat\u00e1strofe de los pueblos",
            "start": 4162.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 4165.319,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "luego de analizar varias fuentes",
            "start": 4167.299,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "llegan a la conclusi\u00f3n",
            "start": 4171.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que en 1518",
            "start": 4173.14,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en Mesoam\u00e9rica y en Aridoam\u00e9rica",
            "start": 4176.38,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "11 millones de habitantes",
            "start": 4181.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y 87 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4185.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en 1605 la poblaci\u00f3n apenas llegaba a un",
            "start": 4189.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 4194.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "75 mil personas",
            "start": 4195.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este desastre",
            "start": 4198.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cataclismo cat\u00e1strofe como se le quiera",
            "start": 4201.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 4204.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "permite sostener que la conquista",
            "start": 4205.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fue un rotundo fracaso",
            "start": 4209.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de Qu\u00e9 civilizaci\u00f3n se puede hablar",
            "start": 4213.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si se pierde la vida",
            "start": 4217.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de millones de seres humanos y la naci\u00f3n",
            "start": 4219.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el Imperio",
            "start": 4224.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "o la monarqu\u00eda dominante",
            "start": 4226.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no logra",
            "start": 4229.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en tres siglos de colonizaci\u00f3n ni",
            "start": 4231.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 4234.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "recuperar la poblaci\u00f3n que exist\u00eda",
            "start": 4235.78,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "antes de la ocupaci\u00f3n militar",
            "start": 4238.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 4245.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en 1518",
            "start": 4248.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se contaba con 11 millones de habitantes",
            "start": 4251.14,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y en 1821",
            "start": 4255.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n del M\u00e9xico que hab\u00eda",
            "start": 4259.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "logrado su independencia era de 6",
            "start": 4261.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4266.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de habitantes",
            "start": 4268.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "traigo escena de nuevo a Tabasco",
            "start": 4271.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a tener como ya hemos dicho",
            "start": 4274.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes de la llegada de los espa\u00f1oles 135",
            "start": 4277.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mil habitantes",
            "start": 4280.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero su poblaci\u00f3n disminuy\u00f3 y en tres",
            "start": 4283.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n colonial nunca pas\u00f3",
            "start": 4287.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 40.000 habitantes",
            "start": 4289.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esas hasta despu\u00e9s de la Independencia",
            "start": 4293.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 4296.62,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de 1830",
            "start": 4299.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cuando la poblaci\u00f3n",
            "start": 4303.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empieza a crecer",
            "start": 4305.14,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque comienza a llegar y se empiezan",
            "start": 4307.88,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "a aplicar con cierta regularidad la",
            "start": 4312.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quinina",
            "start": 4316.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para combatir el paludismo y la vacuna",
            "start": 4318.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contra la viruela",
            "start": 4321.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4324.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se descubre",
            "start": 4326.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4330.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 4332.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "00 300 a\u00f1os",
            "start": 4336.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4339.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4341.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo",
            "start": 4343.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4347.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cobit tenemos que reconocer",
            "start": 4350.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que en un a\u00f1o",
            "start": 4354.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3",
            "start": 4357.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con una vacuna",
            "start": 4359.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en el caso de la viruela",
            "start": 4362.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se tuvo una vacuna",
            "start": 4365.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "casi 300 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4368.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que empez\u00f3",
            "start": 4372.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a afectar",
            "start": 4375.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta epidemia en",
            "start": 4377.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tenochtitlan",
            "start": 4380.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el caso de Tabasco dec\u00eda a partir de",
            "start": 4389.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "1830",
            "start": 4392.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n empieza a crecer porque ya",
            "start": 4395.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se contaba con la vacuna",
            "start": 4400.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inclusive en el presupuesto del estado",
            "start": 4404.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se inclu\u00eda una partida destinada a",
            "start": 4406.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "proporcionar ese servicio servicio en",
            "start": 4409.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "forma gratuita en suma",
            "start": 4412.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la conquista y la colonizaci\u00f3n",
            "start": 4416.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "son signos de atraso",
            "start": 4419.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no de civilizaci\u00f3n",
            "start": 4424.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "menos de justicia",
            "start": 4426.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "solo pensemos que en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4430.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4432.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por violencia",
            "start": 4435.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 4436.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por epidemias perdieron la",
            "start": 4438.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vida un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 4442.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sin embargo en 1930",
            "start": 4444.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo 20 a\u00f1os transcurridos ya se",
            "start": 4449.3,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda de nuevo la poblaci\u00f3n de 1910",
            "start": 4453.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de modo que la gran lecci\u00f3n de la",
            "start": 4459.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llamada conquista es que nada justifica",
            "start": 4462.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "imponer por la fuerza a otras naciones o",
            "start": 4466.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "culturas un modelo pol\u00edtico econ\u00f3mico",
            "start": 4469.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "social o religioso",
            "start": 4472.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en aras del bien de los conquistados o",
            "start": 4475.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con la excusa de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 4479.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "las conquistas las invasiones Las",
            "start": 4483.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Guerras",
            "start": 4487.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1n un riesgo para la",
            "start": 4488.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 4492.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del agravio principal",
            "start": 4493.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "traen consigo afectaciones culturales",
            "start": 4496.6,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "sociales y da\u00f1os colaterales",
            "start": 4500.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "suele pasar que la ambici\u00f3n y la",
            "start": 4505.219,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "tristeza viajan viven y duermen juntas",
            "start": 4508.88,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Monarcas y hombres est\u00e1n no",
            "start": 4514.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "deben omitir estas lecciones",
            "start": 4519.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que surgen de amargas realidades y se",
            "start": 4522.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "convierten en ense\u00f1anzas mayores",
            "start": 4528.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 todos hagamos el compromiso",
            "start": 4531.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de la no repetici\u00f3n",
            "start": 4536.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de no repetir los mismos errores y",
            "start": 4539.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "horrores",
            "start": 4542.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pongamos fin a esos anacronismos",
            "start": 4544.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a esas atrocidades",
            "start": 4549.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y digamos nunca m\u00e1s",
            "start": 4552.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una invasi\u00f3n",
            "start": 4555.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n o una conquista aunque se",
            "start": 4558.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "emprenda en nombre de la fe",
            "start": 4563.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la paz de la civilizaci\u00f3n de la",
            "start": 4566.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Democracia de la libertad o m\u00e1s grotesco",
            "start": 4569.42,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a\u00fan en nombre de los Derechos Humanos",
            "start": 4573.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no debemos aceptar",
            "start": 4578.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que el poder militar",
            "start": 4581.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la Fuerza bruta",
            "start": 4583.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "triunfe sobre la justicia",
            "start": 4586.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "debemos en cambio procurar",
            "start": 4590.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que desaparezca de la faz de la tierra",
            "start": 4593.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n",
            "start": 4596.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la esclavitud la opresi\u00f3n el racismo el",
            "start": 4597.76,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "clasismo y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4603.739,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y que solo reine e impere la justicia la",
            "start": 4607.82,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "igualdad la paz y la fraternidad",
            "start": 4612.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "universal Muchas gracias",
            "start": 4617.92,
            "duration": 30.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4620.88,
            "duration": 30.319
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro himno",
            "start": 4648.739,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4651.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4654.88,
            "duration": 32.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4689.53,
            "duration": 64.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4758.56,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 4764.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 4767.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 4769.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4775.84,
            "duration": 18.09
        },
        {
            "text": "para los invitados",
            "start": 4800.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4802.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4820.45,
            "duration": 20.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4863.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia Agradeciendo la",
            "start": 4873.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "asistencia del presidente de M\u00e9xico y",
            "start": 4876.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personalidades que lo acompa\u00f1aron muy",
            "start": 4878.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4880.28,
            "duration": 14.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4881.84,
            "duration": 13.279
        }
    ],
    "transcription_text": "a todos los presentes Les pedimos pasen ocupar sus lugares [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente de M\u00e9xico quien se dirija a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena 1521 M\u00e9xico Tenochtitlan el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] lo acompa\u00f1an la licenciada casen en Hawaii skyder jefa del Consejo moawap de la comunidad Conagua que Canad\u00e1 [Aplausos] doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico doctora Claudia chimbampardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestra Ja incita Mike pez lacay senadora del estado de Arizona Estados Unidos doctora Olga S\u00e1nchez Cordero secretaria de gobernaci\u00f3n ciudadana Mar\u00eda Magdalena Huerta Vel\u00e1zquez presidente del comisariado de Zapotitl\u00e1n general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctor Esteban Moctezuma barg\u00e1n embajador extraordinario y plenipotenciario de M\u00e9xico ante los Estados Unidos de Am\u00e9rica y licenciado Marcelo ebrard calzog\u00f3n secretario de relaciones exteriores tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de los pueblos originarios de las alcald\u00edas Milpa Alta Tl\u00e1huac Tlalpan y Xochimilco Embajadores de Argelia Australia Canad\u00e1 Hait\u00ed Honduras Jap\u00f3n Palestina y Tailandia representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra la doctora Claudia sheinban pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico se\u00f1or presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard secretario de la defensa secretario de Marina doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller secretaria de gobernaci\u00f3n y espero no equivocarme al decir los nombres de cachenet Wake skydir jefa del Consejo mojo de la comunidad canahuaque y Jam cita mae eslacay senadora del estado de Arizona vale la pena imaginar perd\u00f3n a la familia Moctezuma que est\u00e1 aqu\u00ed presente tambi\u00e9n nuestro Saludos vale la pena imaginar lo que hab\u00eda en este espacio en esta tierra hace m\u00e1s de 500 a\u00f1os a unos metros de donde nos encontramos hoy ser gu\u00eda el centro ceremonial de Tenochtitlan dominado por el Templo mayor una pir\u00e1mide con dos templos dedicados a los dioses Tl\u00e1loc y wichitopoli y que para los mexicas representaba el Coatepec la monta\u00f1a Sagrada que almacenaba la lluvia los rayos y las semillas multiplicadoras de la vida El templo era considerado el centro del universo la morada de los dioses y el lugar por excelencia en que las personas pod\u00edan descender a los niveles del inframundo o ascender a los niveles de los cielos el recinto sagrado con circundantes Palacios encarnaba al mismo tiempo el creciente poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico de los mexicas Imperio que domin\u00f3 a otros pueblos de Mesoam\u00e9rica y del sur los mexicas contaban con escuelas recintos para los sacerdotes y los guerreros juegos de pelota y otras estructuras religiosas como el templo de jeca t\u00fa Quetzalc\u00f3atl El Dios del viento Fray Bernardino de Sahag\u00fan relata la presencia de 78 edificios dentro de la gran plaza principal de Tenochtitl\u00e1n la ciudad de los lagos el Templo mayor estaba separado del resto de la ciudad por una gran plataforma con escalinatas hacia ambos lados y de \u00e9l part\u00edan las tres grandes calzadas que a su vez comunicaban la ciudad con Tierra Firme hacia el sur Iztapalapa hacia el poniente la de tlacopan Tacuba y hacia el norte La de Tepeyac que ten\u00edan acceso permanente al recinto sagrado eran los sacerdotes guerreros gobernantes y estudiantes del calm\u00e9cac la gente com\u00fan solo ten\u00eda permitida la entrada durante la celebraci\u00f3n de las fiestas c\u00edvicos religiosas pero m\u00e1s all\u00e1 de su arquitectura podemos decir que la cultura mexica fue s\u00edntesis conjunci\u00f3n tambi\u00e9n destrucci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n modificaciones y nuevas interpretaciones de las creencias y tradiciones milenarias centenarias de los antiguos pueblos mesoamericanos de una complejidad que implicaba una filosof\u00eda sobre la existencia misma y su historia sobre la filosof\u00eda de las personas sobre la creaci\u00f3n del Universo lo divino y lo Terrenal la astronom\u00eda la agricultura la cosmogon\u00eda de los pueblos originarios de estas tierras y su compleji que a\u00fan no alcanzamos a visualizar no es quiz\u00e1 como ninguna otra una historia lineal y progresiva es diversa condensa luchas migraciones centenarias de diversos pueblos pero es historia fue cortada tuvo un vuelco hace 500 a\u00f1os no se trata de olvidar al imperio y del su juzgamiento de los mexicas frente a otras culturas o la alianza de los espa\u00f1oles y otros pueblos para derrotar al imperio mexica se trata de debatir de poner en el centro Lo que signific\u00f3 la invasi\u00f3n espa\u00f1ola lo que signific\u00f3 esa ruptura que impuso una visi\u00f3n dominante desde occidente que trajo una pandemia la viruela que acab\u00f3 con miles de los pobladores originarios la ca\u00edda de M\u00e9xico Tenochtitlan la captura del \u00faltimo tlatoani Cuauht\u00e9moc Y los 300 a\u00f1os de Colonia posterior nos hacen al menos cuestionar el fondo la idea que durante mucho tiempo pretendi\u00f3 ser dominante de los civilizatorio de occidente frente a la barbarie de los pueblos originarios del descubrimiento de una tierra que ya ten\u00eda grandes civilizaciones la llegada lo avanzado supuesto frente al retraso la crueldad supuesta frente a La Piedad como dice Pedro salmer\u00f3n El Triunfo de la modernidad frente al retraso como si las armas modernas la tecnolog\u00eda la ciencia la religi\u00f3n fueron las que permitieron la asombrosa victoria Espa\u00f1ola y la ca\u00edda del M\u00e9xico Tenochtitlan no esa ya no puede ser la \u00fanica interpretaci\u00f3n ni la dominante porque entonces propagamos una historia desde un solo punto de vista que proviene de los vencedores y olvida las culturas de estas tierras no solo las civilizaciones precolombinas sino hist\u00f3rica resistencia porque como dice Federico Navarrete la conquista evoca en los mexicanos el referente directo de un momento fundador a un cataclismo sin paralelo a una derrota lacerante y tambi\u00e9n a una victoria incontestable la llamada conquista espa\u00f1ola represent\u00f3 el inicio de la Colonia la imposici\u00f3n de una visi\u00f3n pero tambi\u00e9n la resistencia de los pueblos hace 500 a\u00f1os la historia de esta tierra donde nos encontramos hoy y la historia del mundo entero cambi\u00f3 con un hecho hist\u00f3rico que conocemos como la ca\u00edda de M\u00e9xico Tenochtitlan y que hoy reivindicamos tambi\u00e9n como quinientos a\u00f1os de resistencia reivindicar a las mujeres ind\u00edgenas entonces y de las generaciones que llegan a la resistencia de hoy no se trata de una visi\u00f3n romanticista sino como la reivindicaci\u00f3n de la grandeza de M\u00e9xico proviene desde ah\u00ed y la grandeza de nuestra ciudad de M\u00e9xico es s\u00edmbolo de esa diversidad cultural de entonces y de ahora porque la palabra conquista y por ello la reflexi\u00f3n indispensable implica la eliminaci\u00f3n de una diversidad que conforma nuestro M\u00e9xico pluricultural de la riqueza de los m\u00e1s de 7 millones de mexicanos y mexicanas que hablan conservan y procuran 68 Lenguas que representan culturas historias v\u00ednculo con nuestro glorioso pasado presente y futuro porque el progreso con bienestar o reconoce a los pueblos originarios su diversidad o no es bienestar ni es progreso por ello en el rescate de nuestra memoria hist\u00f3rica debe enorgullecernos las cosmovisiones el sincretismo y el no sincretismo del reconocimiento y la rei de los or\u00edgenes culturales previos a la llegada de los espa\u00f1oles que siguen presentes con Orgullo y que representan tambi\u00e9n el porvenir si no cuestionamos Esa visi\u00f3n estamos condenados a seguir preservando una cultura de la discriminaci\u00f3n y la renuncia a nuestra historia como la riqueza milenaria de nuestros pueblos originarios hablar hoy de M\u00e9xico Tenochtitlan y los 500 a\u00f1os de resistencia obliga entonces a una indispensable pol\u00edtica de memoria sobre la invasi\u00f3n de 1521 pues en ese momento hist\u00f3rico se origin\u00f3 uno de los fen\u00f3menos que a\u00fan lastiman a nuestra sociedad el racismo hay que recordar que los sistemas coloniales establecidos a partir del siglo 16 establecieron una jerarqu\u00eda social con base en el origen \u00e9tnico de las personas es fundamental Mostrar que a pesar de tener a\u00f1os de Independencia los valores del colonialismo del racismo han permanecido en nuestra sociedad pues reproducen pr\u00e1cticas y valores discriminatorios es por ello que es tan necesaria la memoria hist\u00f3rica la herida colonial de nuestra sociedad solo podr\u00e1 sanar si hablamos de ello hace siete siglos En esta ciudad se levant\u00f3 la legendaria Tenochtitlan cuna de la cultura mexica que la vida que lleve el nombre de nuestro pa\u00eds de nuestra naci\u00f3n M\u00e9xico huichilopochtli orden\u00f3 que fundara la ciudad donde estuviera un \u00e1guila parada sobre un nopal devorando una serpiente y hoy es el elemento central de nuestra bandera este pedazo de tela que nos distingue nos une en la diversidad de la grandeza de M\u00e9xico que nos enorgullece la Ciudad de M\u00e9xico tiene una historia milenaria donde sus habitantes jam\u00e1s han dejado de resistir y de luchar por la justicia la libertad y la igualdad por ello nuestra ciudad es progresista es centro cultural de M\u00e9xico es historia y es presente es origen y continuaci\u00f3n de todas las luchas es futuro y esa esperanza en esta ciudad se vive La Rebeld\u00eda y el amor por ello el racismo el clasismo y todos esos sismos que son reminiscencias en M\u00e9xico colonial no tienen m\u00e1s futuro son El pasado es el pueblo de la ciudad su solidaridad y su amor lo que nos distingue como jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Me siento orgullosa de nuestro pasado y nuestro Porvenir y estoy comprometida a defender esta grandeza milenaria y a reivindicar la resistencia para convertirla en la riqueza del presente y el futuro de nuestra ciudad la transformaci\u00f3n revoluci\u00f3n de las conciencias y reivindicaci\u00f3n de una patria diversa multicultural sobre esa base se construye el bienestar respetando la diversidad S\u00ed esa es la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico nuestra memoria nuestro glorioso presente y nuestra esperanza vivan los 500 a\u00f1os de resistencia viva la heroica Ciudad de M\u00e9xico hace uso de la palabra la licenciada casen en Huawei skydir jefa del Consejo de la comunidad kanawake Canad\u00e1 [M\u00fasica] se\u00f1or presidente se\u00f1ora Beatriz se\u00f1ora sheinbaum invitados distinguidos Muchas gracias por invitarme a este evento hist\u00f3rico en la Ciudad de M\u00e9xico me siento honrada estar aqu\u00ed en representaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas del Norte yo soy casanan y soy parte de la naci\u00f3n como parte de la confederaci\u00f3n newhock soy parte del Clan de los lobo herencia de mi madre puesto que ella lo hered\u00f3 de la suya como somos una sociedad material [M\u00fasica] vivimos en la provincia de Quebec pero mantenemos que nuestras tierras no son \u00fanicas y que se expanden M\u00e1s all\u00e1 del c\u00f3digo postal de las reservas a las cuales nos hemos visto disminuidos a habitar recientemente se me eligi\u00f3 como jefa del Consejo en enero de este a\u00f1o soy la primera mujer en este puesto en mi comunidad y tambi\u00e9n la primera miembro abierta de la comunidad lgbtq m\u00e1s en ser parte de este consejo El resurgimiento de nuestra cultura identidad idioma ind\u00edgena ha sido un gran momento para sobrellevar los obst\u00e1culos de la opresi\u00f3n desde el inicio de nuestra historia tambi\u00e9n intentamos Buscar unidad de nuestras personas para buscar una mejor naci\u00f3n y crear puentes con otras naciones tribus y pueblos ind\u00edgenas nosotros no solo en nuestra Isla sino alrededor del mundo se ha dicho que los pueblos ind\u00edgenas tienen conocimientos ancestrales que pueden ayudar a la humanidad en estos momentos dif\u00edciles de calentamiento global y los problemas que est\u00e1n causando el sobreconsumo y la destrucci\u00f3n de nuestra de tierra entendemos la conexi\u00f3n de todas las los seres vivientes y nuestra experiencia nos lleva a respetarlos y honrarlos ya que si todo viene de la misma creaci\u00f3n como nosotros los humanos nosotros como pueblos ind\u00edgenas hemos visto subyugados por mucho tiempo as\u00ed que lo que veo que est\u00e1 sucediendo en el mundo es que es momento de la del resurgimiento ind\u00edgena es momento de ser aliados una vez m\u00e1s trabajar en conjunto para fortalecer el futuro para nuestros pueblos hemos pasado por racismo y opresi\u00f3n entre otras cosas desde hace demasiado tiempo y es momento de alzar la voz y alzar la voz por todos los ni\u00f1os tambi\u00e9n que fueron enterrados en tumbas masivas en Canad\u00e1 ellos fueron las semillas que plantaron para que pudiese haber un cambio en este Milenio nuestras generaciones futuras merecen lo mejor debo reconocer a mi hermana de la comunidad monja por comenzar el trabajo de crear alianzas y ayudar a mexicanos y otros pueblos ind\u00edgenas marginados como la fundadora el centro norteamericano ind\u00edgena de Nueva York yo no estar\u00eda el d\u00eda de hoy si no hubiese sido por su recomendaci\u00f3n de que yo viniera en su lugar y tambi\u00e9n porque ella cree en m\u00ed como una mujer fuerte de mi comunidad para promover cambios y pol\u00edticas yo creo que podemos influir e inspirar a otras mujeres ind\u00edgenas a que se involucren en crear un futuro lleno de promesas Estas son las palabras que me pidi\u00f3 que les comentara el d\u00eda de hoy por parte de la naci\u00f3n y el Clan de su representaci\u00f3n y el centro ind\u00edgena de Nueva York quien Alianza con la red de pueblos transnacionales nuestras historias como mujeres nativas al norte y el sur de la frontera est\u00e1n entrelazadas antes de la colonizaci\u00f3n de las Am\u00e9ricas nuestros pueblos viajaban por estas tierras y aguas nos reconoc\u00edamos En ese entonces y nos reconocemos ahora como naciones soberanas y pueblos sobrevivientes los poderes coloniales y otras naciones tienen una gran historia de negarnos y no reconocer nuestra legitimidad como pueblos y tribus en Estados Unidos leyes racistas continuamente atacan y merman la autodeterminaci\u00f3n de Naciones tribales reconocidas as\u00ed como personas no documentadas de diferentes regiones es importante estar en Solidaridad los unos con los otros y reconocer que la xenofobia Es una herramienta la supremac\u00eda Blanca muchas muchos pueblos se han pasado por opresi\u00f3n racismo homofobias xenofobia entre otras fobias y debemos honrar y celebrarla a las mujeres no de pueblos ind\u00edgenas personas no binarias y no conformadas conformadas personas de todas las edades personas con discapacidades y con otro tipo de situaci\u00f3n personas urbanas y Rurales que deben Rurales que deben reconocer la unidad en los centros diferentes de migrantes en Nueva York y todos los pueblos ind\u00edgenas que trabajan para crear el futuro de nuestros pueblos con base en lo que cre\u00edan nuestros ancestros que merec\u00edamos estar\u00edan orgullosos de nosotros Les env\u00edo mi amor y mi compromiso y me paro aqu\u00ed ante es el d\u00eda de hoy en apoyo Muchas gracias una vez m\u00e1s por permitirme participar en este evento hist\u00f3rico en la Ciudad de M\u00e9xico y espero que podamos seguir colaborando con base en las alianzas de nuestros pueblos [Aplausos] atendamos las palabras de la maestra James lacae senadora del estado de Arizona Estados Unidos Buenos d\u00edas Hola I'm estoy honrada de estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy ante la invitaci\u00f3n de nuestros anfitriones el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador he estado practicando pronunciar su nombre soy una mujer ind\u00edgena de las Am\u00e9ricas del estado de Arizona sin embargo no hablo espa\u00f1ol disc\u00falpenme por favor ser\u00e1 una prioridad de mi futuro cercano a aprender a hablarlo tambi\u00e9n me siento honrada de escuchar las palabras de la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico la gran jefa skyrir y espero con emociones escuchar a los dem\u00e1s me voy a presentar en navajo mi idioma [M\u00fasica] de mis clanes Ustedes sabr\u00e1n que no solo soy nada bajo pero tambi\u00e9n soy descendientes de los pueblos del suroeste descendiente de Los Conquistadores de M\u00e9xico y tambi\u00e9n descendiente de Los Apaches chiricawa de Arizona con base en la historia y el conocimiento de mis pueblos conozco el norte de M\u00e9xico tambi\u00e9n entonces estoy aqu\u00ed como parte de la familia para saludarles mis hermanos y hermanas de este pa\u00eds Muchas gracias yo soy James cita page la calle soy la primera senadora mujer ind\u00edgena de pueblos nativos estadounidenses hacer electa al senado tambi\u00e9n soy miembro de la naci\u00f3n navajo la tribu soberana m\u00e1s grande de los Estados Unidos tambi\u00e9n soy veterana de guerra de la del ej\u00e9rcito de Estados Unidos en el cual Fungi durante 8 a\u00f1os estoy aqu\u00ed gracias a mi con mi hermosa madre [Aplausos] somos un clan patriarcal Entonces ella tambi\u00e9n forma parte de este sistema y tambi\u00e9n del plan de tabaco Warehouse mis abuelos tambi\u00e9n forman parte de estos diferentes clanes de Arizona y estamos honrados todos de estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy marcando los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena con ustedes y con nuestros amigos y honorables ponentes tambi\u00e9n estoy aqu\u00ed el d\u00eda de hoy con el la gran jefadyer para mostrarles a todas las personas al mundo a M\u00e9xico los que los pueblos ind\u00edgenas de las Am\u00e9ricas est\u00e1n presentes y que estamos bien y que estamos prosperando y que a pesar de que hemos pasado por la situaci\u00f3n es m\u00e1s horribles y tr\u00e1gicas de la pandemia que se ha llevado a tantos seres queridos estamos aqu\u00ed y Necesitamos saber y decirles a nuestros hijos e hijas que hemos pasado por retos mucho m\u00e1s grandes dolores mucho m\u00e1s fuertes pero Seguiremos persistiendo y resurgiremos y que somos miembros contribuyentes de todas las sociedades de todas las naciones en las Am\u00e9ricas todas las naciones alrededor del mundo no bajamos la cabeza y decimos que hemos sido vencidos por un virus desconocido vamos a hacer lo mejor vamos a florecer y vamos a prosperar el d\u00eda de ma\u00f1ana en el estado de Arizona yo iba a presidir una evento o de la nacional abajo y la naci\u00f3n na Baj\u00f3 mi pueblo es un pueblo de guerreros ellos vencieron al enemigo en la Segunda Guerra Mundial utilizando nuestro lenguaje nuestro idioma nada bajo en el Pac\u00edfico los guerreros que hicieron esto eran ni\u00f1os j\u00f3venes que hab\u00edan sido arrebatados de sus familias para aprender ingl\u00e9s para ser colonizados ha arrebatados de su cultura y su idioma y sin embargo nos salvaron a todos el d\u00eda de ma\u00f1ana estaremos honr\u00e1ndoles en el estado de Arizona en la capital solo 4 de 500 quedan Peter McDonald's y Samuel Sandoval nuestros guerreros ind\u00edgenas esos son las personas que necesitamos recordar Tengo mucho que decir pero no he escrito todo nuestros lazos ind\u00edgenas no tienen fronteras no est\u00e1n limitados por tiempo o espacio fuimos creados por entes sagrados y se nos ha puesto aqu\u00ed en nuestras tierras sagradas esta ma\u00f1ana se me dijo que esta \u00e1rea es conocida como el ombligo del pueblo mexicano cada d\u00eda como seres humanos tenemos una oportunidad de aprender los unos de los otros D\u00e9jenme decirles una lecci\u00f3n muy importante de mi pueblo que todos nosotros somos el centro cada uno de nosotros somos el centro del universo cada uno de nosotros tiene un ombligo Si todos nos par\u00e1ramos les retar\u00eda que ubicar\u00e1n su ombligo ustedes estuvieron atados a su madre y su madre a la suya y as\u00ed durante miles de a\u00f1os hasta el infinito As\u00ed que nadie est\u00e1 aqu\u00ed por accidente todos ten\u00edamos que estar aqu\u00ed cada uno de nosotros incluso aquellos que nos est\u00e1n escuchando en el resto del pa\u00eds escuchen mis palabras Todos estamos aqu\u00ed con un prop\u00f3sito en nuestros pa\u00edses nuestros l\u00edderes [M\u00fasica] deben unirse para trabajar y conservar la sabidur\u00eda que he compartido con ustedes el d\u00eda de hoy porque somos tan buenos como nuestro conocimiento nuestro coraz\u00f3n nuestra compasi\u00f3n Y esto es lo que crea las diferencias entre ser y existir para los seres humanos me gustar\u00eda agradecer al presidente L\u00f3pez Obrador por hablar ante la organizaci\u00f3n de Naciones Unidas y pedir un acceso equitativo a las vacunas y esto debe seguir para promoverlo en todos los pa\u00edses del Mundo estamos en un momento cr\u00edtico mi gran mi gran jefa skydier tambi\u00e9n mencion\u00f3 el cambio clim\u00e1tico conocemos la historia de nuestros pueblos a trav\u00e9s de recursos p\u00e9rdidas robos racismo todo esto es verdad Pero debemos seguir adelante como seres humanos sin diferenciarnos de ninguna manera indicando que alg\u00fan ser vale m\u00e1s o menos que otro la democracia alrededor del mundo se basa en valores ind\u00edgenas de igualdad y Justicia tambi\u00e9n estoy feliz de participar en este evento el d\u00eda de hoy en M\u00e9xico para reconocer la resistencia ind\u00edgena la supervivencia y sus contribuciones alrededor del mundo la historia no debe olvidarse debe ser una lecci\u00f3n en Estados Unidos estoy promoviendo una legislatura y apoyando a nivel Federal el reconocimiento del d\u00eda de los pueblos ind\u00edgenas que reemplace el d\u00eda de Crist\u00f3bal Col\u00f3n en todos los estados de los Estados Unidos de Am\u00e9rica nuestra narrativa debe basarse en una historia real en la verdad y debe ser recordada por las generaciones futuras como una verdad nuestra verdad ind\u00edgena y Esta debe ense\u00f1arse en las escuelas debe ense\u00f1arse en las universidades me gustar\u00eda agradecer al se\u00f1or presidente y a todas las personas del pueblo de M\u00e9xico por su hospitalidad y el valor que han tenido para ense\u00f1ar sobre temas ind\u00edgenas en las Am\u00e9ricas porque es un primer paso muy importante existen muchas pol\u00edticas y muchos problemas que debemos abordar y les voy a dar un ejemplo m\u00e1s como una veterana de la guerra de Estados Unidos de la guerra del golfo Yo pido a mi pa\u00eds que dejen de deportar a veteranos militares de Estados Unidos que sirvieron en el ej\u00e9rcito y que protegieron a Estados Unidos se les debe dar el honor de poder reunirse con sus familias y tener la dignidad de poder vivir con sus familias en el pa\u00eds por el cual lucharon existen muchos problemas como ya se los dije a menudo les digo a mis hijos y a mis a las personas que represento y a los l\u00edderes tribales que nuestro \u00e9xito nuestra prosperidad y nuestras oportunidades a futuro se basan y se fundan y est\u00e1n arraigadas en nuestra historia nuestro conocimiento del ser nuestro conocimiento de nuestros ancestros y nuestra posibilidad de regresar en el tiempo para sacar ese valor y luchar y alzar la voz Por quienes somos en lo que creemos con base en la amabilidad la compasi\u00f3n y el amor por todas las personas y as\u00ed debemos seguir Muchas gracias a todos ha sido un honor estar aqu\u00ed y espero poder hablar un espa\u00f1ol muy fluido la pr\u00f3xima vez que venga Muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos amigas amigos agradezco mucho la presencia en este importante acto cultural e hist\u00f3rico de la representante del pueblo moj\u00f3 que nos acompa\u00f1a y que ha expresado sus sentimientos y lo que est\u00e1n haciendo hermanos nuestros en Estados Unidos y en Canad\u00e1 tambi\u00e9n [M\u00fasica] agradezco mucho A James cita mae senadora de Arizona y nos da mucho gusto que est\u00e9 con nosotros Mar\u00eda Magdalena Huerta V\u00e1zquez presidenta del comisariado ejidal de Santiago Zapotitl\u00e1n de la alcald\u00eda de Tl\u00e1huac de la Ciudad de M\u00e9xico Amigas y amigos hoy 13 de agosto fecha funeral como dir\u00eda el maestro Carlos pellicer recordamos la ca\u00edda de la gran Tenochtitl\u00e1n y ofrecemos perd\u00f3n a las v\u00edctimas de la cat\u00e1strofe originada por la ocupaci\u00f3n militar espa\u00f1ola de Mesoam\u00e9rica y del resto del territorio de la actual Rep\u00fablica Mexicana no es f\u00e1cil el an\u00e1lisis objetivo sobre el proceso de ocupaci\u00f3n militar y colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola en nuestro pa\u00eds son pocas las fuentes primarias Y aunque existen c\u00f3dices y relatos de los pueblos originarios posteriores a los iniciales acontecimientos predominan Las cr\u00f3nicas y escritos de soldados historiadores y evangelizadores que tienden a justificar la invasi\u00f3n [M\u00fasica] en nombre de la Libertad [M\u00fasica] la fe la superioridad racial o de la civilizaci\u00f3n como ha sucedido siempre en hechos hist\u00f3ricos de esta naturaleza en cualquier lugar del mundo es por eso que considero hasta ofensivo y ocioso en estos tiempos volver a la vieja pol\u00e9mica de que los originarios de Mesoam\u00e9rica y en particular los mexicas eran b\u00e1rbaros porque entre otras cosas com\u00edan carne humana pensaban que el caballo era una bestia sobrenatural monstruosa que los espa\u00f1oles fueron Salvados en batallas por un hombre de a caballo que figuraba ser el ap\u00f3stol Santiago porque Cort\u00e9s y sus soldados eran enviados de la divinidad seg\u00fan la supuesta profec\u00eda ind\u00edgena del regreso de Quetzalc\u00f3atl o que la adoraci\u00f3n de \u00eddolos era una pr\u00e1ctica demon\u00edaca vas a decir para responder como sosten\u00eda Fernando Ben\u00edtez que entre las llamas que achicharraban a los herejes y los sacrificios humanos de los aztecas Hay pocas diferencias pero si hay asuntos que deben aclararse en la medida de lo posible por ejemplo Hace unos d\u00edas un escritor promon\u00e1rquico de nuestro continente que no son pocos Por cierto afirmaba que Espa\u00f1a no conquist\u00f3 Am\u00e9rica sino que Espa\u00f1a liber\u00f3 a Am\u00e9rica pues Hern\u00e1n Cort\u00e9s cito textualmente aglutin\u00f3 a 110 naciones mexicanas que viv\u00edan oprimidas por la tiran\u00eda antrop\u00f3faga de los aztecas y que lucharon con \u00e9l agrega que pedir perd\u00f3n por liberar a los mexicanos de los aztecas es como pedir perd\u00f3n por haber Derrotado a los nazis es sabido que varios pueblos originarios como los totonacas los tlaxcaltecas los otom\u00edes los desde Texcoco y otros no siento diez naciones ayudaron a Cort\u00e9s a tomar Tenochtitlan pero este hecho no debe servir para justificar las matanzas llevadas a cabo por Los Conquistadores ni le resta importancia a la grandeza cultural de los vencidos la idea dominante por mucho tiempo hasta nuestros d\u00edas de que Moctezuma era un tirano puede ser cierta pero los hechos narrados en Las cr\u00f3nicas reflejan que sus opositores se sumaron a Cort\u00e9s y a sus huestes por sentirse libres y no por vivir como esclavos es demostrable tambi\u00e9n que los pueblos sometidos al dominio mexica ten\u00edan que pagar tributo o impuestos al poder central pero la versi\u00f3n de que se los com\u00edan es m\u00e1s bien una t\u00edpica inventiva de cualquier colonizador una vulgaridad por lo general nunca comprobada no debe descartarse sin embargo que en otros tiempos la hegemon\u00eda mexica se haya impuesto mediante la fuerza en todo Mesoam\u00e9rica pero a la llegada de los espa\u00f1oles era evidente la decadencia del poder\u00edo de Moctezuma y de sus aliados de haber existido un poder central fuerte una tiran\u00eda no habr\u00eda sido posible que Cort\u00e9s llegara con apenas 400 soldados espa\u00f1oles la primera vez hasta Tenochtitl\u00e1n luego de enfrentar pocas batallas dos o tres desde la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n hasta el Valle de M\u00e9xico la esclavitud como tal es la que explica y narra el mismo Cort\u00e9s quien en sus cartas de relaci\u00f3n al Rey Carlos V de Espa\u00f1a despu\u00e9s de su primer derrota mientras Cuba en la serie de batalla de la Noche Triste o de la huida sostiene que en venganza por la muerte de espa\u00f1oles Y ante La Rebeld\u00eda de los ind\u00edgenas que adem\u00e1s cito textualmente comen todos carne humana empez\u00f3 a convertirlos en esclavos en Tepeaca Tecamachalco Yuca huequechula y otros lugares del valle de Puebla aplic\u00f3 la estrategia de respetar a los que se somet\u00edan y arrasar y esclavizar a los que resist\u00edan pero tampoco debe verse a Cort\u00e9s como un demonio era simplemente un hombre de poder un militar con valor a plomo un militar desalmado un pol\u00edtico Audaz y ambicioso de Fortuna que h\u00e1bilmente aprovech\u00f3 las divisiones y las debilidades de los mexicas para imponerse con discursos argucias terror y violencia hasta conseguir apoderarse del anhelado tesoro en oro y plata de Tenochtitl\u00e1n Pedro salmer\u00f3n en su reciente libro La batalla por Tenochtitl\u00e1n empieza con latinada advertencia de que haciendo a un lado justificaciones de toda \u00edndole el motivo primordial de dicha expedici\u00f3n fue la fan de riqueza es un poema escrito en un d\u00eda como hoy pero en 1964 lamentando la destrucci\u00f3n de Tenochtitl\u00e1n el maestro Carlos pellicer dec\u00eda me da tristeza no por mexicanos sino solo por hombre Bueno s\u00ed la ambici\u00f3n destruir matar para obtener y poseer Esta es la raz\u00f3n de tanto Duelo de tanta ruina de tantas l\u00e1grimas oscuras de tanto pecho destrozado y a\u00fan vivo de tanto estar mirando el horizonte y sin nada entender bien efecto la pregunta obligada es si las matanzas de miles de ind\u00edgenas de Cholula en el Templo mayor en La Toma y masacre de Tenochtitl\u00e1n y los asesinatos de Moctezuma Xicot\u00e9ncatl y Cuauht\u00e9moc y otras autoridades ind\u00edgenas trajeron civilizaci\u00f3n a la tierra que Cort\u00e9s bautiz\u00f3 como la Nueva Espa\u00f1a valieron la pena tantas muertes tanto pueblo arrasado saqueado y quemado tantas mujeres violadas tantas atrocidades ordenadas por el mismo Cort\u00e9s y por \u00e9l relatadas en sus Cartas al rey pensemos por ejemplo en ese pasaje que narra que fueron tantos los ind\u00edgenas asesinados en Yecapixtla que un r\u00edo que corre cerca de aquel pueblo por m\u00e1s de una hora fue te\u00f1ido de sangre o ese parte lapidario del d\u00eda 12 de agosto en la v\u00edspera de la ca\u00edda de la toma de Tenochtitl\u00e1n seg\u00fan el cual cit\u00f3 textualmente aquel d\u00eda se mataron y prendieron m\u00e1s de 40.000 \u00e1nimas verdad que no hay justificaci\u00f3n alguna ante tan terrible desgracia La respuesta es un no categ\u00f3rico puede matizarse alegando que se construyeron durante la colonia Palacios y bellos templos que se cre\u00f3 la universidad y hab\u00eda imprenta antes que en Estados Unidos y que se registr\u00f3 un auge econ\u00f3mico sobre todo en la miner\u00eda pero todo ello ni m\u00e1s no es suficiente Y menos si se tiene en consideraci\u00f3n que no fue En beneficio de todos Durante los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial los ind\u00edgenas solo tuvieron dos opciones sobrevivir en la pobreza en zonas de refugio en la sierra Los pantanos o en la selva porque fueron despojados de sus mejores tierras o ser enganchados para trabajar en las minas o en las haciendas como esclavos en el caso de la ciudad Fernando Ben\u00edtez sostiene que a los habitantes de la antigua Tenochtitlan se les conden\u00f3 a vivir en las afueras en las orillas en la marginaci\u00f3n [M\u00fasica] a la miseria de los vencidos se opon\u00eda a la riqueza de los vencedores que habitaban en los palacios cerca a esta Plaza Mayor o en las huertas y jardines de San Cosme M\u00e1s all\u00e1 de la Alameda pero tampoco la acumulaci\u00f3n de capital para los propietarios de la Nueva Espa\u00f1a y para la corona fue abundante o significativa en todo el per\u00edodo colonial no hubo avances tecnol\u00f3gicos y siempre se padeci\u00f3 de la llamada falta de brazos un dato el oro que se llevaron de M\u00e9xico los europeos los espa\u00f1oles entre 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n 182 toneladas es equivalente en la actualidad a Solo dos a\u00f1os del obtenido por las empresas mineras nacionales y extranjeras que en 2017 y 2018 extrajeron 192 toneladas en contraste [M\u00fasica] empez\u00f3 desde hace 500 a\u00f1os [M\u00fasica] para los pueblos sometidos una era de violencia sobre explotaci\u00f3n esclavitud des\u00e1nimo y tristeza y como las malas noticias Nunca llegan solas sean siempre se hacen acompa\u00f1ar de otras la conquista provoc\u00f3 una crisis sanitaria una cat\u00e1strofe peor que la invasi\u00f3n militar porque sin que nadie lo deseara la poblaci\u00f3n ind\u00edgena fue reducida dr\u00e1sticamente por la llegada de enfermedades desconocidas que los curanderos abor\u00edgenes no sab\u00edan C\u00f3mo enfrentar y se convert\u00edan en terribles epidemias la gente contagiada no pod\u00eda resistir por falta de fortaleza f\u00edsica emocional y de anticuerpos y mor\u00edan miles sin remedio en el libro de Pedro salmer\u00f3n que ya citamos vienen tres referencias sobre los efectos de la viruela [M\u00fasica] en la v\u00edspera el sitio y durante la batalla por Tenochtitl\u00e1n en una el soldado espa\u00f1ol Bernardino V\u00e1zquez de Tapia sostiene vino una pestilencia de sarampi\u00f3n y vinoles tan recia y tan cruel que creo muri\u00f3 m\u00e1s de la cuarta parte de la gente de indios que hab\u00eda en toda la Tierra lo cual mucho nos ayud\u00f3 para hacer la guerra y fue causa que mucho m\u00e1s prest\u00f3 para que se acabase porque como he dicho en esta pestilencia muri\u00f3 gran cantidad de hombres y gente de guerra y muchos se\u00f1ores y capitanes y valientes hombres con los cuales hab\u00edamos de pelear y tenerlos por enemigos y milagrosamente nuestro Se\u00f1or los mat\u00f3 y no los quit\u00f3 delante el soldado confundi\u00f3 sarampi\u00f3n con viruela que fue la epidemia que caus\u00f3 en ese entonces muchas muertes entre otras la de Cuitl\u00e1huac quien hab\u00eda tomado el mando luego del asesinato de Moctezuma y fue despu\u00e9s sustituido por Cuauht\u00e9moc en las otras dos referencias a la viruela el soldado espa\u00f1ol Francisco Aguilar se\u00f1ala que en el cerco a Tenochtitl\u00e1n hab\u00eda hambre y tambi\u00e9n viruela todo lo cual dice fue causa de que los mexicas aflojacen en la guerra y no peleasen tanto del mismo cronista Da gracias a Dios porque estando los cristianos harto fatigados de la guerra a los mexicas les envi\u00f3 viruela y entre los indios vino una gran pestilencia estas terribles epidemias de viruelas sarampi\u00f3n paludismo c\u00f3lera tosferina mal de uvas peste y otras enfermedades diezmaron a la poblaci\u00f3n en Tabasco en Las cr\u00f3nicas del siglo 16 se sostiene que a la llegada de los espa\u00f1oles la poblaci\u00f3n nativa alcanzaba los 135 mil habitantes pero al poco tiempo las cosas cambiaron la tierra se plag\u00f3 de enfermedades y la poblaci\u00f3n disminuy\u00f3 con rapidez para 1575 Tabasco Apenas ten\u00eda 8.500 habitantes en solo medio siglo la poblaci\u00f3n se hab\u00eda reducido en un 93% enriquecemo afirma que el cataclismo m\u00e1s atroz que sufrieron los amerindios en la conquista fue sin lugar a duda la combinaci\u00f3n de guerras destrucci\u00f3n de su tejido social y las enfermedades epid\u00e9micas para las cuales no ten\u00edan inmunidad el mismo semo autor del libro La Conquista cat\u00e1strofe de los pueblos originarios luego de analizar varias fuentes llegan a la conclusi\u00f3n de que en 1518 hab\u00eda en Mesoam\u00e9rica y en Aridoam\u00e9rica 11 millones de habitantes y 87 a\u00f1os despu\u00e9s en 1605 la poblaci\u00f3n apenas llegaba a un mill\u00f3n 75 mil personas este desastre cataclismo cat\u00e1strofe como se le quiera llamar permite sostener que la conquista fue un rotundo fracaso de Qu\u00e9 civilizaci\u00f3n se puede hablar si se pierde la vida de millones de seres humanos y la naci\u00f3n el Imperio o la monarqu\u00eda dominante no logra en tres siglos de colonizaci\u00f3n ni siquiera recuperar la poblaci\u00f3n que exist\u00eda antes de la ocupaci\u00f3n militar recordemos en 1518 se contaba con 11 millones de habitantes y en 1821 la poblaci\u00f3n del M\u00e9xico que hab\u00eda logrado su independencia era de 6 millones de habitantes traigo escena de nuevo a Tabasco que lleg\u00f3 a tener como ya hemos dicho antes de la llegada de los espa\u00f1oles 135 mil habitantes pero su poblaci\u00f3n disminuy\u00f3 y en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial nunca pas\u00f3 de 40.000 habitantes esas hasta despu\u00e9s de la Independencia a partir de 1830 cuando la poblaci\u00f3n empieza a crecer porque comienza a llegar y se empiezan a aplicar con cierta regularidad la quinina para combatir el paludismo y la vacuna contra la viruela que se descubre hasta 18 00 300 a\u00f1os ahora que estamos padeciendo del cobit tenemos que reconocer que en un a\u00f1o se cont\u00f3 con una vacuna y en el caso de la viruela se tuvo una vacuna casi 300 a\u00f1os despu\u00e9s de que empez\u00f3 a afectar esta epidemia en M\u00e9xico Tenochtitlan en el caso de Tabasco dec\u00eda a partir de 1830 la poblaci\u00f3n empieza a crecer porque ya se contaba con la vacuna inclusive en el presupuesto del estado se inclu\u00eda una partida destinada a proporcionar ese servicio servicio en forma gratuita en suma la conquista y la colonizaci\u00f3n son signos de atraso no de civilizaci\u00f3n menos de justicia solo pensemos que en nuestro pa\u00eds durante la Revoluci\u00f3n por violencia hambre y tambi\u00e9n por epidemias perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos sin embargo en 1930 no s\u00f3lo 20 a\u00f1os transcurridos ya se ten\u00eda de nuevo la poblaci\u00f3n de 1910 de modo que la gran lecci\u00f3n de la llamada conquista es que nada justifica imponer por la fuerza a otras naciones o culturas un modelo pol\u00edtico econ\u00f3mico social o religioso en aras del bien de los conquistados o con la excusa de la civilizaci\u00f3n las conquistas las invasiones Las Guerras siempre ser\u00e1n un riesgo para la humanidad Adem\u00e1s del agravio principal traen consigo afectaciones culturales sociales y da\u00f1os colaterales suele pasar que la ambici\u00f3n y la tristeza viajan viven y duermen juntas pol\u00edticos Monarcas y hombres est\u00e1n no deben omitir estas lecciones que surgen de amargas realidades y se convierten en ense\u00f1anzas mayores Ojal\u00e1 todos hagamos el compromiso de la no repetici\u00f3n de no repetir los mismos errores y horrores pongamos fin a esos anacronismos a esas atrocidades y digamos nunca m\u00e1s una invasi\u00f3n una ocupaci\u00f3n o una conquista aunque se emprenda en nombre de la fe de la paz de la civilizaci\u00f3n de la Democracia de la libertad o m\u00e1s grotesco a\u00fan en nombre de los Derechos Humanos no debemos aceptar que el poder militar la Fuerza bruta triunfe sobre la justicia debemos en cambio procurar que desaparezca de la faz de la tierra la ambici\u00f3n la esclavitud la opresi\u00f3n el racismo el clasismo y la discriminaci\u00f3n y que solo reine e impere la justicia la igualdad la paz y la fraternidad universal Muchas gracias [Aplausos] se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica se dirige al escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] para los invitados [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] finaliza esta ceremonia Agradeciendo la asistencia del presidente de M\u00e9xico y personalidades que lo acompa\u00f1aron muy buenos d\u00edas [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:58.838943"
}