{
    "video_id": "3KFL2DOVcKM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3KFL2DOVcKM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBvpdYXAdKyTrIHWB0BV4qMR7K3IQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3KFL2DOVcKM",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de sucursal del Banco del Bienestar en Iztapalapa, Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2274,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 127.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 137.33,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 152.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 154.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el rodillo",
            "start": 156.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 161.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a los ricos",
            "start": 164.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 176.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 184.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 195.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 299.849,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "incontables",
            "start": 303.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenidos a esta",
            "start": 309.77,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "palabra se\u00f1or presidente est\u00e1 este",
            "start": 312.289,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pueblo de iztapalapa que lo quiere tanto",
            "start": 315.379,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a clara brugada a nuestra alcaldesa de",
            "start": 317.229,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "iztapalapa a todo el gabinete del se\u00f1or",
            "start": 321.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 324.02,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "bienvenidos los vecinos y vecinas",
            "start": 326.619,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "all\u00e1 funciona este",
            "start": 333.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos los vecinos y vecinas",
            "start": 335.37,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an estamos muy contentos",
            "start": 338.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9",
            "start": 342.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de gira por la ciudad de m\u00e9xico a\u00fan",
            "start": 345.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando vive en palacio nacional y pasa",
            "start": 347.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una buena parte de la semana aqu\u00ed en la",
            "start": 350.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudad ya lo extra\u00f1\u00e1bamos aqu\u00ed en las",
            "start": 353.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "colonias de iztapalapa y de las 16",
            "start": 356.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas de la ciudad de m\u00e9xico y hoy",
            "start": 359.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en particular que se inaugura este banco",
            "start": 361.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de bienestar que es un programa del",
            "start": 365.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico que va acompa\u00f1ado de",
            "start": 368.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los programas sociales que hoy son",
            "start": 371.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "derechos la pensi\u00f3n adulto mayor a las",
            "start": 373.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personas con alguna discapacidad ni\u00f1os y",
            "start": 377.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y que se suman tambi\u00e9n a una",
            "start": 379.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muy importante presidente que",
            "start": 383.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos hecho aqu\u00ed en iztapalapa en",
            "start": 385.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conjunto con la alcaldesa as\u00ed como",
            "start": 386.92,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 haciendo una gran inversi\u00f3n",
            "start": 391.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en el sureste para disminuir",
            "start": 392.789,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desigualdades nosotros hemos hecho",
            "start": 395.25,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "grandes inversiones tambi\u00e9n aqu\u00ed en el",
            "start": 397.169,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "oriente si tu oportunidad de ver el",
            "start": 400.319,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cable bus la l\u00ednea 2 del cable bus aqu\u00ed",
            "start": 402.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en iztapalapa estamos construyendo un",
            "start": 404.969,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "segundo piso solamente para trolebuses",
            "start": 407.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "arreglando el parque cuitl\u00e1huac",
            "start": 410.719,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "55 pilares un museo y una preparatoria",
            "start": 413.9,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "que en el gobierno anterior hab\u00edan",
            "start": 417.419,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "privatizado el espacio lo recuperamos de",
            "start": 419.669,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hoy es una prepa y se est\u00e1 construyendo",
            "start": 422.969,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un museo",
            "start": 425.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el puente emiliano zapata que tuvo usted",
            "start": 427.169,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "oportunidad de ver camino a tlahuac",
            "start": 429.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "becas a ni\u00f1os ya ni\u00f1as y se invierte",
            "start": 432.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde hist\u00f3ricamente",
            "start": 435.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pocos hab\u00edan invertido solo usted cuando",
            "start": 438.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estuvo en el gobierno de la ciudad y",
            "start": 441.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hemos decidido invertir y aqu\u00ed adem\u00e1s en",
            "start": 444.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iztapalapa adem\u00e1s de todos los programas",
            "start": 447.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues estamos muy orgullosos porque es el",
            "start": 449.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primer municipio del pa\u00eds donde ya est\u00e1",
            "start": 452.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el gas bienestar que est\u00e1 funcionando de",
            "start": 455.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primera la gente lo est\u00e1 aceptando con",
            "start": 458.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda no solamente porque tiene",
            "start": 461.88,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "un costo menor sino porque se est\u00e1",
            "start": 466.139,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "resolviendo el problema del riesgo de",
            "start": 468.389,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los tanques que cada vez son son nuevos",
            "start": 470.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son mejores y adem\u00e1s son kilos de a kilo",
            "start": 473.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed que muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 476.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por c\u00f3mo quiere usted a esta ciudad y le",
            "start": 478.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agradecemos esta visita iztapalapa",
            "start": 481.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 483.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 487.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la directora general del banco del",
            "start": 491.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bienestar maestra diana \u00e1lvarez mauri",
            "start": 493.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas y todos es un",
            "start": 499.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes saludo",
            "start": 502.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "respetuosamente al presidente de la",
            "start": 504.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "republica a la jefa de gobierno a todos",
            "start": 505.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los miembros del gabinete que hoy nos",
            "start": 508.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a clara brugada qu\u00e9 gusto",
            "start": 510.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar en iztapalapa durante d\u00e9cadas los",
            "start": 512.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bancos han sido inalcanzables para la",
            "start": 515.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las y los mexicanos en miles",
            "start": 517.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de comunidades y peque\u00f1os poblados ni",
            "start": 520.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siquiera existen sucursales bancarias",
            "start": 522.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comerciales esto se refleja en la",
            "start": 524.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "insuficiencia de la infraestructura y en",
            "start": 527.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la oferta de servicios financieros para",
            "start": 529.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proporcionar atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 531.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marginada lo cual limita el desarrollo",
            "start": 533.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en las localidades m\u00e1s",
            "start": 535.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vulnerables en este contexto en el plan",
            "start": 537.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo impulsado por la",
            "start": 540.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de nuestro presidente se crea el",
            "start": 542.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "banco del bienestar para que de manera",
            "start": 544.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fundamental pueda llevar a cabo la",
            "start": 546.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los programas sociales y",
            "start": 548.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "constitucionales a favor de los",
            "start": 550.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios de manera segura directa y",
            "start": 552.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sin intermediarios a diferencia de los",
            "start": 555.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bancos tradicionales el banco del",
            "start": 557.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bienestar debe ser un veh\u00edculo de",
            "start": 559.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n con una vocaci\u00f3n centrada en",
            "start": 561.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cada una de nuestras hermanas",
            "start": 564.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los mexicanos por su dignidad como seres",
            "start": 566.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "humanos este banco de desarrollo del",
            "start": 569.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a tener su propia funci\u00f3n social",
            "start": 571.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica permitiendo que por primera",
            "start": 574.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "vez los derechos sociales de la",
            "start": 576.86,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se garanticen mes con mes",
            "start": 578.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "integrando a toda la poblaci\u00f3n a los",
            "start": 581.829,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "servicios bancarios incentivando el",
            "start": 584.839,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desarrollo local disminuyendo la",
            "start": 586.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "desigualdad y promoviendo la econom\u00eda",
            "start": 588.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "social en sus comunidades con este banco",
            "start": 591.199,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de primer piso surgen las cuentas",
            "start": 594.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bancarias de inter\u00e9s p\u00fablico para",
            "start": 595.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "generar verdadera inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 598.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza y ayudar a detonar",
            "start": 600.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un desarrollo econ\u00f3mico regional as\u00ed",
            "start": 602.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "junto con la secretaria de hacienda y",
            "start": 604.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico la pol\u00edtica econ\u00f3mica se",
            "start": 606.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "convierte en una verdadera pol\u00edtica de",
            "start": 609.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justicia social donde cada peso",
            "start": 611.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "invertido redunda en el bienestar y la",
            "start": 613.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calidad de las personas uno de los",
            "start": 615.68,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "grandes retos de esta instituci\u00f3n es",
            "start": 617.99,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "evitar que la distancia f\u00edsica y",
            "start": 620.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de las comunidades se agrave",
            "start": 621.649,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "debemos contar con instrumentos eficaces",
            "start": 624.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para que nuestra poblaci\u00f3n tengan sus",
            "start": 626.389,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recursos a tiempo con el mejor costo y",
            "start": 628.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "carga para cada por ello la cobertura",
            "start": 631.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "territorial de sucursales que ha",
            "start": 635.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ordenado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 637.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1 el baluarte de",
            "start": 639.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta lucha contra la desigualdad el",
            "start": 641.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actual programa de expansi\u00f3n implica la",
            "start": 644.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 2.700 sucursales a lo",
            "start": 646.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "largo y ancho del pa\u00eds para tener",
            "start": 649.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presencia de las localidades m\u00e1s",
            "start": 651.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distantes y esto va a ser posible para",
            "start": 653.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incorporar a todas las personas",
            "start": 656.75,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "registradas en los padrones de",
            "start": 658.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios al nuevo sistema",
            "start": 659.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bancarizado en el menor tiempo posible",
            "start": 662.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta gran encomienda llevada a cabo",
            "start": 664.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "digna y profesionalmente junto con la",
            "start": 666.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa va a permitir",
            "start": 668.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que los beneficiarios abran una cuenta",
            "start": 671.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para recibir su apoyo tengan acceso a",
            "start": 673.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "retiraron los cajeros autom\u00e1ticos o",
            "start": 675.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directamente atendidos por personal cuya",
            "start": 678.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "calidez y amabilidad",
            "start": 680.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "brinde la mano a un sector de la",
            "start": 681.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que nunca m\u00e1s ser\u00e1",
            "start": 683.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discriminado por el sector financiero el",
            "start": 685.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "uso de cuentas y tarjetas de d\u00e9bito",
            "start": 688.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "promover\u00e1 una mayor seguridad al no",
            "start": 690.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tener que cargar dinero en efectivo al",
            "start": 693.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recibir un mejor tipo de cambio en el",
            "start": 695.51,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 698.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de recepci\u00f3n de dep\u00f3sitos electr\u00f3nicos",
            "start": 699.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de programas sociales tanto nacionales",
            "start": 702.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como desde el extranjero",
            "start": 704.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo esto ser\u00e1 posible gracias a un",
            "start": 706.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sistema robusto y moderno que permita",
            "start": 709.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que cada persona tenga tambi\u00e9n un",
            "start": 711.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "registro \u00fanico en el banco as\u00ed como su",
            "start": 713.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alta permanente como cliente con todas",
            "start": 715.959,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de seguridad",
            "start": 718.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "incluyendo los registros biom\u00e9tricos que",
            "start": 719.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le dar\u00e1n certeza al uso de los recursos",
            "start": 722.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "todo ello muy importante sin cobro de",
            "start": 724.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comisiones a cargo de los beneficiarios",
            "start": 727.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos encontramos",
            "start": 731.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inaugurando las primeras sucursales de",
            "start": 733.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico el programa para",
            "start": 735.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta gran ciudad contempla la apertura",
            "start": 737.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de un total de 64 sucursales el primer",
            "start": 739.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paso de este generoso proyecto inicia",
            "start": 742.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la puesta en marcha con presencia en",
            "start": 744.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "11 alcald\u00edas benito ju\u00e1rez coyoac\u00e1n",
            "start": 747.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc iztapalapa la uat",
            "start": 750.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "azcapotzalco gustavo a madero magdalena",
            "start": 753.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contreras miguel hidalgo milpa alta y",
            "start": 755.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "xochimilco y muy pronto en las 16",
            "start": 757.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas a finales de noviembre",
            "start": 760.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estaremos en posibilidades de replicar",
            "start": 762.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este mismo ejercicio con la apertura de",
            "start": 764.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las primeras 500 sucursales en las",
            "start": 767.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s diversas y distantes y",
            "start": 769.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto constituye sin duda un motivo de",
            "start": 772.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "genuina celebraci\u00f3n ya que las",
            "start": 774.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar \u00e9l va",
            "start": 776.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien no nacen solas nacen con millones",
            "start": 778.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de clientes de beneficiarios de",
            "start": 781.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programas de adultos mayores de personas",
            "start": 783.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con discapacidad becarios j\u00f3venes",
            "start": 786.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro de sembradores de",
            "start": 788.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vida entre otros que est\u00e1n listos para",
            "start": 791.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser atendidos e incluidos por el banco y",
            "start": 793.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por servidores p\u00fablicos cuya amistad",
            "start": 795.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lleva inscrita la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 798.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y el valor del amor por el",
            "start": 800.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y la fraternidad universal que",
            "start": 802.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le caracteriza nuestros clientes en el",
            "start": 804.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "banco el bienestar no viven en el",
            "start": 807.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "anonimato ni representan un n\u00famero",
            "start": 809.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bancario en este proyecto de naci\u00f3n son",
            "start": 812.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos conocidos tienen rostro tienen",
            "start": 815.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nombre y apellido sabemos d\u00f3nde viven",
            "start": 817.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n si son hombres mujeres",
            "start": 820.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adultos j\u00f3venes o ni\u00f1os pero sobre todo",
            "start": 822.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sabemos y reconocemos sus anhelos de",
            "start": 826.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia de solidaridad y de cooperaci\u00f3n",
            "start": 828.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el banco de bienestar ya no solo es una",
            "start": 831.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esperanza es ahora una realidad concreta",
            "start": 834.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "donde nadie se queda atr\u00e1s es un cambio",
            "start": 837.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "radical con ra\u00edces profundas donde cada",
            "start": 839.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "punto de su existencia constituir\u00e1 un",
            "start": 842.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "faro de luz donde la libertad y la",
            "start": 844.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "igualdad son ahora posibles bienvenidos",
            "start": 846.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a todos aqu\u00ed a iztapalapa al banco del",
            "start": 849.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bienestar el banco de las y los",
            "start": 852.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos que es una banca amiga \u00e9tica",
            "start": 853.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abierta y social muy buenas tardes",
            "start": 856.77,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 860.75,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 868.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "delegada de programas para el desarrollo",
            "start": 872.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico licenciada de",
            "start": 874.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "stephanie y correa",
            "start": 876.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes licenciado andr\u00e9s",
            "start": 881.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 883.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 885.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos doctora claudia sheinbaum",
            "start": 887.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pardo jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 889.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexico y licenciada a clara brugada",
            "start": 891.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcaldesa de iztapalapa integrantes del",
            "start": 894.55,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "gabinete y compa\u00f1eros del presidio",
            "start": 896.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar es posiblemente",
            "start": 899.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el proyecto m\u00e1s importante sobre el que",
            "start": 901.6,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "se cimienta la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 904.269,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "haciendo mancuerna con los programas de",
            "start": 906.029,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienestar ataca los efectos causados por",
            "start": 908.439,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas neoliberales que lo \u00fanico",
            "start": 911.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que hicieron fue generar una alta",
            "start": 913.449,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de ingresos y alejar las",
            "start": 915.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo de las",
            "start": 917.559,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 919.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estas pol\u00edticas convirtieron en un",
            "start": 921.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "privilegio el acceso a los servicios",
            "start": 923.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "financieros la falta de infraestructura",
            "start": 925.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la banca nos hizo due\u00f1o s\u00f3lo del",
            "start": 927.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presente de nuestro trabajo retirando",
            "start": 929.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos por completo la oportunidad de",
            "start": 932.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "acceder al futuro de nuestros ingresos",
            "start": 934.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la banca conden\u00f3 al",
            "start": 936.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "olvido econ\u00f3mico a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 939.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lejanas de nuestro pa\u00eds que fueron caldo",
            "start": 941.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de cultivo para reproducir los vicios",
            "start": 944.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se devoraban nuestra democracia",
            "start": 946.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la pobreza provocada por el aislamiento",
            "start": 950.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trajo como consecuencia la compra de",
            "start": 952.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "voluntades",
            "start": 955.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar viene a poner fin",
            "start": 956.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a estos vicios y a la utilizaci\u00f3n",
            "start": 958.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "clientelar que tra\u00eda consigo la",
            "start": 961.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los programas con dinero",
            "start": 963.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en efectivo",
            "start": 965.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el proyecto de programas del gobierno",
            "start": 967.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federal busca sincronizar la interacci\u00f3n",
            "start": 969.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los procesos sociales con los",
            "start": 972.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y dar seguimiento a la",
            "start": 975.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los recursos",
            "start": 977.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "implementados no como un fin en s\u00ed mismo",
            "start": 978.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sino como una v\u00eda para reconocer la",
            "start": 981.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n econ\u00f3mica y los efectos de los",
            "start": 984.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programas en la realidad por lo cual es",
            "start": 987.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesario tener una instituci\u00f3n s\u00f3lida",
            "start": 990.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que brinde confianza y estabilidad a las",
            "start": 992.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regiones donde estos apoyos tienen su",
            "start": 995.41,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "campo de acci\u00f3n",
            "start": 997.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar completar las",
            "start": 999.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tareas elementales en la cuarta",
            "start": 1002.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n asegurar\u00e1 la entrega de",
            "start": 1003.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los apoyos \u00edntegros a los beneficiarios",
            "start": 1006.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comenzaron un proceso de captaci\u00f3n de",
            "start": 1009.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos regionales",
            "start": 1011.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para canalizarlos a los polos de",
            "start": 1013.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desarrollo donde sea necesaria la",
            "start": 1015.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n surge para reinvindicar el",
            "start": 1017.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de una instituci\u00f3n financiera",
            "start": 1020.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del gobierno federal como respuesta",
            "start": 1021.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alternativa a los fen\u00f3menos econ\u00f3micos y",
            "start": 1024.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que transcurrieron en el",
            "start": 1026.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pasado inmediato es la \u00fanica instituci\u00f3n",
            "start": 1028.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en su tipo que se dedica a sus esfuerzos",
            "start": 1030.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en los",
            "start": 1033.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lugares y regiones donde una banca de",
            "start": 1036.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primer piso no existe incorporando una",
            "start": 1038.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n econ\u00f3mica y financiera a millones",
            "start": 1041.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de mexicanos articulando los importantes",
            "start": 1043.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programas de lista de distribuci\u00f3n del",
            "start": 1046.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ingreso implementados por el gobierno",
            "start": 1048.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1050.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro un",
            "start": 1052.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa dirigido a j\u00f3venes de 18 a 29",
            "start": 1054.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que aprovecharan sus capacidades y",
            "start": 1057.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conocimientos como aprendices en centros",
            "start": 1060.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de trabajo contamos con 2 mil 785",
            "start": 1062.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "beneficiarios en iztapalapa en esta",
            "start": 1065.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda la beca universal para",
            "start": 1068.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel medio superior que",
            "start": 1070.679,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "busca la permanencia y la conclusi\u00f3n de",
            "start": 1072.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estudiantes de nuestros j\u00f3venes a",
            "start": 1075.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quienes iztapalapa cuenta con 53 mil 805",
            "start": 1078.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 1081.84,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "la beca bienestar para las familias de",
            "start": 1083.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica atiende a 5 mil",
            "start": 1086.059,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "85 familias en condici\u00f3n de pobreza que",
            "start": 1089.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuentan con alg\u00fan estudiante que cursa",
            "start": 1093.049,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta secundaria",
            "start": 1094.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar implementa en",
            "start": 1098.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iztapalapa la atenci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1101.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de personas con discapacidad que atiende",
            "start": 1103.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes con",
            "start": 1106.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente con el firme",
            "start": 1109.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "objetivo de eliminar las barreras de",
            "start": 1112.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 1114.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y racismo con un total de",
            "start": 1115.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "19 mil 158 beneficiarios en esta palapa",
            "start": 1118.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo para el bienestar",
            "start": 1122.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 1124.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadoras busca garantizar que madres",
            "start": 1127.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "padres o tutores son los que trabajan",
            "start": 1130.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "buscan empleo estudien cuenten con el",
            "start": 1132.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recurso para el cuidado y atenci\u00f3n de",
            "start": 1135.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sus hijos las tandas para el bienestar",
            "start": 1137.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "contribuyen a combatir la pobreza",
            "start": 1140.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndonos en personas con micro",
            "start": 1142.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "negocios excluidas de los servicios",
            "start": 1145.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "financieros tradicionales",
            "start": 1147.72,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra durante la",
            "start": 1150.83,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pandemia se entregaron de manera",
            "start": 1153.049,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "emergente",
            "start": 1154.429,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "44 mil 984 cr\u00e9ditos en la demarcaci\u00f3n",
            "start": 1155.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para el bienestar de los",
            "start": 1159.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "adultos mayores es un programa para",
            "start": 1162.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todas las personas de 65 a\u00f1os en",
            "start": 1164.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adelante en mexico los adultos mayores",
            "start": 1166.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "contribuyeron al crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1169.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "durante sus a\u00f1os productivos por lo cual",
            "start": 1171.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos un compromiso para mejorar sus",
            "start": 1174.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "condiciones de vida",
            "start": 1176.659,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "iztapalapa cuenta con 180 mil 779 apoyos",
            "start": 1178.49,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el enfoque integral de bienestar tiene",
            "start": 1183.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como objeto combatir la pobreza",
            "start": 1186.289,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estimulando el consumo y acelerando la",
            "start": 1188.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "movilidad financiera",
            "start": 1190.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asimismo la expansi\u00f3n del proyecto",
            "start": 1192.789,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "contempla 64 sucursales del banco del",
            "start": 1195.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bienestar en la ciudad de mexico lo que",
            "start": 1197.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de las",
            "start": 1199.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "capacidades para captar recursos y",
            "start": 1201.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lograr elevar el nivel de vida de todas",
            "start": 1203.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las clases sociales se\u00f1or presidente",
            "start": 1206.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "durante su gesti\u00f3n estamos viendo nacer",
            "start": 1208.429,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n para atender los",
            "start": 1210.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problemas creados por el despilfarro de",
            "start": 1212.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los recursos el tr\u00e1fico de influencias y",
            "start": 1214.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pr\u00e1cticas que trajeron",
            "start": 1216.95,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "consigo un crecimiento carente de",
            "start": 1219.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "objetivos sociales olvidando la",
            "start": 1221.419,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "existencia de millones de mexicanos y",
            "start": 1223.669,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que sus beneficios se centraron en un",
            "start": 1225.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "reducido grupo de personas en t\u00e9rminos",
            "start": 1227.87,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de estabilidad",
            "start": 1231.019,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buscamos igualdad plena y estamos",
            "start": 1232.429,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentando las bases para construir un",
            "start": 1234.889,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s justo para todos muchas gracias",
            "start": 1237.11,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pedimos al presidente de los estados",
            "start": 1247.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1249.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador lleve a cabo la",
            "start": 1252.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entrega de tarjeta al beneficiario del",
            "start": 1255.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa de pensi\u00f3n para el bienestar de",
            "start": 1258.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los adultos mayores francisco lu\u00eds",
            "start": 1260.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "alonso volver\u00e1",
            "start": 1263.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1273.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1288.119,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1291.879,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1294.309,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1296.499,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1297.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos de iztapalapa me da mucho",
            "start": 1306.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1309.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estar de nuevo",
            "start": 1311.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en iztapalapa",
            "start": 1315.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas luchas",
            "start": 1317.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hemos dado juntos",
            "start": 1321.04,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con el pueblo de iztapalapa",
            "start": 1324.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 1328.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "acabo de escribir un libro que se llama",
            "start": 1333.309,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "a la mitad del camino",
            "start": 1337.539,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y mencion\u00f3 esta palapa",
            "start": 1341.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1344.69,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "subray\u00f3",
            "start": 1350.49,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "doy a conocer",
            "start": 1352.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1354.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pensamiento mi convicci\u00f3n",
            "start": 1356.39,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "de la nobleza",
            "start": 1359.049,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de la gente y sobre todo la nobleza",
            "start": 1362.79,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de los pobres",
            "start": 1367.399,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1373.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima elecci\u00f3n",
            "start": 1375.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "botaron",
            "start": 1378.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por nosotros muchos",
            "start": 1380.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "integrantes de las clases medias en el",
            "start": 1382.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1386.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s",
            "start": 1389.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "botaron",
            "start": 1391.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en favor del cambio de la transformaci\u00f3n",
            "start": 1393.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fueron los pobres de m\u00e9xico por eso",
            "start": 1396.94,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1400.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "les vamos a fallar",
            "start": 1402.269,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1406.06,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1413.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1417.59,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed d\u00e9jame la dame la carta",
            "start": 1421.21,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1428.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "te vamos a atender",
            "start": 1431.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aunque sea una senadora",
            "start": 1434.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1436.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1439.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1453.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1461.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "un aplauso",
            "start": 1467.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1470.81,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo",
            "start": 1474.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que cuando comenzamos la lucha en",
            "start": 1476.82,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tabasco por la transformaci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 1480.69,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mi paisano javier mike los",
            "start": 1484.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 1489.259,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1490.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1493.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "secundaron",
            "start": 1495.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "los que se adhirieron",
            "start": 1497.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1aron",
            "start": 1500.039,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1503.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 1505.049,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fueron los ind\u00edgenas",
            "start": 1507.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son tales",
            "start": 1510.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 1512.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estabas",
            "start": 1515.0,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1517.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 1519.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda",
            "start": 1520.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mucha ceguera pol\u00edtica y miedo",
            "start": 1522.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ellos fueron los primeros en respaldar",
            "start": 1528.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1532.97,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1535.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el 2000 no se me va a olvidar",
            "start": 1541.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a mucha gente enga\u00f1ada",
            "start": 1545.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un cambio",
            "start": 1550.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1558.57,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "paso de que mucha gente",
            "start": 1560.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "harta del predominio de un solo partido",
            "start": 1566.25,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se sum\u00f3",
            "start": 1571.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a s",
            "start": 1573.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "posible cambio",
            "start": 1577.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muchos en el 2000",
            "start": 1580.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y yo estaba de candidato",
            "start": 1583.81,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de jefe de gobierno",
            "start": 1587.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el 2000",
            "start": 1590.919,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y esa bola",
            "start": 1593.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 1598.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaba creciendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 1601.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1608.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pertenecen a un partido",
            "start": 1610.28,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que siempre ha estado a favor de los",
            "start": 1614.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 1616.279,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los pobres que no ten\u00edan informaci\u00f3n se",
            "start": 1618.83,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estaban tambi\u00e9n adhiriendo",
            "start": 1621.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ejidatarios f\u00edjense",
            "start": 1625.389,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuando ese partido siempre estuvo en",
            "start": 1628.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 1632.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la reforma agraria",
            "start": 1633.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 1636.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando ese partido",
            "start": 1640.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siempre estuvo en contra",
            "start": 1643.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas en favor",
            "start": 1646.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1649.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un partido que se fund\u00f3",
            "start": 1653.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1656.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "1939",
            "start": 1658.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 1660.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 1662.44,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "porque se fund\u00f3 en ese a\u00f1o",
            "start": 1665.299,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para oponerse",
            "start": 1669.929,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "a la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1672.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para oponerse a la pol\u00edtica popular y",
            "start": 1674.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 1677.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 1682.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estuvo en contra del presidente adolfo",
            "start": 1686.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos",
            "start": 1689.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "cuando resolvi\u00f3",
            "start": 1691.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que si van a entregar de manera gratuita",
            "start": 1693.71,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los libros de texto",
            "start": 1696.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "donde estudiamos la primaria",
            "start": 1699.789,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que se entregaran los libros",
            "start": 1703.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 1707.69,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 1709.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda todo esto",
            "start": 1711.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaban entusiasmados",
            "start": 1715.61,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "pensando qu\u00e9",
            "start": 1718.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si va a dar un cambio",
            "start": 1720.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nosotros sab\u00edamos que era m\u00e1s de lo",
            "start": 1723.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1725.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como",
            "start": 1728.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 1730.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cosas en apariencia cambian para seguir",
            "start": 1733.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1737.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque era la forma de seguir",
            "start": 1738.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manteniendo al mismo r\u00e9gimen de",
            "start": 1741.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "injusticias de opresi\u00f3n",
            "start": 1743.83,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de privilegios",
            "start": 1747.99,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando bueno en esas circunstancias",
            "start": 1751.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se acercaba el d\u00eda de la elecci\u00f3n y",
            "start": 1758.169,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aunque nosotros llev\u00e1bamos ventajas iba",
            "start": 1761.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reduciendo la ventaja",
            "start": 1763.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "al grado que s\u00ed",
            "start": 1766.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tarda un mes m\u00e1s la elecci\u00f3n",
            "start": 1768.73,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 1771.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos ganado",
            "start": 1772.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque al final triunfaremos",
            "start": 1777.13,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "con una ventaja de apenas",
            "start": 1781.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "3%",
            "start": 1785.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 fue lo decisivo",
            "start": 1788.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que el pueblo pobre de la ciudad de",
            "start": 1791.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1794.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos apoy\u00f3 nos respaldo y los que m\u00e1s",
            "start": 1796.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "apoyaron en el 2000 para que",
            "start": 1800.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "triunfaremos fueron los habitantes de",
            "start": 1804.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esta delegaci\u00f3n de iztapalapa",
            "start": 1808.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1816.79,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1819.059,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1820.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1822.919,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "un honor",
            "start": 1825.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 1828.419,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "en iztapalapa",
            "start": 1832.57,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed para decirles que vamos a",
            "start": 1837.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 1840.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con los programas",
            "start": 1842.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1846.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando adultos mayores",
            "start": 1849.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad vamos a",
            "start": 1852.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguir apoyando con las becas vamos a",
            "start": 1855.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los j\u00f3venes",
            "start": 1858.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para que tengan garantizado el derecho",
            "start": 1861.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "al estudio el derecho al trabajo",
            "start": 1864.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1866.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1871.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1873.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visito con mucha frecuencia",
            "start": 1875.49,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las horas alcald\u00edas",
            "start": 1879.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1884.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me siento bien representado por la jefa",
            "start": 1885.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de gobierno claudia sheinbaum",
            "start": 1889.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 voy a venir tan seguido",
            "start": 1896.95,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a esta palapa s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 clarita",
            "start": 1900.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "brugada",
            "start": 1904.28,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1905.64,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "me ayudan mucho",
            "start": 1911.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me quitan la carga y vamos",
            "start": 1914.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a seguir juntos",
            "start": 1918.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se adelante ahora estamos con ustedes en",
            "start": 1921.43,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "santa cruz porque",
            "start": 1925.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1928.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se viene a inaugurar",
            "start": 1930.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "venimos a inaugurar",
            "start": 1932.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta sucursal del banco del bienestar",
            "start": 1934.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para que todos los que reciben un apoyo",
            "start": 1937.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tengan su tarjeta",
            "start": 1943.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y ya vengan al banco y saquen lo que por",
            "start": 1944.93,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "derecho y justicia les corresponde",
            "start": 1949.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ahora que no vayan muy lejos",
            "start": 1955.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sino que ya tengan aqu\u00ed su banco y esto",
            "start": 1959.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mismo lo estamos haciendo y s\u00e9 que a",
            "start": 1963.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes les importa porque tienen",
            "start": 1966.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familiares en otros estados",
            "start": 1968.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto mismo lo estamos haciendo en todo",
            "start": 1971.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds van a haber bancos del bienestar",
            "start": 1974.48,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1977.179,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "2.700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1982.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 1985.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1989.59,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "con una tarjeta",
            "start": 1991.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cobrar lo que le corresponde",
            "start": 1993.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos haciendo",
            "start": 1997.86,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los ingenieros",
            "start": 2001.42,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "militares de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2005.01,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ellos nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2010.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a construir estas sucursales del banco",
            "start": 2013.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 2017.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2019.74,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2022.35,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "y voy a regresar",
            "start": 2024.169,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando",
            "start": 2025.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde luego con",
            "start": 2028.509,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "claudia con clarita vamos a seguir",
            "start": 2032.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 2035.48,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "iztapalapa muchas gracias de todo",
            "start": 2037.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2040.769,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2043.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya saben que amor con amor se paga",
            "start": 2047.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2052.51,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2053.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los estados",
            "start": 2060.409,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2062.639,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador as\u00ed como a todos",
            "start": 2065.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los integrantes del pres\u00eddium realizar",
            "start": 2068.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el corte del list\u00f3n inaugural del banco",
            "start": 2071.069,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del bienestar iztapalapa",
            "start": 2073.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2128.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 2142.339,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2144.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2148.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.33,
            "duration": 54.84
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2204.75,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2212.239,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.77,
            "duration": 33.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed finalizamos este evento se despide",
            "start": 2245.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de ustedes el presidente constitucional",
            "start": 2249.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2252.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2254.569,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos su amable asistencia",
            "start": 2258.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "deseando que tengan todas y todos una",
            "start": 2262.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2266.15,
            "duration": 3.169
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] s tambi\u00e9n el rodillo e a los ricos [Aplausos] p s\u00ed hola incontables muchas gracias bienvenidos a esta palabra se\u00f1or presidente est\u00e1 este pueblo de iztapalapa que lo quiere tanto a clara brugada a nuestra alcaldesa de iztapalapa a todo el gabinete del se\u00f1or presidente bienvenidos los vecinos y vecinas all\u00e1 funciona este bienvenidos todos los vecinos y vecinas que nos acompa\u00f1an estamos muy contentos que el presidente de la rep\u00fablica est\u00e9 de gira por la ciudad de m\u00e9xico a\u00fan cuando vive en palacio nacional y pasa una buena parte de la semana aqu\u00ed en la ciudad ya lo extra\u00f1\u00e1bamos aqu\u00ed en las colonias de iztapalapa y de las 16 alcald\u00edas de la ciudad de m\u00e9xico y hoy en particular que se inaugura este banco de bienestar que es un programa del gobierno de mexico que va acompa\u00f1ado de todos los programas sociales que hoy son derechos la pensi\u00f3n adulto mayor a las personas con alguna discapacidad ni\u00f1os y ni\u00f1as y que se suman tambi\u00e9n a una inversi\u00f3n muy importante presidente que hemos hecho aqu\u00ed en iztapalapa en conjunto con la alcaldesa as\u00ed como usted est\u00e1 haciendo una gran inversi\u00f3n en el sureste para disminuir desigualdades nosotros hemos hecho grandes inversiones tambi\u00e9n aqu\u00ed en el oriente si tu oportunidad de ver el cable bus la l\u00ednea 2 del cable bus aqu\u00ed en iztapalapa estamos construyendo un segundo piso solamente para trolebuses arreglando el parque cuitl\u00e1huac 55 pilares un museo y una preparatoria que en el gobierno anterior hab\u00edan privatizado el espacio lo recuperamos de hoy es una prepa y se est\u00e1 construyendo un museo el puente emiliano zapata que tuvo usted oportunidad de ver camino a tlahuac becas a ni\u00f1os ya ni\u00f1as y se invierte aqu\u00ed donde hist\u00f3ricamente pocos hab\u00edan invertido solo usted cuando estuvo en el gobierno de la ciudad y hemos decidido invertir y aqu\u00ed adem\u00e1s en iztapalapa adem\u00e1s de todos los programas pues estamos muy orgullosos porque es el primer municipio del pa\u00eds donde ya est\u00e1 el gas bienestar que est\u00e1 funcionando de primera la gente lo est\u00e1 aceptando con mucha alegr\u00eda no solamente porque tiene un costo menor sino porque se est\u00e1 resolviendo el problema del riesgo de los tanques que cada vez son son nuevos son mejores y adem\u00e1s son kilos de a kilo as\u00ed que muchas gracias se\u00f1or presidente por c\u00f3mo quiere usted a esta ciudad y le agradecemos esta visita iztapalapa gracias [Aplausos] a la directora general del banco del bienestar maestra diana \u00e1lvarez mauri muy buenas tardes a todas y todos es un gusto estar aqu\u00ed con ustedes saludo respetuosamente al presidente de la republica a la jefa de gobierno a todos los miembros del gabinete que hoy nos acompa\u00f1an a clara brugada qu\u00e9 gusto estar en iztapalapa durante d\u00e9cadas los bancos han sido inalcanzables para la mayor\u00eda de las y los mexicanos en miles de comunidades y peque\u00f1os poblados ni siquiera existen sucursales bancarias comerciales esto se refleja en la insuficiencia de la infraestructura y en la oferta de servicios financieros para proporcionar atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n marginada lo cual limita el desarrollo econ\u00f3mico en las localidades m\u00e1s vulnerables en este contexto en el plan nacional de desarrollo impulsado por la visi\u00f3n de nuestro presidente se crea el banco del bienestar para que de manera fundamental pueda llevar a cabo la dispersi\u00f3n de los programas sociales y constitucionales a favor de los beneficiarios de manera segura directa y sin intermediarios a diferencia de los bancos tradicionales el banco del bienestar debe ser un veh\u00edculo de inclusi\u00f3n con una vocaci\u00f3n centrada en cada una de nuestras hermanas los mexicanos por su dignidad como seres humanos este banco de desarrollo del pa\u00eds va a tener su propia funci\u00f3n social y econ\u00f3mica permitiendo que por primera vez los derechos sociales de la constituci\u00f3n se garanticen mes con mes integrando a toda la poblaci\u00f3n a los servicios bancarios incentivando el desarrollo local disminuyendo la desigualdad y promoviendo la econom\u00eda social en sus comunidades con este banco de primer piso surgen las cuentas bancarias de inter\u00e9s p\u00fablico para generar verdadera inclusi\u00f3n financiera combatir la pobreza y ayudar a detonar un desarrollo econ\u00f3mico regional as\u00ed junto con la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico la pol\u00edtica econ\u00f3mica se convierte en una verdadera pol\u00edtica de justicia social donde cada peso invertido redunda en el bienestar y la calidad de las personas uno de los grandes retos de esta instituci\u00f3n es evitar que la distancia f\u00edsica y econ\u00f3mica de las comunidades se agrave debemos contar con instrumentos eficaces para que nuestra poblaci\u00f3n tengan sus recursos a tiempo con el mejor costo y carga para cada por ello la cobertura territorial de sucursales que ha ordenado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1 el baluarte de esta lucha contra la desigualdad el actual programa de expansi\u00f3n implica la construcci\u00f3n de 2.700 sucursales a lo largo y ancho del pa\u00eds para tener presencia de las localidades m\u00e1s distantes y esto va a ser posible para incorporar a todas las personas registradas en los padrones de beneficiarios al nuevo sistema bancarizado en el menor tiempo posible esta gran encomienda llevada a cabo digna y profesionalmente junto con la secretaria de la defensa va a permitir que los beneficiarios abran una cuenta para recibir su apoyo tengan acceso a retiraron los cajeros autom\u00e1ticos o directamente atendidos por personal cuya calidez y amabilidad brinde la mano a un sector de la poblaci\u00f3n que nunca m\u00e1s ser\u00e1 discriminado por el sector financiero el uso de cuentas y tarjetas de d\u00e9bito promover\u00e1 una mayor seguridad al no tener que cargar dinero en efectivo al recibir un mejor tipo de cambio en el caso de recepci\u00f3n de dep\u00f3sitos electr\u00f3nicos de programas sociales tanto nacionales como desde el extranjero todo esto ser\u00e1 posible gracias a un sistema robusto y moderno que permita que cada persona tenga tambi\u00e9n un registro \u00fanico en el banco as\u00ed como su alta permanente como cliente con todas las caracter\u00edsticas de seguridad incluyendo los registros biom\u00e9tricos que le dar\u00e1n certeza al uso de los recursos todo ello muy importante sin cobro de comisiones a cargo de los beneficiarios el d\u00eda de hoy nos encontramos inaugurando las primeras sucursales de la ciudad de mexico el programa para esta gran ciudad contempla la apertura de un total de 64 sucursales el primer paso de este generoso proyecto inicia con la puesta en marcha con presencia en 11 alcald\u00edas benito ju\u00e1rez coyoac\u00e1n cuauht\u00e9moc iztapalapa la uat azcapotzalco gustavo a madero magdalena contreras miguel hidalgo milpa alta y xochimilco y muy pronto en las 16 alcald\u00edas a finales de noviembre estaremos en posibilidades de replicar este mismo ejercicio con la apertura de las primeras 500 sucursales en las comunidades m\u00e1s diversas y distantes y esto constituye sin duda un motivo de genuina celebraci\u00f3n ya que las sucursales del banco del bienestar \u00e9l va bien no nacen solas nacen con millones de clientes de beneficiarios de programas de adultos mayores de personas con discapacidad becarios j\u00f3venes construyendo el futuro de sembradores de vida entre otros que est\u00e1n listos para ser atendidos e incluidos por el banco y por servidores p\u00fablicos cuya amistad lleva inscrita la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds y el valor del amor por el pr\u00f3jimo y la fraternidad universal que le caracteriza nuestros clientes en el banco el bienestar no viven en el anonimato ni representan un n\u00famero bancario en este proyecto de naci\u00f3n son todos conocidos tienen rostro tienen nombre y apellido sabemos d\u00f3nde viven d\u00f3nde est\u00e1n si son hombres mujeres adultos j\u00f3venes o ni\u00f1os pero sobre todo sabemos y reconocemos sus anhelos de justicia de solidaridad y de cooperaci\u00f3n el banco de bienestar ya no solo es una esperanza es ahora una realidad concreta donde nadie se queda atr\u00e1s es un cambio radical con ra\u00edces profundas donde cada punto de su existencia constituir\u00e1 un faro de luz donde la libertad y la igualdad son ahora posibles bienvenidos a todos aqu\u00ed a iztapalapa al banco del bienestar el banco de las y los mexicanos que es una banca amiga \u00e9tica abierta y social muy buenas tardes [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la delegada de programas para el desarrollo en la ciudad de m\u00e9xico licenciada de stephanie y correa hola buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico y licenciada a clara brugada alcaldesa de iztapalapa integrantes del gabinete y compa\u00f1eros del presidio el banco del bienestar es posiblemente el proyecto m\u00e1s importante sobre el que se cimienta la cuarta transformaci\u00f3n haciendo mancuerna con los programas de bienestar ataca los efectos causados por las pol\u00edticas neoliberales que lo \u00fanico que hicieron fue generar una alta concentraci\u00f3n de ingresos y alejar las oportunidades de desarrollo de las comunidades estas pol\u00edticas convirtieron en un privilegio el acceso a los servicios financieros la falta de infraestructura de la banca nos hizo due\u00f1o s\u00f3lo del presente de nuestro trabajo retirando nos por completo la oportunidad de acceder al futuro de nuestros ingresos la privatizaci\u00f3n de la banca conden\u00f3 al olvido econ\u00f3mico a las comunidades m\u00e1s lejanas de nuestro pa\u00eds que fueron caldo de cultivo para reproducir los vicios que se devoraban nuestra democracia la pobreza provocada por el aislamiento trajo como consecuencia la compra de voluntades el banco del bienestar viene a poner fin a estos vicios y a la utilizaci\u00f3n clientelar que tra\u00eda consigo la dispersi\u00f3n de los programas con dinero en efectivo el proyecto de programas del gobierno federal busca sincronizar la interacci\u00f3n de los procesos sociales con los econ\u00f3micos y dar seguimiento a la distribuci\u00f3n de los recursos implementados no como un fin en s\u00ed mismo sino como una v\u00eda para reconocer la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica y los efectos de los programas en la realidad por lo cual es necesario tener una instituci\u00f3n s\u00f3lida que brinde confianza y estabilidad a las regiones donde estos apoyos tienen su campo de acci\u00f3n el banco del bienestar completar las tareas elementales en la cuarta transformaci\u00f3n asegurar\u00e1 la entrega de los apoyos \u00edntegros a los beneficiarios comenzaron un proceso de captaci\u00f3n de recursos regionales para canalizarlos a los polos de desarrollo donde sea necesaria la inversi\u00f3n surge para reinvindicar el car\u00e1cter de una instituci\u00f3n financiera del gobierno federal como respuesta alternativa a los fen\u00f3menos econ\u00f3micos y pol\u00edticos que transcurrieron en el pasado inmediato es la \u00fanica instituci\u00f3n en su tipo que se dedica a sus esfuerzos a la atenci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en los lugares y regiones donde una banca de primer piso no existe incorporando una visi\u00f3n econ\u00f3mica y financiera a millones de mexicanos articulando los importantes programas de lista de distribuci\u00f3n del ingreso implementados por el gobierno federal j\u00f3venes construyendo el futuro un programa dirigido a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que aprovecharan sus capacidades y conocimientos como aprendices en centros de trabajo contamos con 2 mil 785 beneficiarios en iztapalapa en esta alcald\u00eda la beca universal para estudiantes de nivel medio superior que busca la permanencia y la conclusi\u00f3n de los estudiantes de nuestros j\u00f3venes a quienes iztapalapa cuenta con 53 mil 805 beneficiarios la beca bienestar para las familias de educaci\u00f3n b\u00e1sica atiende a 5 mil 85 familias en condici\u00f3n de pobreza que cuentan con alg\u00fan estudiante que cursa desde preescolar hasta secundaria la secretaria de bienestar implementa en iztapalapa la atenci\u00f3n para el bienestar de personas con discapacidad que atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes con discapacidad permanente con el firme objetivo de eliminar las barreras de exclusi\u00f3n discriminaci\u00f3n y racismo con un total de 19 mil 158 beneficiarios en esta palapa el programa de apoyo para el bienestar de las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras busca garantizar que madres padres o tutores son los que trabajan buscan empleo estudien cuenten con el recurso para el cuidado y atenci\u00f3n de sus hijos las tandas para el bienestar contribuyen a combatir la pobreza enfoc\u00e1ndonos en personas con micro negocios excluidas de los servicios financieros tradicionales cr\u00e9ditos a la palabra durante la pandemia se entregaron de manera emergente 44 mil 984 cr\u00e9ditos en la demarcaci\u00f3n la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores es un programa para todas las personas de 65 a\u00f1os en adelante en mexico los adultos mayores contribuyeron al crecimiento econ\u00f3mico durante sus a\u00f1os productivos por lo cual tenemos un compromiso para mejorar sus condiciones de vida iztapalapa cuenta con 180 mil 779 apoyos el enfoque integral de bienestar tiene como objeto combatir la pobreza estimulando el consumo y acelerando la movilidad financiera asimismo la expansi\u00f3n del proyecto contempla 64 sucursales del banco del bienestar en la ciudad de mexico lo que significar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de las capacidades para captar recursos y lograr elevar el nivel de vida de todas las clases sociales se\u00f1or presidente durante su gesti\u00f3n estamos viendo nacer una instituci\u00f3n para atender los problemas creados por el despilfarro de los recursos el tr\u00e1fico de influencias y la corrupci\u00f3n pr\u00e1cticas que trajeron consigo un crecimiento carente de objetivos sociales olvidando la existencia de millones de mexicanos y que sus beneficios se centraron en un reducido grupo de personas en t\u00e9rminos de estabilidad buscamos igualdad plena y estamos sentando las bases para construir un pa\u00eds m\u00e1s justo para todos muchas gracias pedimos al presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lleve a cabo la entrega de tarjeta al beneficiario del programa de pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores francisco lu\u00eds alonso volver\u00e1 [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de iztapalapa me da mucho gusto estar de nuevo en iztapalapa cu\u00e1ntas luchas hemos dado juntos con el pueblo de iztapalapa desde hace varios a\u00f1os acabo de escribir un libro que se llama a la mitad del camino y mencion\u00f3 esta palapa por qu\u00e9 subray\u00f3 doy a conocer mi pensamiento mi convicci\u00f3n de la nobleza de la gente y sobre todo la nobleza de los pobres aunque en la \u00faltima elecci\u00f3n botaron por nosotros muchos integrantes de las clases medias en el pa\u00eds los que m\u00e1s botaron en favor del cambio de la transformaci\u00f3n fueron los pobres de m\u00e9xico por eso nunca les vamos a fallar [Aplausos] no [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed d\u00e9jame la dame la carta no no te vamos a atender aunque sea una senadora [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] un aplauso [Aplausos] les dec\u00eda yo que cuando comenzamos la lucha en tabasco por la transformaci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 mi paisano javier mike los primeros que nos secundaron los que se adhirieron los que nos acompa\u00f1aron en 1988 fueron los ind\u00edgenas son tales los m\u00e1s pobres estabas desde 1988 cuando hab\u00eda mucha ceguera pol\u00edtica y miedo ellos fueron los primeros en respaldar nos luego en el 2000 no se me va a olvidar ten\u00edan a mucha gente enga\u00f1ada de que iba a haber un cambio y qu\u00e9 paso de que mucha gente harta del predominio de un solo partido se sum\u00f3 a s posible cambio muchos en el 2000 y yo estaba de candidato de jefe de gobierno en el 2000 y esa bola azul estaba creciendo cada vez m\u00e1s aunque pertenecen a un partido que siempre ha estado a favor de los ricos los pobres que no ten\u00edan informaci\u00f3n se estaban tambi\u00e9n adhiriendo ejidatarios f\u00edjense cuando ese partido siempre estuvo en contra de la reforma agraria obreros cuando ese partido siempre estuvo en contra de las pol\u00edticas en favor de los trabajadores un partido que se fund\u00f3 en 1939 un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera porque se fund\u00f3 en ese a\u00f1o para oponerse a la expropiaci\u00f3n petrolera para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas un partido estuvo en contra del presidente adolfo l\u00f3pez mateos cuando resolvi\u00f3 que si van a entregar de manera gratuita los libros de texto donde estudiamos la primaria no quer\u00edan que se entregaran los libros de texto pero la gente desconoc\u00eda todo esto estaban entusiasmados pensando qu\u00e9 si va a dar un cambio nosotros sab\u00edamos que era m\u00e1s de lo mismo lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual porque era la forma de seguir manteniendo al mismo r\u00e9gimen de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n de privilegios enga\u00f1ando bueno en esas circunstancias se acercaba el d\u00eda de la elecci\u00f3n y aunque nosotros llev\u00e1bamos ventajas iba reduciendo la ventaja al grado que s\u00ed tarda un mes m\u00e1s la elecci\u00f3n a lo mejor no hubi\u00e9semos ganado porque al final triunfaremos con una ventaja de apenas 3% pero qu\u00e9 fue lo decisivo que el pueblo pobre de la ciudad de mexico nos apoy\u00f3 nos respaldo y los que m\u00e1s apoyaron en el 2000 para que triunfaremos fueron los habitantes de esta delegaci\u00f3n de iztapalapa por eso siempre estar\u00e1 aqu\u00ed es un honor estar con ustedes en iztapalapa y estamos aqu\u00ed para decirles que vamos a seguir adelante vamos a seguir con los programas de bienestar vamos a seguir apoyando adultos mayores a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad vamos a seguir apoyando con las becas vamos a seguir apoyando a los j\u00f3venes para que tengan garantizado el derecho al estudio el derecho al trabajo y aqu\u00ed en la ciudad de mexico por eso tambi\u00e9n no visito con mucha frecuencia las horas alcald\u00edas por qu\u00e9 me siento bien representado por la jefa de gobierno claudia sheinbaum y para qu\u00e9 voy a venir tan seguido a esta palapa s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 clarita brugada [Aplausos] me ayudan mucho me quitan la carga y vamos a seguir juntos se adelante ahora estamos con ustedes en santa cruz porque [M\u00fasica] se viene a inaugurar venimos a inaugurar esta sucursal del banco del bienestar para que todos los que reciben un apoyo tengan su tarjeta y ya vengan al banco y saquen lo que por derecho y justicia les corresponde ahora que no vayan muy lejos sino que ya tengan aqu\u00ed su banco y esto mismo lo estamos haciendo y s\u00e9 que a ustedes les importa porque tienen familiares en otros estados esto mismo lo estamos haciendo en todo el pa\u00eds van a haber bancos del bienestar hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas 2.700 sucursales del banco del bienestar para que la gente pueda con una tarjeta cobrar lo que le corresponde todo esto lo estamos haciendo con el apoyo de los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa ellos nos est\u00e1n ayudando a construir estas sucursales del banco del bienestar a m\u00ed me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y voy a regresar vamos a seguir visitando desde luego con claudia con clarita vamos a seguir visitando iztapalapa muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias ya saben que amor con amor se paga [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos al presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador as\u00ed como a todos los integrantes del pres\u00eddium realizar el corte del list\u00f3n inaugural del banco del bienestar iztapalapa [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] i i [M\u00fasica] y as\u00ed finalizamos este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos su amable asistencia deseando que tengan todas y todos una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_sx0x2JI8vpyHivpTSvdTE",
    "playlist_title": "Banco del Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:59:47.625572"
}