{
    "video_id": "3Myi_EKLVvs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3Myi_EKLVvs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAgEjuhi_eM_eJG619dtO1wna5f5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3Myi_EKLVvs",
    "video_title": "M\u00e9xico y Estados Unidos fortalecen cooperaci\u00f3n y amistad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9364,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 846.71,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 853.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 860.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 876.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 886.91,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 951.18,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 954.23,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 960.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Este viernes vamos a",
            "start": 963.06,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "informar sobre el di\u00e1logo de alto nivel",
            "start": 966.56,
            "duration": 13.8
        },
        {
            "text": "que se celebr\u00f3 Antier ayer en Washington",
            "start": 972.839,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "con servidores p\u00fablicos de los dos",
            "start": 980.36,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "gobiernos nos va a informar",
            "start": 983.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 987.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard",
            "start": 990.779,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sobre los resultados informarles al",
            "start": 992.639,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 997.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de ustedes desde luego",
            "start": 1000.139,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndoles que siempre est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1004.18,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su responsabilidad de",
            "start": 1008.079,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "informar y luego abrimos para preguntas",
            "start": 1011.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y respuestas vamos a estar el fin de",
            "start": 1014.86,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1019.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de visita",
            "start": 1020.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a Tabasco",
            "start": 1023.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo",
            "start": 1026.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "supervisando",
            "start": 1029.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "El Avance en la construcci\u00f3n",
            "start": 1031.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 1036.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero nos vamos",
            "start": 1041.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1044.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "volver a encontrar el lunes temprano",
            "start": 1045.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1ana porque",
            "start": 1049.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la supervisi\u00f3n pues",
            "start": 1052.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 1056.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el trabajo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1059.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el hablar con los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1064.299,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que atienden las peticiones de las",
            "start": 1067.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1071.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n",
            "start": 1072.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los derechos de v\u00eda",
            "start": 1074.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Los acuerdos",
            "start": 1077.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las consultas que se iban a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1079.539,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "El Avance en las obras",
            "start": 1084.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 1089.9,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no falten los materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 1091.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1098.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la grava que se utiliza para los",
            "start": 1100.9,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "terraplenes",
            "start": 1103.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta el balasto",
            "start": 1104.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Los Rieles",
            "start": 1108.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "El Avance en las obras el\u00e9ctricas",
            "start": 1112.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque hay una parte considerable del",
            "start": 1116.5,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "tren que va a ser el\u00e9ctrico de M\u00e9rida",
            "start": 1121.64,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hacia Canc\u00fan",
            "start": 1127.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Tulum Chetumal",
            "start": 1129.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces hay una instalaci\u00f3n especial",
            "start": 1134.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 1136.66,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "montando de electricidad",
            "start": 1139.059,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y estructuras",
            "start": 1143.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo",
            "start": 1147.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para hacer colocadas",
            "start": 1150.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "puentes viaductos",
            "start": 1152.98,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "es una gran obra",
            "start": 1156.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1159.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "1550 kil\u00f3metros",
            "start": 1161.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para orgullo",
            "start": 1165.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no hay una obra as\u00ed",
            "start": 1167.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1172.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "En ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 1177.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que es este una obra Magna y va a ayudar",
            "start": 1183.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 1187.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para reactivar",
            "start": 1190.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 1193.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1195.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por la afluencia tur\u00edstica",
            "start": 1198.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "todos los que llegan que son millones",
            "start": 1202.64,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan a la Riviera Maya van a poder",
            "start": 1207.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "introducirse internarse",
            "start": 1214.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 1218.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1220.299,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Yucat\u00e1n",
            "start": 1222.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque coincide de que es todo el",
            "start": 1228.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "territorio maya",
            "start": 1232.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es una regi\u00f3n",
            "start": 1236.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n",
            "start": 1239.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de las mejores del mundo",
            "start": 1243.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces el tren pasa por las antiguas",
            "start": 1248.179,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciudades mayas y por las nuevas ciudades",
            "start": 1252.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1256.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es una obra importante va a ayudar mucho",
            "start": 1258.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al transporte de pasajeros de la",
            "start": 1260.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1265.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el turismo nacional",
            "start": 1267.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1270.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds que es bell\u00edsimo",
            "start": 1274.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1278.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "va a funcionar tambi\u00e9n como",
            "start": 1279.64,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tren de carga",
            "start": 1284.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 1288.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se va a evitar de contaminaci\u00f3n",
            "start": 1292.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1294.75,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 1297.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el tren para la carga y el pasaje",
            "start": 1299.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entonces a la regi\u00f3n",
            "start": 1303.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es un para\u00edso",
            "start": 1306.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos",
            "start": 1309.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con Marcelo",
            "start": 1311.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Con permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1315.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos un",
            "start": 1317.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "saludarles",
            "start": 1320.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 1323.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Washington DC",
            "start": 1325.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n anual del entendimiento",
            "start": 1328.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Bicentenario como ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 1330.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando este entendimiento se suscribi\u00f3",
            "start": 1332.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico vino al secretario de estado",
            "start": 1334.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "blingen Anthony blingen y tambi\u00e9n estuvo",
            "start": 1337.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el fiscal general y el secretario mayor",
            "start": 1340.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es de Djs seguridad interior de",
            "start": 1343.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y fijamos un plan de",
            "start": 1346.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n entonces Ayer fue la reuni\u00f3n para",
            "start": 1349.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisar En d\u00f3nde estamos en ese plan de",
            "start": 1351.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y qu\u00e9 sigue para el a\u00f1o que viene",
            "start": 1354.02,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que Cu\u00e1les son las metas los objetivos",
            "start": 1356.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que cada quien propone y que se aceptan",
            "start": 1357.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como un trabajo corresponsable eso es",
            "start": 1360.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1363.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda habido un plan as\u00ed entre",
            "start": 1364.7,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 1368.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "No porque no hubiese acciones semanales",
            "start": 1370.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de seguridad sino porque se tiene un",
            "start": 1373.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "plan com\u00fan en donde hay",
            "start": 1376.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "responsabilidades de los dos se llama",
            "start": 1378.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad y reciprocidad",
            "start": 1380.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bien entonces ayer estuvimos en",
            "start": 1383.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 1385.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1388.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "bien qu\u00e9 presentamos nosotros ahora les",
            "start": 1396.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "voy a presentar un v\u00eddeo pero en",
            "start": 1399.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis",
            "start": 1400.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el resultado en este a\u00f1o",
            "start": 1401.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ha sido que M\u00e9xico va hacia mayor",
            "start": 1404.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguridad un M\u00e9xico m\u00e1s seguro esto",
            "start": 1407.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "expresado en que primero se est\u00e1n",
            "start": 1411.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas de la inseguridad",
            "start": 1413.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hay dos millones doscientos mil j\u00f3venes",
            "start": 1415.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ya trabajando y",
            "start": 1419.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en n\u00fameros redondos medio mill\u00f3n de",
            "start": 1421.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas en sembrando vida es estos dos",
            "start": 1423.38,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "programas son los m\u00e1s grandes del mundo",
            "start": 1425.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ayer inclusive nos pidieron los detalles",
            "start": 1427.539,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n operando estos atender las",
            "start": 1430.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "causas se ha avanzado contra la",
            "start": 1433.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "impunidad dos grandes cuestiones la",
            "start": 1436.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y trabajo de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1438.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda ayer se quedaron",
            "start": 1440.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sorprendidos del n\u00famero desaparecidos",
            "start": 1443.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desaparecidas desaparecidos en M\u00e9xico",
            "start": 1447.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que nos entregaron cuando lleg\u00f3 el",
            "start": 1450.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno y se un informe un reporte de",
            "start": 1453.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se ha avanzado Se",
            "start": 1456.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recibieron seg\u00fan ayer se inform\u00f3 ciento",
            "start": 1458.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personas en condiciones de desaparici\u00f3n",
            "start": 1461.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "104.000",
            "start": 1462.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado y aqu\u00ed ya se han",
            "start": 1465.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presentado los informes de Cu\u00e1ntas",
            "start": 1468.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "personas han sido ubicadas",
            "start": 1470.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya sea que hayan perdido la vida o que",
            "start": 1472.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en Otra condici\u00f3n y tambi\u00e9n la",
            "start": 1475.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la fiscal\u00eda Aut\u00f3noma",
            "start": 1478.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el otro gran tema que se trat\u00f3 control",
            "start": 1481.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "territorial gracias a la guardia",
            "start": 1483.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional es un gran cambio porque el",
            "start": 1485.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica nunca hab\u00eda",
            "start": 1489.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenido el control territorial de todo el",
            "start": 1491.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con una un solo organismo ten\u00edamos",
            "start": 1493.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cientos de polic\u00edas de diferente tipo y",
            "start": 1497.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "como ya se ha dicho la polic\u00eda federal",
            "start": 1499.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuyo titular est\u00e1 ahora sujeto a proceso",
            "start": 1501.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Nueva York por v\u00ednculos con el",
            "start": 1504.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico acab\u00f3 en un tema de",
            "start": 1506.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya era muy peque\u00f1a entre mil",
            "start": 1508.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "elementos la siguiente por favor",
            "start": 1510.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "datos principales que se presentaron",
            "start": 1514.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ayer como frutos de este entendimiento",
            "start": 1517.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 32 mil armas habr\u00edan llegado el",
            "start": 1518.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "crimen organizado de no tomarse estas",
            "start": 1522.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medidas puede esta cifra",
            "start": 1525.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues quiere decir homicidios y",
            "start": 1528.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "feminicidios o potencialmente homicidios",
            "start": 1530.779,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y feminicidios no es una cifra fr\u00eda",
            "start": 1534.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "17 millones de cartuchos imag\u00ednense 17",
            "start": 1537.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "millones entonces armar un ej\u00e9rcito",
            "start": 1541.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 toneladas de pastillas que",
            "start": 1548.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "incluyen fentanilo",
            "start": 1551.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y otras sustancias y 154 toneladas de",
            "start": 1553.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "meta anfetaminas si no estuvi\u00e9ramos",
            "start": 1558.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "trabajando juntos esas toneladas",
            "start": 1561.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que pueden envenenar a miles de personas",
            "start": 1564.679,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "habr\u00edan llegado a Estados Unidos",
            "start": 1567.919,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "94 toneladas de coca\u00edna aqu\u00ed incluyendo",
            "start": 1571.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todas las los operativos que se hacen en",
            "start": 1574.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el mar o sea en pocas palabras M\u00e9xico",
            "start": 1577.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 decomisando m\u00e1s coca\u00edna que Estados",
            "start": 1579.26,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1581.299,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1584.779,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el dato que m\u00e1s nos importa a los",
            "start": 1586.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos reducci\u00f3n en M\u00e9xico de qu\u00e9 de",
            "start": 1588.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los homicidios o los ya vamos a 9.8 pero",
            "start": 1591.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando hicimos este reporte \u00cdbamos en",
            "start": 1594.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "9.2 es el cierre de septiembre",
            "start": 1596.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "secuestros y robos sobre todo",
            "start": 1599.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y se presentaron los a los avances en el",
            "start": 1604.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "combate a la fabricaci\u00f3n y comercio de",
            "start": 1607.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "fentanilo que es una prioridad que el",
            "start": 1608.779,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente nos ha marcado",
            "start": 1610.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "incluyendo la inclusi\u00f3n de diversos",
            "start": 1611.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos",
            "start": 1613.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 por parte de la secretaria",
            "start": 1616.779,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Marina el sistema que estamos",
            "start": 1619.159,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "implementado en M\u00e9xico",
            "start": 1620.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y nos pidi\u00f3 el fiscal general de Estados",
            "start": 1622.539,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "Unidos se lo compartamos porque ellos no",
            "start": 1625.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 1627.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya se presentar\u00e1 m\u00e1s adelante el",
            "start": 1628.82,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1631.88,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la meta para el a\u00f1o siguiente",
            "start": 1634.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 queremos lograr Bueno por primera",
            "start": 1636.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vez presentamos esto que tambi\u00e9n es",
            "start": 1639.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "fruto del entendimiento y Bicentenario",
            "start": 1641.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "luego hemos trabajado juntos",
            "start": 1642.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Edson el mapa de Estados Unidos",
            "start": 1645.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "donde se venden las armas que llegan a",
            "start": 1648.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en rojo lo m\u00e1s grave en naranja",
            "start": 1650.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo que sigue y en Amarillo depende el",
            "start": 1654.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "n\u00famero de armas que se ven Lo m\u00e1s grave",
            "start": 1657.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 1659.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Arizona y Texas por eso acabamos de",
            "start": 1660.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "demandar a cinco armer\u00edas que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1664.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el mapa de M\u00e9xico",
            "start": 1669.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las armas que llegaron a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1672.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "durante el entendimiento Bicentenario",
            "start": 1675.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "obvio donde tenemos m\u00e1s aseguramientos",
            "start": 1677.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en la frontera Por qu\u00e9 Porque aqu\u00ed",
            "start": 1679.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revisa el ej\u00e9rcito Guardia nacional y",
            "start": 1681.62,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s decomisos",
            "start": 1685.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero ustedes pueden ver tambi\u00e9n Cu\u00e1l es",
            "start": 1688.76,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la densidad de armas aseguradas todas",
            "start": 1690.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "esas armas vinculadas a que a la",
            "start": 1692.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada C\u00f3mo se arma",
            "start": 1694.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se arma y se equipa la delincuencia",
            "start": 1696.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "organizada Pues aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta",
            "start": 1699.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico pide",
            "start": 1701.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 1705.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el esfuerzo para que en estos condados",
            "start": 1707.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que son 10",
            "start": 1710.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n en rojo",
            "start": 1711.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se impida que Estas armas",
            "start": 1714.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e9n cruzando hacia M\u00e9xico se puede",
            "start": 1717.86,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hacer eso s\u00ed",
            "start": 1719.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "revisas cuando sale de tu territorio un",
            "start": 1721.539,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con el mismo",
            "start": 1724.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis que revisa son veh\u00edculo que",
            "start": 1726.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entra a tu territorio",
            "start": 1728.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importa lo que entra pero tambi\u00e9n",
            "start": 1731.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "importa lo que sale",
            "start": 1732.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es lo que estamos planteando en esencia",
            "start": 1734.779,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "n\u00fameros Cu\u00e1ntas armas son estas",
            "start": 1737.38,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "46.000 n\u00fameros redondos",
            "start": 1742.299,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en un corto periodo es Dios para que",
            "start": 1745.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ustedes se den unidad el tama\u00f1o de la",
            "start": 1748.279,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "importancia que tiene esto que estamos",
            "start": 1749.659,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 1751.039,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se sugirieron M\u00e9xico propuso 20 medidas",
            "start": 1753.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para aumentar la confiscaci\u00f3n de armas",
            "start": 1756.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reducir el tr\u00e1fico ilegal y se cre\u00f3 un",
            "start": 1758.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grupo para ese prop\u00f3sito ayer se propuso",
            "start": 1761.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una estrategia para la cadena de valor",
            "start": 1764.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en la fabricaci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 1767.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para que lo hagamos los dos nosotros lo",
            "start": 1769.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "propusimos M\u00e9xico la secreta de Marina y",
            "start": 1771.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "les informe al fiscal general en qu\u00e9",
            "start": 1774.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la denuncia que presentamos en",
            "start": 1777.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Arizona para que \u00e9l estuviera informado",
            "start": 1780.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y le di copia a la demanda les interes\u00f3",
            "start": 1782.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo los mapas incluso qued\u00f3 un",
            "start": 1784.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "equipo trabajando Eso de aqu\u00ed en",
            "start": 1787.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adelante Esto va a ser parte de los",
            "start": 1788.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informes que rindamos cada a\u00f1o la",
            "start": 1791.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1793.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "enseguida vamos a ver un v\u00eddeo de lo que",
            "start": 1797.62,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "dijo secretario blingen que me interesa",
            "start": 1800.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mucho Resaltar dice el di\u00e1logo econ\u00f3mico",
            "start": 1802.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "alto nivel y el di\u00e1logo de alto nivel de",
            "start": 1805.46,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1807.62,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "reflejan las prioridades compartidas",
            "start": 1808.299,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "establecidas por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1810.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Obrador y el presidente biden a trav\u00e9s",
            "start": 1811.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de la cooperaci\u00f3n bilateral regional y",
            "start": 1814.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "global tenemos una de las asociaciones",
            "start": 1816.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuertes sino la que es m\u00e1s fuerte",
            "start": 1818.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que hemos visto",
            "start": 1822.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es decir el esp\u00edritu que ayer predomin\u00f3",
            "start": 1825.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue no solo de respeto de afinidad de",
            "start": 1828.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "avances sino que pensamos tanto el",
            "start": 1832.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario blinking como su servidor que",
            "start": 1835.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la relaci\u00f3n m\u00e1s fuerte que hay hoy en",
            "start": 1837.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "materia de seguridad entre dos pa\u00edses en",
            "start": 1839.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 1841.7,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo siguiente por favor",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes asistimos relaciones exteriores",
            "start": 1845.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el de la voz seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1847.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ciudadana la secretaria Rosa Isela",
            "start": 1849.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez El se\u00f1or fiscal general de la",
            "start": 1851.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el doctor Alejandro Madero el",
            "start": 1854.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de la defensa nacional",
            "start": 1857.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval el",
            "start": 1858.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "secretario de Marina almirante Jos\u00e9",
            "start": 1861.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n de aduanas Juan de",
            "start": 1863.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Dios V\u00e1zquez del Instituto Nacional de",
            "start": 1867.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n subtitular Francisco gardu\u00f1o",
            "start": 1869.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "El fiscal perd\u00f3n el procurador fiscal",
            "start": 1871.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "F\u00e9lix Arturo Medina y de la secretar\u00eda",
            "start": 1874.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n la titular de la comisi\u00f3n",
            "start": 1877.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda Karla Quintana",
            "start": 1878.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1881.62,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "por parte de los Estados Unidos el",
            "start": 1884.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "secretario de estado Anthony blinken",
            "start": 1886.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el secretario Alejandro mallorca de",
            "start": 1890.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "seguridad nacional",
            "start": 1893.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el fiscal general de los Estados Unidos",
            "start": 1896.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 1898.159,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el administrador de Us Samanta Power",
            "start": 1901.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Juan Gonz\u00e1lez del Consejo de Seguridad",
            "start": 1906.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Nacional de los Estados Unidos",
            "start": 1908.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo Robinson titular de la oficina de",
            "start": 1910.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "narc\u00f3ticos Internacionales",
            "start": 1913.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ricardo Z\u00fa\u00f1iga de la oficina de asuntos",
            "start": 1916.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del hemisferio occidental",
            "start": 1918.62,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "oficina de pol\u00edtica nacional de control",
            "start": 1921.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de drogas muy importante porque el se\u00f1or",
            "start": 1923.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es el responsable de todas las acciones",
            "start": 1925.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para reducir el consumo que van por el",
            "start": 1928.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lado del convencimiento no del",
            "start": 1931.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "enforcement Y esta es una prioridad que",
            "start": 1932.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marc\u00f3 el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1935.539,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "Obrador y que el presidente vayan acept\u00f3",
            "start": 1936.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "sobre esto va a haber pronto una campa\u00f1a",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a m\u00e1s importante que se ha",
            "start": 1942.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "hecho en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1944.419,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico y Estados Unidos para",
            "start": 1945.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "controlar",
            "start": 1947.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "informar sobre lo que significa el",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fentanilo como lo est\u00e1n vendiendo en",
            "start": 1951.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Estados Unidos se lo est\u00e1n vendiendo",
            "start": 1953.84,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "incluso a los ni\u00f1os en forma de",
            "start": 1954.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pastillas como si fueran recetas o",
            "start": 1956.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fueran dulces inofensivos como lo y",
            "start": 1958.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a informar de manera conjunta y el",
            "start": 1962.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador nos ha pedido",
            "start": 1964.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "que insistamos en eso bueno",
            "start": 1966.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya acordamos all\u00ed el",
            "start": 1967.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primer acci\u00f3n no va a tener precedentes",
            "start": 1969.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y el departamento del tesoro Bryan",
            "start": 1971.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Nelson",
            "start": 1973.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor bueno esa es la",
            "start": 1974.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n vamos a tener un v\u00eddeo que",
            "start": 1977.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "es el que llevamos y presentamos all\u00e1",
            "start": 1980.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para hacerlo de conocimiento de ustedes",
            "start": 1981.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1983.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico refrenda su",
            "start": 1985.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso internacional para combatir a",
            "start": 1988.279,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada con acciones",
            "start": 1990.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados",
            "start": 1992.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Unidos como el entendimiento",
            "start": 1994.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bicentenario el cual se suma a los",
            "start": 1996.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "importantes avances y resultados en el",
            "start": 1999.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "combate al tr\u00e1fico de armas drogas y de",
            "start": 2001.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas y a la atenci\u00f3n de las",
            "start": 2005.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adicciones como un asunto de salud",
            "start": 2007.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los resultados de la actual",
            "start": 2008.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n son contundentes con una",
            "start": 2011.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Nueva Visi\u00f3n de tratamiento y reducci\u00f3n",
            "start": 2014.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de da\u00f1os ambas administraciones hemos",
            "start": 2016.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "avanzado una agenda que busca poner en",
            "start": 2019.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el centro a las v\u00edctimas de las",
            "start": 2021.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales",
            "start": 2023.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transnacionales dando m\u00e1s apoyo para la",
            "start": 2025.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n tratamiento y reducci\u00f3n de",
            "start": 2028.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en las comunidades que han sido",
            "start": 2031.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inundadas de drogas por estas",
            "start": 2033.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "organizaciones en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de",
            "start": 2035.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos que provienen",
            "start": 2037.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principalmente de Asia se increment\u00f3 de",
            "start": 2039.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "4 a 72 sustancias vigiladas que son",
            "start": 2042.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "usadas para las droga sint\u00e9ticas se",
            "start": 2045.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decomisaron 1.104.9 toneladas con un",
            "start": 2047.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "valor aproximado en el mercado de",
            "start": 2050.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "348.6 millones de pesos adem\u00e1s se",
            "start": 2052.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "implementa el sistema integral de",
            "start": 2055.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sustancias para rastrear los precursores",
            "start": 2057.28,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que ingresan a M\u00e9xico con lo",
            "start": 2059.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se obligar\u00e1 a registrar las",
            "start": 2061.419,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "importaciones para simplificar el",
            "start": 2063.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "control y evadir la corrupci\u00f3n en los",
            "start": 2064.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites al evitar la interacci\u00f3n de",
            "start": 2066.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas en las gestiones respecto a la",
            "start": 2068.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 2071.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mediante actividades de vigilancia e",
            "start": 2072.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inteligencia el gobierno de M\u00e9xico ha",
            "start": 2075.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "realizado el aseguramiento de 162",
            "start": 2077.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aeronaves con la finalidad de evitar la",
            "start": 2080.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2083.619,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2084.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "5.657 elementos de las fuerzas armadas y",
            "start": 2085.379,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Guardia nacional se hacen cargo de las",
            "start": 2088.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "50 aduanas del pa\u00eds asegurando drogas",
            "start": 2091.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oro y joyas d\u00f3lares americanos",
            "start": 2094.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Maderas preciosas armas de fuego",
            "start": 2097.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y combustibles provocando",
            "start": 2100.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas econ\u00f3micas a la delincuencia",
            "start": 2103.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "realizada por m\u00e1s de 2.188 millones de",
            "start": 2105.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pesos y una recaudaci\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 2109.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "820,318 millones de pesos en lo que va",
            "start": 2113.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o Lo que equivale a un 11% m\u00e1s que",
            "start": 2116.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en 2021 en el pa\u00eds se ha avanzado en el",
            "start": 2120.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "combate a la delincuencia que vulnera",
            "start": 2124.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestro territorio con acciones de",
            "start": 2127.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trasiego de drogas que recorren el",
            "start": 2128.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "continente afectando la salud y",
            "start": 2130.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad de nuestra sociedades esta",
            "start": 2133.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de esfuerzos ha permitido",
            "start": 2135.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el decomiso de m\u00e1s de 5 toneladas de",
            "start": 2138.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fentanilo y 154 toneladas de",
            "start": 2140.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "metanfetaminas generando una afectaci\u00f3n",
            "start": 2143.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a las estructuras criminales",
            "start": 2146.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "superior a los 223 mil millones de pesos",
            "start": 2149.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el estado mexicano ha combatido el",
            "start": 2152.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de drogas logrando decomisar",
            "start": 2155.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "94.551 kilogramos de coca\u00edna 1.116",
            "start": 2158.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "kilogramos de goma de opio y 1429",
            "start": 2161.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kilogramos y se han asegurado 299",
            "start": 2164.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "embarcaciones mediante acciones de",
            "start": 2168.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inteligencia y el uso de tecnolog\u00eda de",
            "start": 2170.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "punta lo que representa una afectaci\u00f3n",
            "start": 2173.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superior de 64 mil millones de pesos",
            "start": 2175.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han incautado m\u00e1s de 32.000",
            "start": 2177.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "armas de fuego 17 millones de cartuchos",
            "start": 2181.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2,300 granadas y cerca de 77.000",
            "start": 2184.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres con el",
            "start": 2188.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario se fortaleci\u00f3",
            "start": 2190.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n bilateral en materia de",
            "start": 2192.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad con un mayor intercambio de",
            "start": 2194.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y acciones conjuntas cual",
            "start": 2196.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ayudando con la detenci\u00f3n de",
            "start": 2199.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "65,149 integrantes de la delincuencia lo",
            "start": 2201.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que reafirma que en este gobierno no",
            "start": 2203.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "existe complicidad con el crimen",
            "start": 2206.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "organizado La Apuesta es cero impunidad",
            "start": 2208.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y cero corrupci\u00f3n en cuanto al",
            "start": 2211.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "debilitamiento de las estructuras",
            "start": 2214.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "financieras del crimen organizado desde",
            "start": 2215.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "2019 se han presentado 866 denuncias por",
            "start": 2217.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "delitos fiscales y financieros que",
            "start": 2222.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representan un superior a los 42 mil",
            "start": 2224.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos y se han denunciado a",
            "start": 2228.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "2.642 personas por lavado de dinero",
            "start": 2231.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "paralelamente a la persecuci\u00f3n del",
            "start": 2233.82,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "delito el gobierno que encabeza el",
            "start": 2235.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2238.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 atender a las causas que",
            "start": 2239.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "originan la violencia con programas de",
            "start": 2242.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fomento a la educaci\u00f3n y al empleo de",
            "start": 2244.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes adem\u00e1s el apoyo econ\u00f3mico a",
            "start": 2246.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los adultos mayores atenci\u00f3n a la",
            "start": 2248.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Pobreza y garantizar la seguridad",
            "start": 2250.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alimentaria en las comunidades",
            "start": 2252.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds Asimismo en M\u00e9xico",
            "start": 2254.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se tienen programas de Gran alcance",
            "start": 2257.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "social como sembrando vida cuya",
            "start": 2259.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n supera cualquier otra acci\u00f3n",
            "start": 2262.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "similar en el mundo y que ha beneficiado",
            "start": 2265.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de",
            "start": 2268.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "455,000 personas adem\u00e1s de proyectos de",
            "start": 2269.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Gran envergadura como el tren Maya y el",
            "start": 2273.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2276.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que han permitido impulsar empleos con",
            "start": 2278.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejores salarios atraer al turismo para",
            "start": 2281.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "generar desarrollo y todas estas",
            "start": 2284.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acciones coordinadas se han traducido en",
            "start": 2287.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n en la incidencia de la",
            "start": 2289.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los delitos las autoridades",
            "start": 2291.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mexicanas implementaron diferentes",
            "start": 2293.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mecanismos que han permitido reducir El",
            "start": 2295.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secuestro en 73%. los robos en general",
            "start": 2298.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en 18% y los homicidios dolosos en",
            "start": 2301.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "9.8%. con estas acciones hemos",
            "start": 2305.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "refrendado nuestro compromiso de",
            "start": 2308.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transformar la cooperaci\u00f3n para proteger",
            "start": 2310.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mejor la salud y seguridad de nuestros",
            "start": 2312.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos prevenir que las",
            "start": 2315.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales perjudiquen a",
            "start": 2317.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos adem\u00e1s de perseguir Y",
            "start": 2319.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevar ante la justicia a los",
            "start": 2321.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delincuentes en apego a nuestros Marcos",
            "start": 2323.8,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos",
            "start": 2326.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "Y si nos ponen el de las palabras del",
            "start": 2329.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sector plingen el d\u00eda de ayer en la",
            "start": 2332.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 2334.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Evil Production",
            "start": 2339.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Halloween",
            "start": 2350.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo para concluir les dir\u00eda",
            "start": 2393.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que la s\u00edntesis ser\u00eda la siguiente el",
            "start": 2398.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario est\u00e1",
            "start": 2402.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "funcionando y nos est\u00e1 ayudando para",
            "start": 2403.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reducir la violencia en M\u00e9xico los",
            "start": 2405.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "delitos m\u00e1s graves",
            "start": 2408.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segundo tenemos un plan com\u00fan para 2022",
            "start": 2410.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2023 que reducir dr\u00e1sticamente el",
            "start": 2413.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas hacia M\u00e9xico y nosotros",
            "start": 2417.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aumentar el control sobre precursores",
            "start": 2420.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos y paso de fentanilo no queremos",
            "start": 2423.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fentanilo en M\u00e9xico esas dos cosas est\u00e1n",
            "start": 2426.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "fijadas ah\u00ed",
            "start": 2429.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se va a lanzar la campa\u00f1a m\u00e1s grande sin",
            "start": 2430.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precedentes de informaci\u00f3n y de",
            "start": 2433.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presencia en los medios sobre todo para",
            "start": 2436.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez para nuestros j\u00f3venes de los",
            "start": 2438.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses para que no se extienda el",
            "start": 2441.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumo de drogas especialmente el",
            "start": 2445.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fentanilo lo vamos a hacer juntos y",
            "start": 2447.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acordamos que va a haber",
            "start": 2449.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inversiones para ampliar la capacidad",
            "start": 2452.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "forensica de M\u00e9xico en materia de",
            "start": 2454.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desapariciones Entonces estamos en un",
            "start": 2457.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa com\u00fan que beneficia a los dos",
            "start": 2459.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pa\u00edses por \u00faltimo",
            "start": 2462.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos recordamos hace dos a\u00f1os tuvimos un",
            "start": 2463.92,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo desencuentro en materia de",
            "start": 2466.54,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2468.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica encabez\u00f3 y",
            "start": 2469.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "propuso una nueva legislaci\u00f3n en materia",
            "start": 2472.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de seguridad se estableci\u00f3 el",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario se hizo un",
            "start": 2477.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plan de acci\u00f3n y Hoy estamos en la",
            "start": 2479.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n m\u00e1s fuerte",
            "start": 2481.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "com\u00fan de cooperaci\u00f3n M\u00e9xico Estados",
            "start": 2483.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Unidos y m\u00e1s fuerte que haya en todo el",
            "start": 2486.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mundo seg\u00fan el criterio del propio",
            "start": 2488.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secretario Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2490.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2492.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a la ciudad",
            "start": 2499.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2504.55,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2504.9,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2508.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2514.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a ver si nos alcanza",
            "start": 2516.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas al",
            "start": 2518.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "secretario Marcelo ebrard y buenos d\u00edas",
            "start": 2521.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a todos y todos presidente preguntarle",
            "start": 2523.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si tiene alguna informaci\u00f3n de esta",
            "start": 2526.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que abri\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 2529.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en torno a la",
            "start": 2530.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presunta el presunto robo y venta ilegal",
            "start": 2533.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del Software esp\u00eda pegasus como se sabe",
            "start": 2536.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bueno en esta investigaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enunciados altos ex funcionarios del",
            "start": 2542.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto entre",
            "start": 2545.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ellos por ejemplo este el ex procurador",
            "start": 2547.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Jes\u00fas Murillo",
            "start": 2549.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cara actualmente pues preso por el caso",
            "start": 2551.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa tambi\u00e9n est\u00e1 Tom\u00e1s Cer\u00f3n de",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Lucio ex director de la agencia de",
            "start": 2559.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 2561.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pues investigados en esta lista de",
            "start": 2564.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigados por este robo y",
            "start": 2566.619,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "posiblemente ilegal del malware pegasus",
            "start": 2569.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2572.37,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "Quien fuera consejero jur\u00eddico de la",
            "start": 2573.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidencia de Enrique Pe\u00f1a Nieto este",
            "start": 2576.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "olvida el nombre",
            "start": 2580.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Humberto castillejos su primo Alfredo",
            "start": 2582.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Castillo Cervantes excomisionado de",
            "start": 2585.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y tambi\u00e9n quien estaba al",
            "start": 2588.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "frente de la conade Alberto vasbas ex",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "director de la unidad de inteligencia",
            "start": 2592.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "financiera y tambi\u00e9n qui\u00e9n estaba al",
            "start": 2593.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "frente del sistema en alg\u00fan periodo",
            "start": 2596.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Walter mit que \u00e9l no era funcionario",
            "start": 2598.5,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero era pues proveedor del gobierno",
            "start": 2600.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pasado Alberto El\u00edas Beltr\u00e1n y tambi\u00e9n",
            "start": 2603.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Cervantes quienes fueran titulares",
            "start": 2606.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda general de la",
            "start": 2608.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2610.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ellos se les Investiga Pues por esta",
            "start": 2611.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presunta venta ilegal a partir de que se",
            "start": 2614.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dio este Pues digamos",
            "start": 2616.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esta ubicaci\u00f3n de un centro clandestino",
            "start": 2620.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de espionaje que estaba ah\u00ed en Santa Fe",
            "start": 2624.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en un en una torre que se conoce como",
            "start": 2627.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "impulso el piso 35 se ubic\u00f3 este centro",
            "start": 2629.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "clandestino de espionaje hab\u00eda decenas",
            "start": 2633.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de grabaciones ilegales e incluso de",
            "start": 2635.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "funcionarios respecto al gobierno",
            "start": 2638.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hab\u00eda grabaciones de conversaciones",
            "start": 2641.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "privadas de usted presidente en este",
            "start": 2644.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pues en esta situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 Y",
            "start": 2646.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a partir de eso la unidad de",
            "start": 2651.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera la consejer\u00eda",
            "start": 2653.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de la presidencia y el centro",
            "start": 2655.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de investigaci\u00f3n el",
            "start": 2658.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "centro nacional de investigaci\u00f3n pues",
            "start": 2661.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "descubrieron que podr\u00eda haber existido",
            "start": 2663.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una venta no solo a empresarios en este",
            "start": 2667.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caso se investiga a los empresarios que",
            "start": 2669.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan relaci\u00f3n con este piso sino",
            "start": 2673.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al crimen organizado preguntarle",
            "start": 2676.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si tiene alg\u00fan alguna referencia de esto",
            "start": 2679.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y sobre todo tambi\u00e9n si le han informado",
            "start": 2682.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de avances de esta investigaci\u00f3n y que",
            "start": 2686.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha pasado con este tema que se denunci\u00f3",
            "start": 2689.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde 2019",
            "start": 2691.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "bueno no tengo",
            "start": 2693.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n",
            "start": 2696.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Solo que existen estas denuncias en la",
            "start": 2699.06,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 2704.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y para no",
            "start": 2705.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "especular lo mejor ser\u00eda pedir a la",
            "start": 2708.119,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de manera respetuosa que nos",
            "start": 2713.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "informe sobre estas investigaciones",
            "start": 2716.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 2721.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con la adquisici\u00f3n",
            "start": 2723.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de equipos de espionaje",
            "start": 2727.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2734.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su uso",
            "start": 2735.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "incluidas las",
            "start": 2740.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "denuncias recientes",
            "start": 2744.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Porque tambi\u00e9n se",
            "start": 2749.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 de que nosotros esper\u00e1bamos",
            "start": 2753.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2757.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la opositores a dos periodistas",
            "start": 2759.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues que todo esto se investigue y se",
            "start": 2763.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 2766.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2767.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es un hecho una realidad pero se",
            "start": 2769.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "necesita probar",
            "start": 2773.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es de que en los gobiernos anteriores",
            "start": 2775.619,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pues era una pr\u00e1ctica com\u00fan",
            "start": 2779.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espiar",
            "start": 2789.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 2791.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a periodistas",
            "start": 2793.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y que estos equipos",
            "start": 2796.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de espionaje",
            "start": 2798.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los compraban",
            "start": 2802.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 2805.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desde luego el Gobierno Federal",
            "start": 2808.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2812.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "agrupaciones pol\u00edticas",
            "start": 2817.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2825.819,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n supuestamente es de la",
            "start": 2829.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 2831.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1s por ejemplo haciendo menci\u00f3n de",
            "start": 2838.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2841.66,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a andar entre otros planes para",
            "start": 2846.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "espiarnos",
            "start": 2852.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2855.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "peje y hay mucha informaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 2860.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero que sea la fiscal\u00eda",
            "start": 2864.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la que informe es un buen tema",
            "start": 2868.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y hay que ir al fondo",
            "start": 2871.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo creo que tienen bastante",
            "start": 2875.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y era que adem\u00e1s un jugoso negocio",
            "start": 2880.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "porque ven\u00edan empresas",
            "start": 2887.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del extranjero de algunos pa\u00edses",
            "start": 2889.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "especializados",
            "start": 2892.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el espionaje que no",
            "start": 2898.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la inteligencia",
            "start": 2900.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2905.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se dedicaban a vender",
            "start": 2907.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de estos equipos",
            "start": 2909.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y se llevaban",
            "start": 2913.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchas utilidades hab\u00edan",
            "start": 2914.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2919.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que no servidores p\u00fablicos",
            "start": 2923.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que incluso",
            "start": 2928.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "terminaban su funci\u00f3n y se dedicaban",
            "start": 2929.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 2935.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "al espionaje a vender equipos",
            "start": 2937.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "creo que el se\u00f1or Garc\u00eda Luna tambi\u00e9n",
            "start": 2942.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estaba metido en una empresa que",
            "start": 2945.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "prestaba servicio de seguridad y que",
            "start": 2949.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ten\u00eda equipos y v\u00ednculos con",
            "start": 2951.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresas del extranjero",
            "start": 2956.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "era un negocio muy lucrativo",
            "start": 2959.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces por eso s\u00ed",
            "start": 2963.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convendr\u00eda que",
            "start": 2970.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se supiera todo",
            "start": 2972.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pensando siempre en la no repetici\u00f3n",
            "start": 2979.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Aunque esas cosas vergonzosas",
            "start": 2983.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no vuelvan a suceder",
            "start": 2987.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2990.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que no se vea como un asunto normal",
            "start": 2994.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando con uno de mis hijos",
            "start": 3000.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y me platicaba algo",
            "start": 3003.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3009.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por el nivel",
            "start": 3012.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de perversidad",
            "start": 3014.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda",
            "start": 3019.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno de mis hijos que",
            "start": 3021.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no lo hab\u00eda contado Pero ellos",
            "start": 3024.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "padecieron",
            "start": 3028.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Pues de acoso",
            "start": 3030.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre todo los grandes cuando yo estaba",
            "start": 3033.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 3036.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas tambi\u00e9n",
            "start": 3038.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero ya es distinto",
            "start": 3041.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n mucha discriminaci\u00f3n",
            "start": 3049.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Bueno pero esto que me contaba",
            "start": 3058.079,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "Gonzalo que tiene ahora 32 33 a\u00f1os desde",
            "start": 3062.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que cuando estaba peque\u00f1ito en la",
            "start": 3068.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 3070.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de Villahermosa",
            "start": 3073.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "reciba las maquinitas",
            "start": 3075.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3079.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la tienda de la esquina",
            "start": 3082.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3090.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llevaba su dinero y se le acababa",
            "start": 3092.78,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entonces que de repente llega un se\u00f1or y",
            "start": 3097.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dice yo soy amigo de tu pap\u00e1",
            "start": 3101.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "toma",
            "start": 3104.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para que siga jugando",
            "start": 3107.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3111.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ah pues gracias",
            "start": 3112.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ya ven c\u00f3mo eran las maquinitas",
            "start": 3114.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y dice Oye",
            "start": 3119.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3121.27,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 3122.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este se llevan ahora",
            "start": 3125.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 y tu mam\u00e1 ya no le sigue pegando",
            "start": 3128.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 a tu mam\u00e1",
            "start": 3131.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3137.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "era un ni\u00f1o",
            "start": 3140.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sacando la informaci\u00f3n",
            "start": 3142.559,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "a un ni\u00f1o",
            "start": 3147.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y va Gonzalo",
            "start": 3150.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y se lo cuenta la mam\u00e1 Entonces le dices",
            "start": 3154.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3156.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ese no es amigo de tu padre",
            "start": 3157.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dice es de los que vigilan tu padre",
            "start": 3160.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y eran los que estaban en frente de la",
            "start": 3167.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 3171.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 3172.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "vigilando mirando",
            "start": 3176.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 3182.579,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que lo ve\u00eda",
            "start": 3184.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y le produc\u00eda mucho miedo",
            "start": 3189.059,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cada vez que lo ve\u00eda despu\u00e9s",
            "start": 3192.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3196.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3198.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "debe desaparecer",
            "start": 3201.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eso de",
            "start": 3206.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Los esp\u00edas las colas",
            "start": 3210.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para seguir a opositores a todos lados",
            "start": 3215.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pues lo cambiaron con el tiempo",
            "start": 3221.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "por las escuchas",
            "start": 3225.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3230.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "En aquellos entonces",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que pues",
            "start": 3237.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "has escuchado a la grabadora no cuando",
            "start": 3242.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "uno hablaba por tel\u00e9fono",
            "start": 3246.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera eran equipos buenos",
            "start": 3249.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y empezaba no todos los personajes",
            "start": 3254.579,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "y no se re\u00edamos de que ten\u00edan que",
            "start": 3258.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este pues aguantarse",
            "start": 3265.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo el rosario no",
            "start": 3270.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se le\u00edan ah\u00ed en las amigas de mi",
            "start": 3273.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "suegra por tel\u00e9fono",
            "start": 3276.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "grabar todo eso",
            "start": 3279.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pero siempre",
            "start": 3282.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ha existido y ahora",
            "start": 3287.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3290.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se sofistic\u00f3 mucho",
            "start": 3292.4,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y hay que denunciarlo y desterrarlo",
            "start": 3296.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y no permitirlo Entonces vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 3301.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha hecho la fiscal\u00eda y que nos informe",
            "start": 3305.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero es un buen tema",
            "start": 3308.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que nunca m\u00e1s",
            "start": 3311.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "haya invasi\u00f3n",
            "start": 3316.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a la intimidad de opositores de",
            "start": 3320.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "periodistas y Debe de haber",
            "start": 3323.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n inteligencia que no",
            "start": 3325.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "espionaje para",
            "start": 3328.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pues la delincuencia organizada",
            "start": 3332.099,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "los que cometen delitos de cuello blanco",
            "start": 3336.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos que de acuerdo a la ley",
            "start": 3344.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "deben de",
            "start": 3349.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser investigados Porque adem\u00e1s hay que",
            "start": 3351.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pedir autorizaci\u00f3n",
            "start": 3355.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 3358.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dar seguimiento a un presunto",
            "start": 3361.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 3364.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3367.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 3368.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cualquier corporaci\u00f3n cualquier persona",
            "start": 3371.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cualquier gobierno va a investigar si no",
            "start": 3374.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3378.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "una autorizaci\u00f3n de una autoridad",
            "start": 3380.9,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "competente eso es lo que puedo",
            "start": 3383.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comentarte presidente en este mismo tema",
            "start": 3385.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y entendiendo Pues todo este contexto",
            "start": 3388.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que existe de que este malware pegasus",
            "start": 3390.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es considerado uno de los m\u00e1s",
            "start": 3393.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sofisticados en el sentido de que puede",
            "start": 3395.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues atacar o incluso comunicaciones",
            "start": 3397.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encriptadas",
            "start": 3400.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "preguntarles su opini\u00f3n acerca de que",
            "start": 3401.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este laboratorio pues de Toronto el",
            "start": 3404.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "laboratorio multidisciplinario de la",
            "start": 3407.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Universidad de Toronto conocido como",
            "start": 3409.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "citizenlab pues no determina en realidad",
            "start": 3410.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n hizo el espionaje en 2019 y 2021",
            "start": 3414.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "toda esta campa\u00f1a que ha surgido en",
            "start": 3418.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "algunos medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 3421.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en los grupos opositores a su gobierno",
            "start": 3423.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3426.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional con base en un an\u00e1lisis t\u00e9cnico",
            "start": 3428.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forense de citizenlab Pues en realidad",
            "start": 3431.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuando uno va directamente a su p\u00e1gina",
            "start": 3434.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de internet donde da cuenta de esta pues",
            "start": 3437.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nueva informaci\u00f3n acerca de que un",
            "start": 3441.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "opinador un reportero y una activista",
            "start": 3444.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pues habr\u00edan sido infectados sus",
            "start": 3446.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dispositivos m\u00f3viles con el malware",
            "start": 3449.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pegasus dice que no tiene los elementos",
            "start": 3451.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos para Pues precisamente",
            "start": 3453.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "determinar Qui\u00e9n es el origen de esta",
            "start": 3456.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n entendiendo que este malware",
            "start": 3459.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede estar ya Incluso en manos del",
            "start": 3462.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "crimen organizado en este caso",
            "start": 3463.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de este centro clandestino se",
            "start": 3465.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investiga a los empresarios \u00c1lvarez Puga",
            "start": 3468.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que son los due\u00f1os de este piso 35 de la",
            "start": 3471.3,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Torre impulso all\u00e1 en Santa Fe pues",
            "start": 3474.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n al",
            "start": 3477.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "respecto presidente usted dec\u00eda que van",
            "start": 3479.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a venir m\u00e1s libros que van a venir m\u00e1s",
            "start": 3481.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio sobre todo por",
            "start": 3483.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esta carrera hacia la presidencia la",
            "start": 3486.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Pues usted considera que esto",
            "start": 3488.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "forma parte de lo mismo son las mismas",
            "start": 3491.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para pues tratar de decir que",
            "start": 3493.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este gobierno es igual a los del pasado",
            "start": 3497.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y con ello Pues si bien ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 3499.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aceptan que morena va a ganar la",
            "start": 3502.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencia y que ellos no tienen",
            "start": 3505.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "posibilidad pero s\u00ed incidir sobre todo",
            "start": 3507.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hacia el congreso para que no haya esta",
            "start": 3509.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "posibilidad de que la transformaci\u00f3n de",
            "start": 3512.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siga avanzando Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 3514.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente Pues que va a seguir la",
            "start": 3516.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "guerra sucia pero no",
            "start": 3518.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dar resultados",
            "start": 3522.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tiene un efecto",
            "start": 3525.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de Boomerang",
            "start": 3526.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiran as\u00ed",
            "start": 3532.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se les regresa",
            "start": 3537.96,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no les ayuda",
            "start": 3540.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3544.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo veo",
            "start": 3546.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en la actitud de la gente",
            "start": 3549.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3554.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n se le ocurre",
            "start": 3557.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dar a conocer como una gran nota el que",
            "start": 3561.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estoy enfermo",
            "start": 3565.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3570.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es respetuoso",
            "start": 3575.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los enfermos de la gente mayor",
            "start": 3582.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de M\u00e9xico no es de",
            "start": 3591.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "malas entra\u00f1as",
            "start": 3594.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3598.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 3600.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3603.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un presunto delincuente",
            "start": 3606.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que muere su madre",
            "start": 3609.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y que piden permiso para que vaya al",
            "start": 3613.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "velorio",
            "start": 3616.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y muchas veces se le otorga",
            "start": 3620.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque estamos llenos de sentimientos",
            "start": 3625.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "humanitarios",
            "start": 3627.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Este es un pueblo excepcional",
            "start": 3629.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces que me pasa",
            "start": 3636.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3639.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 3642.74,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "racionales se me quedan viendo eso es lo",
            "start": 3646.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "\u00fanico que notas \u00faltimamente",
            "start": 3650.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la salud",
            "start": 3653.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero estoy bien",
            "start": 3656.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Porque si queda eso no",
            "start": 3659.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y los m\u00edsticos",
            "start": 3663.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pidiendo que no me pase nada",
            "start": 3668.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3674.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos simpatizantes de nuestro",
            "start": 3679.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3682.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Defensores argumentando",
            "start": 3684.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3687.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si as\u00ed como est\u00e1 lleno de achaques",
            "start": 3689.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nichocheando y enfermo",
            "start": 3693.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 3699.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3704.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3706.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se meten en eso",
            "start": 3708.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque no respetan",
            "start": 3710.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero ellos no conocen al pueblo",
            "start": 3716.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 3725.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo no le tienen amor",
            "start": 3727.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3730.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no les interesa",
            "start": 3732.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a recoger los sentimientos de la gente",
            "start": 3736.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un pol\u00edtico",
            "start": 3738.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que no se ocupa de conocer",
            "start": 3744.059,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la idiosincracia",
            "start": 3750.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de un pueblo",
            "start": 3754.559,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Pues no son pol\u00edticos",
            "start": 3759.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3763.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "expertos no son especialistas no son",
            "start": 3768.799,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "nada Entonces eso no afecta",
            "start": 3771.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "lo mismo pues va a seguir sucediendo",
            "start": 3781.02,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "van a seguir las calumnias eso tiene que",
            "start": 3788.78,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ver con el ampa del periodismo",
            "start": 3793.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos hablado much\u00edsimo de eso de",
            "start": 3798.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la calumnia cuando no mancha tizna",
            "start": 3801.18,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dicen pero tambi\u00e9n eran otros tiempos",
            "start": 3803.28,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Yo mido",
            "start": 3808.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 3812.579,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "otros mecanismos",
            "start": 3813.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 3816.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mi medici\u00f3n tiene que ver con",
            "start": 3817.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mi comunicaci\u00f3n directa con la gente",
            "start": 3820.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Escuchar al pueblo La Voz del pueblo es",
            "start": 3826.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la voz de Dios",
            "start": 3828.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n veo encuestas",
            "start": 3833.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le voy a contar",
            "start": 3837.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 3839.359,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3841.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las Guacamayas",
            "start": 3843.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 3849.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un libro que sacaron",
            "start": 3850.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hace como",
            "start": 3856.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres semanas",
            "start": 3858.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en 70% de aceptaci\u00f3n",
            "start": 3861.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 3867.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y luego antes la semana pasada",
            "start": 3871.38,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 3876.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de ayer hacia",
            "start": 3880.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ocho d\u00edas",
            "start": 3883.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "baj\u00e9 la vi porque es una encuesta",
            "start": 3887.28,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica Y seguramente tiene que ver",
            "start": 3891.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Pon el lugar donde se pregunta",
            "start": 3896.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y baj\u00e9 a 66",
            "start": 3903.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3907.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero en la pasada antes de 70",
            "start": 3909.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y baj\u00e9 a 66",
            "start": 3916.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3920.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viene el esc\u00e1ndalo",
            "start": 3921.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "No pues ya me tumbaron estos No s\u00ed",
            "start": 3924.059,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "otros dos o sea pues qu\u00e9 creen que pas\u00f3",
            "start": 3928.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aument\u00f3",
            "start": 3933.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque no la pones la de ayer",
            "start": 3936.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no sirvi\u00f3",
            "start": 3943.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la chachalaca",
            "start": 3945.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3949.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama esta vez tan bella",
            "start": 3953.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la guacamaya",
            "start": 3957.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3960.39,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3964.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los zopilotes ni Los Halcones",
            "start": 3966.74,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ni la pea",
            "start": 3972.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3975.299,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 3988.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "modi ayer 77",
            "start": 3989.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 3995.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero estamos Seguimos igual 68",
            "start": 4000.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esa encuesta telef\u00f3nica",
            "start": 4004.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo creo que estamos",
            "start": 4010.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de la India es",
            "start": 4013.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica",
            "start": 4015.619,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pero debemos estar un poquito arriba",
            "start": 4018.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de Australia 56",
            "start": 4028.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el tren de positivo 59 y otro 42",
            "start": 4034.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y el tercero",
            "start": 4041.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "327",
            "start": 4044.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hasta aqu\u00ed",
            "start": 4048.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aprobado",
            "start": 4052.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 4056.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de 22",
            "start": 4058.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a la gente",
            "start": 4065.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y voy a seguir insistiendo",
            "start": 4070.339,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con el cambio de",
            "start": 4074.619,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 4077.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 4079.7,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conscientes m\u00e1s avispados del mundo",
            "start": 4082.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no hay analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 4093.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es m\u00ednimo",
            "start": 4098.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y aunque no les guste",
            "start": 4105.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "se enojen pero",
            "start": 4109.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los queremos mucho",
            "start": 4116.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 4120.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Pero saben d\u00f3nde hay m\u00e1s",
            "start": 4123.259,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 4125.859,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4131.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se enojen",
            "start": 4135.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4142.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 4144.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vaya a venir",
            "start": 4146.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n elemental",
            "start": 4150.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4156.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me han investigado me han espiado",
            "start": 4159.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 70",
            "start": 4166.339,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del siglo pasado",
            "start": 4168.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hace 45 50 a\u00f1os",
            "start": 4176.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4186.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 4187.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "una especie de religi\u00f3n",
            "start": 4191.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 4198.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4200.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y el poder tienen que ser",
            "start": 4205.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "puros",
            "start": 4209.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 4211.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene que ser puro",
            "start": 4213.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4220.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4224.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se convierta en virtud",
            "start": 4227.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se ponga el servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 4233.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no me ha interesado nunca el dinero",
            "start": 4238.4,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4244.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llevo d\u00e9cadas",
            "start": 4248.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 4253.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una cuenta de cheque",
            "start": 4256.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no cinco o diez a\u00f1os no 30 40 no s\u00e9",
            "start": 4260.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llenar",
            "start": 4266.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "un cheque o",
            "start": 4269.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una tarjeta de cr\u00e9dito no s\u00e9",
            "start": 4273.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no traigo",
            "start": 4279.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cartera",
            "start": 4285.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quien administra",
            "start": 4288.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mis ingresos",
            "start": 4292.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es Beatriz",
            "start": 4295.699,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de antes Roc\u00edo",
            "start": 4298.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4300.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y me daban para mis gastos",
            "start": 4301.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para lo elemental una vez",
            "start": 4307.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "2 3 veces me han pasado cosas les voy a",
            "start": 4313.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contar algunas una vez me fui con",
            "start": 4318.08,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "mi gran amigo Chema P\u00e9rez gay",
            "start": 4321.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 4327.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4332.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues Chema igual",
            "start": 4333.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que que yo",
            "start": 4338.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4342.699,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "le dije Vamos a tomarnos un caf\u00e9 ah\u00ed en",
            "start": 4344.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el aeropuerto y un pan comernos un pan y",
            "start": 4347.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nos fuimos",
            "start": 4351.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y nos damos cuenta de que hab\u00eda que",
            "start": 4354.699,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 4357.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4359.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo lo hacemos Entonces yo tra\u00eda",
            "start": 4361.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la cartera donde traigo mi",
            "start": 4366.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n ahora poder pasar cuando",
            "start": 4369.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a viajar",
            "start": 4372.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Doblado billetito Y \u00e9l empez\u00f3 y",
            "start": 4375.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4381.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y pagamos",
            "start": 4382.12,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "otra vez voy al aeropuerto me dejan ah\u00ed",
            "start": 4384.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este iba yo a Tuxtla",
            "start": 4390.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4396.02,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4396.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "me pongo a leer y voy",
            "start": 4398.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a ver el vuelo No ya se cerr\u00f3 ya se fue",
            "start": 4402.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y el que me hab\u00eda llevado pues ya no",
            "start": 4408.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4410.659,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Y entonces este Y ahora qu\u00e9 hago",
            "start": 4414.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el aeropuerto",
            "start": 4419.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y creo que tarea Yo s\u00ed tambi\u00e9n como 50",
            "start": 4424.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pesos pero el viaje del taxi Ah no ten\u00eda",
            "start": 4428.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las llaves tampoco para el departamento",
            "start": 4433.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se la hab\u00eda dejado al que me hab\u00eda",
            "start": 4435.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llevado al aeropuerto",
            "start": 4438.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y no ten\u00eda yo",
            "start": 4441.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y voy con los taxis",
            "start": 4445.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y ya le dije este cu\u00e1nto me cobra",
            "start": 4450.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Aquel lugar",
            "start": 4455.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "me acuerdo bien a la jornada",
            "start": 4457.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed est\u00e1 una mujer que quiero",
            "start": 4463.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho Chabelita",
            "start": 4466.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que es la que atiende ah\u00ed",
            "start": 4470.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secretaria asesora todo",
            "start": 4474.699,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "como Laura",
            "start": 4479.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de toda la vida",
            "start": 4482.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4486.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ya llegu\u00e9 Y le dije al taxista y",
            "start": 4492.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empezamos Ay licenciado es usted ya",
            "start": 4495.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esto que les estoy platicando es",
            "start": 4499.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber sido jefe de gobierno",
            "start": 4501.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4507.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 Pues f\u00edjese que me dej\u00f3 el",
            "start": 4509.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n me va a esperar porque voy a",
            "start": 4512.6,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "conseguir el dinero para pagarle",
            "start": 4517.719,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ya sub\u00ed ya me prestaron el dinero y de",
            "start": 4523.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed habl\u00e9 para que me trajeran la llave",
            "start": 4527.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y ya me fue el horario al departamento",
            "start": 4529.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otra ocasi\u00f3n lleg\u00f3 al",
            "start": 4533.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 4536.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda nadie y no te dio dinero",
            "start": 4537.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Y entonces me saludan muy",
            "start": 4543.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osamente una familia",
            "start": 4546.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces les digo a d\u00f3nde van No pues",
            "start": 4550.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos no pueden",
            "start": 4555.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este llevarme",
            "start": 4557.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed como no le pasamos a dejar",
            "start": 4563.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya me veo subido y en eso lleg\u00f3 el que",
            "start": 4568.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "me iba a buscar",
            "start": 4571.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tengo much\u00edsimas much\u00edsimas an\u00e9cdotas",
            "start": 4575.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no me importa nunca me ha interesado el",
            "start": 4581.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dinero lo material pero tambi\u00e9n",
            "start": 4585.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre digo",
            "start": 4589.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque no me gusta ofender a nadie",
            "start": 4591.98,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que no todo el que tiene es malvado",
            "start": 4595.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y respeto a todos",
            "start": 4602.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s que yo tengo una manera",
            "start": 4604.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de pensar y de ser",
            "start": 4609.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 4613.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "van a encontrar",
            "start": 4618.02,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4619.8,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4623.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 4626.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no soy corrupto",
            "start": 4631.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "les va a costar",
            "start": 4635.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mucho trabajo pero que sigan su camino",
            "start": 4637.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Le sigo todo esto tambi\u00e9n para ver si se",
            "start": 4640.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahorran dinero",
            "start": 4643.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no estar espiando porque todo supuesta",
            "start": 4647.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4650.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueden estar este escribiendo",
            "start": 4651.219,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "libelos",
            "start": 4656.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n son muy libres",
            "start": 4663.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4668.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4670.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevo mucho tiempo en esto",
            "start": 4671.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay quienes",
            "start": 4678.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empiezan en pol\u00edtica esto es un consejo",
            "start": 4680.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 4683.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso me pas\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 4685.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4686.88,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4690.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 4691.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4695.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transmitirlo porque cuando era joven",
            "start": 4696.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "saliendo de la escuela me fui a trabajar",
            "start": 4699.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al Instituto Nacional indigenista",
            "start": 4703.58,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas chontales",
            "start": 4707.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en Nacajuca",
            "start": 4714.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan much\u00edsimas injusticias",
            "start": 4716.9,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un racismo",
            "start": 4720.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "una cosa eran las comunidades y otra",
            "start": 4726.02,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cosa la peque\u00f1a metr\u00f3poli mestiza",
            "start": 4730.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la cabecera municipal",
            "start": 4735.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y trataban",
            "start": 4738.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy mal a los ind\u00edgenas de manera",
            "start": 4742.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "despectiva todo esto fue cambiando",
            "start": 4745.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "afortunadamente Por eso hay que seguir",
            "start": 4749.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hablando de los temas no guardar nada",
            "start": 4752.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4757.219,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y en la cabecera estaban las cantinas y",
            "start": 4758.86,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "este ah\u00ed Iban por el aguardiente y Eran",
            "start": 4764.62,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "cuatro dedos",
            "start": 4770.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "le serv\u00edan y a los 100 metros 200 metros",
            "start": 4774.1,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "quedaban tirados en la calle cuando",
            "start": 4780.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezamos a trabajar",
            "start": 4783.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 4786.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eso fue desapareciendo",
            "start": 4789.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el consejo de los j\u00f3venes ahora va",
            "start": 4793.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda un cacicazgo",
            "start": 4796.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan pescar los ind\u00edgenas en las",
            "start": 4802.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "aguas de ellos porque eran los due\u00f1os",
            "start": 4806.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "originarios de esas tierras y de esas",
            "start": 4809.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 4812.06,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y se los llevaban presos",
            "start": 4814.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 4818.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cambiaron las cosas y nosotros",
            "start": 4822.34,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "en defensa de ellos planteamos de que",
            "start": 4826.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan que estar en la c\u00e1rcel",
            "start": 4831.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "eran los caciques",
            "start": 4833.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me acuerdo que dec\u00edan los ind\u00edgenas No",
            "start": 4836.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 4839.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuando ha visto un costal de dinero en",
            "start": 4841.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 4844.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiene que haber justicia",
            "start": 4847.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4850.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue a la c\u00e1rcel nunca as\u00ed que por",
            "start": 4851.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maltrato",
            "start": 4855.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque lo llevaban",
            "start": 4856.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "como estaban pescando",
            "start": 4860.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en calzoncillos",
            "start": 4864.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a humillarlos",
            "start": 4867.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan los lisos",
            "start": 4870.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4876.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ah pero ese casi que",
            "start": 4879.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ten\u00eda relaci\u00f3n con los due\u00f1os de los",
            "start": 4882.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y sobre todo con un due\u00f1o de",
            "start": 4886.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico muy influyente en ese",
            "start": 4889.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4891.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estoy hablando all\u00e1",
            "start": 4892.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "1976 77 78",
            "start": 4897.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y bien una campa\u00f1a",
            "start": 4903.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo",
            "start": 4906.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda",
            "start": 4909.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4912.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de las primeras campa\u00f1as en contra",
            "start": 4913.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en donde me dec\u00edan de todo",
            "start": 4919.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s",
            "start": 4923.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cuando hacemos un movimiento costaba",
            "start": 4926.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usar una oposici\u00f3n en Tabasco",
            "start": 4928.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "amanec\u00eda tapizada Villahermosa de",
            "start": 4931.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pasquines",
            "start": 4934.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4935.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Pero eso que descuento todav\u00eda",
            "start": 4938.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 4945.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fue antes",
            "start": 4947.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4950.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "veo el peri\u00f3dico",
            "start": 4952.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ocho columnas",
            "start": 4955.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4959.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comunista L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4962.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corrupto L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4966.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4968.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este d\u00e9spota L\u00f3pez",
            "start": 4969.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que sea",
            "start": 4974.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el reportaje",
            "start": 4978.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces como ten\u00eda yo",
            "start": 4981.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os",
            "start": 4983.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y era la primera vez",
            "start": 4989.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no pues creo que se me cayeran encima el",
            "start": 4991.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "techo porque yo soy hasta en la marca",
            "start": 4995.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "bien del peri\u00f3dico me lo hab\u00edan llevado",
            "start": 5000.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y como a las dos horas",
            "start": 5008.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me van a buscar que quer\u00eda el gobernador",
            "start": 5013.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hablar conmigo",
            "start": 5017.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ingeniero Leandro",
            "start": 5020.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "R\u00edos",
            "start": 5023.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y le agradec\u00ed mucho siempre",
            "start": 5024.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a porque",
            "start": 5030.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "voy a la quinta Grijalva",
            "start": 5033.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y me meto en la bolsa de peri\u00f3dico",
            "start": 5037.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y dije",
            "start": 5041.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed se acab\u00f3 No porque si me va",
            "start": 5044.08,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "a cuestionar o me va a pedir cuentas por",
            "start": 5050.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la nota",
            "start": 5055.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pues ah\u00ed est\u00e1 su peri\u00f3dico y",
            "start": 5058.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vemos",
            "start": 5061.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n su cargo que usted",
            "start": 5062.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "desconf\u00eda de m\u00ed s\u00ed ah\u00ed nos vemos",
            "start": 5067.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy contrario a eso",
            "start": 5071.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 5075.28,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5076.22,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "te mand\u00e9 a hablar",
            "start": 5078.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por lo del peri\u00f3dico",
            "start": 5080.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 5083.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "esto te va a seguir pasando",
            "start": 5087.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esto es parte",
            "start": 5091.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica pol\u00edtica cuando uno",
            "start": 5094.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiere hacer cosas",
            "start": 5097.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pero eso me pasa a m\u00ed que soy gobernador",
            "start": 5099.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "claro no tanto",
            "start": 5103.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este no le hagas caso Yo tengo confianza",
            "start": 5108.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en ti",
            "start": 5111.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5116.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n empezando",
            "start": 5119.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes ahora es distinto les",
            "start": 5122.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "daban",
            "start": 5126.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llegue fuerte",
            "start": 5127.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que ponerle suero",
            "start": 5131.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les daba hasta calentura este",
            "start": 5135.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o el que no est\u00e1 acostumbrado",
            "start": 5140.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 5144.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "con el paso del tiempo",
            "start": 5147.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante tener",
            "start": 5153.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la conciencia tranquila",
            "start": 5156.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y no pasa absolutamente nada",
            "start": 5159.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5166.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para repetir y repetir",
            "start": 5168.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el poema de Dar\u00edo",
            "start": 5175.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 5181.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o repetir y repetir",
            "start": 5186.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5188.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5190.9,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5192.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el liberal liberal",
            "start": 5193.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 5198.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5200.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "intervino cuando se aprob\u00f3 la",
            "start": 5202.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 57 Aqu\u00ed estaba el",
            "start": 5205.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 5207.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ponciano Arriaga",
            "start": 5209.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean",
            "start": 5212.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 5216.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5222.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "Hay que seguir adelante no detenerse",
            "start": 5224.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y enfrentar los ataques y por eso",
            "start": 5230.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es muy importante tener autoridad moral",
            "start": 5236.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Y esa tiene que ver con la honestidad",
            "start": 5243.82,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "un corrupto no aguanta",
            "start": 5248.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5254.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la primera lanzada",
            "start": 5257.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "lo hacen",
            "start": 5261.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prisa",
            "start": 5264.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la honestidad es un escudo",
            "start": 5268.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es algo que protege",
            "start": 5272.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque hay algunos que se les hace f\u00e1cil",
            "start": 5278.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dice No no va a pasar nada",
            "start": 5282.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s voy a aprovechar que tengo ahora",
            "start": 5285.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el cargo",
            "start": 5287.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y voy a robar",
            "start": 5289.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed lo puede hacer",
            "start": 5292.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y hasta correr con suerte de que no lo",
            "start": 5296.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descubran",
            "start": 5300.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "o no lo metan a la c\u00e1rcel",
            "start": 5302.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y no tenga que afectar hasta su familia",
            "start": 5304.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ese modelo",
            "start": 5312.04,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 5317.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5322.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es oportunismo",
            "start": 5325.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 5328.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que eso es ver la pol\u00edtica como un",
            "start": 5332.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "negocio lucrativo",
            "start": 5335.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica",
            "start": 5337.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es un oficio",
            "start": 5340.239,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "noble es lo que le permite al ser humano",
            "start": 5342.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "servir a otros",
            "start": 5347.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "dirigentes pol\u00edtico",
            "start": 5354.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que quiere transformar",
            "start": 5357.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que quiere hacer historia",
            "start": 5360.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tiene que ser honesto",
            "start": 5363.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema presidente",
            "start": 5368.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n el mi\u00e9rcoles pasado",
            "start": 5372.84,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la OPEP Plus decidi\u00f3 pues hacer un",
            "start": 5376.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recorte muy importante en la producci\u00f3n",
            "start": 5379.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo en estas negociaciones la",
            "start": 5381.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda de M\u00e9xico pues",
            "start": 5384.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 que M\u00e9xico fuera el \u00fanico pa\u00eds",
            "start": 5386.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que quedara excluido de esta de este",
            "start": 5389.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recorte de la producci\u00f3n usted aqu\u00ed",
            "start": 5392.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencionaba al inicio de esta",
            "start": 5395.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "semana que M\u00e9xico quede fuera de estas",
            "start": 5397.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tensiones por la guerra entre Rusia y",
            "start": 5400.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ucrania a prop\u00f3sito de otro asunto pero",
            "start": 5402.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo le hace M\u00e9xico en estas",
            "start": 5406.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "negociaciones tan importantes que tienen",
            "start": 5408.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que ver con la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 5411.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sobre todo porque participa en la OPEP",
            "start": 5412.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n participa en la agencia",
            "start": 5416.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacional de energ\u00eda la primera pues",
            "start": 5417.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente Rusia como uno de los",
            "start": 5420.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses mucho muy fuertes y en la segunda",
            "start": 5422.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Entonces c\u00f3mo le hace en",
            "start": 5426.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estas negociaciones para pues",
            "start": 5428.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no caer en estas tensiones en toda esta",
            "start": 5430.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues cultura b\u00e9lica y sobre todo en las",
            "start": 5433.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presiones de estas dos potencias y con",
            "start": 5437.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ello pues seguir garantizando que en",
            "start": 5440.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se tenga esta esta meta de",
            "start": 5443.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser ya soberanos en el tema energ\u00e9tico",
            "start": 5446.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Gracias presidente nos respetan mucho yo",
            "start": 5448.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agradezco a todos los gobiernos del",
            "start": 5452.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mundo el respeto que le tienen a M\u00e9xico",
            "start": 5453.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada",
            "start": 5458.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5461.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o que le tienen al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5462.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 5466.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Se le quiere mucho a M\u00e9xico y",
            "start": 5470.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 5474.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una cosa es el pueblo de M\u00e9xico que es",
            "start": 5478.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy querido y otra cosa son los",
            "start": 5482.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 5484.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5485.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y siempre la gente hasta con los peores",
            "start": 5489.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 5493.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le ha tenido muchas consideraciones y",
            "start": 5495.1,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "respeto al pueblo de M\u00e9xico en el mundo",
            "start": 5498.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5504.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se ha presentado el respeto por el",
            "start": 5509.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5512.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n desde luego ha crecido mucho",
            "start": 5515.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 5519.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacia el pueblo de M\u00e9xico en todo el",
            "start": 5521.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5524.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5524.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos da un trato muy especial",
            "start": 5528.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5531.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "es que los pa\u00edses de OPEP no",
            "start": 5533.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "todos redujeron",
            "start": 5538.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "su volumen en de producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 5544.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico pa\u00eds",
            "start": 5548.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no redujo su volumen de producci\u00f3n",
            "start": 5552.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fue M\u00e9xico explicamos las razones",
            "start": 5555.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y nos respetaron",
            "start": 5559.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5563.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este por ejemplo eso no se evit\u00f3",
            "start": 5564.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento del gobierno",
            "start": 5568.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5571.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5573.94,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "le reclam\u00f3 a Rusia y Arabia",
            "start": 5575.82,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "por la reducci\u00f3n y en el caso de M\u00e9xico",
            "start": 5582.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "No yo quiero",
            "start": 5586.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5589.199,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos en este caso al",
            "start": 5591.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobierno de Rusia a",
            "start": 5594.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 5599.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de \u00e1rabes",
            "start": 5601.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 5604.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobiernos en",
            "start": 5606.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses donde se produce petr\u00f3leo por",
            "start": 5609.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el respeto hacia M\u00e9xico",
            "start": 5613.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y agradecerle tambi\u00e9n el presidente",
            "start": 5615.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "biden porque",
            "start": 5618.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 5622.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5624.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 5627.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con nosotros la reuni\u00f3n de ayer lo que",
            "start": 5629.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 Marcelo",
            "start": 5634.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo demuestra",
            "start": 5637.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5640.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de primero orden",
            "start": 5644.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "somos el primer socio",
            "start": 5653.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 5657.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en el mundo",
            "start": 5659.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5663.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando juntos",
            "start": 5667.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5669.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "atender las causas del fen\u00f3meno",
            "start": 5672.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 5675.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no hay maltrato",
            "start": 5677.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos migrantes en Estados",
            "start": 5681.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Unidos estamos pendientes de eso",
            "start": 5684.58,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no hay a pesar de que se est\u00e9n v\u00edsperas",
            "start": 5688.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de las elecciones",
            "start": 5692.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5693.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "anti mexicanos en Estados Unidos como",
            "start": 5695.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "era antes Lamentablemente",
            "start": 5698.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en el tema de seguridad",
            "start": 5704.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pues acabamos de escuchar ahora el",
            "start": 5707.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 5710.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 5713.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5716.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 de que iba a haber",
            "start": 5718.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "conflictos por la consulta en materia",
            "start": 5722.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5726.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "informamos aclaramos dimos a conocer",
            "start": 5732.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro punto de vista",
            "start": 5735.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 5739.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "han decidido no dar el paso hacia un",
            "start": 5741.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "panel",
            "start": 5745.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 buscando un acuerdo un arreglo",
            "start": 5747.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que no haya confrontaci\u00f3n",
            "start": 5752.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5756.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 5757.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy probable que venga",
            "start": 5759.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el secretario Kerry",
            "start": 5763.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a finales de este mes porque estamos",
            "start": 5767.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5770.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre el plan Sonora",
            "start": 5775.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con energ\u00edas",
            "start": 5779.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 5781.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya estamos construyendo la Comisi\u00f3n",
            "start": 5782.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 5785.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una planta solar",
            "start": 5787.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y se va a replicar esa planta y",
            "start": 5790.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar",
            "start": 5794.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "El litio",
            "start": 5797.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y no descartamos el que podamos",
            "start": 5799.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hacer con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 5804.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5808.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de bater\u00edas",
            "start": 5810.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "impulsar la industria automotriz",
            "start": 5816.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con bater\u00edas",
            "start": 5821.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es decir dejar de ocupar gasolinas",
            "start": 5825.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para exportar",
            "start": 5831.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "carros",
            "start": 5836.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construidos en M\u00e9xico",
            "start": 5838.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 5841.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en fin es un plan",
            "start": 5844.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "integral son muy buenas las relaciones",
            "start": 5848.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y ya no tienen ni caso",
            "start": 5852.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5856.239,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "este haga referencia a los que apuestan",
            "start": 5859.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a la confrontaci\u00f3n porque siempre andan",
            "start": 5865.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saliendo notas no de supuestos expertos",
            "start": 5867.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "algunos especialistas en la relaci\u00f3n",
            "start": 5870.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos",
            "start": 5873.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internacionalistas no que se frotan las",
            "start": 5876.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 5878.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Buscando el enfrentamiento no tiene caso",
            "start": 5879.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no tiene caso Ojal\u00e1 y ellos",
            "start": 5882.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se ceden como los de aqu\u00ed",
            "start": 5885.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5893.219,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "opositores conservadores",
            "start": 5894.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que los respetamos mucho",
            "start": 5898.0,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5901.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuenten hasta 10 que respiren profundo",
            "start": 5905.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5909.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este lanzarse de nuevo",
            "start": 5911.56,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "o que se sigan lanzando pero que",
            "start": 5915.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este no se enojen tanto hasta nos",
            "start": 5919.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "preocupa su salud",
            "start": 5922.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque hay unos que",
            "start": 5925.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5928.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "me enojan demasiado y hay que tener",
            "start": 5931.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "sentido el humor",
            "start": 5935.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que enojarnos",
            "start": 5938.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ganamos nada",
            "start": 5940.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que hay que hacer es argumentar",
            "start": 5945.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 5951.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y ejercer nuestro derecho a disentir",
            "start": 5953.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pero con buenos argumentos",
            "start": 5959.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5964.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de manera maniquea",
            "start": 5966.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de bueno y malo",
            "start": 5970.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay que matizar",
            "start": 5973.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a seguir con esto",
            "start": 5978.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 5983.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "noticias yo quisiera preguntarle en",
            "start": 5986.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "primer lugar si nos puede confirmar esta",
            "start": 5989.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "renuncia de la subsecretaria de comercio",
            "start": 5991.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "exterior de Luz Mar\u00eda de la Mora de se",
            "start": 5994.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "habla de otros colaboradores tambi\u00e9n",
            "start": 5997.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cercanos dicen que a lo mejor se",
            "start": 5998.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda sin representaci\u00f3n comercial en",
            "start": 6001.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de econom\u00eda o a la mejor",
            "start": 6003.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda llamarse al embajador ceades y",
            "start": 6005.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos puede hablar de esto tambi\u00e9n",
            "start": 6008.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidentes Y si para usted ya le dieron",
            "start": 6009.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de qu\u00e9 pas\u00f3 con los 110",
            "start": 6012.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en Chiapas que se reporten los",
            "start": 6014.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes que le est\u00e1n practicado pues eh",
            "start": 6017.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "signos de de coca\u00edna de drogas Pues si",
            "start": 6019.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no es este un misterio en este caso para",
            "start": 6022.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal porque no ha quedado",
            "start": 6024.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Clara la posici\u00f3n o la explicaci\u00f3n de",
            "start": 6026.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las autoridades en este caso de locales",
            "start": 6028.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se nos puede dar un comentario",
            "start": 6030.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre la decisi\u00f3n de una jueza Federal",
            "start": 6032.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que concedi\u00f3 la suspensi\u00f3n Temporal y",
            "start": 6034.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "precisamente que frena la incorporaci\u00f3n",
            "start": 6036.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional eh eh a la",
            "start": 6038.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y ya",
            "start": 6041.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por pues le mandan preguntar eh",
            "start": 6043.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidentes y en esta Pues salvamento",
            "start": 6045.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se hizo el programa vitalicio para",
            "start": 6048.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "los trabajadores de luz y fuerza hubo un",
            "start": 6049.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rescate pr\u00e1cticamente o compensaci\u00f3n",
            "start": 6052.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para 9000 trabajadores pero quedan fuera",
            "start": 6054.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Quienes no cumplen el requisito de 19",
            "start": 6057.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de antig\u00fcedad para hacer este",
            "start": 6059.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incorporados a este programa preguntan",
            "start": 6062.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si pueden apoyar en este caso pues el",
            "start": 6064.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa que tiene Federal de internet",
            "start": 6067.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la conexi\u00f3n de internet en todo el",
            "start": 6069.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces este si puede en este caso",
            "start": 6071.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "atenderse a estos pues cerca de 30.000",
            "start": 6074.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajadores si hubiera oportunidad que",
            "start": 6076.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el canciller nos explicara de",
            "start": 6078.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y particularmente de los",
            "start": 6079.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venezolanos C\u00f3mo qued\u00f3 en esta este",
            "start": 6081.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n Perd\u00f3n presidente gracias",
            "start": 6084.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de los venezolanos",
            "start": 6090.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ha habido un planteamiento que",
            "start": 6093.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "proviene",
            "start": 6095.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "desde la Cumbre de las Am\u00e9ricas de las",
            "start": 6096.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reuniones bilaterales de que se abra una",
            "start": 6099.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "v\u00eda para que",
            "start": 6102.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tengas una vida regular",
            "start": 6104.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que puedas documentarte por v\u00eda",
            "start": 6108.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica y que no tengas que cruzar",
            "start": 6111.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo el calvario",
            "start": 6113.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periplo que tienen que hacer las",
            "start": 6115.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas para llegar a Estados Unidos",
            "start": 6118.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda el sistema es",
            "start": 6119.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cruzas de en el caso de Venezuela",
            "start": 6122.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "crudas de Venezuela a Colombia",
            "start": 6124.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Colombia por Dari\u00e9n",
            "start": 6128.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "andar\u00edan muchos han estado en",
            "start": 6131.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa zona meses porque no los dejaban",
            "start": 6134.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasar finalmente pasan de ah\u00ed cruzas",
            "start": 6137.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos Centroam\u00e9rica luego cruzas la",
            "start": 6139.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "frontera con M\u00e9xico y finalmente llegas",
            "start": 6142.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos atravesando todo M\u00e9xico",
            "start": 6144.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "planteamos a",
            "start": 6150.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 6152.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que si hay una v\u00eda regular para hacer",
            "start": 6155.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esto en primer lugar le vamos a evitar a",
            "start": 6157.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las personas todo el riesgo",
            "start": 6159.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pues todo lo que implica esos",
            "start": 6163.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 6165.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y por otro lado privilegiar la v\u00eda",
            "start": 6166.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "regular en vez de estar favoreciendo las",
            "start": 6169.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "v\u00edas irregulas porque como no hay una",
            "start": 6172.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ventanilla no t\u00fa te puedes apuntar",
            "start": 6175.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "cierto te tienes que ir por la vida",
            "start": 6176.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 6178.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que muy riesgosa bueno lo que es",
            "start": 6180.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "positivo es que Estados Unidos decidi\u00f3 y",
            "start": 6183.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 no ayer en la reuni\u00f3n lo",
            "start": 6185.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "anunciaron el d\u00eda anterior otro d\u00eda",
            "start": 6187.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anunciaron que van a tener permiso",
            "start": 6191.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "humanitarios en una primera instancia de",
            "start": 6193.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "24.000",
            "start": 6195.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "junto con un paquete dirigido a",
            "start": 6197.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanos y centroamericanos de 65.000",
            "start": 6200.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Visas de trabajo",
            "start": 6204.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Entonces es una es un paquete que",
            "start": 6207.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nosotros nos pareci\u00f3 bien",
            "start": 6209.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primordialmente Porque primero porque",
            "start": 6210.8,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hace crecer el n\u00famero de Divisas de",
            "start": 6213.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajo y eso es algo que M\u00e9xico ha",
            "start": 6215.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "venido planteando el presidente L\u00f3pez",
            "start": 6217.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Obrador en su reuniones con el",
            "start": 6219.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente vayan en la insistidones",
            "start": 6220.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Vale entonces evidentemente que lo vemos",
            "start": 6223.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con simpat\u00eda y creemos que es correcto y",
            "start": 6225.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acertado y que haya permisos es un",
            "start": 6227.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estatus de humanitario ahora para",
            "start": 6231.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "venezolanos pero ya nos dijeron que van",
            "start": 6234.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "a considerar m\u00e1s adelante a otras",
            "start": 6235.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacionalidades lo vemos positivo",
            "start": 6237.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "solo te dar\u00eda yo el dato de que hemos",
            "start": 6240.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado observando en los \u00faltimos meses",
            "start": 6243.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un flujo creciente de esa nacionalidad",
            "start": 6246.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n de colombianos y",
            "start": 6249.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de otros pa\u00edses hasta Brasil",
            "start": 6251.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 6254.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y entonces nos parece que es muy",
            "start": 6257.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "interesante que Estados Unidos all\u00e1",
            "start": 6259.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "abierto esta posibilidad o haya",
            "start": 6261.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "establecido esta nueva ventanilla que",
            "start": 6265.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "coincide con lo que M\u00e9xico pues ha",
            "start": 6267.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "venido insistiendo es una naci\u00f3n de",
            "start": 6269.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos no es una negociaci\u00f3n",
            "start": 6270.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico sino que lo plantearon como",
            "start": 6273.38,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de orden regional desde la",
            "start": 6275.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Cumbre de las Am\u00e9ricas pero lo vemos",
            "start": 6277.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bien nosotros vemos positivo lo vemos",
            "start": 6279.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bien y creemos que vale la pena apoyarlo",
            "start": 6281.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "te digo ahorita enseguida S\u00ed s\u00ed sabemos",
            "start": 6292.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Claro en M\u00e9xico hay una comunidad",
            "start": 6295.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "venezolana importante Yo te dir\u00eda",
            "start": 6297.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la cifra exacta es la siguiente",
            "start": 6301.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero venezolanos con residencia ya",
            "start": 6305.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "establecidos aqu\u00ed en M\u00e9xico son",
            "start": 6307.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "77.228 al d\u00eda de ayer",
            "start": 6309.739,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "venezolanas venezolanas y venezolanos a",
            "start": 6313.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quienes hemos dado fmm por razones",
            "start": 6316.619,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "humanitarias de enero a octubre 2022 son",
            "start": 6319.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "77,904 en total en nuestro territorio",
            "start": 6324.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional tenemos",
            "start": 6327.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "155,132 Qu\u00e9 quiere decir que les demos",
            "start": 6330.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por razones humanitarias que M\u00e9xico",
            "start": 6334.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tiene una pol\u00edtica de refugio y de apoyo",
            "start": 6335.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s abiertas del mundo",
            "start": 6338.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consistente con nuestra tradici\u00f3n O sea",
            "start": 6343.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si alguien nos pide Refugio se le otorga",
            "start": 6345.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues previa a crear una solicitud de",
            "start": 6348.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "algunos tr\u00e1mites pero no es complejo",
            "start": 6350.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conseguirlo entonces Esos son los",
            "start": 6351.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que tenemos y repito vemos con",
            "start": 6354.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda esa medida que Estados Unidos",
            "start": 6356.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha decidido tomar creemos que es un",
            "start": 6358.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "camino correcto",
            "start": 6360.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6362.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora rep\u00edteme la primera",
            "start": 6364.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed parece que",
            "start": 6371.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed present\u00f3 su renuncia a la",
            "start": 6374.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "subsecretaria o se la solicit\u00f3 la nueva",
            "start": 6378.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de secretaria",
            "start": 6382.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 6387.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dieron otras opciones porque",
            "start": 6393.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6397.639,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico puede",
            "start": 6400.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "continuar con su trabajo el gobierno",
            "start": 6405.26,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 6409.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 6412.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed es bueno su desempe\u00f1o no Entonces",
            "start": 6417.5,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "eso no s\u00e9 lo que s\u00ed me informaron es que",
            "start": 6420.8,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ya se nombr\u00f3",
            "start": 6427.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "al nuevo subsecretario de econom\u00eda y hoy",
            "start": 6431.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde se va a dar a conocer ya el",
            "start": 6435.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nombre de El subsecretario de econom\u00eda",
            "start": 6439.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6444.87,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "es posible S\u00ed s\u00ed porque es un cambio",
            "start": 6447.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "entra",
            "start": 6457.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Raquel buen rostro del SAT a la",
            "start": 6459.32,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda y ella pues este",
            "start": 6464.82,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "quiere llevar a cabo cambios y",
            "start": 6469.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se le tiene confianza",
            "start": 6474.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para Que decida",
            "start": 6477.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 6480.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6485.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "No es eso es lo que nuestros opositores",
            "start": 6487.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no este sostiene",
            "start": 6494.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 6497.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mucho la conjetura",
            "start": 6500.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un cambio es que",
            "start": 6507.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hay que estar renovando",
            "start": 6510.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 6516.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este es un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6517.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 6524.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 6529.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6534.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estamos en condiciones de mantener",
            "start": 6537.179,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6543.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero no es en contra de ninguna persona",
            "start": 6549.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es que la gente vot\u00f3 por un cambio",
            "start": 6551.42,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal fue un",
            "start": 6557.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 6560.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s beneficio a una minor\u00eda",
            "start": 6563.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6566.05,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 6571.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secuestrado al gobierno",
            "start": 6573.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed algunos que pueden estar pensando",
            "start": 6578.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estaba muy bien",
            "start": 6581.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "lo que se hac\u00eda antes",
            "start": 6584.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Y nosotros sostenemos que no",
            "start": 6587.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y por eso los cambios",
            "start": 6594.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no es una",
            "start": 6601.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tarea f\u00e1cil",
            "start": 6604.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense 36 a\u00f1os",
            "start": 6607.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de dominio",
            "start": 6612.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6614.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pero esto acompa\u00f1ado",
            "start": 6619.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6622.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de ese pensamiento",
            "start": 6627.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 6633.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de apoyo a las minor\u00edas de desprecio al",
            "start": 6636.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6639.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en las universidades",
            "start": 6641.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6647.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 nada m\u00e1s as\u00ed por encima",
            "start": 6653.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este calor hondo",
            "start": 6658.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero hay que arrancar de ra\u00edz",
            "start": 6663.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 6670.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 6673.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arrancarlo de ra\u00edz",
            "start": 6675.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "esa es una transformaci\u00f3n",
            "start": 6684.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces que se comprenda",
            "start": 6690.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ya no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 6697.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y no es nada personal",
            "start": 6704.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo segundo que me preguntaste",
            "start": 6709.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ah se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 6713.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 6715.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no se tiene todav\u00eda",
            "start": 6718.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico",
            "start": 6721.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 Porque adem\u00e1s",
            "start": 6724.159,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "es noche de San Crist\u00f3bal y ayer",
            "start": 6728.659,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6734.49,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 6738.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "yo conozco bochil",
            "start": 6742.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 6746.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 6748.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "si no es que m\u00e1s",
            "start": 6750.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6753.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conozco ah\u00ed al pueblo",
            "start": 6755.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "es una comunidad",
            "start": 6759.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buena trabajadora",
            "start": 6765.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dedicada fundamentalmente al campo y al",
            "start": 6767.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 6770.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6775.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "han perdido valores",
            "start": 6778.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 6783.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6789.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mucha desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 6791.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Entonces se me hace raro",
            "start": 6797.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6802.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6803.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dos versiones no",
            "start": 6805.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "una que",
            "start": 6808.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "llevaban agua con coca\u00edna",
            "start": 6813.679,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "en sus termos",
            "start": 6818.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otra versi\u00f3n",
            "start": 6820.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6822.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan coca\u00edna",
            "start": 6825.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se enteraron de que iba a haber una",
            "start": 6830.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de mochilas",
            "start": 6833.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6836.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "informaron y todos tiraron sus pastillas",
            "start": 6837.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "al tanque de agua",
            "start": 6843.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed como",
            "start": 6847.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "muy especial el asunto entonces",
            "start": 6851.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mandamos a hacer una investigaci\u00f3n a",
            "start": 6856.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6858.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed la encabeza rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 6861.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y vamos a ir all\u00e1",
            "start": 6866.699,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este Bueno hoy voy a ver al",
            "start": 6870.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernador porque nos vamos a ver en",
            "start": 6873.619,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 6876.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y este s\u00ed le voy a preguntar a ver",
            "start": 6877.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6879.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n m\u00e1s cerca",
            "start": 6882.119,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s elementos",
            "start": 6886.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed porque",
            "start": 6893.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ha sido muy difundido",
            "start": 6897.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y cuatro lugares",
            "start": 6904.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "distintos al mismo tiempo",
            "start": 6909.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o casi al mismo tiempo de qu\u00e9 se trata O",
            "start": 6913.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sea vamos a informar",
            "start": 6917.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y vamos a dar a conocer la verdad sea",
            "start": 6920.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cual sea",
            "start": 6924.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6925.42,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 6928.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay como 30 o 50",
            "start": 6932.159,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "53 amparos ya esto est\u00e1 como el",
            "start": 6937.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Felipe \u00c1ngeles o como el",
            "start": 6941.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tren Maya Este pero se est\u00e1n atendiendo",
            "start": 6944.34,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y no se suspende la actividad no es por",
            "start": 6950.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "incumplimiento a la ley sino porque el",
            "start": 6954.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "alcance de lo que se dio a conocer",
            "start": 6956.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "no impide legalmente que",
            "start": 6961.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que siga",
            "start": 6967.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "actuando operando la guardia nacional",
            "start": 6968.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6975.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que quiero estar es contestando los",
            "start": 6976.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "amparos porque",
            "start": 6981.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es todo un plan",
            "start": 6984.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Ustedes deben de imaginar",
            "start": 6990.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene",
            "start": 6998.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 7001.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este investigar mucho",
            "start": 7005.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "es lo mismo pero ah\u00ed vamos avanzando Ah\u00ed",
            "start": 7008.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 7013.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos avanzando poco a poco",
            "start": 7014.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y seguimos adelante",
            "start": 7018.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7022.47,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "hay que verlo eso \u00faltimo que planteaste",
            "start": 7025.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sobre los trabajadores de luz y fuerza",
            "start": 7028.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lo del sindicato del Esme eso con Jes\u00fas",
            "start": 7030.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ver",
            "start": 7036.76,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed ayudamos a un grupo de trabajadores",
            "start": 7039.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero este hay que ver",
            "start": 7046.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otros no",
            "start": 7051.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ayer que se desat\u00f3 la pol\u00e9mica",
            "start": 7054.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y empezaron las alarmas no el",
            "start": 7059.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sensacionalismo",
            "start": 7062.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hablando de que quer\u00edamos",
            "start": 7068.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "confiscar las cuentas bancarias",
            "start": 7071.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y que Qu\u00e9 hacer con los recursos que",
            "start": 7076.42,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "se quedan en dep\u00f3sitos en los bancos y",
            "start": 7081.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nadie los reclama o tienen que ver con",
            "start": 7086.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 7089.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y se hablaba",
            "start": 7093.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7097.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "stinar esos recursos a la seguridad",
            "start": 7100.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica yo incluso plante\u00e9 que despu\u00e9s",
            "start": 7102.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de una revisi\u00f3n a fondo de que se",
            "start": 7105.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "aclarara bien a la gente para que este",
            "start": 7108.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la prensa vendida",
            "start": 7113.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "o alquilada",
            "start": 7116.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7119.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "calumniaran que no mintieran",
            "start": 7125.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que bueno si ya hab\u00edas iniciativa en el",
            "start": 7132.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 7137.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se destinar\u00e1 a la salud apoyar a los",
            "start": 7138.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 7142.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a las personas con discapacidad pero",
            "start": 7144.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 7147.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda tambi\u00e9n ayudar",
            "start": 7149.139,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "es que esos fondos",
            "start": 7152.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se utilizar\u00e1n",
            "start": 7156.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7159.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "reparar da\u00f1o",
            "start": 7160.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que ocasion\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7164.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hay miles de damnificados",
            "start": 7168.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica",
            "start": 7172.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 7173.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "campesinos obreros",
            "start": 7177.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 7180.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7184.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes fueron reprimidos desaparecidos",
            "start": 7189.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "familiares de v\u00edctimas",
            "start": 7193.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es que fue todo una tragedia",
            "start": 7198.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo que acaba de plantear Marcelo Por qu\u00e9",
            "start": 7203.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7206.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comentas sobre el informe de",
            "start": 7207.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "desaparecidos que se present\u00f3 y",
            "start": 7210.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la actitud del secretario de estado",
            "start": 7214.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "blinque",
            "start": 7218.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Bueno si se ha estado trabajando en el",
            "start": 7222.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario para ampliar",
            "start": 7225.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la capacidad",
            "start": 7227.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "forensica de M\u00e9xico Eso quiere decir",
            "start": 7228.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "equipos es bastante avanzados para",
            "start": 7231.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificar dna y que la Comisi\u00f3n",
            "start": 7233.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda pueda realizar su",
            "start": 7236.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "labor bueno la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 7238.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda ayer present\u00f3 un reporte de que",
            "start": 7240.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cuando este gobierno inici\u00f3 su gesti\u00f3n",
            "start": 7243.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el encabezado por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 7246.219,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 7248.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ya el registro o la referencia de",
            "start": 7249.159,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "104 mil personas desaparecidas",
            "start": 7253.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ni siquiera se hac\u00eda nada para buscarlas",
            "start": 7257.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7262.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "yo voy a Anthony blinking que es un",
            "start": 7265.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hombre muy sensible al asunto de los",
            "start": 7268.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 7270.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed como",
            "start": 7271.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "algo incre\u00edble como que 104,000 c\u00f3mo",
            "start": 7274.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacer 104 dije no quiere decir que",
            "start": 7277.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos esos ciento cuatro mil",
            "start": 7281.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desaparecidos est\u00e9n muertos no quiere",
            "start": 7282.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "decir eso porque incluye personas que",
            "start": 7284.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n reportadas como desaparecidos",
            "start": 7287.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero no han perdido la vida lo que s\u00ed",
            "start": 7290.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tenemos confirmado y ah\u00ed lo lo report\u00f3",
            "start": 7292.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la responsable Carlos Quintana de de la",
            "start": 7296.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasquedas de",
            "start": 7301.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda report\u00f3 que hay un poquito m\u00e1s",
            "start": 7303.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de 6",
            "start": 7306.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que ya fueron localizadas o localizados",
            "start": 7308.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y que si perdieron la vida",
            "start": 7311.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7314.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan claro ni el secretario estado",
            "start": 7315.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni el fiscal general",
            "start": 7319.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Nickelodeon el secretario de seguridad",
            "start": 7321.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos de la dimensi\u00f3n de",
            "start": 7322.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las desapariciones durante el per\u00edodo",
            "start": 7326.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Especialmente del ex presidente Felipe",
            "start": 7328.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 7331.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuyo titulado la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 7333.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s est\u00e1 sujeto a proceso a Nueva",
            "start": 7335.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 7337.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "\u00e9l si si alguna referencia",
            "start": 7338.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "puedes tomar del fracaso de una",
            "start": 7341.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad m\u00e1s contundente",
            "start": 7344.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues es esa no Entonces por qu\u00e9 porque",
            "start": 7347.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como es posible que tengas ese n\u00famero",
            "start": 7350.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 7353.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s que no se hiciera nada por",
            "start": 7355.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "buscarles o por indagar o por",
            "start": 7357.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especificar o aclarar que qu\u00e9",
            "start": 7360.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "circunstancia ten\u00edan no tienen",
            "start": 7362.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces Esa fue la conclusi\u00f3n de",
            "start": 7365.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis creo que ayer tomaron o",
            "start": 7367.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cobraron conciencia de una manera m\u00e1s",
            "start": 7370.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "clara de lo que implic\u00f3 esa estrategia",
            "start": 7372.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "falla de seguridad y tomaron nota de",
            "start": 7374.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ello y est\u00e1n participando muy de cerca",
            "start": 7378.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en las propuestas que ha hecho el",
            "start": 7379.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7382.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "especialmente en ampliar esa capacidad",
            "start": 7383.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "forensica",
            "start": 7386.32,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica para la",
            "start": 7388.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las personas que ahora s\u00ed se",
            "start": 7391.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo esa b\u00fasqueda",
            "start": 7394.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero les import\u00f3 mucho y est\u00e1",
            "start": 7396.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participando incluso usa en financiar",
            "start": 7398.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7400.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero hay otros damnificados",
            "start": 7402.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal por ejemplo",
            "start": 7405.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7408.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de las Afores",
            "start": 7409.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 7417.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "una irresponsabilidad",
            "start": 7421.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lo que hicieron un agravio",
            "start": 7424.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o",
            "start": 7428.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 7435.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el poner suspensiones",
            "start": 7439.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una gente que trabaja",
            "start": 7444.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 7447.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y que por una decisi\u00f3n de un gobierno",
            "start": 7451.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7453.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "todos sus ahorros para la pensi\u00f3n",
            "start": 7455.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se les disminuyen",
            "start": 7460.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y cuando termine",
            "start": 7466.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "va a recibir si acaso la mitad",
            "start": 7470.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 7475.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que no fue un da\u00f1o",
            "start": 7480.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a miles de trabajadores",
            "start": 7485.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7489.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "si dicen a qui\u00e9n",
            "start": 7490.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "destinar fondos Es como el devolver el",
            "start": 7494.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 7498.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Pues a ellos",
            "start": 7502.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7505.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "depositarles m\u00e1s",
            "start": 7508.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "para que cuando",
            "start": 7511.699,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "se jubilen",
            "start": 7513.82,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7516.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reciban",
            "start": 7518.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "un ingreso justo",
            "start": 7521.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "yo la verdad",
            "start": 7526.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estoy sorprendido de c\u00f3mo",
            "start": 7528.739,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hay gente lo atribuyo",
            "start": 7532.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a la desinformaci\u00f3n",
            "start": 7536.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a la analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 7541.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque hay Quienes se la dan de que sean",
            "start": 7546.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy informados",
            "start": 7549.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y los chorrean",
            "start": 7551.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "les han jugado el dedo en la boca",
            "start": 7555.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 7557.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7561.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "todo eso puede",
            "start": 7565.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "utilizarse con esos prop\u00f3sitos y planes",
            "start": 7568.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de mediano y de largo plazo de",
            "start": 7573.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n",
            "start": 7576.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque fue mucho el da\u00f1o",
            "start": 7580.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y hemos estado avanzando pero no",
            "start": 7584.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encontramos damnificados por todos lados",
            "start": 7590.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 7596.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que medir informaci\u00f3n",
            "start": 7598.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "S\u00ed van a estar aqu\u00ed el secretario de",
            "start": 7600.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7603.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed y el encargado",
            "start": 7605.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de lanzar van a venir a informar todo",
            "start": 7608.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "desde que se autoriz\u00f3",
            "start": 7611.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7615.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde ha ido ese dinero el cobro de",
            "start": 7617.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "las comisiones qu\u00e9 seguridad se tiene de",
            "start": 7623.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que existe lo que",
            "start": 7626.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "debe de mantenerse",
            "start": 7630.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus proyecciones sobre cu\u00e1nto",
            "start": 7635.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "van a recibir los trabajadores",
            "start": 7639.139,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "concluyendo su periodo laboral en fin",
            "start": 7642.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed por ejemplo",
            "start": 7650.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "por ejemplo Entonces vamos a revisar ese",
            "start": 7653.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "caso muy bien Vamos joven Buenos d\u00edas",
            "start": 7657.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presidente y canciller Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 7660.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21",
            "start": 7663.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "queda muy claro que M\u00e9xico ha venido",
            "start": 7666.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "haciendo pues en materia de seguridad",
            "start": 7668.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ahorita con el v\u00eddeo que vimos Pero hay",
            "start": 7669.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todav\u00eda duda que est\u00e1 haciendo Estados",
            "start": 7672.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Unidos O sea c\u00f3mo est\u00e1 contribuyendo con",
            "start": 7675.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el plan de Bicentenario",
            "start": 7678.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda la primera pregunta si",
            "start": 7681.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Bueno lo que hemos logrado en este a\u00f1o",
            "start": 7689.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del trabajo conjunto entre otras muchas",
            "start": 7692.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "cosas primero en cuanto a la prioridad",
            "start": 7694.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es ubicar Qui\u00e9n vende las",
            "start": 7697.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "armas d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 7699.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y toda esa informaci\u00f3n que present\u00e9",
            "start": 7701.599,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "ahorita en un mapa es un trabajo",
            "start": 7703.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "conjunto se trabaja con",
            "start": 7704.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que es una agencia que lo que permite es",
            "start": 7706.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trazar un arma por ejemplo que aparece",
            "start": 7709.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n o en Sonora o en un hecho",
            "start": 7712.159,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de violencia en M\u00e9xico se hace la el",
            "start": 7716.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "rastreo con las instituciones de Estados",
            "start": 7720.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos para ver qui\u00e9n la compr\u00f3 cuando",
            "start": 7722.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la compr\u00f3 etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces",
            "start": 7724.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todo este mapa que te acabo de presentar",
            "start": 7726.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es un resultado concreto del",
            "start": 7728.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario Dicho de otro",
            "start": 7731.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "modo dif\u00edcilmente podr\u00edamos tener",
            "start": 7733.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acciones eficaces en materia de armas si",
            "start": 7735.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no hici\u00e9semos eso es un ejemplo para los",
            "start": 7737.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "intereses de M\u00e9xico eso nunca hab\u00eda",
            "start": 7739.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sucedido si hab\u00eda se hac\u00eda el rastreo de",
            "start": 7741.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "algunas armas pero no de todas entonces",
            "start": 7745.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos de 45 mil armas De d\u00f3nde",
            "start": 7747.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 7751.4,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "Entonces ya vamos a poder ser mucho muy",
            "start": 7752.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eficaces en esa media entre otras muchas",
            "start": 7754.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otras acciones Pero esto es la que m\u00e1s",
            "start": 7757.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos importa para M\u00e9xico Igualmente en lo",
            "start": 7758.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es el seguimiento Financiero",
            "start": 7761.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en acelerar las extradiciones",
            "start": 7764.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no queremos que Estados Unidos se",
            "start": 7768.159,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "convierta en una santuario de corruptos",
            "start": 7770.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que van para all\u00e1",
            "start": 7773.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la la extradici\u00f3n del ex",
            "start": 7774.099,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobernador Chihuahua entre otras muchas",
            "start": 7777.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "acciones que hemos tomado de manera",
            "start": 7780.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "conjunta Bueno tambi\u00e9n tengo una segunda",
            "start": 7781.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una pregunta para ambos",
            "start": 7784.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Se abord\u00f3 el tema de Zacatecas el plan",
            "start": 7786.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de seguridad de Zacatecas con blinken No",
            "start": 7789.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no es un tema del entendimiento",
            "start": 7793.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Bicentenario eso fue una visita del",
            "start": 7796.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos Zacatecas y",
            "start": 7797.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no se firm\u00f3 ning\u00fan documento hasta donde",
            "start": 7800.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n de la secretaria de",
            "start": 7801.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguridad pero no es un tema binacional",
            "start": 7804.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "El plan Zacatecas y realmente Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7807.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el tema de Zacatecas con ese plano o",
            "start": 7810.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sea que estuvo detr\u00e1s de eso del",
            "start": 7812.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embajador con diferentes agencia",
            "start": 7814.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n del gobernador del estado y",
            "start": 7816.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hasta donde llega nuestro conocimiento",
            "start": 7818.54,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "No se ha firmado ning\u00fan documento Ya les",
            "start": 7819.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hice saber en la embajada en detalle",
            "start": 7821.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los l\u00edmites que tienen para",
            "start": 7824.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ese tipo de visitas o compromisos no los",
            "start": 7827.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueden hacer si no est\u00e1 el Gobierno",
            "start": 7830.3,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Federal no se puede firmar un documento",
            "start": 7831.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si nosotros no lo autorizamos pero en",
            "start": 7833.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este caso pues nos equivoco",
            "start": 7835.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Entonces hasta ah\u00ed ya llegamos a la",
            "start": 7837.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "causa Zacatecas",
            "start": 7839.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 7841.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 edad tienes t\u00fa",
            "start": 7846.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7852.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos",
            "start": 7858.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n de 4:30 telecomunicaciones",
            "start": 7859.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estaban noticias de Veracruz pues dos",
            "start": 7861.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuestiones muy r\u00e1pidas la primera",
            "start": 7863.54,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 en el uso de la",
            "start": 7864.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "voz pues preguntarle el temas",
            "start": 7866.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "legislativos",
            "start": 7869.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hoy presente la c\u00e1mara de diputados por",
            "start": 7870.219,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tercera ocasi\u00f3n efectu\u00f3 un llamado a que",
            "start": 7872.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo reciba usted ya mencion\u00f3 que lo va a",
            "start": 7875.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mandar con el estado de gobernaci\u00f3n pero",
            "start": 7877.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es muy insistente esta voz en cuanto al",
            "start": 7879.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tema de la de la seguridad que le",
            "start": 7881.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plantea obviamente usted se la sabe",
            "start": 7884.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "todas en pol\u00edtica tiene much\u00edsima",
            "start": 7886.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "experiencia en esto es consultarle si",
            "start": 7888.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "finalmente ya le dio la orden al sector",
            "start": 7891.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n que reciba a Santiago",
            "start": 7894.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Cruz Miranda o lo va a recibir usted en",
            "start": 7895.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Palacio Nacional lo va a recibir",
            "start": 7897.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7900.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario",
            "start": 7901.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n es que",
            "start": 7905.119,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora",
            "start": 7907.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este ya tengo que cuidar la agenda",
            "start": 7909.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7913.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ayer dimos a conocer",
            "start": 7915.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en este plan de que no debe de haber",
            "start": 7920.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tapado",
            "start": 7922.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que hay como 44 40",
            "start": 7924.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y 43 este",
            "start": 7927.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aspirantes",
            "start": 7931.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7933.099,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no voy a recibir a los 43 no Adem\u00e1s",
            "start": 7936.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "algunos no quieren venir",
            "start": 7939.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y no debo porque me no tengo por qu\u00e9",
            "start": 7942.58,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "meterme en eso Entonces gobernaci\u00f3n",
            "start": 7946.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7951.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Con mucho respeto",
            "start": 7952.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo a todos escucha todos",
            "start": 7957.699,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es muy bueno",
            "start": 7961.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7964.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es amable",
            "start": 7969.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene buen trato",
            "start": 7973.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tiene oficio pol\u00edtico es como",
            "start": 7976.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con mi hermano ese hermano s\u00ed son mis",
            "start": 7983.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hermanos los dos y mi hermana",
            "start": 7987.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 7990.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ahora que sacaron este",
            "start": 7992.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un parking",
            "start": 7996.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea que llegabas t\u00fa con maleta o me",
            "start": 8000.06,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mandabas maletas cuando yo estaba en la",
            "start": 8002.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n maletas de dinero este f\u00edjense",
            "start": 8004.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que noble Qu\u00e9 bueno",
            "start": 8009.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Marcelo",
            "start": 8011.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que yo estaba en oposici\u00f3n y \u00e9l estaba",
            "start": 8014.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el gobierno pero",
            "start": 8016.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Pues los dos",
            "start": 8020.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aspiramos no hacer candidatos a la",
            "start": 8024.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 8026.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y \u00e9l me mandaba",
            "start": 8030.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Los Mochis o sea para que",
            "start": 8033.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8038.68,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "Este pero somos muy amigos entonces Ad\u00e1n",
            "start": 8042.3,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "puede atenderlos",
            "start": 8048.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh A qui\u00e9n quiere m\u00e1s de sus hermanos a",
            "start": 8051.9,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno al canciller Ad\u00e1n",
            "start": 8054.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como en la familia se quiera a todos",
            "start": 8057.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 8060.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este todos por igual",
            "start": 8061.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay diferencia y adem\u00e1s",
            "start": 8065.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay una cosa que es muy importante en",
            "start": 8068.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8071.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la lealtad",
            "start": 8073.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero no la lealtad",
            "start": 8077.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como se piensa",
            "start": 8081.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Porque esa es relativa la lealtad a las",
            "start": 8088.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8094.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esa va y viene de acuerdo a",
            "start": 8095.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 8098.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "la verdadera lealtad",
            "start": 8101.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es al proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 8104.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que se defiende",
            "start": 8108.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la lealtad a los hombres a las mujeres",
            "start": 8113.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica",
            "start": 8117.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es relativa es como suele pasar no en",
            "start": 8123.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos los casos pero s\u00ed de que uno tiene",
            "start": 8127.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni pol\u00edtica",
            "start": 8130.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "amigos de mentira y enemigos de verdad",
            "start": 8132.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que nos une",
            "start": 8139.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tomar celo con Ad\u00e1n",
            "start": 8142.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con Claudio es una lealtad a un proyecto",
            "start": 8145.48,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 por encima de lo personal",
            "start": 8150.94,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en eso es que estamos",
            "start": 8157.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 8160.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8165.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios ni siquiera tienen",
            "start": 8167.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 8170.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "O sea no se conoce",
            "start": 8174.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un proyecto de",
            "start": 8179.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8182.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que estamos aplicando",
            "start": 8184.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues solo que el proyecto sea",
            "start": 8189.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido",
            "start": 8195.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sosteniendo el conservadurismo y Qu\u00e9 es",
            "start": 8197.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "como proyecto el conservadurismo",
            "start": 8200.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el mantener el statu quo",
            "start": 8204.939,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el mantener los privilegios",
            "start": 8208.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el mantener las injusticias el que siga",
            "start": 8212.859,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el clasismo el que sigue el racismo el",
            "start": 8216.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que siga la discriminaci\u00f3n",
            "start": 8219.519,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el que sigue el saqueo",
            "start": 8223.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un poco lo que sucedi\u00f3 cuando enga\u00f1aron",
            "start": 8230.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un cambio",
            "start": 8235.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y fue m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8241.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como gatopardismo",
            "start": 8243.939,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso que consiste en que las cosas en",
            "start": 8247.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 8249.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8253.09,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no hubo cambio",
            "start": 8257.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8260.859,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "2000 nada",
            "start": 8264.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 8267.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "funcionarios las mismas pol\u00edticas",
            "start": 8272.16,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "privatizadoras",
            "start": 8275.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lo que habl\u00e1bamos",
            "start": 8279.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya no estaba Salinas pero era el",
            "start": 8282.46,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 8285.82,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l cambio",
            "start": 8293.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es distinto Hay un",
            "start": 8296.979,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 8300.639,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "De todas formas de transformaci\u00f3n es",
            "start": 8302.559,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n no permitir",
            "start": 8308.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 8312.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que haya democracia",
            "start": 8317.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 8320.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8324.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el ingreso las riquezas de M\u00e9xico se",
            "start": 8326.62,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "distribuyan",
            "start": 8330.04,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 8333.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que alcance a todos",
            "start": 8335.04,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que no haya clasismo que no haya racismo",
            "start": 8339.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no haya discriminaci\u00f3n que nadie se",
            "start": 8342.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sienta Superior",
            "start": 8346.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que no haya grandes",
            "start": 8348.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electores",
            "start": 8351.939,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que no haya dedazo",
            "start": 8354.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no haya tapados",
            "start": 8356.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico sea independiente libre",
            "start": 8361.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "soberano que no est\u00e9 sometido a ninguna",
            "start": 8364.179,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "potencia extranjera",
            "start": 8368.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese es un proyecto",
            "start": 8372.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que se mejoren los salarios de los",
            "start": 8375.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 8377.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las prestaciones laborales",
            "start": 8378.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que haya verdaderos jueces",
            "start": 8383.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que no siempre",
            "start": 8386.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 la raz\u00f3n al potentado",
            "start": 8389.5,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "que como dec\u00eda Morelos haya tribunales",
            "start": 8395.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que defiendan",
            "start": 8399.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al d\u00e9bil de los abusos que comete el",
            "start": 8402.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 8404.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro proyecto",
            "start": 8405.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver d\u00f3nde est\u00e1 el de ellos",
            "start": 8408.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el proyecto de Claudio",
            "start": 8411.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que los voces",
            "start": 8416.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "20 20 30 40 50 100 puntos",
            "start": 8422.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero no hay nada",
            "start": 8432.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo es guerra sucia",
            "start": 8436.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espiar",
            "start": 8439.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 8442.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 8445.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 8447.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "les va a hacer caso",
            "start": 8452.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que comprando o alquilando",
            "start": 8458.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8463.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los comunicadores",
            "start": 8468.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "van a poder controlar a todos",
            "start": 8469.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8477.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no funciona",
            "start": 8479.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y lo otro hay que trabajar",
            "start": 8483.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando se estren\u00f3",
            "start": 8487.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay que trabajar m\u00e1s",
            "start": 8490.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero a estos ni siquiera les da el sol",
            "start": 8494.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres un amarillo",
            "start": 8499.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata",
            "start": 8501.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay que visitar los municipios",
            "start": 8505.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay que ir pueblo por pueblo",
            "start": 8508.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay que hacer",
            "start": 8513.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "haciendo recorridos a ras de tierra",
            "start": 8515.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay que aflojarse entre las herida",
            "start": 8522.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si van a estar en las oficinas de las",
            "start": 8528.819,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Lomas en Polanco",
            "start": 8531.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y hablando ah\u00ed con publicistas",
            "start": 8536.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Mercenarios",
            "start": 8539.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que operan en todo el mundo",
            "start": 8542.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para crear",
            "start": 8545.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de guerra sucia",
            "start": 8548.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del internet",
            "start": 8551.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8558.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los Bots",
            "start": 8559.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 8562.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo que se llama nado sincronizado",
            "start": 8569.439,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sueltan una bomba",
            "start": 8573.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vienen todos",
            "start": 8576.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como borregos",
            "start": 8582.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "otra bomba ah\u00ed vienen todos",
            "start": 8590.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8593.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 8595.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "articulistas columnistas",
            "start": 8599.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pues eso no yo ni deber\u00eda de estarles",
            "start": 8607.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diciendo estas cosas este",
            "start": 8610.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que siguieran mejor su camino no van",
            "start": 8615.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bien van muy bien r\u00e1pidamente",
            "start": 8618.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 el",
            "start": 8621.04,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "canciller ha declarado algunas",
            "start": 8622.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuestiones en otros temas tambi\u00e9n",
            "start": 8623.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle c\u00f3mo c\u00f3mo qued\u00f3 el",
            "start": 8626.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tema de las de los visados en el di\u00e1logo",
            "start": 8627.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de alto nivel ya lo mencion\u00f3 en el",
            "start": 8630.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn que emit\u00edan ayer el tema de los",
            "start": 8632.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "visados que estaba pidiendo presidente",
            "start": 8634.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador para mexicanos pero en",
            "start": 8635.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particular me gustar\u00eda preguntarle dos",
            "start": 8638.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 8640.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se ha comentado la posibilidad de que",
            "start": 8641.1,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pueda organizar unos juegos",
            "start": 8643.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos en 2034",
            "start": 8644.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Ana Guevara Bueno yo le digo Anita",
            "start": 8647.1,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Guevara porque la conozco hace mucho",
            "start": 8649.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiempo en la Fuente deportiva se le he",
            "start": 8650.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntado del tema dio su posici\u00f3n es",
            "start": 8652.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted al canciller tambi\u00e9n",
            "start": 8654.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "obviamente tiene que ver con relaciones",
            "start": 8656.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "exteriores si M\u00e9xico est\u00e1 en la",
            "start": 8658.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posibilidad de pedir esta sede para el",
            "start": 8660.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2034 y la segunda que tambi\u00e9n causa",
            "start": 8662.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho ruido ya viene el f\u00fatbol viene el",
            "start": 8665.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mundial se va a poner bueno el asunto",
            "start": 8667.479,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pero es preguntarle el canciller tambi\u00e9n",
            "start": 8668.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y a usted como presidente se va a enviar",
            "start": 8671.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente como se ten\u00eda contemplado se",
            "start": 8675.04,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ha hecho la posibilidad a efectivos de",
            "start": 8677.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como se ha publicado",
            "start": 8678.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en algunos medios a cuidar a los 80.000",
            "start": 8680.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicanos que se estima as\u00ed est\u00e1n esta",
            "start": 8683.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "justa mundialista ser\u00edan las dos",
            "start": 8685.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 8686.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Yo nada m\u00e1s le puedo decir que est\u00e1",
            "start": 8688.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezando",
            "start": 8691.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la temporada",
            "start": 8694.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero mejor dicho la fase de eliminaci\u00f3n",
            "start": 8698.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el b\u00e9isbol",
            "start": 8702.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este y est\u00e1 bien est\u00e1 empatados este",
            "start": 8705.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "San Diego",
            "start": 8712.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8714.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 8716.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo dije pero lo quiero repetir Voyager",
            "start": 8718.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para campe\u00f3n de la serie mundial",
            "start": 8724.899,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8728.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "le deseo lo mejor as\u00ed un abrazo",
            "start": 8731.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a Julio ur\u00eda",
            "start": 8737.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8740.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 siguiendo los pasos",
            "start": 8742.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a Fernando Valenzuela",
            "start": 8746.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fichando muy bien muy bien muy bien",
            "start": 8750.16,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy concentrado",
            "start": 8754.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y ya gan\u00f3",
            "start": 8761.26,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el primer",
            "start": 8764.2,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ayer no jugaron Antier gan\u00f3 San Diego",
            "start": 8767.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "hoy se juegan",
            "start": 8771.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces Julio",
            "start": 8773.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 8776.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 8779.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ahora hay muchos mexicanos",
            "start": 8781.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en serie mundial Y esto no es lo m\u00e1s",
            "start": 8785.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 8789.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Lo importante es la salud el dinero va y",
            "start": 8793.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "viene dir\u00eda un amigo Este pero ya Julio",
            "start": 8795.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "va a firmar",
            "start": 8800.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "su nuevo contrato",
            "start": 8805.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces si le va bien",
            "start": 8809.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que eso es lo que yo espero Julio se va",
            "start": 8812.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a convertir",
            "start": 8816.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se puede convertir en el deportista",
            "start": 8818.319,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mejor pagado",
            "start": 8821.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 8823.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "t\u00fa que sabes despu\u00e9s de eso Entonces",
            "start": 8829.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Ayer no me dejaba dormir Este Jes\u00fas",
            "start": 8832.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8835.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estaba viendo",
            "start": 8837.06,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "el juego de Pachuca con con tigres no",
            "start": 8840.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pachuca",
            "start": 8846.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8850.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "Pachuca pero era tigre o era Laguna",
            "start": 8852.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque t\u00fa est\u00e1s hablando del t\u00fa",
            "start": 8861.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1s hablando del f\u00fatbol A qui\u00e9n le vas",
            "start": 8865.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo de las visas son 65 mil Visas",
            "start": 8880.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "adicionales para trabajo",
            "start": 8886.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n a personas de",
            "start": 8889.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica No nada m\u00e1s mexicanas y",
            "start": 8892.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicanos desde luego que lo vamos con",
            "start": 8894.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucha simpat\u00eda ese proceso y va en el",
            "start": 8896.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentido de movilidad laboral ya no nada",
            "start": 8898.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hablar de migraci\u00f3n sino de",
            "start": 8902.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "movilidad laboral y cu\u00e1les son los",
            "start": 8904.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derechos los trabajadores y Estados",
            "start": 8906.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos porque tiene que plantearlo",
            "start": 8909.399,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "porque Estados Unidos est\u00e1 creciendo el",
            "start": 8910.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "punto cuatro su demograf\u00eda muy poco",
            "start": 8911.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces por eso necesitan personal",
            "start": 8915.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno de los Juegos Ol\u00edmpicos Cu\u00e1l es la",
            "start": 8916.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Juegos Ol\u00edmpicos cada vez",
            "start": 8919.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentando las posiciones de cada",
            "start": 8922.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con m\u00e1s anticipaci\u00f3n",
            "start": 8925.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s a\u00f1os antes se tiene que",
            "start": 8929.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 8932.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Pues si quieres participar no quieres",
            "start": 8933.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participar Ya ahora se est\u00e1 discutiendo",
            "start": 8935.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o se est\u00e1 empezando a presentar para",
            "start": 8938.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2036 o 2040",
            "start": 8940.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son esas dos opciones quienes est\u00e1n",
            "start": 8943.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ahora participando Londres Estambul",
            "start": 8947.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yakarta",
            "start": 8950.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "budapest doja vladivostok Gohan",
            "start": 8952.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8958.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde lo que es una los el 2028 va a ser",
            "start": 8960.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en Los \u00c1ngeles y en bridgement Australia",
            "start": 8964.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en 2032 Entonces si M\u00e9xico quiere",
            "start": 8967.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "participar en 2036 o en 2040 tendr\u00edamos",
            "start": 8970.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya que presentar no este a\u00f1o podemos",
            "start": 8974.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacerlo este a\u00f1o podemos hacerlo pero",
            "start": 8978.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que hacerlo ah\u00ed la pregunta",
            "start": 8980.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es bueno Y por qu\u00e9 no pues ya hicimos",
            "start": 8982.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una y tenemos las instalaciones",
            "start": 8984.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicas porque M\u00e9xico no lo va a tener",
            "start": 8985.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no hay una raz\u00f3n para que no lo hagamos",
            "start": 8988.18,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s si no lo si no nos apuntamos",
            "start": 8991.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues Entonces no vamos a estar en los",
            "start": 8994.479,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Juegos Ol\u00edmpicos bueno igual lo dejamos",
            "start": 8996.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pendiente y entonces ya la pr\u00f3xima vez",
            "start": 8997.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se revise pues ya est\u00e1s hablando de 2050",
            "start": 8999.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2060 y pues probablemente ya nos va a",
            "start": 9002.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tocar a nosotros discutir eso ni",
            "start": 9005.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presenciares Entonces digamos que los",
            "start": 9006.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "responsables me parece es que nosotros",
            "start": 9010.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos como estrategia pol\u00edtica",
            "start": 9011.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "exterior que guardar y preservar el",
            "start": 9014.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lugar de M\u00e9xico por qu\u00e9 Mi hijo tiene",
            "start": 9016.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que estar ah\u00ed",
            "start": 9018.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya veremos m\u00e1s adelante C\u00f3mo son los",
            "start": 9019.819,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pasos subsecuentes bueno eso Respecto a",
            "start": 9023.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los Juegos Ol\u00edmpicos y de Qatar",
            "start": 9025.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Bueno yo no puedo Yo no podr\u00eda cuidar el",
            "start": 9032.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "lugar de M\u00e9xico si no tengo el respaldo",
            "start": 9035.22,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente es algo que me diga no no no",
            "start": 9037.979,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no lo apuntes pero creo que no es",
            "start": 9039.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obligaciones como ya son tantos a\u00f1os",
            "start": 9041.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hacia adelante que tenemos que",
            "start": 9043.439,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presentarlo pues guardar el lugar de",
            "start": 9045.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino la pr\u00f3xima vez se discuta",
            "start": 9048.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Pues a lo mejor ya te fuiste a 2040 esos",
            "start": 9050.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "50s verdad bueno para el caso de Qatar",
            "start": 9052.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la guardia nacional va en elementos de",
            "start": 9057.319,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero no se trata de",
            "start": 9060.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en los estadios el personal de",
            "start": 9061.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en otro pa\u00eds",
            "start": 9063.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejerciendo funciones de polic\u00eda porque",
            "start": 9065.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos esa posibilidad ser\u00eda que",
            "start": 9068.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar al territorialidad no vamos es un",
            "start": 9070.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipo peque\u00f1o no es un equipo tan",
            "start": 9074.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grande para Vanessa al 15 hasta ahorita",
            "start": 9076.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su funci\u00f3n A ver t\u00fa imag\u00ednate",
            "start": 9081.08,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "tenemos 100.000 estamos esperando",
            "start": 9084.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "100.000 aficionados y aficionados de",
            "start": 9086.819,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el Mundial de Qatar",
            "start": 9089.1,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas personas crees t\u00fa",
            "start": 9094.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encantar que puedan manejar el idioma",
            "start": 9096.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 9099.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al ser no s\u00e9 menos del 5%",
            "start": 9101.06,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "bueno el ingl\u00e9s",
            "start": 9106.08,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pues 10%",
            "start": 9110.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": ". entonces quiere decir que vamos a",
            "start": 9113.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener el conjunto de nuestra afici\u00f3n",
            "start": 9115.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y a qui\u00e9n van a recurrir Entonces qu\u00e9",
            "start": 9119.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Vamos a hacer con los elementos van a",
            "start": 9120.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar junto con los de Qatar que eso s\u00ed",
            "start": 9122.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen la funci\u00f3n de controlar los",
            "start": 9125.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estadios etc\u00e9tera Para orientar a",
            "start": 9127.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestra gente si algo sucede que haya",
            "start": 9129.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alguien cerca de ti que habla espa\u00f1ol",
            "start": 9132.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que es autoridad y que te defienda",
            "start": 9134.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "\u00d3igame no no",
            "start": 9136.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "si no lo hacemos",
            "start": 9138.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y Ocurre algo lo que t\u00fa quieras un",
            "start": 9140.939,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diferente otra persona es cualquier cosa",
            "start": 9143.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Se te perdieron cosas que no sabes d\u00f3nde",
            "start": 9144.899,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tu lugar mil cosas que pueden",
            "start": 9147.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suceder c\u00f3mo los apoyamos entonces la",
            "start": 9149.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica ser\u00eda justificada creo yo Oigan",
            "start": 9152.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque no perdieron Entonces vamos a",
            "start": 9154.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instalar un centro M\u00e9xico donde estamos",
            "start": 9157.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy diversas instituciones no nada m\u00e1s",
            "start": 9160.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Guardia nacional que tenemos vela en el",
            "start": 9163.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entierro tenemos cosas que hacer durante",
            "start": 9166.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el nunca hemos tenido tal grupo de",
            "start": 9168.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos en medio oriente va a ser una",
            "start": 9171.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primera experiencia",
            "start": 9173.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque todas las condiciones que acabo",
            "start": 9175.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de comentar entonces la guardia la",
            "start": 9178.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invitamos por eso y por otra raz\u00f3n",
            "start": 9181.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "termino el comentario porque nosotros",
            "start": 9183.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "somos la siguiente sede",
            "start": 9185.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e1s vale que vayamos tomando",
            "start": 9188.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nota de todo lo que est\u00e1 ocurriendo en",
            "start": 9191.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este mundial porque el que sigue como",
            "start": 9193.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabemos M\u00e9xico es parte de y va a ser",
            "start": 9196.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sede en M\u00e9xico Guadalajara y Monterrey",
            "start": 9198.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Entonces ya estamos preparando el",
            "start": 9199.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mundial que sigue",
            "start": 9201.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana llega la copa de la FIFA",
            "start": 9203.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a M\u00e9xico entonces pues ya los",
            "start": 9206.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tiempos se vienen encima no sabe que",
            "start": 9210.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preparados nos dijo el presidente",
            "start": 9211.68,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Oigan P\u00f3nganse abusados como decimos",
            "start": 9212.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para que tomemos nota en Qatar de todo",
            "start": 9214.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lo que va a hacer ese mundial porque en",
            "start": 9217.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el 26 va a venir a M\u00e9xico",
            "start": 9220.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como lo ven qu\u00e9dense los tres y vamos a",
            "start": 9226.399,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vamos a este vamos a hacer la excepci\u00f3n",
            "start": 9229.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hacer la excepci\u00f3n qu\u00e9dense",
            "start": 9233.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense es que ya es tarde ya y Tenemos",
            "start": 9238.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que irnos",
            "start": 9241.5,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9242.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "va a regresar Sinaloa regresa",
            "start": 9247.46,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y Quintana Roo los tres Porque si los",
            "start": 9251.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 9256.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9257.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "vamos el martes a Tamaulipas",
            "start": 9260.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 9263.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el martes en Ciudad Victoria",
            "start": 9267.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo el gabinete",
            "start": 9273.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para apoyar al pueblo de Tamaulipas para",
            "start": 9275.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "respaldar",
            "start": 9278.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 9281.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 9284.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "martes por la tarde",
            "start": 9287.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en Ciudad Victoria y el mi\u00e9rcoles",
            "start": 9290.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9294.45,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo tambi\u00e9n en",
            "start": 9295.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 9298.319,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9298.79,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 9302.34,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y la conferencia de prensa de la ma\u00f1ana",
            "start": 9304.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed es martes por la tarde es reuni\u00f3n del",
            "start": 9312.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 9317.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de todo el gabinete del gobierno",
            "start": 9321.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "coordina el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9323.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 9328.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gabinete de seguridad y la",
            "start": 9330.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la rueda de prensa",
            "start": 9334.8,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9337.9,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "vengan el lunes venga",
            "start": 9344.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9347.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "venga Adi\u00f3s nos vemos Que la pasen bien",
            "start": 9349.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 9353.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ve y regresas",
            "start": 9355.319,
            "duration": 3.681
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] bueno Este viernes vamos a informar sobre el di\u00e1logo de alto nivel que se celebr\u00f3 Antier ayer en Washington con servidores p\u00fablicos de los dos gobiernos nos va a informar el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard sobre los resultados informarles al pueblo de M\u00e9xico a trav\u00e9s de ustedes desde luego agradeci\u00e9ndoles que siempre est\u00e1n aqu\u00ed cumpliendo con su responsabilidad de informar y luego abrimos para preguntas y respuestas vamos a estar el fin de semana de visita a Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo supervisando El Avance en la construcci\u00f3n del tren maya pero nos vamos a volver a encontrar el lunes temprano aqu\u00ed en la ma\u00f1ana porque la supervisi\u00f3n pues tiene que ver con el trabajo que se est\u00e1 llevando a cabo el hablar con los servidores p\u00fablicos que atienden las peticiones de las comunidades la definici\u00f3n de los derechos de v\u00eda Los acuerdos las consultas que se iban a la pr\u00e1ctica El Avance en las obras el que no falten los materiales de construcci\u00f3n desde la grava que se utiliza para los terraplenes hasta el balasto Los Rieles El Avance en las obras el\u00e9ctricas porque hay una parte considerable del tren que va a ser el\u00e9ctrico de M\u00e9rida hacia Canc\u00fan Tulum Chetumal entonces hay una instalaci\u00f3n especial que se est\u00e1 montando de electricidad y estructuras est\u00e1n construyendo para hacer colocadas puentes viaductos es una gran obra son 1550 kil\u00f3metros para orgullo de M\u00e9xico no hay una obra as\u00ed en el mundo En ning\u00fan lugar del mundo que es este una obra Magna y va a ayudar much\u00edsimo para reactivar el sureste sobre todo por la afluencia tur\u00edstica todos los que llegan que son millones a Canc\u00fan a la Riviera Maya van a poder introducirse internarse hacia Campeche Chiapas Tabasco Yucat\u00e1n porque coincide de que es todo el territorio maya es una regi\u00f3n arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n de las mejores del mundo Entonces el tren pasa por las antiguas ciudades mayas y por las nuevas ciudades m\u00e1s es una obra importante va a ayudar mucho tambi\u00e9n al transporte de pasajeros de la regi\u00f3n el turismo nacional conocer todo nuestro pa\u00eds que es bell\u00edsimo y va a funcionar tambi\u00e9n como tren de carga imag\u00ednense lo que se va a evitar de contaminaci\u00f3n [M\u00fasica] utilizando el tren para la carga y el pasaje entonces a la regi\u00f3n que es un para\u00edso Bueno pues vamos con Marcelo Con permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos un saludarles el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo el Washington DC la reuni\u00f3n anual del entendimiento Bicentenario como ustedes recordar\u00e1n cuando este entendimiento se suscribi\u00f3 en M\u00e9xico vino al secretario de estado blingen Anthony blingen y tambi\u00e9n estuvo el fiscal general y el secretario mayor que es de Djs seguridad interior de Estados Unidos y fijamos un plan de acci\u00f3n entonces Ayer fue la reuni\u00f3n para revisar En d\u00f3nde estamos en ese plan de acci\u00f3n y qu\u00e9 sigue para el a\u00f1o que viene que Cu\u00e1les son las metas los objetivos que cada quien propone y que se aceptan como un trabajo corresponsable eso es muy importante nunca hab\u00eda habido un plan as\u00ed entre M\u00e9xico y Estados Unidos No porque no hubiese acciones semanales de seguridad sino porque se tiene un plan com\u00fan en donde hay responsabilidades de los dos se llama corresponsabilidad y reciprocidad bien entonces ayer estuvimos en Washington la siguiente por favor bien qu\u00e9 presentamos nosotros ahora les voy a presentar un v\u00eddeo pero en s\u00edntesis el resultado en este a\u00f1o ha sido que M\u00e9xico va hacia mayor seguridad un M\u00e9xico m\u00e1s seguro esto expresado en que primero se est\u00e1n atendiendo las causas de la inseguridad hay dos millones doscientos mil j\u00f3venes construyendo el futuro ya trabajando y en n\u00fameros redondos medio mill\u00f3n de personas en sembrando vida es estos dos programas son los m\u00e1s grandes del mundo ayer inclusive nos pidieron los detalles de c\u00f3mo est\u00e1n operando estos atender las causas se ha avanzado contra la impunidad dos grandes cuestiones la creaci\u00f3n y trabajo de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda ayer se quedaron sorprendidos del n\u00famero desaparecidos desaparecidas desaparecidos en M\u00e9xico que nos entregaron cuando lleg\u00f3 el gobierno y se un informe un reporte de qu\u00e9 es lo que se ha avanzado Se recibieron seg\u00fan ayer se inform\u00f3 ciento personas en condiciones de desaparici\u00f3n 104.000 y se ha avanzado y aqu\u00ed ya se han presentado los informes de Cu\u00e1ntas personas han sido ubicadas ya sea que hayan perdido la vida o que est\u00e9n en Otra condici\u00f3n y tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la fiscal\u00eda Aut\u00f3noma el otro gran tema que se trat\u00f3 control territorial gracias a la guardia nacional es un gran cambio porque el gobierno de la Rep\u00fablica nunca hab\u00eda tenido el control territorial de todo el pa\u00eds con una un solo organismo ten\u00edamos cientos de polic\u00edas de diferente tipo y como ya se ha dicho la polic\u00eda federal cuyo titular est\u00e1 ahora sujeto a proceso Nueva York por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico acab\u00f3 en un tema de corrupci\u00f3n ya era muy peque\u00f1a entre mil elementos la siguiente por favor datos principales que se presentaron ayer como frutos de este entendimiento m\u00e1s de 32 mil armas habr\u00edan llegado el crimen organizado de no tomarse estas medidas puede esta cifra pues quiere decir homicidios y feminicidios o potencialmente homicidios y feminicidios no es una cifra fr\u00eda 17 millones de cartuchos imag\u00ednense 17 millones entonces armar un ej\u00e9rcito m\u00e1s de 5 toneladas de pastillas que incluyen fentanilo y otras sustancias y 154 toneladas de meta anfetaminas si no estuvi\u00e9ramos trabajando juntos esas toneladas que pueden envenenar a miles de personas habr\u00edan llegado a Estados Unidos 94 toneladas de coca\u00edna aqu\u00ed incluyendo todas las los operativos que se hacen en el mar o sea en pocas palabras M\u00e9xico est\u00e1 decomisando m\u00e1s coca\u00edna que Estados Unidos hoy el dato que m\u00e1s nos importa a los mexicanos reducci\u00f3n en M\u00e9xico de qu\u00e9 de los homicidios o los ya vamos a 9.8 pero cuando hicimos este reporte \u00cdbamos en 9.2 es el cierre de septiembre secuestros y robos sobre todo y se presentaron los a los avances en el combate a la fabricaci\u00f3n y comercio de fentanilo que es una prioridad que el presidente nos ha marcado incluyendo la inclusi\u00f3n de diversos precursores qu\u00edmicos se present\u00f3 por parte de la secretaria Marina el sistema que estamos implementado en M\u00e9xico y nos pidi\u00f3 el fiscal general de Estados Unidos se lo compartamos porque ellos no lo tienen ya se presentar\u00e1 m\u00e1s adelante el siguiente por favor Cu\u00e1l es la meta para el a\u00f1o siguiente qu\u00e9 queremos lograr Bueno por primera vez presentamos esto que tambi\u00e9n es fruto del entendimiento y Bicentenario luego hemos trabajado juntos Edson el mapa de Estados Unidos donde se venden las armas que llegan a M\u00e9xico en rojo lo m\u00e1s grave en naranja lo que sigue y en Amarillo depende el n\u00famero de armas que se ven Lo m\u00e1s grave para nosotros Arizona y Texas por eso acabamos de demandar a cinco armer\u00edas que aqu\u00ed est\u00e1n el mapa de M\u00e9xico las armas que llegaron a nuestro pa\u00eds durante el entendimiento Bicentenario obvio donde tenemos m\u00e1s aseguramientos en la frontera Por qu\u00e9 Porque aqu\u00ed revisa el ej\u00e9rcito Guardia nacional y hay m\u00e1s decomisos pero ustedes pueden ver tambi\u00e9n Cu\u00e1l es la densidad de armas aseguradas todas esas armas vinculadas a que a la delincuencia organizada C\u00f3mo se arma C\u00f3mo se arma y se equipa la delincuencia organizada Pues aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico pide respetuosamente el esfuerzo para que en estos condados que son 10 los est\u00e1n en rojo se impida que Estas armas est\u00e9n cruzando hacia M\u00e9xico se puede hacer eso s\u00ed revisas cuando sale de tu territorio un veh\u00edculo con el mismo \u00e9nfasis que revisa son veh\u00edculo que entra a tu territorio importa lo que entra pero tambi\u00e9n importa lo que sale es lo que estamos planteando en esencia n\u00fameros Cu\u00e1ntas armas son estas 46.000 n\u00fameros redondos en un corto periodo es Dios para que ustedes se den unidad el tama\u00f1o de la importancia que tiene esto que estamos hablando se sugirieron M\u00e9xico propuso 20 medidas para aumentar la confiscaci\u00f3n de armas reducir el tr\u00e1fico ilegal y se cre\u00f3 un grupo para ese prop\u00f3sito ayer se propuso una estrategia para la cadena de valor en la fabricaci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas para que lo hagamos los dos nosotros lo propusimos M\u00e9xico la secreta de Marina y les informe al fiscal general en qu\u00e9 est\u00e1 la denuncia que presentamos en Arizona para que \u00e9l estuviera informado y le di copia a la demanda les interes\u00f3 much\u00edsimo los mapas incluso qued\u00f3 un equipo trabajando Eso de aqu\u00ed en adelante Esto va a ser parte de los informes que rindamos cada a\u00f1o la siguiente por favor enseguida vamos a ver un v\u00eddeo de lo que dijo secretario blingen que me interesa mucho Resaltar dice el di\u00e1logo econ\u00f3mico alto nivel y el di\u00e1logo de alto nivel de seguridad reflejan las prioridades compartidas establecidas por el presidente L\u00f3pez Obrador y el presidente biden a trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n bilateral regional y global tenemos una de las asociaciones m\u00e1s fuertes sino la que es m\u00e1s fuerte que hemos visto es decir el esp\u00edritu que ayer predomin\u00f3 fue no solo de respeto de afinidad de avances sino que pensamos tanto el secretario blinking como su servidor que es la relaci\u00f3n m\u00e1s fuerte que hay hoy en materia de seguridad entre dos pa\u00edses en el mundo lo siguiente por favor quienes asistimos relaciones exteriores el de la voz seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez El se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica el doctor Alejandro Madero el se\u00f1or secretario de la defensa nacional general Luis crescencio Sandoval el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n de aduanas Juan de Dios V\u00e1zquez del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n subtitular Francisco gardu\u00f1o El fiscal perd\u00f3n el procurador fiscal F\u00e9lix Arturo Medina y de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la titular de la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda Karla Quintana la siguiente por favor por parte de los Estados Unidos el secretario de estado Anthony blinken el secretario Alejandro mallorca de seguridad nacional el fiscal general de los Estados Unidos Am\u00e9rica el administrador de Us Samanta Power Juan Gonz\u00e1lez del Consejo de Seguridad Nacional de los Estados Unidos todo Robinson titular de la oficina de narc\u00f3ticos Internacionales Ricardo Z\u00fa\u00f1iga de la oficina de asuntos del hemisferio occidental oficina de pol\u00edtica nacional de control de drogas muy importante porque el se\u00f1or es el responsable de todas las acciones para reducir el consumo que van por el lado del convencimiento no del enforcement Y esta es una prioridad que tambi\u00e9n marc\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador y que el presidente vayan acept\u00f3 sobre esto va a haber pronto una campa\u00f1a la campa\u00f1a m\u00e1s importante que se ha hecho en los medios de comunicaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos para controlar informar sobre lo que significa el fentanilo como lo est\u00e1n vendiendo en Estados Unidos se lo est\u00e1n vendiendo incluso a los ni\u00f1os en forma de pastillas como si fueran recetas o fueran dulces inofensivos como lo y vamos a informar de manera conjunta y el presidente L\u00f3pez Obrador nos ha pedido que insistamos en eso bueno afortunadamente ya acordamos all\u00ed el primer acci\u00f3n no va a tener precedentes y el departamento del tesoro Bryan Nelson la siguiente por favor bueno esa es la presentaci\u00f3n vamos a tener un v\u00eddeo que es el que llevamos y presentamos all\u00e1 para hacerlo de conocimiento de ustedes adelante el gobierno de M\u00e9xico refrenda su compromiso internacional para combatir a la delincuencia organizada con acciones de colaboraci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos como el entendimiento Bicentenario el cual se suma a los importantes avances y resultados en el combate al tr\u00e1fico de armas drogas y de personas y a la atenci\u00f3n de las adicciones como un asunto de salud p\u00fablica los resultados de la actual administraci\u00f3n son contundentes con una Nueva Visi\u00f3n de tratamiento y reducci\u00f3n de da\u00f1os ambas administraciones hemos avanzado una agenda que busca poner en el centro a las v\u00edctimas de las organizaciones criminales transnacionales dando m\u00e1s apoyo para la prevenci\u00f3n tratamiento y reducci\u00f3n de da\u00f1os en las comunidades que han sido inundadas de drogas por estas organizaciones en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de precursores qu\u00edmicos que provienen principalmente de Asia se increment\u00f3 de 4 a 72 sustancias vigiladas que son usadas para las droga sint\u00e9ticas se decomisaron 1.104.9 toneladas con un valor aproximado en el mercado de 348.6 millones de pesos adem\u00e1s se implementa el sistema integral de sustancias para rastrear los precursores qu\u00edmicos que ingresan a M\u00e9xico con lo que se obligar\u00e1 a registrar las importaciones para simplificar el control y evadir la corrupci\u00f3n en los tr\u00e1mites al evitar la interacci\u00f3n de personas en las gestiones respecto a la protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo nacional mediante actividades de vigilancia e inteligencia el gobierno de M\u00e9xico ha realizado el aseguramiento de 162 aeronaves con la finalidad de evitar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] 5.657 elementos de las fuerzas armadas y Guardia nacional se hacen cargo de las 50 aduanas del pa\u00eds asegurando drogas oro y joyas d\u00f3lares americanos Maderas preciosas armas de fuego veh\u00edculos y combustibles provocando p\u00e9rdidas econ\u00f3micas a la delincuencia realizada por m\u00e1s de 2.188 millones de pesos y una recaudaci\u00f3n hist\u00f3rica de 820,318 millones de pesos en lo que va del a\u00f1o Lo que equivale a un 11% m\u00e1s que en 2021 en el pa\u00eds se ha avanzado en el combate a la delincuencia que vulnera nuestro territorio con acciones de trasiego de drogas que recorren el continente afectando la salud y seguridad de nuestra sociedades esta coordinaci\u00f3n de esfuerzos ha permitido el decomiso de m\u00e1s de 5 toneladas de fentanilo y 154 toneladas de metanfetaminas generando una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a las estructuras criminales superior a los 223 mil millones de pesos el estado mexicano ha combatido el tr\u00e1fico de drogas logrando decomisar 94.551 kilogramos de coca\u00edna 1.116 kilogramos de goma de opio y 1429 kilogramos y se han asegurado 299 embarcaciones mediante acciones de inteligencia y el uso de tecnolog\u00eda de punta lo que representa una afectaci\u00f3n superior de 64 mil millones de pesos tambi\u00e9n se han incautado m\u00e1s de 32.000 armas de fuego 17 millones de cartuchos 2,300 granadas y cerca de 77.000 veh\u00edculos terrestres con el entendimiento Bicentenario se fortaleci\u00f3 la colaboraci\u00f3n bilateral en materia de seguridad con un mayor intercambio de informaci\u00f3n y acciones conjuntas cual ayudando con la detenci\u00f3n de 65,149 integrantes de la delincuencia lo que reafirma que en este gobierno no existe complicidad con el crimen organizado La Apuesta es cero impunidad y cero corrupci\u00f3n en cuanto al debilitamiento de las estructuras financieras del crimen organizado desde 2019 se han presentado 866 denuncias por delitos fiscales y financieros que representan un superior a los 42 mil millones de pesos y se han denunciado a 2.642 personas por lavado de dinero paralelamente a la persecuci\u00f3n del delito el gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 atender a las causas que originan la violencia con programas de fomento a la educaci\u00f3n y al empleo de los j\u00f3venes adem\u00e1s el apoyo econ\u00f3mico a los adultos mayores atenci\u00f3n a la Pobreza y garantizar la seguridad alimentaria en las comunidades marginadas del pa\u00eds Asimismo en M\u00e9xico se tienen programas de Gran alcance social como sembrando vida cuya inversi\u00f3n supera cualquier otra acci\u00f3n similar en el mundo y que ha beneficiado a m\u00e1s de 455,000 personas adem\u00e1s de proyectos de Gran envergadura como el tren Maya y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles que han permitido impulsar empleos con mejores salarios atraer al turismo para generar desarrollo y todas estas acciones coordinadas se han traducido en la disminuci\u00f3n en la incidencia de la mayor\u00eda de los delitos las autoridades mexicanas implementaron diferentes mecanismos que han permitido reducir El secuestro en 73%. los robos en general en 18% y los homicidios dolosos en 9.8%. con estas acciones hemos refrendado nuestro compromiso de transformar la cooperaci\u00f3n para proteger mejor la salud y seguridad de nuestros ciudadanos prevenir que las organizaciones criminales perjudiquen a nuestros pueblos adem\u00e1s de perseguir Y llevar ante la justicia a los delincuentes en apego a nuestros Marcos jur\u00eddicos [M\u00fasica] Y si nos ponen el de las palabras del sector plingen el d\u00eda de ayer en la conferencia de prensa Evil Production Halloween solo para concluir les dir\u00eda que la s\u00edntesis ser\u00eda la siguiente el entendimiento Bicentenario est\u00e1 funcionando y nos est\u00e1 ayudando para reducir la violencia en M\u00e9xico los delitos m\u00e1s graves segundo tenemos un plan com\u00fan para 2022 2023 que reducir dr\u00e1sticamente el tr\u00e1fico de armas hacia M\u00e9xico y nosotros aumentar el control sobre precursores qu\u00edmicos y paso de fentanilo no queremos fentanilo en M\u00e9xico esas dos cosas est\u00e1n fijadas ah\u00ed se va a lanzar la campa\u00f1a m\u00e1s grande sin precedentes de informaci\u00f3n y de presencia en los medios sobre todo para la ni\u00f1ez para nuestros j\u00f3venes de los dos pa\u00edses para que no se extienda el consumo de drogas especialmente el fentanilo lo vamos a hacer juntos y tambi\u00e9n acordamos que va a haber inversiones para ampliar la capacidad forensica de M\u00e9xico en materia de desapariciones Entonces estamos en un programa com\u00fan que beneficia a los dos pa\u00edses por \u00faltimo nos recordamos hace dos a\u00f1os tuvimos un grav\u00edsimo desencuentro en materia de seguridad el presidente de la rep\u00fablica encabez\u00f3 y propuso una nueva legislaci\u00f3n en materia de seguridad se estableci\u00f3 el entendimiento Bicentenario se hizo un plan de acci\u00f3n y Hoy estamos en la relaci\u00f3n m\u00e1s fuerte com\u00fan de cooperaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos y m\u00e1s fuerte que haya en todo el mundo seg\u00fan el criterio del propio secretario Muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno vamos a la ciudad [M\u00fasica] [Aplausos] 3 4 a ver si nos alcanza Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas al secretario Marcelo ebrard y buenos d\u00edas a todos y todos presidente preguntarle si tiene alguna informaci\u00f3n de esta investigaci\u00f3n que abri\u00f3 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en torno a la presunta el presunto robo y venta ilegal del Software esp\u00eda pegasus como se sabe bueno en esta investigaci\u00f3n est\u00e1n enunciados altos ex funcionarios del gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto entre ellos por ejemplo este el ex procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas Murillo cara actualmente pues preso por el caso Ayotzinapa tambi\u00e9n est\u00e1 Tom\u00e1s Cer\u00f3n de Lucio ex director de la agencia de investigaci\u00f3n criminal est\u00e1n tambi\u00e9n pues investigados en esta lista de investigados por este robo y posiblemente ilegal del malware pegasus [M\u00fasica] Quien fuera consejero jur\u00eddico de la presidencia de Enrique Pe\u00f1a Nieto este olvida el nombre Humberto castillejos su primo Alfredo Castillo Cervantes excomisionado de Michoac\u00e1n y tambi\u00e9n quien estaba al frente de la conade Alberto vasbas ex director de la unidad de inteligencia financiera y tambi\u00e9n qui\u00e9n estaba al frente del sistema en alg\u00fan periodo Walter mit que \u00e9l no era funcionario pero era pues proveedor del gobierno pasado Alberto El\u00edas Beltr\u00e1n y tambi\u00e9n Ra\u00fal Cervantes quienes fueran titulares de la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica ellos se les Investiga Pues por esta presunta venta ilegal a partir de que se dio este Pues digamos esta ubicaci\u00f3n de un centro clandestino de espionaje que estaba ah\u00ed en Santa Fe en un en una torre que se conoce como impulso el piso 35 se ubic\u00f3 este centro clandestino de espionaje hab\u00eda decenas de grabaciones ilegales e incluso de funcionarios respecto al gobierno hab\u00eda grabaciones de conversaciones privadas de usted presidente en este pues en esta situaci\u00f3n que se encontr\u00f3 Y a partir de eso la unidad de inteligencia financiera la consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia y el centro de investigaci\u00f3n de investigaci\u00f3n el centro nacional de investigaci\u00f3n pues descubrieron que podr\u00eda haber existido una venta no solo a empresarios en este caso se investiga a los empresarios que pues ten\u00edan relaci\u00f3n con este piso sino tambi\u00e9n al crimen organizado preguntarle si tiene alg\u00fan alguna referencia de esto y sobre todo tambi\u00e9n si le han informado de avances de esta investigaci\u00f3n y que ha pasado con este tema que se denunci\u00f3 desde 2019 bueno no tengo mucha informaci\u00f3n Solo que existen estas denuncias en la fiscal\u00eda y para no especular lo mejor ser\u00eda pedir a la fiscal\u00eda de manera respetuosa que nos informe sobre estas investigaciones todo lo relacionado con la adquisici\u00f3n de equipos de espionaje y su uso incluidas las denuncias recientes Porque tambi\u00e9n se afirm\u00f3 de que nosotros esper\u00e1bamos [M\u00fasica] la opositores a dos periodistas pues que todo esto se investigue y se aclare lo que es un hecho una realidad pero se necesita probar es de que en los gobiernos anteriores pues era una pr\u00e1ctica com\u00fan espiar los opositores a periodistas y que estos equipos de espionaje los compraban gobiernos estatales desde luego el Gobierno Federal pero tambi\u00e9n agrupaciones pol\u00edticas y organizaci\u00f3n supuestamente es de la sociedad civil est\u00e1s por ejemplo haciendo menci\u00f3n de cuando se ech\u00f3 a andar entre otros planes para espiarnos el peje y hay mucha informaci\u00f3n sobre eso pero que sea la fiscal\u00eda la que informe es un buen tema y hay que ir al fondo yo creo que tienen bastante y era que adem\u00e1s un jugoso negocio porque ven\u00edan empresas del extranjero de algunos pa\u00edses especializados en el espionaje que no la inteligencia y se dedicaban a vender de estos equipos y se llevaban muchas utilidades hab\u00edan funcionarios p\u00fablicos que no servidores p\u00fablicos que incluso terminaban su funci\u00f3n y se dedicaban a eso al espionaje a vender equipos creo que el se\u00f1or Garc\u00eda Luna tambi\u00e9n estaba metido en una empresa que prestaba servicio de seguridad y que tambi\u00e9n ten\u00eda equipos y v\u00ednculos con empresas del extranjero era un negocio muy lucrativo entonces por eso s\u00ed convendr\u00eda que se supiera todo pensando siempre en la no repetici\u00f3n Aunque esas cosas vergonzosas no vuelvan a suceder en nuestro pa\u00eds y que no se vea como un asunto normal pero estoy hablando con uno de mis hijos y me platicaba algo incre\u00edble por el nivel de perversidad me dec\u00eda uno de mis hijos que no lo hab\u00eda contado Pero ellos padecieron Pues de acoso sobre todo los grandes cuando yo estaba en la oposici\u00f3n Jes\u00fas tambi\u00e9n pero ya es distinto aunque tambi\u00e9n mucha discriminaci\u00f3n Bueno pero esto que me contaba Gonzalo que tiene ahora 32 33 a\u00f1os desde que cuando estaba peque\u00f1ito en la primaria de Villahermosa reciba las maquinitas de la tienda de la esquina y llevaba su dinero y se le acababa entonces que de repente llega un se\u00f1or y dice yo soy amigo de tu pap\u00e1 toma para que siga jugando y Ah pues gracias Ya ven c\u00f3mo eran las maquinitas y dice Oye [M\u00fasica] y c\u00f3mo este se llevan ahora tu pap\u00e1 y tu mam\u00e1 ya no le sigue pegando tu pap\u00e1 a tu mam\u00e1 no era un ni\u00f1o sacando la informaci\u00f3n a un ni\u00f1o y va Gonzalo y se lo cuenta la mam\u00e1 Entonces le dices No ese no es amigo de tu padre dice es de los que vigilan tu padre y eran los que estaban en frente de la casa d\u00eda y noche vigilando mirando me dice que lo ve\u00eda y le produc\u00eda mucho miedo cada vez que lo ve\u00eda despu\u00e9s entonces todo eso debe desaparecer eso de Los esp\u00edas las colas para seguir a opositores a todos lados pues lo cambiaron con el tiempo por las escuchas nosotros En aquellos entonces dec\u00edamos que pues has escuchado a la grabadora no cuando uno hablaba por tel\u00e9fono porque ni siquiera eran equipos buenos y empezaba no todos los personajes y no se re\u00edamos de que ten\u00edan que este pues aguantarse todo el rosario no que se le\u00edan ah\u00ed en las amigas de mi suegra por tel\u00e9fono grabar todo eso Pero siempre ha existido y ahora en los \u00faltimos tiempos se sofistic\u00f3 mucho y hay que denunciarlo y desterrarlo y no permitirlo Entonces vamos a ver qu\u00e9 ha hecho la fiscal\u00eda y que nos informe pero es un buen tema para que nunca m\u00e1s haya invasi\u00f3n a la intimidad de opositores de periodistas y Debe de haber investigaci\u00f3n inteligencia que no espionaje para pues la delincuencia organizada los que cometen delitos de cuello blanco dos que de acuerdo a la ley deben de ser investigados Porque adem\u00e1s hay que pedir autorizaci\u00f3n para poder dar seguimiento a un presunto delincuente no es as\u00ed nada m\u00e1s que cualquier corporaci\u00f3n cualquier persona cualquier gobierno va a investigar si no existe una autorizaci\u00f3n de una autoridad competente eso es lo que puedo comentarte presidente en este mismo tema y entendiendo Pues todo este contexto que existe de que este malware pegasus que adem\u00e1s es considerado uno de los m\u00e1s sofisticados en el sentido de que puede pues atacar o incluso comunicaciones encriptadas preguntarles su opini\u00f3n acerca de que este laboratorio pues de Toronto el laboratorio multidisciplinario de la Universidad de Toronto conocido como citizenlab pues no determina en realidad Qui\u00e9n hizo el espionaje en 2019 y 2021 toda esta campa\u00f1a que ha surgido en algunos medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los grupos opositores a su gobierno de a la secretar\u00eda de la defensa nacional con base en un an\u00e1lisis t\u00e9cnico forense de citizenlab Pues en realidad cuando uno va directamente a su p\u00e1gina de internet donde da cuenta de esta pues nueva informaci\u00f3n acerca de que un opinador un reportero y una activista pues habr\u00edan sido infectados sus dispositivos m\u00f3viles con el malware pegasus dice que no tiene los elementos t\u00e9cnicos para Pues precisamente determinar Qui\u00e9n es el origen de esta infecci\u00f3n entendiendo que este malware puede estar ya Incluso en manos del crimen organizado en este caso espec\u00edfico de este centro clandestino se investiga a los empresarios \u00c1lvarez Puga que son los due\u00f1os de este piso 35 de la Torre impulso all\u00e1 en Santa Fe pues preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto presidente usted dec\u00eda que van a venir m\u00e1s libros que van a venir m\u00e1s campa\u00f1as de desprestigio sobre todo por esta carrera hacia la presidencia la Rep\u00fablica Pues usted considera que esto forma parte de lo mismo son las mismas campa\u00f1as para pues tratar de decir que este gobierno es igual a los del pasado y con ello Pues si bien ya pr\u00e1cticamente aceptan que morena va a ganar la presidencia y que ellos no tienen posibilidad pero s\u00ed incidir sobre todo hacia el congreso para que no haya esta posibilidad de que la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico siga avanzando Cu\u00e1l es su opini\u00f3n presidente Pues que va a seguir la guerra sucia pero no dar resultados tiene un efecto de Boomerang tiran as\u00ed y se les regresa no les ayuda yo lo veo en la actitud de la gente por ejemplo A qui\u00e9n se le ocurre dar a conocer como una gran nota el que estoy enfermo cuando el pueblo de M\u00e9xico es respetuoso de los enfermos de la gente mayor porque el pueblo de M\u00e9xico no es de malas entra\u00f1as hasta cuando se trata de un presunto delincuente que muere su madre y que piden permiso para que vaya al velorio y muchas veces se le otorga porque estamos llenos de sentimientos humanitarios Este es un pueblo excepcional entonces que me pasa primero los m\u00e1s racionales se me quedan viendo eso es lo \u00fanico que notas \u00faltimamente y la salud pero estoy bien Porque si queda eso no y los m\u00edsticos pidiendo que no me pase nada y los pol\u00edticos simpatizantes de nuestro movimiento Defensores argumentando Bueno si as\u00ed como est\u00e1 lleno de achaques nichocheando y enfermo est\u00e1 trabajando por qu\u00e9 este se meten en eso porque no respetan pero ellos no conocen al pueblo y muchos desprecian al pueblo no le tienen amor al pueblo no les interesa a recoger los sentimientos de la gente imag\u00ednense un pol\u00edtico que no se ocupa de conocer la idiosincracia de un pueblo Pues no son pol\u00edticos no son expertos no son especialistas no son nada Entonces eso no afecta lo mismo pues va a seguir sucediendo van a seguir las calumnias eso tiene que ver con el ampa del periodismo aqu\u00ed hemos hablado much\u00edsimo de eso de que la calumnia cuando no mancha tizna dicen pero tambi\u00e9n eran otros tiempos Yo mido entre otros mecanismos Adem\u00e1s mi medici\u00f3n tiene que ver con mi comunicaci\u00f3n directa con la gente Escuchar al pueblo La Voz del pueblo es la voz de Dios pero tambi\u00e9n veo encuestas le voy a contar antes de [M\u00fasica] las Guacamayas y de un libro que sacaron hace como tres semanas est\u00e1bamos en 70% de aceptaci\u00f3n los dirigentes y luego antes la semana pasada el jueves de ayer hacia atr\u00e1s ocho d\u00edas baj\u00e9 la vi porque es una encuesta telef\u00f3nica Y seguramente tiene que ver Pon el lugar donde se pregunta y baj\u00e9 a 66 No pero en la pasada antes de 70 y baj\u00e9 a 66 y viene el esc\u00e1ndalo No pues ya me tumbaron estos No s\u00ed otros dos o sea pues qu\u00e9 creen que pas\u00f3 aument\u00f3 porque no la pones la de ayer no sirvi\u00f3 la chachalaca este C\u00f3mo se llama esta vez tan bella la guacamaya [M\u00fasica] este los zopilotes ni Los Halcones ni la pea nada el se\u00f1or modi ayer 77 primer lugar pero estamos Seguimos igual 68 esa encuesta telef\u00f3nica yo creo que estamos tambi\u00e9n en el caso de la India es telef\u00f3nica pero debemos estar un poquito arriba de Australia 56 el tren de positivo 59 y otro 42 y el tercero 327 y hasta aqu\u00ed se est\u00e1 aprobado 6 de 22 Muchas gracias a la gente y voy a seguir insistiendo esto tiene que ver con el cambio de mentalidad del pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes m\u00e1s avispados del mundo no hay analfabetismo pol\u00edtico es m\u00ednimo Y aunque no les guste se enojen pero los queremos mucho a nuestros adversarios Pero saben d\u00f3nde hay m\u00e1s analfabetismo pol\u00edtico arriba no se enojen entonces por lo que vaya a venir es una cuesti\u00f3n elemental imag\u00ednense me han investigado me han espiado desde los a\u00f1os 70 del siglo pasado hace 45 50 a\u00f1os adem\u00e1s yo tengo una especie de religi\u00f3n para m\u00ed el amor y el poder tienen que ser puros el poder tiene que ser puro para que se convierta en virtud y se ponga el servicio de los dem\u00e1s no me ha interesado nunca el dinero nunca llevo d\u00e9cadas sin tener una cuenta de cheque no cinco o diez a\u00f1os no 30 40 no s\u00e9 llenar un cheque o una tarjeta de cr\u00e9dito no s\u00e9 no traigo cartera quien administra mis ingresos es Beatriz de antes Roc\u00edo [M\u00fasica] y me daban para mis gastos para lo elemental una vez 2 3 veces me han pasado cosas les voy a contar algunas una vez me fui con mi gran amigo Chema P\u00e9rez gay el aeropuerto y pues Chema igual que que yo y le dije Vamos a tomarnos un caf\u00e9 ah\u00ed en el aeropuerto y un pan comernos un pan y nos fuimos y nos damos cuenta de que hab\u00eda que pagar y este y c\u00f3mo lo hacemos Entonces yo tra\u00eda en la cartera donde traigo mi identificaci\u00f3n ahora poder pasar cuando vamos a viajar ah\u00ed Doblado billetito Y \u00e9l empez\u00f3 y tambi\u00e9n y pagamos otra vez voy al aeropuerto me dejan ah\u00ed este iba yo a Tuxtla y [M\u00fasica] me pongo a leer y voy a ver el vuelo No ya se cerr\u00f3 ya se fue y el que me hab\u00eda llevado pues ya no estaba Y entonces este Y ahora qu\u00e9 hago aqu\u00ed en el aeropuerto y creo que tarea Yo s\u00ed tambi\u00e9n como 50 pesos pero el viaje del taxi Ah no ten\u00eda las llaves tampoco para el departamento que se la hab\u00eda dejado al que me hab\u00eda llevado al aeropuerto y no ten\u00eda yo y voy con los taxis Y ya le dije este cu\u00e1nto me cobra Aquel lugar me acuerdo bien a la jornada porque ah\u00ed est\u00e1 una mujer que quiero mucho Chabelita que es la que atiende ah\u00ed secretaria asesora todo como Laura de toda la vida este y ya llegu\u00e9 Y le dije al taxista y empezamos Ay licenciado es usted ya hab\u00eda esto que les estoy platicando es despu\u00e9s de haber sido jefe de gobierno Y qu\u00e9 pas\u00f3 Pues f\u00edjese que me dej\u00f3 el avi\u00f3n me va a esperar porque voy a conseguir el dinero para pagarle ya sub\u00ed ya me prestaron el dinero y de ah\u00ed habl\u00e9 para que me trajeran la llave y ya me fue el horario al departamento y as\u00ed en otra ocasi\u00f3n lleg\u00f3 al aeropuerto y no hab\u00eda nadie y no te dio dinero Y entonces me saludan muy cari\u00f1osamente una familia Entonces les digo a d\u00f3nde van No pues vamos no pueden este llevarme S\u00ed como no le pasamos a dejar ya me veo subido y en eso lleg\u00f3 el que me iba a buscar tengo much\u00edsimas much\u00edsimas an\u00e9cdotas no me importa nunca me ha interesado el dinero lo material pero tambi\u00e9n siempre digo porque no me gusta ofender a nadie que no todo el que tiene es malvado y respeto a todos no m\u00e1s que yo tengo una manera de pensar y de ser Entonces cuando van a encontrar [M\u00fasica] algo il\u00edcito no soy corrupto les va a costar mucho trabajo pero que sigan su camino Le sigo todo esto tambi\u00e9n para ver si se ahorran dinero no estar espiando porque todo supuesta much\u00edsimo pueden estar este escribiendo libelos pero tambi\u00e9n son muy libres y tambi\u00e9n llevo mucho tiempo en esto hay quienes empiezan en pol\u00edtica esto es un consejo para los j\u00f3venes eso me pas\u00f3 a m\u00ed [M\u00fasica] y no est\u00e1 mal este transmitirlo porque cuando era joven saliendo de la escuela me fui a trabajar al Instituto Nacional indigenista a las comunidades ind\u00edgenas chontales en Nacajuca y hab\u00edan much\u00edsimas injusticias y tambi\u00e9n un racismo una cosa eran las comunidades y otra cosa la peque\u00f1a metr\u00f3poli mestiza la cabecera municipal y trataban muy mal a los ind\u00edgenas de manera despectiva todo esto fue cambiando afortunadamente Por eso hay que seguir hablando de los temas no guardar nada y este y en la cabecera estaban las cantinas y este ah\u00ed Iban por el aguardiente y Eran cuatro dedos le serv\u00edan y a los 100 metros 200 metros quedaban tirados en la calle cuando empezamos a trabajar en las comunidades eso fue desapareciendo el consejo de los j\u00f3venes ahora va entonces hab\u00eda un cacicazgo no pod\u00edan pescar los ind\u00edgenas en las aguas de ellos porque eran los due\u00f1os originarios de esas tierras y de esas aguas y se los llevaban presos hasta que cambiaron las cosas y nosotros en defensa de ellos planteamos de que los que ten\u00edan que estar en la c\u00e1rcel eran los caciques me acuerdo que dec\u00edan los ind\u00edgenas No licenciado cuando ha visto un costal de dinero en la c\u00e1rcel tiene que haber justicia y fue a la c\u00e1rcel nunca as\u00ed que por maltrato porque lo llevaban como estaban pescando en calzoncillos a humillarlos les dec\u00edan los lisos todo eso Ah pero ese casi que ten\u00eda relaci\u00f3n con los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos y sobre todo con un due\u00f1o de un peri\u00f3dico muy influyente en ese entonces estoy hablando all\u00e1 1976 77 78 y bien una campa\u00f1a fuert\u00edsimo en contra m\u00eda entonces de las primeras campa\u00f1as en contra en donde me dec\u00edan de todo ya despu\u00e9s Cuando hacemos un movimiento costaba usar una oposici\u00f3n en Tabasco amanec\u00eda tapizada Villahermosa de pasquines en contra Pero eso que descuento todav\u00eda era antes fue antes y veo el peri\u00f3dico ocho columnas L\u00f3pez Obrador comunista L\u00f3pez Obrador corrupto L\u00f3pez Obrador [M\u00fasica] este d\u00e9spota L\u00f3pez lo que sea y el reportaje Entonces como ten\u00eda yo 26 a\u00f1os y era la primera vez no pues creo que se me cayeran encima el techo porque yo soy hasta en la marca bien del peri\u00f3dico me lo hab\u00edan llevado y como a las dos horas me van a buscar que quer\u00eda el gobernador hablar conmigo en ese entonces el ingeniero Leandro R\u00edos y le agradec\u00ed mucho siempre a porque voy a la quinta Grijalva y me meto en la bolsa de peri\u00f3dico y dije Pues aqu\u00ed se acab\u00f3 No porque si me va a cuestionar o me va a pedir cuentas por la nota Pues ah\u00ed est\u00e1 su peri\u00f3dico y ah\u00ed nos vemos ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n su cargo que usted desconf\u00eda de m\u00ed s\u00ed ah\u00ed nos vemos muy contrario a eso me dice [M\u00fasica] te mand\u00e9 a hablar por lo del peri\u00f3dico sabes esto te va a seguir pasando esto es parte de la vida p\u00fablica pol\u00edtica cuando uno quiere hacer cosas Pero eso me pasa a m\u00ed que soy gobernador claro no tanto este no le hagas caso Yo tengo confianza en ti y ya los que est\u00e1n empezando as\u00ed era antes ahora es distinto les daban llegue fuerte y hab\u00eda que ponerle suero les daba hasta calentura este o el que no est\u00e1 acostumbrado pero imag\u00ednense con el paso del tiempo Entonces qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante tener la conciencia tranquila y no pasa absolutamente nada es para repetir y repetir el poema de Dar\u00edo la calumnia o repetir y repetir [M\u00fasica] lo que [M\u00fasica] dec\u00eda el liberal liberal que aqu\u00ed este intervino cuando se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n del 57 Aqu\u00ed estaba el congreso ponciano Arriaga que dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento entonces Hay que seguir adelante no detenerse y enfrentar los ataques y por eso es muy importante tener autoridad moral Y esa tiene que ver con la honestidad un corrupto no aguanta ni la primera lanzada lo hacen prisa la honestidad es un escudo es algo que protege porque hay algunos que se les hace f\u00e1cil dice No no va a pasar nada adem\u00e1s voy a aprovechar que tengo ahora el cargo y voy a robar Pues s\u00ed lo puede hacer y hasta correr con suerte de que no lo descubran o no lo metan a la c\u00e1rcel y no tenga que afectar hasta su familia S\u00ed pero ese modelo no tiene que ver con la pol\u00edtica eso es oportunismo politiquer\u00eda que eso es ver la pol\u00edtica como un negocio lucrativo y la pol\u00edtica es un oficio noble es lo que le permite al ser humano servir a otros dirigentes pol\u00edtico que quiere transformar que quiere hacer historia tiene que ser honesto presidente en un segundo tema presidente preguntarle tambi\u00e9n el mi\u00e9rcoles pasado la OPEP Plus decidi\u00f3 pues hacer un recorte muy importante en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en estas negociaciones la secretar\u00eda de energ\u00eda de M\u00e9xico pues consigui\u00f3 que M\u00e9xico fuera el \u00fanico pa\u00eds que quedara excluido de esta de este recorte de la producci\u00f3n usted aqu\u00ed tambi\u00e9n mencionaba al inicio de esta semana que M\u00e9xico quede fuera de estas tensiones por la guerra entre Rusia y Ucrania a prop\u00f3sito de otro asunto pero preguntarle c\u00f3mo le hace M\u00e9xico en estas negociaciones tan importantes que tienen que ver con la producci\u00f3n petrolera sobre todo porque participa en la OPEP pero tambi\u00e9n participa en la agencia internacional de energ\u00eda la primera pues est\u00e1 presente Rusia como uno de los pa\u00edses mucho muy fuertes y en la segunda Estados Unidos Entonces c\u00f3mo le hace en M\u00e9xico en estas negociaciones para pues no caer en estas tensiones en toda esta pues cultura b\u00e9lica y sobre todo en las presiones de estas dos potencias y con ello pues seguir garantizando que en nuestro pa\u00eds se tenga esta esta meta de ser ya soberanos en el tema energ\u00e9tico Gracias presidente nos respetan mucho yo agradezco a todos los gobiernos del mundo el respeto que le tienen a M\u00e9xico m\u00e1s que nada el cari\u00f1o que le tienen al pueblo de M\u00e9xico en todo el mundo Se le quiere mucho a M\u00e9xico y son cosas distintas una cosa es el pueblo de M\u00e9xico que es muy querido y otra cosa son los gobiernos de M\u00e9xico y siempre la gente hasta con los peores gobiernos le ha tenido muchas consideraciones y respeto al pueblo de M\u00e9xico en el mundo y ahora se ha presentado el respeto por el gobierno y tambi\u00e9n desde luego ha crecido mucho el amor hacia el pueblo de M\u00e9xico en todo el mundo Entonces nos da un trato muy especial la verdad es que los pa\u00edses de OPEP no todos redujeron su volumen en de producci\u00f3n de petr\u00f3leo y el \u00fanico pa\u00eds que no redujo su volumen de producci\u00f3n fue M\u00e9xico explicamos las razones y nos respetaron y este por ejemplo eso no se evit\u00f3 el cuestionamiento del gobierno de Estados Unidos que le reclam\u00f3 a Rusia y Arabia por la reducci\u00f3n y en el caso de M\u00e9xico No yo quiero pues agradecerles a todos en este caso al gobierno de Rusia a los gobiernos de \u00e1rabes a todos los gobiernos en los pa\u00edses donde se produce petr\u00f3leo por el respeto hacia M\u00e9xico y agradecerle tambi\u00e9n el presidente biden porque ha sido muy respetuoso con nosotros la reuni\u00f3n de ayer lo que inform\u00f3 Marcelo lo demuestra tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica de primero orden somos el primer socio comercial de Estados Unidos en el mundo estamos trabajando juntos para atender las causas del fen\u00f3meno migratorio no hay maltrato a nuestros paisanos migrantes en Estados Unidos estamos pendientes de eso no hay a pesar de que se est\u00e9n v\u00edsperas de las elecciones campa\u00f1a anti mexicanos en Estados Unidos como era antes Lamentablemente en el tema de seguridad pues acabamos de escuchar ahora el reporte vamos muy bien cuando se pens\u00f3 de que iba a haber conflictos por la consulta en materia energ\u00e9tica informamos aclaramos dimos a conocer nuestro punto de vista de ellos han decidido no dar el paso hacia un panel y se est\u00e1 buscando un acuerdo un arreglo que no haya confrontaci\u00f3n Entonces vamos bien es muy probable que venga el secretario Kerry a finales de este mes porque estamos trabajando sobre el plan Sonora que tiene que ver con energ\u00edas renovables ya estamos construyendo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad una planta solar y se va a replicar esa planta y ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar El litio y no descartamos el que podamos hacer con la participaci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera f\u00e1bricas de bater\u00edas impulsar la industria automotriz con bater\u00edas es decir dejar de ocupar gasolinas para exportar carros construidos en M\u00e9xico el\u00e9ctricos en fin es un plan integral son muy buenas las relaciones y ya no tienen ni caso que yo este haga referencia a los que apuestan a la confrontaci\u00f3n porque siempre andan saliendo notas no de supuestos expertos algunos especialistas en la relaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos internacionalistas no que se frotan las manos Buscando el enfrentamiento no tiene caso no tiene caso Ojal\u00e1 y ellos se ceden como los de aqu\u00ed nuestros opositores conservadores que los respetamos mucho que cuenten hasta 10 que respiren profundo antes este lanzarse de nuevo o que se sigan lanzando pero que este no se enojen tanto hasta nos preocupa su salud porque hay unos que se me enojan demasiado y hay que tener sentido el humor para que enojarnos qu\u00e9 ganamos nada m\u00e1s lo que hay que hacer es argumentar cada vez m\u00e1s y ejercer nuestro derecho a disentir pero con buenos argumentos no de manera maniquea de bueno y malo hay que matizar Pero bueno vamos a seguir con esto Buenos d\u00edas presidente noticias yo quisiera preguntarle en primer lugar si nos puede confirmar esta renuncia de la subsecretaria de comercio exterior de Luz Mar\u00eda de la Mora de se habla de otros colaboradores tambi\u00e9n cercanos dicen que a lo mejor se quedar\u00eda sin representaci\u00f3n comercial en la secretar\u00eda de econom\u00eda o a la mejor podr\u00eda llamarse al embajador ceades y nos puede hablar de esto tambi\u00e9n presidentes Y si para usted ya le dieron informaci\u00f3n de qu\u00e9 pas\u00f3 con los 110 ni\u00f1os en Chiapas que se reporten los ex\u00e1menes que le est\u00e1n practicado pues eh signos de de coca\u00edna de drogas Pues si no es este un misterio en este caso para el Gobierno Federal porque no ha quedado Clara la posici\u00f3n o la explicaci\u00f3n de las autoridades en este caso de locales tambi\u00e9n se nos puede dar un comentario sobre la decisi\u00f3n de una jueza Federal que concedi\u00f3 la suspensi\u00f3n Temporal y precisamente que frena la incorporaci\u00f3n de la guardia nacional eh eh a la secretar\u00eda de la defensa nacional y ya por pues le mandan preguntar eh presidentes y en esta Pues salvamento que se hizo el programa vitalicio para los trabajadores de luz y fuerza hubo un rescate pr\u00e1cticamente o compensaci\u00f3n para 9000 trabajadores pero quedan fuera Quienes no cumplen el requisito de 19 a\u00f1os de antig\u00fcedad para hacer este incorporados a este programa preguntan si pueden apoyar en este caso pues el programa que tiene Federal de internet de la conexi\u00f3n de internet en todo el pa\u00eds entonces este si puede en este caso atenderse a estos pues cerca de 30.000 trabajadores si hubiera oportunidad que el canciller nos explicara de inmigraci\u00f3n y particularmente de los venezolanos C\u00f3mo qued\u00f3 en esta este reuni\u00f3n Perd\u00f3n presidente gracias de los venezolanos ah\u00ed ha habido un planteamiento que proviene desde la Cumbre de las Am\u00e9ricas de las reuniones bilaterales de que se abra una v\u00eda para que tengas una vida regular que puedas documentarte por v\u00eda electr\u00f3nica y que no tengas que cruzar todo el calvario periplo que tienen que hacer las personas para llegar a Estados Unidos hoy en d\u00eda el sistema es cruzas de en el caso de Venezuela crudas de Venezuela a Colombia de Colombia por Dari\u00e9n andar\u00edan muchos han estado en esa zona meses porque no los dejaban pasar finalmente pasan de ah\u00ed cruzas todos Centroam\u00e9rica luego cruzas la frontera con M\u00e9xico y finalmente llegas a Estados Unidos atravesando todo M\u00e9xico planteamos a Estados Unidos que si hay una v\u00eda regular para hacer esto en primer lugar le vamos a evitar a las personas todo el riesgo y pues todo lo que implica esos movimientos y por otro lado privilegiar la v\u00eda regular en vez de estar favoreciendo las v\u00edas irregulas porque como no hay una ventanilla no t\u00fa te puedes apuntar cierto te tienes que ir por la vida regular que muy riesgosa bueno lo que es positivo es que Estados Unidos decidi\u00f3 y anunci\u00f3 no ayer en la reuni\u00f3n lo anunciaron el d\u00eda anterior otro d\u00eda anunciaron que van a tener permiso humanitarios en una primera instancia de 24.000 junto con un paquete dirigido a mexicanos y centroamericanos de 65.000 Visas de trabajo Entonces es una es un paquete que nosotros nos pareci\u00f3 bien primordialmente Porque primero porque hace crecer el n\u00famero de Divisas de trabajo y eso es algo que M\u00e9xico ha venido planteando el presidente L\u00f3pez Obrador en su reuniones con el presidente vayan en la insistidones Vale entonces evidentemente que lo vemos con simpat\u00eda y creemos que es correcto y acertado y que haya permisos es un estatus de humanitario ahora para venezolanos pero ya nos dijeron que van a considerar m\u00e1s adelante a otras nacionalidades lo vemos positivo solo te dar\u00eda yo el dato de que hemos estado observando en los \u00faltimos meses un flujo creciente de esa nacionalidad pero pues tambi\u00e9n de colombianos y tambi\u00e9n de otros pa\u00edses hasta Brasil Ecuador Y entonces nos parece que es muy interesante que Estados Unidos all\u00e1 abierto esta posibilidad o haya establecido esta nueva ventanilla que coincide con lo que M\u00e9xico pues ha venido insistiendo es una naci\u00f3n de ellos no es una negociaci\u00f3n con M\u00e9xico sino que lo plantearon como una cuesti\u00f3n de orden regional desde la Cumbre de las Am\u00e9ricas pero lo vemos bien nosotros vemos positivo lo vemos bien y creemos que vale la pena apoyarlo te digo ahorita enseguida S\u00ed s\u00ed sabemos Claro en M\u00e9xico hay una comunidad venezolana importante Yo te dir\u00eda la cifra exacta es la siguiente pero venezolanos con residencia ya establecidos aqu\u00ed en M\u00e9xico son 77.228 al d\u00eda de ayer venezolanas venezolanas y venezolanos a quienes hemos dado fmm por razones humanitarias de enero a octubre 2022 son 77,904 en total en nuestro territorio nacional tenemos 155,132 Qu\u00e9 quiere decir que les demos por razones humanitarias que M\u00e9xico tiene una pol\u00edtica de refugio y de apoyo de las m\u00e1s abiertas del mundo consistente con nuestra tradici\u00f3n O sea si alguien nos pide Refugio se le otorga pues previa a crear una solicitud de algunos tr\u00e1mites pero no es complejo conseguirlo entonces Esos son los n\u00fameros que tenemos y repito vemos con simpat\u00eda esa medida que Estados Unidos ha decidido tomar creemos que es un camino correcto cu\u00e1nto ahora rep\u00edteme la primera Ah s\u00ed parece que s\u00ed present\u00f3 su renuncia a la subsecretaria o se la solicit\u00f3 la nueva de secretaria no s\u00e9 si dieron otras opciones porque a veces un servidor p\u00fablico puede continuar con su trabajo el gobierno si son buenos As\u00ed es bueno su desempe\u00f1o no Entonces eso no s\u00e9 lo que s\u00ed me informaron es que ya se nombr\u00f3 al nuevo subsecretario de econom\u00eda y hoy m\u00e1s tarde se va a dar a conocer ya el nombre de El subsecretario de econom\u00eda [M\u00fasica] es posible S\u00ed s\u00ed porque es un cambio entra Raquel buen rostro del SAT a la secretar\u00eda de econom\u00eda y ella pues este quiere llevar a cabo cambios y se le tiene confianza para Que decida libremente no no No es eso es lo que nuestros opositores no este sostiene les gusta mucho la conjetura es un cambio es que hay que estar renovando acu\u00e9rdense que este es un proceso de transformaci\u00f3n y queremos avanzar ya no estamos en condiciones de mantener la misma pol\u00edtica neoliberal pero no es en contra de ninguna persona es que la gente vot\u00f3 por un cambio la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal fue un desastre nada m\u00e1s beneficio a una minor\u00eda [M\u00fasica] que ten\u00eda secuestrado al gobierno y ah\u00ed algunos que pueden estar pensando que estaba muy bien lo que se hac\u00eda antes Y nosotros sostenemos que no y por eso los cambios y no es una tarea f\u00e1cil porque imag\u00ednense 36 a\u00f1os de dominio de la pol\u00edtica neoliberal Pero esto acompa\u00f1ado de la invasi\u00f3n de ese pensamiento individualista de apoyo a las minor\u00edas de desprecio al pueblo en las universidades eso no qued\u00f3 nada m\u00e1s as\u00ed por encima este calor hondo pero hay que arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios arrancarlo de ra\u00edz esa es una transformaci\u00f3n Entonces que se comprenda que ya no es m\u00e1s de lo mismo y no es nada personal lo segundo que me preguntaste Ah se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n porque s\u00ed no se tiene todav\u00eda un diagn\u00f3stico de lo que sucedi\u00f3 Porque adem\u00e1s es noche de San Crist\u00f3bal y ayer [M\u00fasica] Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando yo conozco bochil desde hace 40 a\u00f1os si no es que m\u00e1s entonces conozco ah\u00ed al pueblo es una comunidad buena trabajadora dedicada fundamentalmente al campo y al comercio no han perdido valores culturales Morales espirituales no hay mucha desintegraci\u00f3n familiar Entonces se me hace raro que este dos versiones no una que llevaban agua con coca\u00edna en sus termos otra versi\u00f3n de que los que vend\u00edan coca\u00edna se enteraron de que iba a haber una revisi\u00f3n de mochilas y informaron y todos tiraron sus pastillas al tanque de agua est\u00e1 as\u00ed como muy especial el asunto entonces mandamos a hacer una investigaci\u00f3n a fondo s\u00ed la encabeza rosa Isela Rodr\u00edguez y vamos a ir all\u00e1 este Bueno hoy voy a ver al gobernador porque nos vamos a ver en Palenque y este s\u00ed le voy a preguntar a ver porque Ellos est\u00e1n m\u00e1s cerca tienen m\u00e1s elementos tambi\u00e9n S\u00ed porque ha sido muy difundido s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y cuatro lugares distintos al mismo tiempo o casi al mismo tiempo de qu\u00e9 se trata O sea vamos a informar y vamos a dar a conocer la verdad sea cual sea [M\u00fasica] la otra as\u00ed hay como 30 o 50 53 amparos ya esto est\u00e1 como el aeropuerto de Felipe \u00c1ngeles o como el tren Maya Este pero se est\u00e1n atendiendo y no se suspende la actividad no es por incumplimiento a la ley sino porque el alcance de lo que se dio a conocer no impide legalmente que que siga actuando operando la guardia nacional no no lo que quiero estar es contestando los amparos porque es todo un plan Ustedes deben de imaginar De d\u00f3nde viene no hace falta este investigar mucho es lo mismo pero ah\u00ed vamos avanzando Ah\u00ed vamos avanzando vamos avanzando poco a poco y seguimos adelante [M\u00fasica] hay que verlo eso \u00faltimo que planteaste sobre los trabajadores de luz y fuerza lo del sindicato del Esme eso con Jes\u00fas podr\u00edamos ver s\u00ed ayudamos a un grupo de trabajadores pero este hay que ver otros no ayer que se desat\u00f3 la pol\u00e9mica y empezaron las alarmas no el sensacionalismo hablando de que quer\u00edamos confiscar las cuentas bancarias y que Qu\u00e9 hacer con los recursos que se quedan en dep\u00f3sitos en los bancos y nadie los reclama o tienen que ver con la delincuencia organizada y se hablaba de stinar esos recursos a la seguridad p\u00fablica yo incluso plante\u00e9 que despu\u00e9s de una revisi\u00f3n a fondo de que se aclarara bien a la gente para que este la prensa vendida o alquilada no calumniaran que no mintieran que bueno si ya hab\u00edas iniciativa en el congreso que se destinar\u00e1 a la salud apoyar a los adultos mayores a las personas con discapacidad pero otra cosa que podr\u00eda tambi\u00e9n ayudar es que esos fondos se utilizar\u00e1n para reparar da\u00f1o que ocasion\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal hay miles de damnificados por la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal campesinos obreros comerciantes bueno Qui\u00e9nes fueron reprimidos desaparecidos familiares de v\u00edctimas es que fue todo una tragedia lo que acaba de plantear Marcelo Por qu\u00e9 no comentas sobre el informe de desaparecidos que se present\u00f3 y la actitud del secretario de estado blinque Bueno si se ha estado trabajando en el entendimiento Bicentenario para ampliar la capacidad forensica de M\u00e9xico Eso quiere decir equipos es bastante avanzados para identificar dna y que la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda pueda realizar su labor bueno la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda ayer present\u00f3 un reporte de que cuando este gobierno inici\u00f3 su gesti\u00f3n el encabezado por el presidente L\u00f3pez Obrador hab\u00eda ya el registro o la referencia de 104 mil personas desaparecidas ni siquiera se hac\u00eda nada para buscarlas esto yo voy a Anthony blinking que es un hombre muy sensible al asunto de los Derechos Humanos fue as\u00ed como algo incre\u00edble como que 104,000 c\u00f3mo c\u00f3mo hacer 104 dije no quiere decir que todos esos ciento cuatro mil desaparecidos est\u00e9n muertos no quiere decir eso porque incluye personas que pues est\u00e1n reportadas como desaparecidos pero no han perdido la vida lo que s\u00ed tenemos confirmado y ah\u00ed lo lo report\u00f3 la responsable Carlos Quintana de de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasquedas de b\u00fasqueda report\u00f3 que hay un poquito m\u00e1s de 6 que ya fueron localizadas o localizados y que si perdieron la vida Entonces no ten\u00edan claro ni el secretario estado ni el fiscal general Nickelodeon el secretario de seguridad de los Estados Unidos de la dimensi\u00f3n de las desapariciones durante el per\u00edodo Especialmente del ex presidente Felipe Calder\u00f3n cuyo titulado la Secretar\u00eda de Seguridad Adem\u00e1s est\u00e1 sujeto a proceso a Nueva York \u00e9l si si alguna referencia puedes tomar del fracaso de una estrategia de seguridad m\u00e1s contundente pues es esa no Entonces por qu\u00e9 porque como es posible que tengas ese n\u00famero desaparecidos Pero adem\u00e1s que no se hiciera nada por buscarles o por indagar o por especificar o aclarar que qu\u00e9 circunstancia ten\u00edan no tienen entonces Esa fue la conclusi\u00f3n de s\u00edntesis creo que ayer tomaron o cobraron conciencia de una manera m\u00e1s clara de lo que implic\u00f3 esa estrategia falla de seguridad y tomaron nota de ello y est\u00e1n participando muy de cerca en las propuestas que ha hecho el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador especialmente en ampliar esa capacidad forensica de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica para la b\u00fasqueda de las personas que ahora s\u00ed se est\u00e1 haciendo esa b\u00fasqueda pero les import\u00f3 mucho y est\u00e1 participando incluso usa en financiar esto Pero hay otros damnificados de la pol\u00edtica neoliberal por ejemplo ayer habl\u00e1bamos de las Afores fue una una irresponsabilidad lo que hicieron un agravio un da\u00f1o a los trabajadores el poner suspensiones imag\u00ednense una gente que trabaja 30 a\u00f1os y que por una decisi\u00f3n de un gobierno neoliberal todos sus ahorros para la pensi\u00f3n se les disminuyen y cuando termine va a recibir si acaso la mitad del salario que no fue un da\u00f1o a miles de trabajadores Entonces si dicen a qui\u00e9n destinar fondos Es como el devolver el pueblo lo robado Pues a ellos para que depositarles m\u00e1s para que cuando se jubilen [M\u00fasica] reciban un ingreso justo yo la verdad estoy sorprendido de c\u00f3mo hay gente lo atribuyo a la desinformaci\u00f3n a la analfabetismo pol\u00edtico porque hay Quienes se la dan de que sean muy informados y los chorrean les han jugado el dedo en la boca durante mucho tiempo entonces todo eso puede utilizarse con esos prop\u00f3sitos y planes de mediano y de largo plazo de remediaci\u00f3n porque fue mucho el da\u00f1o y hemos estado avanzando pero no encontramos damnificados por todos lados y el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional tendr\u00eda que medir informaci\u00f3n S\u00ed van a estar aqu\u00ed el secretario de hacienda S\u00ed y el encargado de lanzar van a venir a informar todo desde que se autoriz\u00f3 s\u00ed A d\u00f3nde ha ido ese dinero el cobro de las comisiones qu\u00e9 seguridad se tiene de que existe lo que debe de mantenerse cu\u00e1les son sus proyecciones sobre cu\u00e1nto van a recibir los trabajadores concluyendo su periodo laboral en fin S\u00ed s\u00ed por ejemplo por ejemplo Entonces vamos a revisar ese caso muy bien Vamos joven Buenos d\u00edas presidente y canciller Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 queda muy claro que M\u00e9xico ha venido haciendo pues en materia de seguridad ahorita con el v\u00eddeo que vimos Pero hay todav\u00eda duda que est\u00e1 haciendo Estados Unidos O sea c\u00f3mo est\u00e1 contribuyendo con el plan de Bicentenario ese ser\u00eda la primera pregunta si Bueno lo que hemos logrado en este a\u00f1o del trabajo conjunto entre otras muchas cosas primero en cuanto a la prioridad de M\u00e9xico es ubicar Qui\u00e9n vende las armas d\u00f3nde est\u00e1n y toda esa informaci\u00f3n que present\u00e9 ahorita en un mapa es un trabajo conjunto se trabaja con que es una agencia que lo que permite es trazar un arma por ejemplo que aparece en Michoac\u00e1n o en Sonora o en un hecho de violencia en M\u00e9xico se hace la el rastreo con las instituciones de Estados Unidos para ver qui\u00e9n la compr\u00f3 cuando la compr\u00f3 etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces todo este mapa que te acabo de presentar es un resultado concreto del entendimiento Bicentenario Dicho de otro modo dif\u00edcilmente podr\u00edamos tener acciones eficaces en materia de armas si no hici\u00e9semos eso es un ejemplo para los intereses de M\u00e9xico eso nunca hab\u00eda sucedido si hab\u00eda se hac\u00eda el rastreo de algunas armas pero no de todas entonces aqu\u00ed tenemos de 45 mil armas De d\u00f3nde viene Entonces ya vamos a poder ser mucho muy eficaces en esa media entre otras muchas otras acciones Pero esto es la que m\u00e1s nos importa para M\u00e9xico Igualmente en lo que es el seguimiento Financiero en acelerar las extradiciones no queremos que Estados Unidos se convierta en una santuario de corruptos que van para all\u00e1 se logr\u00f3 la la extradici\u00f3n del ex gobernador Chihuahua entre otras muchas acciones que hemos tomado de manera conjunta Bueno tambi\u00e9n tengo una segunda una pregunta para ambos Se abord\u00f3 el tema de Zacatecas el plan de seguridad de Zacatecas con blinken No porque no es un tema del entendimiento Bicentenario eso fue una visita del embajador de Estados Unidos Zacatecas y no se firm\u00f3 ning\u00fan documento hasta donde tenemos informaci\u00f3n de la secretaria de seguridad pero no es un tema binacional El plan Zacatecas y realmente Qu\u00e9 pas\u00f3 con el tema de Zacatecas con ese plano o sea que estuvo detr\u00e1s de eso del embajador con diferentes agencia petici\u00f3n del gobernador del estado y hasta donde llega nuestro conocimiento No se ha firmado ning\u00fan documento Ya les hice saber en la embajada en detalle Cu\u00e1les son los l\u00edmites que tienen para ese tipo de visitas o compromisos no los pueden hacer si no est\u00e1 el Gobierno Federal no se puede firmar un documento si nosotros no lo autorizamos pero en este caso pues nos equivoco Entonces hasta ah\u00ed ya llegamos a la causa Zacatecas Muchas gracias Qu\u00e9 edad tienes t\u00fa [M\u00fasica] qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de 4:30 telecomunicaciones estaban noticias de Veracruz pues dos cuestiones muy r\u00e1pidas la primera Aprovechando que est\u00e1 en el uso de la voz pues preguntarle el temas legislativos hoy presente la c\u00e1mara de diputados por tercera ocasi\u00f3n efectu\u00f3 un llamado a que lo reciba usted ya mencion\u00f3 que lo va a mandar con el estado de gobernaci\u00f3n pero es muy insistente esta voz en cuanto al tema de la de la seguridad que le plantea obviamente usted se la sabe todas en pol\u00edtica tiene much\u00edsima experiencia en esto es consultarle si finalmente ya le dio la orden al sector de gobernaci\u00f3n que reciba a Santiago Cruz Miranda o lo va a recibir usted en aqu\u00ed en Palacio Nacional lo va a recibir este Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n es que tambi\u00e9n ahora este ya tengo que cuidar la agenda porque ayer dimos a conocer en este plan de que no debe de haber tapado que hay como 44 40 y 43 este aspirantes entonces este no voy a recibir a los 43 no Adem\u00e1s algunos no quieren venir y no debo porque me no tengo por qu\u00e9 meterme en eso Entonces gobernaci\u00f3n gobernaci\u00f3n Con mucho respeto est\u00e1 recibiendo a todos escucha todos es muy bueno del secretario de gobernaci\u00f3n es amable tiene buen trato tiene oficio pol\u00edtico es como con mi hermano ese hermano s\u00ed son mis hermanos los dos y mi hermana Claudia ahora que sacaron este un parking sea que llegabas t\u00fa con maleta o me mandabas maletas cuando yo estaba en la oposici\u00f3n maletas de dinero este f\u00edjense que noble Qu\u00e9 bueno Marcelo que yo estaba en oposici\u00f3n y \u00e9l estaba en el gobierno pero Pues los dos aspiramos no hacer candidatos a la presidencia y \u00e9l me mandaba Los Mochis o sea para que [Risas] Este pero somos muy amigos entonces Ad\u00e1n puede atenderlos eh A qui\u00e9n quiere m\u00e1s de sus hermanos a la jefa de gobierno al canciller Ad\u00e1n como en la familia se quiera a todos padre este todos por igual hay diferencia y adem\u00e1s hay una cosa que es muy importante en pol\u00edtica la lealtad pero no la lealtad como se piensa Porque esa es relativa la lealtad a las personas esa va y viene de acuerdo a circunstancias la verdadera lealtad es al proyecto de naci\u00f3n que se defiende la lealtad a los hombres a las mujeres en pol\u00edtica es relativa es como suele pasar no en todos los casos pero s\u00ed de que uno tiene ni pol\u00edtica amigos de mentira y enemigos de verdad Entonces qu\u00e9 es lo que nos une tomar celo con Ad\u00e1n con Claudio es una lealtad a un proyecto eso est\u00e1 por encima de lo personal en eso es que estamos arriba porque nuestros adversarios ni siquiera tienen un proyecto O sea no se conoce nosotros tenemos un proyecto de transformaci\u00f3n que estamos aplicando pues solo que el proyecto sea como lo hemos venido sosteniendo el conservadurismo y Qu\u00e9 es como proyecto el conservadurismo el mantener el statu quo el mantener los privilegios el mantener las injusticias el que siga el clasismo el que sigue el racismo el que siga la discriminaci\u00f3n el que sigue el saqueo un poco lo que sucedi\u00f3 cuando enga\u00f1aron de que iba a haber un cambio y fue m\u00e1s de lo mismo lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual [M\u00fasica] no hubo cambio en el 2000 nada los mismos funcionarios las mismas pol\u00edticas privatizadoras es lo que habl\u00e1bamos ya no estaba Salinas pero era el salinismo como pol\u00edtica cu\u00e1l cambio Entonces ahora es distinto Hay un proyecto De todas formas de transformaci\u00f3n es no permitir la corrupci\u00f3n no permitir la impunidad que haya democracia que haya justicia que el ingreso las riquezas de M\u00e9xico se distribuyan con justicia que alcance a todos que no haya clasismo que no haya racismo que no haya discriminaci\u00f3n que nadie se sienta Superior que no haya grandes electores que no haya dedazo que no haya tapados que M\u00e9xico sea independiente libre soberano que no est\u00e9 sometido a ninguna potencia extranjera ese es un proyecto que se mejoren los salarios de los trabajadores las prestaciones laborales que haya verdaderos jueces que no siempre se le d\u00e9 la raz\u00f3n al potentado que como dec\u00eda Morelos haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte Ese es nuestro proyecto a ver d\u00f3nde est\u00e1 el de ellos D\u00f3nde est\u00e1 el proyecto de Claudio que los voces 20 20 30 40 50 100 puntos pero no hay nada todo es guerra sucia espiar manipular pensar que la gente les va a hacer caso que comprando o alquilando medios de informaci\u00f3n los comunicadores van a poder controlar a todos eso no no funciona y lo otro hay que trabajar cuando se estren\u00f3 hay que trabajar m\u00e1s pero a estos ni siquiera les da el sol t\u00fa eres un amarillo bur\u00f3crata hay que visitar los municipios hay que ir pueblo por pueblo hay que hacer haciendo recorridos a ras de tierra hay que aflojarse entre las herida si van a estar en las oficinas de las Lomas en Polanco y hablando ah\u00ed con publicistas Mercenarios que operan en todo el mundo para crear campa\u00f1as de guerra sucia a trav\u00e9s del internet con los Bots robots lo que se llama nado sincronizado sueltan una bomba y ah\u00ed vienen todos como borregos otra bomba ah\u00ed vienen todos [M\u00fasica] comentaristas de radio de televisi\u00f3n articulistas columnistas Pues eso no yo ni deber\u00eda de estarles diciendo estas cosas este que siguieran mejor su camino no van bien van muy bien r\u00e1pidamente aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 el canciller ha declarado algunas cuestiones en otros temas tambi\u00e9n quisiera preguntarle c\u00f3mo c\u00f3mo qued\u00f3 el tema de las de los visados en el di\u00e1logo de alto nivel ya lo mencion\u00f3 en el bolet\u00edn que emit\u00edan ayer el tema de los visados que estaba pidiendo presidente L\u00f3pez Obrador para mexicanos pero en particular me gustar\u00eda preguntarle dos temas se ha comentado la posibilidad de que M\u00e9xico pueda organizar unos juegos ol\u00edmpicos en 2034 Ana Guevara Bueno yo le digo Anita Guevara porque la conozco hace mucho tiempo en la Fuente deportiva se le he preguntado del tema dio su posici\u00f3n es preguntarle a usted al canciller tambi\u00e9n obviamente tiene que ver con relaciones exteriores si M\u00e9xico est\u00e1 en la posibilidad de pedir esta sede para el 2034 y la segunda que tambi\u00e9n causa mucho ruido ya viene el f\u00fatbol viene el mundial se va a poner bueno el asunto pero es preguntarle el canciller tambi\u00e9n y a usted como presidente se va a enviar solamente como se ten\u00eda contemplado se ha hecho la posibilidad a efectivos de la guardia nacional como se ha publicado en algunos medios a cuidar a los 80.000 mexicanos que se estima as\u00ed est\u00e1n esta justa mundialista ser\u00edan las dos cuestiones Yo nada m\u00e1s le puedo decir que est\u00e1 empezando la temporada pero mejor dicho la fase de eliminaci\u00f3n en el b\u00e9isbol este y est\u00e1 bien est\u00e1 empatados este San Diego y la vez pasada lo dije pero lo quiero repetir Voyager para campe\u00f3n de la serie mundial y le deseo lo mejor as\u00ed un abrazo a Julio ur\u00eda porque Est\u00e1 siguiendo los pasos a Fernando Valenzuela est\u00e1 fichando muy bien muy bien muy bien adem\u00e1s muy concentrado y ya gan\u00f3 el primer ayer no jugaron Antier gan\u00f3 San Diego hoy se juegan entonces Julio este es Culiac\u00e1n Sinaloa Ahora hay muchos mexicanos en serie mundial Y esto no es lo m\u00e1s importante porque Lo importante es la salud el dinero va y viene dir\u00eda un amigo Este pero ya Julio va a firmar su nuevo contrato Entonces si le va bien que eso es lo que yo espero Julio se va a convertir se puede convertir en el deportista mejor pagado en toda la historia de M\u00e9xico t\u00fa que sabes despu\u00e9s de eso Entonces Ayer no me dejaba dormir Este Jes\u00fas porque estaba viendo el juego de Pachuca con con tigres no s\u00ed Pachuca [M\u00fasica] Pachuca pero era tigre o era Laguna S\u00ed s\u00ed porque t\u00fa est\u00e1s hablando del t\u00fa est\u00e1s hablando del f\u00fatbol A qui\u00e9n le vas lo de las visas son 65 mil Visas adicionales para trabajo incluye tambi\u00e9n a personas de Centroam\u00e9rica No nada m\u00e1s mexicanas y mexicanos desde luego que lo vamos con mucha simpat\u00eda ese proceso y va en el sentido de movilidad laboral ya no nada m\u00e1s hablar de migraci\u00f3n sino de movilidad laboral y cu\u00e1les son los derechos los trabajadores y Estados Unidos porque tiene que plantearlo porque Estados Unidos est\u00e1 creciendo el punto cuatro su demograf\u00eda muy poco entonces por eso necesitan personal bueno de los Juegos Ol\u00edmpicos Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n Juegos Ol\u00edmpicos cada vez est\u00e1n presentando las posiciones de cada pa\u00eds con m\u00e1s anticipaci\u00f3n con m\u00e1s a\u00f1os antes se tiene que presentar Pues si quieres participar no quieres participar Ya ahora se est\u00e1 discutiendo o se est\u00e1 empezando a presentar para 2036 o 2040 son esas dos opciones quienes est\u00e1n ahora participando Londres Estambul yakarta budapest doja vladivostok Gohan Entonces desde lo que es una los el 2028 va a ser en Los \u00c1ngeles y en bridgement Australia en 2032 Entonces si M\u00e9xico quiere participar en 2036 o en 2040 tendr\u00edamos ya que presentar no este a\u00f1o podemos hacerlo este a\u00f1o podemos hacerlo pero tendr\u00edamos que hacerlo ah\u00ed la pregunta es bueno Y por qu\u00e9 no pues ya hicimos una y tenemos las instalaciones ol\u00edmpicas porque M\u00e9xico no lo va a tener no hay una raz\u00f3n para que no lo hagamos y adem\u00e1s si no lo si no nos apuntamos pues Entonces no vamos a estar en los Juegos Ol\u00edmpicos bueno igual lo dejamos pendiente y entonces ya la pr\u00f3xima vez se revise pues ya est\u00e1s hablando de 2050 2060 y pues probablemente ya nos va a tocar a nosotros discutir eso ni presenciares Entonces digamos que los responsables me parece es que nosotros tenemos como estrategia pol\u00edtica exterior que guardar y preservar el lugar de M\u00e9xico por qu\u00e9 Mi hijo tiene que estar ah\u00ed ya veremos m\u00e1s adelante C\u00f3mo son los pasos subsecuentes bueno eso Respecto a los Juegos Ol\u00edmpicos y de Qatar Bueno yo no puedo Yo no podr\u00eda cuidar el lugar de M\u00e9xico si no tengo el respaldo presidente es algo que me diga no no no no lo apuntes pero creo que no es obligaciones como ya son tantos a\u00f1os hacia adelante que tenemos que presentarlo pues guardar el lugar de M\u00e9xico sino la pr\u00f3xima vez se discuta Pues a lo mejor ya te fuiste a 2040 esos 50s verdad bueno para el caso de Qatar la guardia nacional va en elementos de la guardia nacional pero no se trata de que est\u00e9n en los estadios el personal de la guardia nacional en otro pa\u00eds ejerciendo funciones de polic\u00eda porque no tendr\u00edamos esa posibilidad ser\u00eda que estar al territorialidad no vamos es un equipo peque\u00f1o no es un equipo tan grande para Vanessa al 15 hasta ahorita cu\u00e1l es su funci\u00f3n A ver t\u00fa imag\u00ednate tenemos 100.000 estamos esperando 100.000 aficionados y aficionados de M\u00e9xico en el Mundial de Qatar Cu\u00e1ntas personas crees t\u00fa encantar que puedan manejar el idioma espa\u00f1ol al ser no s\u00e9 menos del 5% bueno el ingl\u00e9s pues 10% . entonces quiere decir que vamos a tener el conjunto de nuestra afici\u00f3n Y a qui\u00e9n van a recurrir Entonces qu\u00e9 Vamos a hacer con los elementos van a estar junto con los de Qatar que eso s\u00ed tienen la funci\u00f3n de controlar los estadios etc\u00e9tera Para orientar a nuestra gente si algo sucede que haya alguien cerca de ti que habla espa\u00f1ol que es autoridad y que te defienda \u00d3igame no no si no lo hacemos y Ocurre algo lo que t\u00fa quieras un diferente otra persona es cualquier cosa Se te perdieron cosas que no sabes d\u00f3nde est\u00e1 tu lugar mil cosas que pueden suceder c\u00f3mo los apoyamos entonces la cr\u00edtica ser\u00eda justificada creo yo Oigan porque no perdieron Entonces vamos a instalar un centro M\u00e9xico donde estamos muy diversas instituciones no nada m\u00e1s Guardia nacional que tenemos vela en el entierro tenemos cosas que hacer durante el nunca hemos tenido tal grupo de mexicanos en medio oriente va a ser una primera experiencia porque todas las condiciones que acabo de comentar entonces la guardia la invitamos por eso y por otra raz\u00f3n termino el comentario porque nosotros somos la siguiente sede entonces m\u00e1s vale que vayamos tomando nota de todo lo que est\u00e1 ocurriendo en este mundial porque el que sigue como sabemos M\u00e9xico es parte de y va a ser sede en M\u00e9xico Guadalajara y Monterrey Entonces ya estamos preparando el mundial que sigue ma\u00f1ana llega la copa de la FIFA aqu\u00ed a M\u00e9xico entonces pues ya los tiempos se vienen encima no sabe que est\u00e1 preparados nos dijo el presidente Oigan P\u00f3nganse abusados como decimos para que tomemos nota en Qatar de todo lo que va a hacer ese mundial porque en el 26 va a venir a M\u00e9xico como lo ven qu\u00e9dense los tres y vamos a vamos a este vamos a hacer la excepci\u00f3n hacer la excepci\u00f3n qu\u00e9dense qu\u00e9dense es que ya es tarde ya y Tenemos que irnos [M\u00fasica] va a regresar Sinaloa regresa y Quintana Roo los tres Porque si los tres [Aplausos] vamos el martes a Tamaulipas vamos a estar el martes en Ciudad Victoria todo el gabinete para apoyar al pueblo de Tamaulipas para respaldar al gobernador Am\u00e9rico Villarreal martes por la tarde en Ciudad Victoria y el mi\u00e9rcoles [M\u00fasica] vamos a llevar a cabo tambi\u00e9n en Victoria [M\u00fasica] el gabinete de seguridad y la conferencia de prensa de la ma\u00f1ana s\u00ed es martes por la tarde es reuni\u00f3n del gabinete de todo el gabinete del gobierno coordina el secretario de gobernaci\u00f3n y al d\u00eda siguiente reuni\u00f3n de gabinete de seguridad y la informaci\u00f3n en la rueda de prensa [M\u00fasica] vengan el lunes venga [M\u00fasica] venga Adi\u00f3s nos vemos Que la pasen bien fin de semana ve y regresas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:30.309560"
}