{
    "video_id": "3od8lqWxx10",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3od8lqWxx10/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiVgxuNbESqC2n3V7S6039jjhQjg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3od8lqWxx10",
    "video_title": "Recaudaci\u00f3n aumenta 10.6 por ciento respecto a 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11772,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d y",
            "start": 1372.919,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1379.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1383.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1386.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1389.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1392.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1394.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1397.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1400.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1402.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1404.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1407.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1410.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1413.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1415.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1417.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1422.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1425.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1428.279,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1434.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1441.51,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1447.86,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1464.25,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1474.52,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en cumplimiento a",
            "start": 1486.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1524.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1526.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1530.39,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a d\u00eda",
            "start": 1584.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1586.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n Buenos",
            "start": 1588.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1589.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a",
            "start": 1596.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh dar a conocer como todos los",
            "start": 1600.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1604.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1606.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana pero es una",
            "start": 1610.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis no ya lo sabemos porque son",
            "start": 1614.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchas muchas muchas",
            "start": 1618.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e Yo quiero aprovechar para decirles que",
            "start": 1621.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1625.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener el martes 19 de",
            "start": 1627.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "diciembre Un",
            "start": 1630.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sorteo",
            "start": 1633.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especial martes",
            "start": 1637.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "19 porque el de Navidad y el de a\u00f1o",
            "start": 1641.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nuevo son premios que tienen que ver",
            "start": 1644.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1649.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos como siempre",
            "start": 1652.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no pero en este",
            "start": 1656.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "caso son",
            "start": 1659.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "premios de bienes",
            "start": 1664.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "confiscados",
            "start": 1669.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de del instituto para devolverle al",
            "start": 1672.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo lo",
            "start": 1674.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "robado y lo que se",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obtiene es para",
            "start": 1678.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "beneficio de la",
            "start": 1681.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente por ejemplo",
            "start": 1683.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un palco en el estadio de",
            "start": 1687.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 1690.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camionetas",
            "start": 1694.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuatrimotos y al",
            "start": 1696.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comprar el boleto pues est\u00e1",
            "start": 1699.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1702.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1706.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1709.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "No s\u00ed",
            "start": 1713.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "e es para el martes 19 de",
            "start": 1718.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "diciembre 100",
            "start": 1723.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pesos y se",
            "start": 1726.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayuda a la gente",
            "start": 1729.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esto si es",
            "start": 1735.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "real porque en las redes",
            "start": 1740.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sociales plataformas",
            "start": 1745.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an ya",
            "start": 1749.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la llamada Inteligencia artificial",
            "start": 1751.519,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no de que quieres ganar dinero este",
            "start": 1756.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "invierte aqu\u00ed deposita aqu\u00ed nada No se",
            "start": 1761.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dejen enga\u00f1ar nada de",
            "start": 1765.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso para no equivocarnos",
            "start": 1769.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo mejor es",
            "start": 1772.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 1777.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y esto s\u00ed es eh",
            "start": 1778.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "real estos premios ahora",
            "start": 1786.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "en diciembre vamos a entregar cerca de",
            "start": 1791.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos",
            "start": 1795.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del instituto para devolverle al",
            "start": 1799.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pueblo robado a los",
            "start": 1803.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1806.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "deportistas que fueron a los",
            "start": 1808.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Panamericanos y que",
            "start": 1811.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "obtuvieron muchas medallas y a todas las",
            "start": 1813.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "delegaciones las dos",
            "start": 1816.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "delegaciones eh Y es para eso no que se",
            "start": 1820.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este apoyando",
            "start": 1825.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ayer se inform\u00f3 que ya",
            "start": 1828.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el tianguis del bienestar en",
            "start": 1831.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Acapulco en Coyuca de",
            "start": 1837.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez Y qu\u00e9",
            "start": 1840.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevan Pues todo lo que se",
            "start": 1842.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decomisa en",
            "start": 1847.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aduanas que",
            "start": 1849.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antes se almacenaba en bodegas se echaba",
            "start": 1852.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1855.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "perder se lo",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "robaban aparte de que se echaba a perder",
            "start": 1860.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se lo robaban o",
            "start": 1864.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ten\u00edan un criterio muy",
            "start": 1866.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "peculiar dec\u00edan es que no se puede",
            "start": 1869.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "regalar o no se puede",
            "start": 1873.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vender a bajo precio porque es",
            "start": 1876.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 1880.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desleal Entonces vamos a",
            "start": 1883.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "destruirlo Aparentemente se destru\u00eda",
            "start": 1886.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1889.919,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "no se paga menos de renta de",
            "start": 1892.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bodegas se evita la",
            "start": 1898.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se",
            "start": 1900.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "destruye lo que se obtiene se confisca y",
            "start": 1903.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se le entrega a la",
            "start": 1908.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gente sobre todo a los m\u00e1s",
            "start": 1910.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pobres vamos a informarles de cu\u00e1nto se",
            "start": 1916.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1920.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entregado y no",
            "start": 1922.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1925.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas o ropa",
            "start": 1927.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usada que",
            "start": 1931.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1933.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este mucha gente humilde",
            "start": 1935.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pobre adquiere los",
            "start": 1941.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mercados ropa hay venta de",
            "start": 1945.519,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este mercanc\u00edas s\u00ed",
            "start": 1950.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "usadas y no est\u00e1 mal por qu\u00e9 va a estar",
            "start": 1954.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mal pero nada m\u00e1s",
            "start": 1958.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aclaro que lo que se entrega en el tiang",
            "start": 1961.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es del bienestar todo es",
            "start": 1964.919,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "nuevo zapatos ropa telas juguetes todo",
            "start": 1968.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 1974.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gente hasta aparatos",
            "start": 1976.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 1982.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh Y pues lo de la loter\u00eda es por eso no",
            "start": 1984.24,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente muy bien eh vamos con",
            "start": 1990.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "elisabet con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1997.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 29 de",
            "start": 1999.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o 2023 Esta es la",
            "start": 2002.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de",
            "start": 2005.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "semana este d\u00eda vamos a abordar una un",
            "start": 2007.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tema que estuvo circulando en medios de",
            "start": 2010.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales porque ya",
            "start": 2012.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1n muy enojados con",
            "start": 2015.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cualquier proyecto que emprende el",
            "start": 2018.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2020.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh No importando que se trate de un tema",
            "start": 2023.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tan sensible como la salud y la",
            "start": 2026.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos Entonces",
            "start": 2028.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "les vamos a a mostrar como medios de",
            "start": 2030.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en redes sociales",
            "start": 2033.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "difundieron La Mentira de de que la",
            "start": 2034.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "superfarmacia que emprende la cuarta",
            "start": 2038.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no estar\u00e1 lista a finales",
            "start": 2041.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y vamos a ver como medios de",
            "start": 2043.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como la revista MX la otra",
            "start": 2046.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y MX pol\u00edtico fueron los",
            "start": 2049.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "primeros que lanzaron esta mentira y",
            "start": 2052.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno como ya es costumbre",
            "start": 2055.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh mintieron",
            "start": 2057.359,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Porque el caso de la superfarmacia que",
            "start": 2060.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico la cual",
            "start": 2063.879,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 ubicada en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2065.879,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cerca del aeropuerto internacional",
            "start": 2068.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles otro proyecto que por",
            "start": 2070.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "supuesto hizo enojar mucho a la",
            "start": 2072.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n eh este contar\u00e1 con todos los",
            "start": 2073.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "medicamentos del mundo as\u00ed lo anunci\u00f3 el",
            "start": 2077.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y estar\u00e1 en",
            "start": 2080.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "funcionamiento a finales de diciembre de",
            "start": 2082.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ante este anuncio estos medios",
            "start": 2085.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ya mencionados y otros que les vamos a",
            "start": 2088.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh mostrar a continuaci\u00f3n aseguraron que",
            "start": 2090.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1 lista en la fecha anunciada y",
            "start": 2093.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "otros medios como como el pa\u00eds y Milenio",
            "start": 2096.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijeron que por qu\u00e9 eh la bodega que se",
            "start": 2098.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda adquirido por este gobierno estaba",
            "start": 2102.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vac\u00eda no eh todo esto que difundieron",
            "start": 2105.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n es falso pero",
            "start": 2109.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2111.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "e como dec\u00eda dijeron se encuentra vac\u00eda",
            "start": 2112.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y el presidente L\u00f3pez Obrador un d\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2115.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tarde de que se difunde esta noticia que",
            "start": 2117.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay que decir traen esta este tema de la",
            "start": 2120.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "superfarmacia desde el fin de semana",
            "start": 2123.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasado el presidente ya aclar\u00f3 que es",
            "start": 2126.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "debido a que se adquiri\u00f3 esta bodega",
            "start": 2128.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recientemente y debe cumplir con todos",
            "start": 2131.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los procedimientos legales que ya se",
            "start": 2134.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trabajan por las dependencias",
            "start": 2135.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "correspondientes la superfarmacia S\u00ed",
            "start": 2137.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 lista a finales de este a\u00f1o y",
            "start": 2140.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aunque se enojen esta superfarmacia va a",
            "start": 2143.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servir para abastecer a todos los",
            "start": 2147.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales y centros de salud del pa\u00eds",
            "start": 2149.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los medicamentos que se requieran en",
            "start": 2151.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un plazo m\u00e1ximo de 24 horas ah\u00ed les",
            "start": 2153.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "decimos ah\u00ed humildemente aunque se",
            "start": 2158.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enojen en este momento se est\u00e1 comprando",
            "start": 2160.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo la eh para las medicinas como",
            "start": 2163.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equipos de refrigeraci\u00f3n por ejemplo y",
            "start": 2166.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n y administraci\u00f3n de la",
            "start": 2168.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "superfarmacia estar a cargo de la",
            "start": 2171.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresa birmex Pero vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 2173.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fueron qu\u00e9 fue exactamente lo que",
            "start": 2177.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dijeron los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2180.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo mintieron sistem\u00e1ticamente con este",
            "start": 2182.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "proyecto de la superfarmacia que",
            "start": 2185.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "emprende el gobierno de la cuarta",
            "start": 2187.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a trav\u00e9s eh Por \u00f3rdenes",
            "start": 2189.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2191.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Obrador vamos a ver",
            "start": 2193.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "infodemia el almac\u00e9n de mentiras contra",
            "start": 2197.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2200.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "superfarmacia desde el pasado 2 de",
            "start": 2201.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Agosto de 2023 cuando el presidente",
            "start": 2204.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adelant\u00f3 el",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyecto del gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 2208.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "crear un banco de reserva de medicinas",
            "start": 2210.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comentaristas pol\u00edticos y empresarios",
            "start": 2213.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos han augurado el fracaso de",
            "start": 2215.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este plan con tres l\u00edneas de",
            "start": 2218.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n uno la superfarmacia de",
            "start": 2221.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "amblo est\u00e1 desierta Milenio televisi\u00f3n y",
            "start": 2224.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el diario El Universal publicaron notas",
            "start": 2227.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "informativas que aseguraban que nada",
            "start": 2229.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "indica que ah\u00ed en un mes estar\u00e1 la sede",
            "start": 2231.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la farmacia m\u00e1s grande del mundo y",
            "start": 2234.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que los almacenes estaban vac\u00edos sin",
            "start": 2237.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de infraestructura Sin",
            "start": 2239.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "embargo el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2241.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el 27 de noviembre que apenas",
            "start": 2243.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el proceso de aval\u00fao se firm\u00f3 el",
            "start": 2246.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "convenio de compraventa se entreg\u00f3 el",
            "start": 2248.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "10% del valor del inmueble el cual se",
            "start": 2250.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 pagar totalmente en febrero y ya",
            "start": 2253.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos de adaptaci\u00f3n de",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la megabodega cuya extensi\u00f3n equivale a",
            "start": 2258.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cinco planchas del Z\u00f3calo",
            "start": 2261.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "capitalino dos la superfarmacia es una",
            "start": 2263.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "promesa fantasiosa una mentira es",
            "start": 2267.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inviable dirigentes nacionales de",
            "start": 2270.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos comentaristas y",
            "start": 2272.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2274.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos calificado el proyecto",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como inviable incluso sustentaron esta",
            "start": 2277.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presunta inviabilidad asegurando que el",
            "start": 2280.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico ni siquiera ha podido",
            "start": 2282.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adquirir las mejores vacunas contra el",
            "start": 2285.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "covid-19 poniendo en duda la capacidad",
            "start": 2288.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n para comprar",
            "start": 2291.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medicamentos ignorando que ya se asegur\u00f3",
            "start": 2293.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la compra consolidada de medicamentos",
            "start": 2296.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para 2023 y 2024 y que en los 23 estados",
            "start": 2298.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "donde opera el plan de salud Ims",
            "start": 2303.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar se orta el 94 por de abasto de",
            "start": 2305.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "medicamentos en hospitales as\u00ed como la",
            "start": 2309.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 2311.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "770,00 620,000 piezas para unidades de",
            "start": 2313.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "primer y segundo nivel con inversi\u00f3n de",
            "start": 2316.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "43660 millones de pesos tres La falsa",
            "start": 2320.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "centralizaci\u00f3n de los medicamentos la",
            "start": 2324.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara nacional de la industria",
            "start": 2326.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica canifarma asegur\u00f3 que no es",
            "start": 2328.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "viable que un ente centralizado pueda",
            "start": 2331.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cubrir las necesidades de distribuci\u00f3n",
            "start": 2333.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 2335.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partiendo de la premisa falsa de que la",
            "start": 2337.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "superfarmacia sustituir\u00e1 a la cadena de",
            "start": 2339.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y almacenes de todo el pa\u00eds",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en realidad la propuesta del presidente",
            "start": 2345.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador no plantea la desaparici\u00f3n",
            "start": 2347.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esta cadena de distribuci\u00f3n y",
            "start": 2350.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "almacenamiento se trata de un banco de",
            "start": 2353.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medicamentos que tenga disponibilidad",
            "start": 2355.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inmediata de alg\u00fan f\u00e1rmaco agotado y",
            "start": 2357.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "permita acortar el tiempo de compra y",
            "start": 2361.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espera del medicamento para que solo sea",
            "start": 2363.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en enviado a donde se necesite a trav\u00e9s",
            "start": 2366.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de la cadena de distribuci\u00f3n de virmex",
            "start": 2369.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "infodemia Muchas gracias a infodemia por",
            "start": 2372.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "su colaboraci\u00f3n para esta secci\u00f3n nada",
            "start": 2376.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decir comprendemos que medios de",
            "start": 2378.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bueno que la oposici\u00f3n est\u00e9 muy enojada",
            "start": 2381.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por estos proyectos que sirven al pueblo",
            "start": 2384.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cuando antes ya en el periodo",
            "start": 2388.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Ne liberal solamente ve\u00edan por sus",
            "start": 2390.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "intereses y por sus negocios a Costa de",
            "start": 2392.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la salud de los mexicanos",
            "start": 2394.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "concluir esta farmacia ser\u00e1 para",
            "start": 2397.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "distribuir medicamentos de manera eficaz",
            "start": 2399.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eficiente y en tiempo r\u00e9cord A cualquier",
            "start": 2402.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds que lo necesite",
            "start": 2407.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es cuo se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 2410.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias vamos a con Marta obeso que",
            "start": 2415.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente primero Marta",
            "start": 2420.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obeso Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2424.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Marto beso de esfera",
            "start": 2427.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "noticias la fundaci\u00f3n zanaga tiene seis",
            "start": 2429.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "exeni y todo lo que va de su",
            "start": 2433.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2434.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "solicitando al gobierno de M\u00e9xico que",
            "start": 2436.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haga la declaratoria de autenticidad de",
            "start": 2439.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los restos de cuautemoc descubiertos",
            "start": 2442.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hace 74 a\u00f1os y se encuentran en muy mal",
            "start": 2444.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estad depositados en el templo de Santa",
            "start": 2448.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n en el pueblo m\u00e1gico",
            "start": 2451.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de ixcatiopan en Guerrero en el lugar",
            "start": 2453.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "existe un mousoleo que fue dise\u00f1ado por",
            "start": 2457.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Diego Rivera luego de que estudios",
            "start": 2460.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "forenses demostraron que son los restos",
            "start": 2463.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo emperador azteca",
            "start": 2466.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos",
            "start": 2468.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "originarios se suman a esta convocatoria",
            "start": 2470.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para solicitar tambi\u00e9n si es posible que",
            "start": 2472.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "su gobierno reconozca este sitio como",
            "start": 2475.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "altar a la patria y y reconozca a isca",
            "start": 2478.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiopan como cuna de la mexicanidad",
            "start": 2482.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente si usted",
            "start": 2484.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ten\u00eda conocimiento de estas solicitudes",
            "start": 2486.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se han hecho a lo largo de 74 a\u00f1os y",
            "start": 2489.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que Siguen sin una declaratoria de",
            "start": 2492.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los restos de cuautemoc",
            "start": 2496.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y y este si usted tiene la informaci\u00f3n",
            "start": 2498.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que este demuestra que estos son los",
            "start": 2501.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "restos del \u00faltimo emperador azteca se\u00f1or",
            "start": 2505.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente pues se ha este investigado",
            "start": 2507.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bastante sobre esto eh desde que",
            "start": 2511.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s manda a asesinar a",
            "start": 2516.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuautemo lo llevaba",
            "start": 2520.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prisionero",
            "start": 2523.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "e hacia lo que es ahora Honduras a",
            "start": 2525.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 2532.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "e y en",
            "start": 2535.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tabasco cerca de Tenosique",
            "start": 2538.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cann ah\u00ed lo Asesinan eh a \u00e9l y a otros",
            "start": 2541.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2547.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 2550.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "incluso hasta las Cortes espa\u00f1olas",
            "start": 2551.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "le abrieron un juicio",
            "start": 2557.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2562.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s por ese",
            "start": 2565.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "asesinato y luego empez\u00f3 la pol\u00e9mica",
            "start": 2568.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sobre los restos O sea que si se hab\u00edan",
            "start": 2572.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "regresado o hab\u00edan quedado",
            "start": 2577.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2579.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este la se\u00f1ora Eulalia Guzm\u00e1n Eulalia",
            "start": 2581.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n este fue la iniciadora de todo",
            "start": 2587.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este proyecto no para reconocimiento de",
            "start": 2591.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2595.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "restos y no s\u00e9 exactamente c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 2596.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en la",
            "start": 2599.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actualidad Y qu\u00e9 podemos hacer desde",
            "start": 2601.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "luego Bueno me es algo muy importante en",
            "start": 2605.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 2609.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 2611.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de",
            "start": 2614.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh la m\u00e1s importante autoridad mexica",
            "start": 2618.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eh Y la \u00faltima el \u00faltimo un verdadero",
            "start": 2624.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe mexica dirigente s\u00ed que no acept\u00f3",
            "start": 2628.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Rendirse y por eso",
            "start": 2633.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este orden\u00f3 Cort\u00e9s su asesinato junto",
            "start": 2636.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con otros dirigentes tambi\u00e9n de alta",
            "start": 2641.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda",
            "start": 2645.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de el pueblo Nagua del pueblo",
            "start": 2647.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mica vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2653.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh lo vamos a a analizar y te vamos a",
            "start": 2657.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "informar s\u00ed me gustar\u00eda este tambi\u00e9n la",
            "start": 2662.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n samanu le manda aqu\u00ed una",
            "start": 2664.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n con",
            "start": 2667.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este eh fotocopias de los peri\u00f3dicos de",
            "start": 2669.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca donde se hizo el estudio",
            "start": 2673.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "forense y todo se lo voy a dejar aqu\u00ed",
            "start": 2675.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas Ram\u00edrez y tambi\u00e9n los",
            "start": 2677.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contactos de ellos por si el instituto",
            "start": 2679.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de nacional de antropolog\u00eda quisiera",
            "start": 2681.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reunirse con ellos este la los la",
            "start": 2683.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "autoridad la alcaldesa de",
            "start": 2687.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ictioplancton de los restos de cuautemo",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente si te",
            "start": 2697.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "parece tambi\u00e9n",
            "start": 2699.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh con Diego",
            "start": 2700.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": " que se pongan en comunicaci\u00f3n",
            "start": 2703.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Okay yo le paso el contacto a Jes\u00fas",
            "start": 2706.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Gracias en otro tema se\u00f1or",
            "start": 2708.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente los empresarios Jaime Ruiz",
            "start": 2712.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "breger y Enrique olguin Sauceda due\u00f1os",
            "start": 2715.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de la empresa breger publicidad en el el",
            "start": 2718.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "20 de abril pasado este se presentaba en",
            "start": 2722.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n de finanzas del gobierno de",
            "start": 2724.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Quintana ro este este se encuentra",
            "start": 2726.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "localizado en la ciudad de Canc\u00fan a",
            "start": 2729.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cobrar un saldo pendiente de un contrato",
            "start": 2732.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de adquisiciones registrado en el",
            "start": 2735.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "2019 en dicho encuentro se se acord\u00f3 con",
            "start": 2739.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las autoridades de la dependencia que se",
            "start": 2742.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iba a realizar un primer abono el cual",
            "start": 2745.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo el pasado 3 de mayo y",
            "start": 2747.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "queda un saldo pendiente de 8 y5",
            "start": 2751.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos respecto a este saldo",
            "start": 2754.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pendiente se\u00f1or presidente Adri\u00e1n D\u00edaz",
            "start": 2757.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es oficial mayor del gobierno de",
            "start": 2761.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quintan les pidi\u00f3 a los due\u00f1os de esta",
            "start": 2764.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresa un pago por adelantado de 3 y",
            "start": 2767.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medio millones de pesos este para",
            "start": 2770.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agilizar el pago pendiente que quedaba",
            "start": 2773.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este preguntarle se\u00f1or presidente este",
            "start": 2776.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina usted que en gobiernos de la",
            "start": 2779.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n se registren actos",
            "start": 2784.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n como este los llamados",
            "start": 2787.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "moches al estilo de a la usanza de los",
            "start": 2789.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gobiernos este neoliberales que usted",
            "start": 2793.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repudia y qu\u00e9 deben de hacer los",
            "start": 2796.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proveedores de los gobiernos de los",
            "start": 2799.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estados que se vean este sometidos a",
            "start": 2800.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este tipo de extorsiones ayer o\u00edamos a",
            "start": 2804.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica pedir",
            "start": 2807.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que la extorsi\u00f3n sea un delito mayor y",
            "start": 2810.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este pues est\u00e1 dando estos casos y",
            "start": 2813.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si usted exhortar a la",
            "start": 2815.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara lesama a revisar esta",
            "start": 2818.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "denuncia se\u00f1or presidente que se revise",
            "start": 2820.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y desde luego hay",
            "start": 2823.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que combatir la",
            "start": 2825.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en todas sus",
            "start": 2828.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "modalidades que no sea como",
            "start": 2831.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2837.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernaba el pri o el",
            "start": 2839.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pan que imperaba no la",
            "start": 2842.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre todo",
            "start": 2848.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2851.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh hab\u00eda moches",
            "start": 2855.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta en la",
            "start": 2860.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del",
            "start": 2864.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2867.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda del",
            "start": 2869.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pan del gobierno",
            "start": 2873.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impuesto espurio de",
            "start": 2878.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 2881.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caren se acaba el",
            "start": 2883.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presupuesto cada a\u00f1o Por",
            "start": 2886.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "unanimidad no es como",
            "start": 2891.16,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ahora que votan 260 a favor y 200 en",
            "start": 2893.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 2901.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no van a decir que no salen las cuentas",
            "start": 2904.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no porque dije 260 y 200 no faltan 40",
            "start": 2909.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pues son Los ausentes no los que este",
            "start": 2913.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n no no se presentan",
            "start": 2916.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "e pero si llegaban los",
            "start": 2922.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "500 los 500",
            "start": 2926.88,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "votaban eh a favor del presupuesto",
            "start": 2930.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 2937.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "unanimidad 3 a\u00f1os",
            "start": 2941.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "consecutivos como le",
            "start": 2944.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hac\u00eda pues",
            "start": 2948.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "maando entregando",
            "start": 2951.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "moches Pero qu\u00e9 hacer se\u00f1or presidente A",
            "start": 2955.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ver esp\u00e9rate es que es importante porque",
            "start": 2958.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "t\u00fa no te atrevistes a decir de que se",
            "start": 2960.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trataba del PR y del pan de s\u00ed hablaste",
            "start": 2964.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de morena pero no bueno Porque este es",
            "start": 2968.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un caso que se est\u00e1 registrando ahorita",
            "start": 2971.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2973.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este hablaste de los gobiernos",
            "start": 2975.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "neoliberales Entonces yo quiero",
            "start": 2977.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh este detallarlo m\u00e1s y lo",
            "start": 2979.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de",
            "start": 2984.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pri por ejemplo",
            "start": 2989.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh cuando la campa\u00f1a de",
            "start": 2992.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el licenciado Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2996.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no una empresa",
            "start": 2999.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1a od de",
            "start": 3003.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "brech entrega",
            "start": 3006.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3009.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3011.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando los del",
            "start": 3013.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pri en ese",
            "start": 3016.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sexenio el secretario de Hacienda de",
            "start": 3020.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "entonces videgaray",
            "start": 3024.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y el director de Pemex le entregan",
            "start": 3028.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n moches a los legisladores del",
            "start": 3032.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pan para que votaran por la reforma",
            "start": 3037.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica por la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 3042.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo entonces todo eso debe",
            "start": 3045.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desaparecer porque eso era lo que",
            "start": 3052.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3057.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3060.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trafiques",
            "start": 3064.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que eran como el distintivo de los",
            "start": 3067.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobiernos Ahora s\u00ed",
            "start": 3070.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "neoliberales de modo que si hay este",
            "start": 3073.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n en Quintana ro hay",
            "start": 3076.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3079.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "combatirlo que se presenten las pruebas",
            "start": 3081.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "s\u00ed de los 3 millones de moche para poder",
            "start": 3084.799,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "cobrar lo que le deben a esta empresa",
            "start": 3088.599,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "y actuar con",
            "start": 3094.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rectitud claro con",
            "start": 3099.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pruebas S\u00ed incluso este estos",
            "start": 3101.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresarios los conoce muy bien el",
            "start": 3105.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernador de Sonora Alfonso durazo",
            "start": 3107.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este podr\u00edan este hablar con \u00e9l",
            "start": 3109.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l avale este que S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 3112.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que presenten la prueba porque no se",
            "start": 3116.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trata de decir a ver a m\u00ed me conoces y",
            "start": 3118.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 3123.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 3127.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Fox este fin\u00edsima persona no Calder\u00f3n",
            "start": 3130.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "este etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3137.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y ellos son testigos",
            "start": 3140.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3144.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3147.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas una investigaci\u00f3n porque tambi\u00e9n",
            "start": 3152.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no podemos hacer aqu\u00ed juicios sumarios",
            "start": 3157.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Okay no pueden haber aqu\u00ed",
            "start": 3160.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "linchamientos cuando yo",
            "start": 3162.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablo de",
            "start": 3165.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que le dieron dinero a los panistas para",
            "start": 3168.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3172.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "votaran",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aprobaran la reforma energ\u00e9tica es",
            "start": 3178.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque tengo",
            "start": 3181.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pruebas o",
            "start": 3184.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea existe la",
            "start": 3186.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del que era director de",
            "start": 3190.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Pemex donde detalla c\u00f3mo les dio dinero",
            "start": 3194.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes del secretario de Hacienda",
            "start": 3198.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando les",
            "start": 3201.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "digo de que moches a los",
            "start": 3203.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "diputados en el tiempo de el licenciado",
            "start": 3208.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 3211.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Nieto pues es porque tengo las",
            "start": 3216.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pruebas y cuando les digo de que hac\u00edan",
            "start": 3222.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo mismo en el tiempo de Calder\u00f3n en la",
            "start": 3225.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 3230.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando el secretario de Hacienda era",
            "start": 3231.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pues es porque tengo los las pruebas",
            "start": 3236.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vayan a las",
            "start": 3238.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hemerotecas y vean C\u00f3mo se",
            "start": 3241.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "votaba y lo que recib\u00edan a",
            "start": 3246.079,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "cambio bueno",
            "start": 3251.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3253.05,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3254.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como una",
            "start": 3256.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuota c\u00f3mo le llaman a la",
            "start": 3260.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n que hacen los de la",
            "start": 3263.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "delincuencia piso Pues s\u00ed cobro de piso",
            "start": 3266.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cobro de piso Pues s\u00ed s\u00ed Qu\u00e9 es el",
            "start": 3269.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "equivalente loo porque tambi\u00e9n antes",
            "start": 3273.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solo se hablaba de los rateros no de la",
            "start": 3277.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "calle la delincuencia de la calle no y",
            "start": 3280.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 3282.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "adentro esos ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 3285.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3288.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "entonces este que se vea eso lo ya",
            "start": 3291.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "directo con la gobernadora mar Lis s\u00ed",
            "start": 3295.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que seguramente nos est\u00e1 viendo o le van",
            "start": 3298.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a informar y eh Estoy seguro que va a",
            "start": 3301.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "abrir una investigaci\u00f3n y va a informar",
            "start": 3305.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de este caso perfecto y todo este asunto",
            "start": 3308.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la deuda con proveedores a los",
            "start": 3311.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados estamos viendo",
            "start": 3313.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que este contrato es un contrato que de",
            "start": 3315.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un servicio que se ofreci\u00f3 en el",
            "start": 3318.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2019 Y todav\u00eda al 2023 no se termina de",
            "start": 3320.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pagar existe una tiempo promedio En este",
            "start": 3323.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobierno que usted encabeza para hacer",
            "start": 3328.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pago a proveedores que no sea igual como",
            "start": 3330.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "siempre fue en el pasado se\u00f1or",
            "start": 3332.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidente nosotros estamos",
            "start": 3334.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al d\u00eda no tenemos deudas",
            "start": 3336.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con proveedores hay algunas demoras en",
            "start": 3341.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 3345.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pemex que por cierto ya se est\u00e1n este",
            "start": 3347.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "poniendo al",
            "start": 3352.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "corriente pero no tenemos deudas con",
            "start": 3354.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "proveedores este gobierno",
            "start": 3358.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh ha manejado las",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 3364.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con pues mucha responsabilidad",
            "start": 3365.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "transparencia Y tenemos",
            "start": 3370.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3374.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente una buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 3376.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "precisamente porque no hay privilegios",
            "start": 3379.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fiscales porque no se",
            "start": 3383.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tolera el que como era",
            "start": 3387.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "antes Los de mayor",
            "start": 3392.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "influencia no pagaban impuestos ahora ya",
            "start": 3397.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no hay eso tambi\u00e9n de ah\u00ed vienen algunas",
            "start": 3401.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas pero es normal en general y",
            "start": 3405.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eso yo tengo que agradecerlo",
            "start": 3410.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los grandes",
            "start": 3415.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "contribuyentes as\u00ed se les",
            "start": 3417.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "denomina grandes",
            "start": 3421.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contribuyentes que todos",
            "start": 3423.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3428.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n port\u00e1ndose muy bien ya no",
            "start": 3430.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay las",
            "start": 3436.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "factureras deben de haber ah\u00ed algunos",
            "start": 3440.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda enga\u00f1an",
            "start": 3445.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero es la excepci\u00f3n no la regla es que",
            "start": 3447.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 3452.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "anteriores todo era facturas",
            "start": 3454.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "falsas era una",
            "start": 3457.92,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "plaga m\u00e1s que nada una mafia de",
            "start": 3462.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "factureros",
            "start": 3468.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3471.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evadir la responsabilidad de contribuir",
            "start": 3473.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no vamos a hablar de impuestos sino de",
            "start": 3477.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "contribuciones Ahora",
            "start": 3482.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no ahora no hay esos privilegios",
            "start": 3484.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3488.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "repito le tenemos que agradecer a los",
            "start": 3490.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes porque est\u00e1n",
            "start": 3494.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su",
            "start": 3495.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3497.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son pocos los",
            "start": 3499.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3502.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "donde este hay",
            "start": 3503.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "resistencias pero",
            "start": 3507.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh debido a eso a que todo mundo est\u00e1",
            "start": 3510.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 3515.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que tenemos bueno finanzas p\u00fablicas",
            "start": 3517.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 3521.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fuertes Por qu\u00e9 no pones la recaudaci\u00f3n",
            "start": 3523.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3526.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ayer de c\u00f3mo",
            "start": 3527.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos en la",
            "start": 3529.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "caja para que vean",
            "start": 3533.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3537.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esto nos",
            "start": 3540.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "permite pues ayudar mucho a la gente y",
            "start": 3543.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 nos beneficiamos",
            "start": 3547.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos pu buquen que hay crecimiento",
            "start": 3549.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico hay",
            "start": 3552.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "empleo hay",
            "start": 3554.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bienestar una cosa es",
            "start": 3556.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "eh el enojo no de nuestros adversarios",
            "start": 3560.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 3566.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es entendible",
            "start": 3568.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo pero otra",
            "start": 3571.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cosa es el que Afortunadamente no",
            "start": 3575.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos crisis",
            "start": 3581.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no tenemos devaluaci\u00f3n el peso",
            "start": 3582.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 3586.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fuerte Como no se ve\u00eda en 50",
            "start": 3588.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3593.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "As\u00ed es",
            "start": 3595.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 3599.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y pues esto nos est\u00e1 permitiendo que",
            "start": 3601.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cada vez llegue m\u00e1s",
            "start": 3605.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n al",
            "start": 3608.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no",
            "start": 3613.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permitir la",
            "start": 3616.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque eso era lo que m\u00e1s",
            "start": 3619.52,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1aba ahora que hablan de la bodega del",
            "start": 3625.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n de la",
            "start": 3630.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "farmacia se molestan",
            "start": 3633.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho porque hac\u00edan su",
            "start": 3636.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "agosto no solo vendiendo la medicina al",
            "start": 3640.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gobierno sino",
            "start": 3644.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "distribuy\u00e9ndolas muchos Chan chuyos",
            "start": 3650.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ent si se decide tener un almac\u00e9n y",
            "start": 3656.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "distribuir los",
            "start": 3660.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medicamentos pues les",
            "start": 3662.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "molesta hasta periodistas estaban",
            "start": 3665.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "metidos",
            "start": 3669.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el negocio",
            "start": 3670.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 3673.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de vender a precios",
            "start": 3675.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "elevados los",
            "start": 3680.039,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3683.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cces Yo entiendo Pues que est\u00e1n molestos",
            "start": 3685.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Todo les",
            "start": 3687.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "molesta pero la gente pues es la que",
            "start": 3689.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recibe los",
            "start": 3692.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "beneficios y nosotros estamos Para",
            "start": 3694.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyar lo que es bueno para el pueblo y",
            "start": 3699.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no permitir la la corrupci\u00f3n Pero bueno",
            "start": 3703.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a atender esto que est\u00e1s",
            "start": 3707.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "planteando adem\u00e1s para eso son las",
            "start": 3709.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "conferencias para que salgan",
            "start": 3712.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exact atiendan muy bien finalmente se\u00f1or",
            "start": 3716.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente informarle que en Octubre",
            "start": 3719.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pasado el maestro Victoriano Hern\u00e1ndez",
            "start": 3721.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez miembro del Consejo de bio\u00e9tica",
            "start": 3724.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud solicit\u00f3 la",
            "start": 3726.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "propuesta que m\u00e1s de 20 agrupaciones de",
            "start": 3729.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Medicina tradicional han hecho para",
            "start": 3731.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n que permita lograr la",
            "start": 3734.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medicina tradicional y alternativa al",
            "start": 3736.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sistema P\u00fablico de salud esta petici\u00f3n",
            "start": 3739.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transmitida por una servidora en este",
            "start": 3742.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "espa desde que empez\u00f3 su administraci\u00f3n",
            "start": 3744.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y que lamentablemente hasta la fecha",
            "start": 3746.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ha sido ignorada por",
            "start": 3749.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las autoridades del sector salud por m\u00e1s",
            "start": 3751.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que usted les ha instruido que por favor",
            "start": 3753.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fijen fecha y lugar para esta reuni\u00f3n no",
            "start": 3756.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos avanzado y este el d\u00eda de hoy no",
            "start": 3758.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenemos una fecha este preguntarle se\u00f1or",
            "start": 3761.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente si existe este desden y esta",
            "start": 3764.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "falta de inter\u00e9s por las autoridades de",
            "start": 3769.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salud para tener esta reuni\u00f3n con los",
            "start": 3771.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "representantes de de la medicina",
            "start": 3773.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tradicional y alternativa c\u00f3mo le vamos",
            "start": 3775.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a hacer o sea este no que tengan la",
            "start": 3777.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pero el que la tengan Cu\u00e1ndo",
            "start": 3780.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde No no fijan fecha Victoriano este",
            "start": 3783.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el mestro Victoriano ya se llev\u00f3 la",
            "start": 3787.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propuesta este y dice que no le dan",
            "start": 3789.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respuesta del lugar y la hora en que nos",
            "start": 3792.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "podamos l fecha o sea",
            "start": 3793.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este y es como la",
            "start": 3796.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "justicia que tarda pero llega Pues s\u00ed es",
            "start": 3800.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Ya faltan 10 meses esperemos que no no",
            "start": 3804.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no no no no la semana pr\u00f3xima Muchas",
            "start": 3806.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed la semana pr\u00f3xima Muchas",
            "start": 3810.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gracias y hay que seguir este",
            "start": 3812.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 3815.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "perseverando Gracias se\u00f1or presid ah\u00ed es",
            "start": 3817.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto a ver Gracias a",
            "start": 3820.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ti miren C\u00f3mo",
            "start": 3823.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos no es para presumir es para",
            "start": 3830.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los",
            "start": 3835.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "contribuyentes porque miren en los",
            "start": 3840.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ingresos a estas alturas que estamos",
            "start": 3845.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hablando del 28 de noviembre es el",
            "start": 3850.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "corte el a\u00f1o",
            "start": 3854.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasado 4",
            "start": 3856.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3859.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "336000",
            "start": 3863.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3866.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4,671 Estamos hablando de una variaci\u00f3n",
            "start": 3871.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nominal de",
            "start": 3875.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "334000 millones m\u00e1s",
            "start": 3876.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "2% de incremento en t\u00e9rminos",
            "start": 3881.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reales esto",
            "start": 3884.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3886.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "descontando",
            "start": 3889.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda como",
            "start": 3895.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "6.5 de",
            "start": 3897.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incremento y ya si vemos los tributarios",
            "start": 3899.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Estos son ingresos",
            "start": 3903.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "generales Pero esto son impuestos",
            "start": 3904.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y derechos pero miren los",
            "start": 3909.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tributarios de 3 billones",
            "start": 3913.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "457 a 4 billon",
            "start": 3918.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "5800000 de",
            "start": 3923.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "incremento medio",
            "start": 3927.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n el",
            "start": 3930.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "incremento 10.6 en t\u00e9rminos",
            "start": 3932.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "reales y si ya vemos el impuesto sobre",
            "start": 3936.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la renta",
            "start": 3940.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "3.7",
            "start": 3943.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eleps",
            "start": 3945.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "308 el IVA",
            "start": 3947.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "1.2 en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3950.88,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda mucho y por",
            "start": 3955.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso agradezco a",
            "start": 3961.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3965.27,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "todos vino",
            "start": 3967.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3969.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3971.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1orita una",
            "start": 3973.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jovencita",
            "start": 3975.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que da",
            "start": 3979.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "conferencias todos lados y es s\u00ed de",
            "start": 3983.079,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador y se le respeta",
            "start": 3988.88,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "No ahora s est\u00e1 de",
            "start": 3994.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "moda siempre ha habido pensamiento",
            "start": 3999.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "conservador pero ahora",
            "start": 4002.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este tiene bastante",
            "start": 4005.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "propaganda en el",
            "start": 4010.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4013.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a en",
            "start": 4014.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Argentina y esta joven",
            "start": 4017.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh es de",
            "start": 4021.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Guatemala y vino a la",
            "start": 4025.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "UNAM y ah\u00ed",
            "start": 4029.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este trat\u00f3 de",
            "start": 4031.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "justificar a quienes no pagan impuestos",
            "start": 4034.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "o se resisten a pagar",
            "start": 4039.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impuestos diciendo palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 4042.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "menos de que pues si no se pagan los",
            "start": 4045.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos es porque hay la desconfianza",
            "start": 4048.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4051.319,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gobierno y",
            "start": 4053.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4056.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anteriormente muchos dec\u00edan para qu\u00e9 voy",
            "start": 4058.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a pagar impuestos si se",
            "start": 4061.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "roban el",
            "start": 4064.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presupuesto y era",
            "start": 4067.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cierto porque imperaba la",
            "start": 4071.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 4076.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "no no se permite la",
            "start": 4079.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4082.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Entonces no los impuestos las",
            "start": 4084.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contribuciones son para el",
            "start": 4087.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 4090.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no han habido aumentos en",
            "start": 4095.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales de",
            "start": 4099.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "impuestos Qu\u00e9 dec\u00edan antes",
            "start": 4101.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vamos a Aumentar los",
            "start": 4105.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "impuestos Ni modo hay que apretarse el",
            "start": 4108.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n ya los j\u00f3venes no se acuerdan",
            "start": 4114.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4117.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso porque eso lo pusieron ahora s\u00ed que",
            "start": 4118.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4122.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "moda cuando iniciaba la pol\u00edtica",
            "start": 4123.719,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 4127.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 4134.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4137.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pues que se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n",
            "start": 4139.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el gobierno no el pueblo esa es la",
            "start": 4142.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 4147.239,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "republicana y por",
            "start": 4151.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso pues nos",
            "start": 4153.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "alcanza porque si no hay",
            "start": 4156.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y esa es la",
            "start": 4159.48,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 4162.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 4165.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no hay",
            "start": 4167.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "derroche en el gobierno lujos en el",
            "start": 4170.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "gobierno el presupuesto alcanza",
            "start": 4174.759,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "rinde si hay corrupci\u00f3n como hab\u00eda",
            "start": 4179.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "antes y derroche como hab\u00eda antes lujos",
            "start": 4184.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4188.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese C\u00f3mo se le ocurre",
            "start": 4191.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4195.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n dejarle comprado un",
            "start": 4196.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de",
            "start": 4199.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lujo al licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 4202.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4205.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "Nieto un avi\u00f3n que ni siquiera pod\u00eda",
            "start": 4207.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "volar en el",
            "start": 4212.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un avi\u00f3n tan",
            "start": 4215.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grande que es para",
            "start": 4218.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "viajes largos",
            "start": 4221.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4226.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "promedio de 5 de 8 horas de",
            "start": 4227.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "vuelo un avi\u00f3n as\u00ed pues solo para ir de",
            "start": 4232.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 4237.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Tijuana o de Canc\u00fan a",
            "start": 4240.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tijuana pero",
            "start": 4245.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del Atl\u00e1ntico al Pac\u00edfico pues",
            "start": 4248.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Monterrey",
            "start": 4257.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a Vallarta",
            "start": 4260.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "No porque apenas estaba despegando y",
            "start": 4263.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda que",
            "start": 4268.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 4271.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 4276.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con lujos Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 4277.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la la foto del avi\u00f3n es que tengo que",
            "start": 4281.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar recordando ofrezco Disculpa",
            "start": 4284.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4287.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este parezco disco rayado pero es mi",
            "start": 4289.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "trabajo porque si no",
            "start": 4292.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este nos",
            "start": 4298.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ganan los que",
            "start": 4301.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quisieran que se padeciera de",
            "start": 4304.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "amnesia que ya no",
            "start": 4307.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh record\u00e1",
            "start": 4311.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nada todav\u00eda ah\u00ed me est\u00e1n diciendo que",
            "start": 4314.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 hablo del",
            "start": 4318.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pasado pues C\u00f3mo no voy a hablar del",
            "start": 4320.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pasado el que no sabe De d\u00f3nde viene no",
            "start": 4323.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "va a saber Hacia d\u00f3nde",
            "start": 4325.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "va luego dijeron que",
            "start": 4332.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 4336.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ven Cu\u00e1ntas mentiras",
            "start": 4337.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n en redes sociales y estos",
            "start": 4342.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4347.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficiados de la corrupci\u00f3n de antiguo",
            "start": 4349.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen se encargan de Reproducir de que",
            "start": 4351.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es cierto que se haya vendido el",
            "start": 4354.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 4356.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no que fue este pura faramalla Pues s\u00ed",
            "start": 4358.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 y",
            "start": 4363.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "miren sufr\u00edan bastante",
            "start": 4369.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y to le pusieron Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos el",
            "start": 4396.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "quien luchaba por la igualdad",
            "start": 4401.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "si le hubiesen",
            "start": 4408.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puesto Agust\u00edn dit",
            "start": 4410.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "turvide Antonio L\u00f3pez de Santana",
            "start": 4412.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz Victoriano",
            "start": 4416.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Huerta homenaje a a Carlos Salinas",
            "start": 4425.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4430.83,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "gortar que van",
            "start": 4432.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a poner",
            "start": 4434.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a este cura Rebelde bueno padre de",
            "start": 4437.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4442.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 4443.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Morelos luchador de la",
            "start": 4447.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "igualdad es que se",
            "start": 4456.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 4462.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4470.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien tenemos otro que qued\u00f3 ayer",
            "start": 4472.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pendiente otro",
            "start": 4477.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Juan",
            "start": 4479.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez gracias muy buenos d\u00edas Juan",
            "start": 4481.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de diaro Basta Tabasco hoy",
            "start": 4483.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Campeche hoy Quintana rao hoy de grupo",
            "start": 4485.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n bueno preguntarle bueno buenos",
            "start": 4488.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 4491.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en d\u00edas recientes Claudia fue Tabasco",
            "start": 4493.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy y estuvo una entrevista con Don",
            "start": 4497.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Miguel cant\u00f3n en donde pues ella abord\u00f3",
            "start": 4499.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el tema de lo que es la revocaci\u00f3n de",
            "start": 4502.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mandato que ella se va a someter al",
            "start": 4505.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tercer a\u00f1o de hecho le presumo aqu\u00ed la",
            "start": 4507.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "portada del",
            "start": 4510.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4512.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y y tambi\u00e9n",
            "start": 4513.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ella Vamos a",
            "start": 4517.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mostrarlo",
            "start": 4519.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4522.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y tamb y tambi\u00e9n preguntarle de este",
            "start": 4524.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tema este al les fue a visitar S\u00ed Ayer",
            "start": 4527.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vino tambi\u00e9n aqu\u00ed aj exactamente ya",
            "start": 4532.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de eso ahorita s\u00ed porque",
            "start": 4534.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este este saben",
            "start": 4537.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que yo me cortaba el pelo antes Bueno",
            "start": 4541.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 4544.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un peluquero",
            "start": 4546.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que es el",
            "start": 4548.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "\u00fanico que me toma el",
            "start": 4550.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pelo \u00c1lvaro pero",
            "start": 4554.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "este cuando viv\u00eda ya\u00e1 enal Aunque",
            "start": 4558.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vivimos por all\u00e1 pero yo ya",
            "start": 4562.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s tiempo aqu\u00ed dice L\u00f3pez orig",
            "start": 4565.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4570.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este visit\u00f3",
            "start": 4572.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Claudia visit\u00f3 Claudia en su Palacio al",
            "start": 4575.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4582.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en su Palacio O sea ya me ray\u00e9 no este",
            "start": 4584.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no este es el Palacio de la",
            "start": 4590.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de la cosa p\u00fablica Yo estoy",
            "start": 4593.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de paso pero quieren escuchar a",
            "start": 4597.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez dorga A ver p\u00f3ngalo no no no no",
            "start": 4601.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "espa no no si no tengo",
            "start": 4605.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempo no no no bueno esp\u00e9rense",
            "start": 4609.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense esp\u00e9rense esp\u00e9rense no vamos",
            "start": 4613.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poco a poco poco a poco porque tambi\u00e9n",
            "start": 4616.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "yo tengo derecho no S\u00ed a la r\u00e9plica S\u00ed",
            "start": 4619.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces todo vamos a contestarlo todo",
            "start": 4623.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todo consultarle de dos temas Ah bueno",
            "start": 4626.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pero bueno decirle que cuando iba yo",
            "start": 4627.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la Boston se llama la peluquer\u00eda de",
            "start": 4631.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all",
            "start": 4634.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de de este de Talpa",
            "start": 4636.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Como en todas las peluquer\u00edas no",
            "start": 4640.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hay peri\u00f3dicos revistas se acuerdan no",
            "start": 4644.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este y hay revistas de todo tipo",
            "start": 4649.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico pues ah\u00ed ten\u00edan en la Boston",
            "start": 4652.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4655.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "basta y s\u00ed se distribuye bastante aqu\u00ed o",
            "start": 4657.4,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "sea este en todo en toda la ciudad de",
            "start": 4663.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya este ya hice propaganda",
            "start": 4669.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh preguntarle preguntar precisamente de",
            "start": 4674.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dos de dos vertientes de esta bueno la",
            "start": 4677.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "visita en donde habla precisamente de",
            "start": 4680.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este tema de la revocaci\u00f3n de mandato y",
            "start": 4681.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que los gobernadores Pues tambi\u00e9n",
            "start": 4683.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de ya someterse a esta no",
            "start": 4685.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solamente los gobernadores sino tambi\u00e9n",
            "start": 4687.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este aquellos funcionarios que est\u00e1n",
            "start": 4689.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elegidos eh bajo elecci\u00f3n popular y",
            "start": 4692.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "segundo S\u00ed tambi\u00e9n abordar lo que lo que",
            "start": 4695.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayer este platicaron en esta visita a",
            "start": 4698.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional Bueno pues lo que",
            "start": 4700.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "les dijo sobre la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4704.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es algo muy",
            "start": 4708.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "importante Mucho muy importante Ya est\u00e1",
            "start": 4710.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4714.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4715.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este las autoridades pueden someterse",
            "start": 4718.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato si se tiene",
            "start": 4723.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un periodo de 6",
            "start": 4727.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os si se hace eh una solicitud por",
            "start": 4729.4,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "escrito puede ser por voluntad de la",
            "start": 4736.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "autoridad o lo pueden solicitar los",
            "start": 4741.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos Y entonces se hace una",
            "start": 4745.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "consulta a mitad del sexenio ya lo",
            "start": 4748.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 4753.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros nada m\u00e1s que los",
            "start": 4754.8,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "opositores llamaron a a no votar",
            "start": 4759.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4764.719,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "acuerdo a la",
            "start": 4767.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para",
            "start": 4770.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que sea vinculatoria la consulta es",
            "start": 4773.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir que surge",
            "start": 4776.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "efecto tienen que participar m\u00e1s del",
            "start": 4778.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "40% de los",
            "start": 4782.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos del",
            "start": 4784.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces en la consulta nuestra",
            "start": 4788.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para preguntarles si quer\u00edan que yo",
            "start": 4792.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "siguiera o que",
            "start": 4795.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "renunciara no se lleg\u00f3 al 40% de",
            "start": 4798.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n por eso no fue",
            "start": 4801.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vinculatoria Pero adem\u00e1s yo hab\u00eda dicho",
            "start": 4804.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que aunque no fuese vinculatoria y",
            "start": 4806.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "perd\u00eda me iba",
            "start": 4808.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "renunciaba porque no se puede",
            "start": 4812.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobernar a M\u00e9xico sin el apoyo del",
            "start": 4816.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo sin el respaldo de los ciudadanos",
            "start": 4820.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 4824.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformar C\u00f3mo se resiste a los grupos",
            "start": 4826.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de intereses creados a las",
            "start": 4829.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mafias del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 4833.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico si no",
            "start": 4837.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay respaldo del",
            "start": 4840.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4845.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces se llev\u00f3 a cabo la consulta",
            "start": 4848.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "creo que votaron como 16",
            "start": 4851.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4853.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ciudadanos la mayor\u00eda a favor de que me",
            "start": 4856.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quedara pero ya qued\u00f3 establecido este",
            "start": 4863.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mecanismo en la Constituci\u00f3n y tiene que",
            "start": 4868.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ver con la democracia",
            "start": 4871.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "participativa porque no se trata nada",
            "start": 4874.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la Democracia",
            "start": 4877.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "representativa de que se elige a una",
            "start": 4878.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "autoridad cada TR cada 6 a\u00f1os y ya hagan",
            "start": 4881.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "lo que hagan Y si",
            "start": 4887.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4889.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos",
            "start": 4891.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aunque los repudian Aunque ya no los",
            "start": 4893.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiere el",
            "start": 4897.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pueblo ah\u00ed",
            "start": 4898.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4901.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aferrados hasta que",
            "start": 4903.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "terminan y tiene el pueblo que",
            "start": 4907.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soportarlos",
            "start": 4911.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la democracia",
            "start": 4914.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "participativa porque en todo",
            "start": 4917.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "momento el pueblo tiene como lo",
            "start": 4920.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "establece la",
            "start": 4923.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el derecho a cambiar la",
            "start": 4925.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "forma de su gobierno el pueblo es el",
            "start": 4928.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "soberano el pueblo pone y el pueblo",
            "start": 4930.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quita para eso es la revocaci\u00f3n Entonces",
            "start": 4936.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4939.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien que",
            "start": 4940.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Claudia apoya ese",
            "start": 4943.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo y ojal\u00e1 y todos se",
            "start": 4947.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sometieran y aceptaran la revocaci\u00f3n del",
            "start": 4950.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mandato curiosamente las que no lo hacen",
            "start": 4954.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son los gobernadores de oposici\u00f3n son",
            "start": 4956.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los que ni siquiera tocan el tema Pues",
            "start": 4958.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "todos tienen que tocarlo son",
            "start": 4961.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "procesos es que",
            "start": 4965.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "apenas se est\u00e1 Estableciendo",
            "start": 4969.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 4974.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reales de",
            "start": 4977.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "verdad la democracia",
            "start": 4980.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "representativa no hay que olvidar que",
            "start": 4985.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4989.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hasta el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 4991.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Portillo",
            "start": 4996.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "solo se postul\u00f3 un",
            "start": 4998.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 5001.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un candidato",
            "start": 5003.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "\u00fanico Y saben cu\u00e1nto sacaban es como lo",
            "start": 5006.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5010.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carens cu\u00e1nto obten\u00edan de",
            "start": 5011.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n por",
            "start": 5018.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas los candidatos del",
            "start": 5020.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Pri 80 90 por de los",
            "start": 5027.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 5034.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "revisarlo apenas y",
            "start": 5040.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empieza a",
            "start": 5044.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5047.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "democracia porque lo que",
            "start": 5050.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "imperaba era la antidemocracia y el",
            "start": 5053.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fraude la",
            "start": 5058.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n",
            "start": 5061.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que",
            "start": 5063.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ir hacia adelante consolidar la",
            "start": 5066.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5069.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "representativa y seguir avanzando en la",
            "start": 5072.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5076.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "participativa la democracia como forma",
            "start": 5079.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de vida como estilo de vida no solo como",
            "start": 5082.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 5087.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobierno democracia adem\u00e1s",
            "start": 5089.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 5093.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "familias en la escuela en los",
            "start": 5095.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "sindicatos y desde luego en la",
            "start": 5100.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Entonces s\u00ed celebro",
            "start": 5105.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esto de que se establezca lo de la",
            "start": 5108.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato nada",
            "start": 5113.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para decirles",
            "start": 5117.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que estuvo Claudia",
            "start": 5120.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed ayer pero miren",
            "start": 5125.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "como lo destaca Joaqu\u00edn escuchen",
            "start": 5128.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien de morena Claudia Shan visita al",
            "start": 5133.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador en su Palacio",
            "start": 5137.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sig ya",
            "start": 5140.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ya este Eh pues eh vino",
            "start": 5143.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda",
            "start": 5150.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 5153.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en platicar conmigo",
            "start": 5155.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5158.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comentamos algunas",
            "start": 5159.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosas pues",
            "start": 5163.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "como le ha ido somos amigos adem\u00e1s es mi",
            "start": 5166.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era es la dirigente",
            "start": 5172.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de el movimiento al que",
            "start": 5177.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pertenezco",
            "start": 5181.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed me dijo de que iba a presentar un",
            "start": 5185.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "documental que me lo iba a mandar puede",
            "start": 5190.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ser que me lo mande hoy o sea para que",
            "start": 5192.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo lo",
            "start": 5195.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vea no no no no no no no yo ya de eso no",
            "start": 5196.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hablo Es que ella es la dirigente del",
            "start": 5200.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "movimiento Pero tambi\u00e9n es mi amiga y es",
            "start": 5205.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5207.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era o se misi\u00f3n como cualquier",
            "start": 5209.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ciudadano eh la",
            "start": 5211.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reaal no no no no no no no no no nada de",
            "start": 5213.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s es c\u00f3mo te ha ido",
            "start": 5217.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo c\u00f3mo est\u00e1s Y ella tambi\u00e9n me",
            "start": 5222.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pregunta y este y sobre eso",
            "start": 5225.28,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "platicamos No no no no no no cuando se",
            "start": 5230.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pueda que sea que este pues yo la pueda",
            "start": 5234.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "invitar o ella me invite a cenar o a ir",
            "start": 5239.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "a alg\u00fan lugar Pues s\u00ed este la",
            "start": 5242.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5248.61,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "veo no porque pues es un una visita que",
            "start": 5250.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver a\u00fan cuando se de",
            "start": 5254.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con cuestiones partidistas yo no me",
            "start": 5257.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 5260.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pronunciando a favor de que la gente",
            "start": 5261.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vote por ella no lo hago eso lo va a",
            "start": 5266.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "decidir la gente pero si es mi amiga y",
            "start": 5270.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "si es la dirigente del movimiento al que",
            "start": 5275.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5281.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pertenezco no no no no no yo no",
            "start": 5284.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 5289.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5291.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inteligente mucho muy",
            "start": 5293.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "inteligente no lo",
            "start": 5296.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "olviden si",
            "start": 5300.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5303.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "formalidad a lo",
            "start": 5304.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico tiene nivel de",
            "start": 5307.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "doctorado yo a duras",
            "start": 5311.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "penas llegu\u00e9 a terminar mi",
            "start": 5317.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciatura Claudia es muy",
            "start": 5323.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inteligente es H",
            "start": 5329.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos pues relaciones de",
            "start": 5337.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "amistad de",
            "start": 5340.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya les cont\u00e9 de cuando la",
            "start": 5342.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed en el",
            "start": 5347.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5350.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace 23 a\u00f1os de hecho lo comenta su",
            "start": 5353.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "documental s\u00ed lo dice lo dice en el",
            "start": 5357.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "documental Este comenta varias pasas",
            "start": 5359.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hace 23",
            "start": 5362.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y la estimo much\u00edsimo y de qu\u00e9",
            "start": 5365.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estuvimos hablando Pues",
            "start": 5370.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de nuestra situaci\u00f3n familiar me",
            "start": 5375.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 de d\u00f3nde est\u00e1 Beatriz que",
            "start": 5380.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "andaba Beatriz en un",
            "start": 5384.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fandango por la",
            "start": 5386.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lectura en Mazatl\u00e1n",
            "start": 5389.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "per por cierto esos fandangos son muy",
            "start": 5393.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importantes estuvo el embajador de china",
            "start": 5396.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5399.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fandango y estuvo Julio C\u00e9sar",
            "start": 5401.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez eh hablando todo con los",
            "start": 5406.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el gobernador",
            "start": 5412.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rocha y se leen",
            "start": 5414.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poemas y hay",
            "start": 5417.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "exposiciones y y es muy importante todo",
            "start": 5420.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el fomento a la",
            "start": 5423.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "lectura y tambi\u00e9n de los",
            "start": 5428.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este achaques no en mi caso de que ya",
            "start": 5432.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "les hab\u00eda dicho que estoy malo del",
            "start": 5436.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "carca\u00f1al Y ayer me sali\u00f3 un tutupiche",
            "start": 5439.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 5444.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tarea es este en mi",
            "start": 5447.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "lengua eh tabasque\u00f1a un tutupiche",
            "start": 5450.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh pero todo va bien est muy",
            "start": 5455.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bien No creo no",
            "start": 5460.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5463.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ella Este",
            "start": 5465.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh Cuando quiera venir este m\u00e1s adelante",
            "start": 5467.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 5472.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ya como pero",
            "start": 5473.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este Pero eso eso lo va a decidir el",
            "start": 5478.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo manda en la",
            "start": 5481.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democracia forman parte de la normalidad",
            "start": 5484.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica a la que la gente se tiene",
            "start": 5487.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5488.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "acostumbrar Pues s\u00ed s\u00ed lo que pasa que",
            "start": 5489.44,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "pues si si hay amistad hay respeto pero",
            "start": 5494.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si me",
            "start": 5500.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "insultan c\u00f3mo voy yo a recibir a alguien",
            "start": 5501.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 5504.36,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5505.14,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "insulta",
            "start": 5510.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no no no me quiero meter en eso eh No no",
            "start": 5512.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no no para ni mencionar si me lo",
            "start": 5515.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "prohibieron este",
            "start": 5518.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "prohibido ahora si",
            "start": 5522.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este si me",
            "start": 5525.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pidieran este que yo",
            "start": 5529.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no reciba a nadie pues tambi\u00e9n lo cumplo",
            "start": 5532.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh a suo encentro palao nacional Eh no",
            "start": 5537.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "afecta la equidad de",
            "start": 5542.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la no deb despertar No para nada para",
            "start": 5544.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nada Es que este incluso nuestros",
            "start": 5548.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "adversarios nos",
            "start": 5551.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vinculan s\u00ed O sea me atacan a m\u00ed y",
            "start": 5554.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "atacan a",
            "start": 5559.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 5563.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Este no tiene por qu\u00e9",
            "start": 5565.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este sentirse no de que estamos",
            "start": 5570.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "separados no",
            "start": 5574.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los los este",
            "start": 5576.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adversarios van contra",
            "start": 5581.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00eda porque tambi\u00e9n eh con eso la",
            "start": 5585.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "perjudican a ella o van en contra de",
            "start": 5589.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ella tambi\u00e9n buscando perjudicarme a m\u00ed",
            "start": 5593.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o sea no hay ning\u00fan problema es la gente",
            "start": 5596.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la que va a decidir es como ahora que",
            "start": 5599.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fui a la monta\u00f1a de",
            "start": 5601.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5603.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este pues al que al que estaban",
            "start": 5606.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esperando con los brazos",
            "start": 5610.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abiertos los",
            "start": 5613.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "provocadores era",
            "start": 5616.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00ed no",
            "start": 5619.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh estaban esperando a la gobernadora no",
            "start": 5623.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaban esperando a los",
            "start": 5626.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "directores del centro",
            "start": 5629.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n del Telet\u00f3n que por",
            "start": 5632.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "cierto les ofrezco disculpas por no",
            "start": 5635.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asistir son",
            "start": 5642.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gentes muy buena",
            "start": 5646.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Fernando",
            "start": 5649.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Landeros una gente con muy buenos",
            "start": 5652.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sentimientos Porque esos centros de",
            "start": 5655.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 5658.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "capacidades son pues una",
            "start": 5665.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5670.23,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n son",
            "start": 5671.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "santuarios del",
            "start": 5673.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "humanismo entonces",
            "start": 5676.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh cuando me plantearon de que quer\u00edan",
            "start": 5679.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 5683.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centro de rehabilitaci\u00f3n que yo este",
            "start": 5685.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "propusiera d\u00f3",
            "start": 5690.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "les dije en la monta\u00f1a de Guerrero donde",
            "start": 5694.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los m\u00e1s pobres en",
            "start": 5697.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Tlapa y al principio me dijeron no",
            "start": 5700.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "imposible no van a poder estar",
            "start": 5703.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los",
            "start": 5706.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especialistas ya les dije pues p\u00f3nganlo",
            "start": 5710.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5713.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quieran S\u00ed pues",
            "start": 5714.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "regresaron Y me vinieron a decir lo",
            "start": 5717.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "vamos a poner en trapa y ya tenemos la",
            "start": 5720.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n porque s\u00ed vamos a tener los",
            "start": 5726.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "especialistas y lo",
            "start": 5728.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construyeron tambi\u00e9n con",
            "start": 5732.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5735.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habitaciones para que est\u00e9n los",
            "start": 5737.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especialistas porque es muy importante",
            "start": 5739.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso y pues era una obra importante",
            "start": 5745.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5752.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5756.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fraguaron esta",
            "start": 5759.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trampa o el que yo cayera en esa trampa",
            "start": 5762.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5766.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh los que tramaron eso no est\u00e1n",
            "start": 5767.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pensando en que el centro va a ayudar a",
            "start": 5773.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os no les",
            "start": 5775.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "importa sobre todo los",
            "start": 5779.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jefes los que",
            "start": 5783.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "manipulan es como cuando Claudia",
            "start": 5787.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez dec\u00eda que hab\u00eda que privatizar",
            "start": 5790.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 5793.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n porque los",
            "start": 5796.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "maestros eran unos flojos que no",
            "start": 5798.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajaban Y dec\u00eda Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5801.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hijo que a \u00e9l le preocupaban mucho los",
            "start": 5805.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ando buscando",
            "start": 5809.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda al que se lo",
            "start": 5814.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "crea no no no no no no no no ese es un",
            "start": 5816.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problema que",
            "start": 5821.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene la derecha el pensamiento",
            "start": 5822.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "conservador Son",
            "start": 5828.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fachos",
            "start": 5833.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5835.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pero muy",
            "start": 5838.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 5840.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 5844.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "odian",
            "start": 5848.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "odian y eso pues Est\u00e1 mal no se debe",
            "start": 5850.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "odiar a",
            "start": 5854.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nadie y",
            "start": 5856.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica y tambi\u00e9n en lo",
            "start": 5859.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "privado pero en la vida p\u00fablica hay que",
            "start": 5865.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tener adversarios no",
            "start": 5868.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 5870.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adversarios a vencer no enemigos a",
            "start": 5871.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destruir no hay que",
            "start": 5879.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "odiar no hay que",
            "start": 5882.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "amargarse",
            "start": 5887.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y no por",
            "start": 5889.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5892.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfermarse por la ambici\u00f3n al dinero por",
            "start": 5895.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n a lo",
            "start": 5898.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 5900.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5905.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh Vamos",
            "start": 5908.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5910.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "continuar adelante",
            "start": 5912.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y evadiendo siempre el",
            "start": 5917.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acoso siempre ya llevamos a\u00f1os",
            "start": 5924.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed yo me form\u00e9",
            "start": 5928.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la escuela de la no",
            "start": 5932.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "violencia de la resistencia civil",
            "start": 5935.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero",
            "start": 5940.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llevo 40 a\u00f1os",
            "start": 5942.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aplicando la no",
            "start": 5946.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "violencia desde",
            "start": 5949.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que preferimos salir de",
            "start": 5951.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Tabasco cuando nos hacen un",
            "start": 5956.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fraude en un \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 5960.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caminando a la ciudad de M\u00e9xico para",
            "start": 5962.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evadir el acoso Porque si nos qued\u00e1bamos",
            "start": 5965.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iba a haber",
            "start": 5968.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y cuesta trabajo convencer a",
            "start": 5970.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5974.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5976.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque lo primero es eh decir Y para qu\u00e9",
            "start": 5978.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a caminar",
            "start": 5983.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanto si aqu\u00ed",
            "start": 5984.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5988.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5991.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mucha participaci\u00f3n mucho apoyo y",
            "start": 5993.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cerremos todos los palacios",
            "start": 5998.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "municipales cerremos la",
            "start": 6002.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "carretera y aqu\u00ed van a tener que",
            "start": 6006.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "venir a negociar no no no",
            "start": 6009.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "no Palacio tomado en el",
            "start": 6015.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico es Palacio",
            "start": 6019.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quemado",
            "start": 6024.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6028.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n son",
            "start": 6031.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "granaderos es la",
            "start": 6034.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "polic\u00eda Por",
            "start": 6038.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 un dirigente puede poner en riesgo",
            "start": 6040.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "su vida pero no",
            "start": 6043.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 autorizado no tiene derecho a poner",
            "start": 6046.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida de los",
            "start": 6051.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s entonces por eso no V\u00e1monos a",
            "start": 6053.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "caminar al \u00c9xodo por la",
            "start": 6058.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "democracia me acuerdo que enfrent\u00e9 una",
            "start": 6062.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n en aquel entonces en",
            "start": 6066.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas porque hab\u00edamos salido de",
            "start": 6069.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Villahermosa y con lluvia 3 d\u00edas",
            "start": 6072.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lloviendo",
            "start": 6076.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "caminando lluv",
            "start": 6078.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y pasando C\u00e1rdenas ah\u00ed por donde est\u00e1n",
            "start": 6081.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las instalaciones del planal pa ah\u00ed se",
            "start": 6084.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 la gente no vamos aqu\u00ed nos",
            "start": 6086.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quedamos cerramos la",
            "start": 6089.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "carretera casi todo un d\u00eda",
            "start": 6091.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hablando hasta que los convenc\u00ed V\u00e1monos",
            "start": 6095.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos v\u00e1monos vonos y a seguir",
            "start": 6100.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "caminando hasta cuando nos roban la",
            "start": 6105.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidencia tomamos la",
            "start": 6109.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6113.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de hacer el plant\u00f3n que nunca lo",
            "start": 6114.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entendieron nuestros adversarios porque",
            "start": 6118.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no van a entender porque su prop\u00f3sito es",
            "start": 6121.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6125.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda un",
            "start": 6128.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ambiente de much\u00edsima atenci\u00f3n",
            "start": 6131.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues no fue poca cosa nos robaron la",
            "start": 6134.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "presidencia la gente estaba",
            "start": 6138.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "entusiasmada despu\u00e9s del fraude",
            "start": 6143.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llantos mucha tristeza porque no es lo",
            "start": 6147.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mismo la democracia para el rico que la",
            "start": 6151.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "democracia para el pueblo para el",
            "start": 6155.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pobre para el pobre la",
            "start": 6160.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6163.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es su posibilidad de",
            "start": 6165.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobrevivencia",
            "start": 6169.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "su esperanza de salir",
            "start": 6171.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adelante tiene una connotaci\u00f3n",
            "start": 6175.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "distinta entonces imag\u00ednense arrebatar",
            "start": 6178.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso quitar el",
            "start": 6183.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "derecho da la",
            "start": 6185.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esperanza es fuert\u00edsimo en ese entonces",
            "start": 6189.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos aqu\u00ed",
            "start": 6193.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 6195.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6198.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6199.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6201.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "complejo Porque",
            "start": 6203.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6205.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "uno no hace",
            "start": 6208.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nada empieza la",
            "start": 6213.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sospecha ya hubo",
            "start": 6216.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arreglo ya se",
            "start": 6219.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 Qu\u00e9",
            "start": 6222.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "raro Ya le llegaron al precio",
            "start": 6224.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Ah y si",
            "start": 6228.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se moviliza y hay violencia qu\u00e9",
            "start": 6231.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 6237.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violento Entonces qu\u00e9",
            "start": 6240.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6243.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "luego de que hacen el",
            "start": 6245.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fraude Adem\u00e1s de que hacen el fraude o",
            "start": 6248.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hac\u00edan el",
            "start": 6254.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fraude uno",
            "start": 6255.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que Buscar la salida",
            "start": 6258.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 6263.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese entonces era muy",
            "start": 6264.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil se pod\u00eda desbordar el",
            "start": 6268.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6272.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que es algo tambi\u00e9n que se",
            "start": 6274.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aprende",
            "start": 6277.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6280.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protestar sin desbordamientos de manera",
            "start": 6282.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero se corren los ries porque",
            "start": 6287.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "siempre Existen los",
            "start": 6291.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6295.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "provocadores y en una manifestaci\u00f3n de",
            "start": 6296.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 6301.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "personas no es",
            "start": 6304.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil el",
            "start": 6308.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6311.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "act\u00fae de manera",
            "start": 6313.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica son riesgos que se corren",
            "start": 6316.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces como hab\u00eda esas",
            "start": 6319.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "circunstancias dijimos pues v\u00e1monos a un",
            "start": 6322.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n fuerte fuerte fuerte fuerte",
            "start": 6325.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Porque bueno todo",
            "start": 6328.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6331.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ofend\u00eda no les gustaba nada pero hacer",
            "start": 6333.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "un plant\u00f3n en el Z\u00f3calo y en Ju\u00e1rez y el",
            "start": 6337.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Paseo de la Reforma No",
            "start": 6342.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues era una gran",
            "start": 6345.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ofensa",
            "start": 6349.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no les importaba de que se hab\u00edan robado",
            "start": 6351.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6353.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n eso no les",
            "start": 6355.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "importaba les importaba de que",
            "start": 6357.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo \u00edbamos a estar en el",
            "start": 6361.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo pero si",
            "start": 6364.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no nos qued\u00e1bamos en el Z\u00f3calo y",
            "start": 6366.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "convocamos a movimientos iba a haber",
            "start": 6369.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6373.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "violencia no se rompi\u00f3 un vidrio",
            "start": 6377.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no fue poca cosa el que nos hayan",
            "start": 6383.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "robado la",
            "start": 6386.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidencia y salimos de esa muy",
            "start": 6389.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "debilitados Porque todos los medios un",
            "start": 6394.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ambiente de",
            "start": 6398.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "linchamiento todos los",
            "start": 6401.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "medios por eso cuando",
            "start": 6403.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6407.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntan eh Qu\u00e9 hacer en pol\u00edtica y",
            "start": 6409.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes apoyarse en el",
            "start": 6412.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueblo solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 6416.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo no es apoyarse en los",
            "start": 6421.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "medios hay excepciones pero ya son muy",
            "start": 6425.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pocas la mayor parte de los",
            "start": 6432.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "medios est\u00e1n al servicio de la",
            "start": 6435.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 6439.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "ni modo de",
            "start": 6442.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "apoyarse en los potentados",
            "start": 6445.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pues si ellos no quieren que",
            "start": 6448.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cambie la pol\u00edtica que les",
            "start": 6452.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6455.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "beneficia ellos no quieren que deje de",
            "start": 6456.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6460.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque si no c\u00f3m",
            "start": 6461.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acumulan",
            "start": 6465.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riquezas o los",
            "start": 6468.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 6473.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que se vuelven",
            "start": 6475.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millonarios en qui\u00e9n",
            "start": 6480.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "confiar Pues en la gente y yo tengo",
            "start": 6483.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "probado de que el pueblo es",
            "start": 6488.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Leal El pueblo no",
            "start": 6491.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "traiciona",
            "start": 6494.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces salimos adelante",
            "start": 6498.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nos sac\u00f3 a",
            "start": 6501.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "flote la",
            "start": 6502.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "gente si funciona la no violencia el",
            "start": 6506.28,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "evadir el acoso el no caer en",
            "start": 6512.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trampas",
            "start": 6518.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 6521.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esto lo Expreso para los que vienen",
            "start": 6524.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque yo 10",
            "start": 6529.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "meses ya me",
            "start": 6531.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "jubilo deber\u00edan de estar hasta contentos",
            "start": 6535.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6538.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los de la mafia del poder si ya me voy a",
            "start": 6539.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6543.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6546.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 por qu\u00e9 tanto",
            "start": 6549.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "coraje ya termino mi mi ciclo",
            "start": 6555.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6563.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sostengo Y eso tambi\u00e9n se lo recomiendo",
            "start": 6565.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 6568.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de que no hay que tener mucho",
            "start": 6569.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 6573.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dinero la",
            "start": 6579.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo y",
            "start": 6584.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia y con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6587.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no es el",
            "start": 6591.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "dinero eso puede producir felicidad",
            "start": 6595.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transitoria",
            "start": 6600.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ef\u00edmera a veces lleva a la",
            "start": 6602.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infelicidad m\u00e1s importantes son los",
            "start": 6607.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 6613.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "espirituales Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6616.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se resiste bueno ahora s\u00ed ya vos",
            "start": 6620.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Bueno una segunda una segunda pregunta",
            "start": 6624.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya con esta concluo eh eh se\u00f1or",
            "start": 6627.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente adversarios aseguran que las",
            "start": 6630.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tres mujeres propuestas para ocupar la",
            "start": 6633.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vacante de que va a dejar el ministro",
            "start": 6635.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sald\u00edvar en este caso Berta Luj\u00e1n lenia",
            "start": 6637.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "batres y Mar\u00eda Estela r\u00edos se\u00f1alan que",
            "start": 6640.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son afines a usted al presidente de",
            "start": 6642.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que cualquiera que sea nombrada",
            "start": 6644.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se va a convertir en la subordinada del",
            "start": 6646.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actual gobierno y tambi\u00e9n dicen que en",
            "start": 6648.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caso de que no acepten esta terna su",
            "start": 6652.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Plan B Es Ernestina Godoy qu\u00e9",
            "start": 6654.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "responder\u00eda a estos se\u00f1alamientos que",
            "start": 6658.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n difundiendo en bueno que tienes",
            "start": 6660.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n las tres est\u00e1n este muy vinculadas",
            "start": 6663.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6667.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros las conozco desde hace tiempo",
            "start": 6668.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ya lo explicaba",
            "start": 6671.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo Estela R\u00edos fue consejera jur\u00eddica",
            "start": 6673.079,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno en la ciudad",
            "start": 6678.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hace 20",
            "start": 6682.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Berta",
            "start": 6686.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n es una joven que ha ayudado",
            "start": 6688.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a limpiar de",
            "start": 6693.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6696.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n C\u00f3mo se llama esta",
            "start": 6698.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6701.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cofepris que",
            "start": 6703.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 6708.159,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6710.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6714.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cochinero estos que se quejan de lo de",
            "start": 6717.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la medicina y dem\u00e1s eran los due\u00f1os de",
            "start": 6720.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cofe",
            "start": 6724.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pris los due\u00f1os de cof ellos decid\u00edan a",
            "start": 6725.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n darles permisos registros Y a",
            "start": 6730.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6732.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no para sus",
            "start": 6734.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "medicamentos y",
            "start": 6738.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vean Qui\u00e9nes estaban ah\u00ed ya no voy a",
            "start": 6740.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6744.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "yo contando estas",
            "start": 6746.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "historia pero Qui\u00e9nes eran",
            "start": 6752.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan antes ah\u00ed Qui\u00e9nes",
            "start": 6756.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estaban hagan la investigaci\u00f3n y vean",
            "start": 6761.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde viven",
            "start": 6765.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hoy Qu\u00e9 tienen hoy",
            "start": 6767.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s",
            "start": 6772.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "eso Entonces Berta con Alejandro",
            "start": 6775.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sarch el director de cof hicieron una",
            "start": 6780.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 6783.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6785.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "limpieza una abogada",
            "start": 6787.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "joven y desde",
            "start": 6791.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "luego sus",
            "start": 6793.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "familias su mam\u00e1 fundadora de nuestro",
            "start": 6795.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6799.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed siempre Berta mam\u00e1 defensora de",
            "start": 6803.4,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "trabajadores de sindicatos",
            "start": 6810.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "independientes el pap\u00e1 tambi\u00e9n se dedica",
            "start": 6815.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al sindicalismo",
            "start": 6818.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a la defensa",
            "start": 6820.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de de de trabajadores de sindicatos es",
            "start": 6822.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 6826.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "laborista",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no lo voy a conocer Claro que los",
            "start": 6830.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conozco Berta",
            "start": 6832.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mam\u00e1",
            "start": 6835.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este fue la secretaria de la contralor\u00eda",
            "start": 6837.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de",
            "start": 6842.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobierno porque es contadora p\u00fablica eso",
            "start": 6844.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pocos lo",
            "start": 6848.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "saben saben qui\u00e9n iba a",
            "start": 6854.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6856.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6858.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la consejera jur\u00eddica",
            "start": 6864.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Ernestina pero plante\u00f3 de que",
            "start": 6868.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "prefer\u00eda que este Porque eran",
            "start": 6872.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sigen del mismo grupo un movimiento de",
            "start": 6877.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 6881.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos quiero acordarme ahorita",
            "start": 6883.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del dirigente ya",
            "start": 6885.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 que le quiero adem\u00e1s lo quiero",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "recordar porque lo quiero",
            "start": 6891.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "homenajear que fue el primero que",
            "start": 6893.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nombr\u00e9",
            "start": 6899.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la junta",
            "start": 6900.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 6904.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "arbitraje que",
            "start": 6907.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no surg\u00eda",
            "start": 6910.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de las organizaciones",
            "start": 6913.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 6918.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6920.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "junta siempre la manejaba una",
            "start": 6921.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 6923.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Obrera siempre la de aqu\u00ed de la Ciudad",
            "start": 6926.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y por primera",
            "start": 6929.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vez el presidente de la",
            "start": 6931.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "junta de conciliaci\u00f3n y arbitraje en la",
            "start": 6935.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico fue un",
            "start": 6938.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 6941.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defensor de sindicatos",
            "start": 6943.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 6948.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahorita me voy a acordar es",
            "start": 6950.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que el postcovid los 70 la",
            "start": 6953.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "chochera",
            "start": 6958.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya que por cierto hablan",
            "start": 6962.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6966.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consejera no en vez cuando tenido que",
            "start": 6969.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "decidir porque porque",
            "start": 6974.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan",
            "start": 6978.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanto no",
            "start": 6984.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no es era el asesor de",
            "start": 6987.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos el abogado tambi\u00e9n finado y",
            "start": 6992.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 6996.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ver si le",
            "start": 7001.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preguntas era presidente de",
            "start": 7004.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7011.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estees Jes\u00fas Campos Ese fue el",
            "start": 7015.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "primero y pertenec\u00eda a la organizaci\u00f3n",
            "start": 7019.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7023.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7023.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos ent de ah\u00ed",
            "start": 7026.52,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "vienen todos os y este Ernestina Y",
            "start": 7029.88,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Estela y muchos otros",
            "start": 7036.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Campos linas exactamente ya falleci\u00f3 Ese",
            "start": 7040.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fue el primero",
            "start": 7044.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y fue un",
            "start": 7047.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cambio porque por primera vez pues la",
            "start": 7050.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "junta",
            "start": 7053.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estaba vamos a decir casi",
            "start": 7055.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tomada",
            "start": 7060.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7062.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una representaci\u00f3n aut\u00e9ntica de",
            "start": 7065.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 7068.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3 por",
            "start": 7071.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "entregar o nombrar a este abogado",
            "start": 7075.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh Y en el",
            "start": 7081.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 7084.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lenia Pues tambi\u00e9n o",
            "start": 7086.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sea desde hace a\u00f1os",
            "start": 7090.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "luchando por la democracia y tambi\u00e9n la",
            "start": 7094.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7098.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7104.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todos este entonces s est\u00e1n vinculados a",
            "start": 7106.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00ed c\u00f3mo no y es un orgullo para",
            "start": 7110.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00ed pero al mismo tiempo de gente honesta",
            "start": 7114.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 7118.639,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 7121.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7122.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "\u00edntegras",
            "start": 7124.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "incapaces de cometer una",
            "start": 7127.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "injusticia incorruptibles",
            "start": 7131.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo no establezco con",
            "start": 7137.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nadie relaciones de",
            "start": 7141.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 7146.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7148.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "con mi",
            "start": 7150.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familia mis amigos con todos es una",
            "start": 7152.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto siempre",
            "start": 7156.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado a",
            "start": 7163.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso entonces qui\u00e9n va a decidir Pues los",
            "start": 7166.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "senadores que",
            "start": 7171.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decidan que",
            "start": 7174.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "revisen ahora si a esas",
            "start": 7177.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "vamos se como lo que dec\u00edamos ayer",
            "start": 7181.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no Cu\u00e1ntos",
            "start": 7186.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "periodistas independientes hay en el",
            "start": 7191.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "universal Hay alg\u00fan periodista",
            "start": 7197.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "independiente en el",
            "start": 7199.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7202.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno puede",
            "start": 7209.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ser que los",
            "start": 7212.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "reporteros porque pues",
            "start": 7216.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ellos tienen",
            "start": 7220.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que hacer las notas que les",
            "start": 7222.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mandan los jefes",
            "start": 7227.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7229.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero",
            "start": 7231.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "articulistas los que manejan el",
            "start": 7237.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7243.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 7245.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshonesto",
            "start": 7248.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "deshonestidad intelectual y",
            "start": 7250.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deshonestidad de la",
            "start": 7252.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "otra Enton el poder judicial Ah va a",
            "start": 7257.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "haber este puede",
            "start": 7261.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 7264.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una ministra",
            "start": 7267.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 7270.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "este que no sea como los dem\u00e1s dos o",
            "start": 7274.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tres o",
            "start": 7279.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sea frente a la inmensa",
            "start": 7281.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 7286.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de quienes act\u00faan por",
            "start": 7288.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Consigna y tienen un",
            "start": 7291.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 7294.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada tambi\u00e9n hay que",
            "start": 7303.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acostumbrarnos",
            "start": 7305.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a que va",
            "start": 7306.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ver cuestionamientos cr\u00edticas y hay",
            "start": 7309.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que garantizar el derecho a disentir y",
            "start": 7313.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "va a haber como dec\u00eda tambi\u00e9n ayer cada",
            "start": 7315.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 7320.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7325.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7328.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 7332.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 7334.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s se lleven a cabo cambios en",
            "start": 7338.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7342.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estrategias",
            "start": 7343.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 7346.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "yo fui candidato La vez",
            "start": 7348.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pasada la",
            "start": 7351.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tercera empezamos como ahora no",
            "start": 7356.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "\u00edbamos como en este tiempo hace 6 a\u00f1os",
            "start": 7360.079,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "empezamos muy bien amos arriba",
            "start": 7364.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7372.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7375.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandamas los que se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 7377.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7380.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7382.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confiados con la prepotencia que los",
            "start": 7387.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caracteriza porque ya nos",
            "start": 7391.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hab\u00edan robado dos",
            "start": 7393.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "veces Ya nos hab\u00edan cerrado el paso dos",
            "start": 7397.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "veces y sent\u00edan que no hab\u00eda ning\u00fan",
            "start": 7401.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7405.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ten\u00edan por las",
            "start": 7406.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nubes",
            "start": 7409.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "al candidato Pe\u00f1a en su",
            "start": 7411.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "momento les hab\u00eda funcionado muy bien",
            "start": 7415.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7421.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya me daban por",
            "start": 7425.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 7429.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hablando estaban",
            "start": 7432.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "confiados cuando empiezan a ver de que",
            "start": 7435.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "vamos creciendo que estamos",
            "start": 7440.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arriba se ponen",
            "start": 7444.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nerviosos",
            "start": 7447.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nerviosos y se",
            "start": 7451.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "re\u00fanen me acuerdo de una reuni\u00f3n que",
            "start": 7456.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estuvieron all\u00e1 en",
            "start": 7458.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "puntamita trajeron a un empresario",
            "start": 7461.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "venezolano y hasta se enojaron con",
            "start": 7466.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque quer\u00edan que les dijera",
            "start": 7472.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el empresario",
            "start": 7478.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "venezolano de que pues huera un peligro",
            "start": 7481.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque iba yo actuar como el final",
            "start": 7485.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez que",
            "start": 7489.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "seg\u00fan este grupo y otros m\u00e1s de derecha",
            "start": 7492.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 muy mal en su",
            "start": 7496.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n pero este",
            "start": 7501.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "empresario les dijo Pues no",
            "start": 7503.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan",
            "start": 7508.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "paralelismo son distintos y les",
            "start": 7512.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "aconsejo que busquen un",
            "start": 7516.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acercamiento",
            "start": 7520.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "No pues casi lo",
            "start": 7522.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expulsan",
            "start": 7526.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo porque no les dijo lo que",
            "start": 7529.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan",
            "start": 7531.599,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "escuchar y entonces a partir de",
            "start": 7534.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7537.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empiezan a",
            "start": 7538.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "fraguar qu\u00e9 iban a",
            "start": 7543.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hacer no quiero decir a",
            "start": 7547.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tramar porque solamente los perversos",
            "start": 7554.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "traman pero empiezan a fraguar qu\u00e9",
            "start": 7561.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hacer y es cuando van a ver al",
            "start": 7568.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7573.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y le piden que",
            "start": 7576.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7579.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayude para convencer",
            "start": 7580.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a de que decline en",
            "start": 7585.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 7589.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7590.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Anaya fueron a",
            "start": 7593.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ver o sea que quer\u00edan",
            "start": 7596.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cambiarlo quer\u00edan",
            "start": 7599.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quitarlo",
            "start": 7604.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7607.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7610.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 el",
            "start": 7612.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presidente o les dijo que no",
            "start": 7615.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pod\u00eda presidente",
            "start": 7620.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y entonces empieza una",
            "start": 7623.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estrategia empan a recoger",
            "start": 7627.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dinero ah\u00ed tengo las",
            "start": 7630.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "listas de lo que",
            "start": 7632.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dieron para echar a andar una campa\u00f1a en",
            "start": 7637.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 7640.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nosotros contra m\u00eda en contra de mi",
            "start": 7643.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7650.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espiaban",
            "start": 7652.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo parec\u00eda amanec\u00eda tapizada mi",
            "start": 7656.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "colonia hab\u00eda",
            "start": 7662.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7664.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un plan que le llamaban",
            "start": 7665.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y contrataron a estos publicistas",
            "start": 7674.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercenarios hicieron hasta un documental",
            "start": 7682.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 7684.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7686.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "populismo pagaban 80 millones de pesos a",
            "start": 7687.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Azteca o a",
            "start": 7692.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Televisa Hasta",
            "start": 7695.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eso ni Azteca ni Televisa aceptaron",
            "start": 7697.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pasar el documental Aunque les",
            "start": 7700.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pagaban porque era muy",
            "start": 7706.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "burdo",
            "start": 7710.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 7713.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Netflix tambi\u00e9n creo que lo",
            "start": 7715.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pasaron al",
            "start": 7719.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 7723.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "and eso ah\u00ed Fer",
            "start": 7724.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este y como no les funcionaba Ah",
            "start": 7730.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "llamaron a",
            "start": 7737.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Fox y empez\u00f3 Fox a actuar en",
            "start": 7739.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contra y tampoco y todos pues juntos en",
            "start": 7750.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 7757.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y ya en la",
            "start": 7759.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n fueron",
            "start": 7761.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a a decirle al presidente",
            "start": 7763.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a que ya este no iba a ser",
            "start": 7767.76,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "me sacrificado sino que ellos convenc\u00edan",
            "start": 7773.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7779.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "naya y luego les voy a contar porque se",
            "start": 7781.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las dejo as\u00ed porque ya va a salir mi",
            "start": 7785.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 7787.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque si no ya no tengo ah\u00ed este no va",
            "start": 7789.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a haber como dicen ustedes",
            "start": 7793.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miga este les voy a contar de dos",
            "start": 7795.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a los que le",
            "start": 7800.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ofrecieron o",
            "start": 7804.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sea estaban dispuestos a quitar",
            "start": 7807.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 7811.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "naya",
            "start": 7815.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y le ofrece para buscar",
            "start": 7817.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 7821.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Ah ya va a salir el libro este Eso s\u00ed",
            "start": 7824.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "les digo que lo voy a poner en el libro",
            "start": 7828.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea Ah\u00ed lo van a poder ver les voy a",
            "start": 7831.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 7833.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todo entonces por qu\u00e9 hablo de",
            "start": 7834.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "esto porque vamos a vivir un",
            "start": 7839.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo de muchas",
            "start": 7844.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasiones",
            "start": 7847.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre ha sido",
            "start": 7851.559,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed desde que escribi\u00f3 su",
            "start": 7854.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "libro y puede ser que desde antes",
            "start": 7859.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 7863.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero muy",
            "start": 7865.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7867.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "eh definido claro lo que",
            "start": 7869.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hizo el presidente Madero que escribi\u00f3",
            "start": 7873.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "su libro la sucesi\u00f3n presidencial as\u00ed le",
            "start": 7876.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 en",
            "start": 7881.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "1908 y",
            "start": 7884.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaba escribiendo el libro en",
            "start": 7886.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "1908 pensando en la elecci\u00f3n de",
            "start": 7890.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1910 siempre",
            "start": 7896.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alrededor de las elecciones",
            "start": 7898.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidenciales de la sucesi\u00f3n",
            "start": 7902.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7904.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7907.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7909.78,
            "duration": 2.859
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 7910.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que se presenten cambios o se",
            "start": 7912.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "busquen cambios o se",
            "start": 7917.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reafirmen",
            "start": 7921.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posturas de modo que no hay que",
            "start": 7925.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sorprendernos",
            "start": 7927.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "si se enojan los adversarios va a haber",
            "start": 7929.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mentiras que",
            "start": 7933.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "antes se va a seguir lloviendo no",
            "start": 7936.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mentiras y tormentas de",
            "start": 7940.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "calumnias hay que prepararse para eso y",
            "start": 7945.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "a la gente n m\u00e1s decirle que este sepan",
            "start": 7948.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que estamos en esta",
            "start": 7955.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "temporada y que este No se",
            "start": 7959.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejen",
            "start": 7963.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manipular prepararse",
            "start": 7966.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Tiene un plan b para la la designaci\u00f3n",
            "start": 7969.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la bueno de la terna de ministras",
            "start": 7972.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Tiene un plan b como se mencionaba lo de",
            "start": 7974.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ernes las tres son muy",
            "start": 7977.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buenas las tres no estoy",
            "start": 7979.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este haciendo labor nunca lo he hecho",
            "start": 7983.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuando env\u00ede una",
            "start": 7987.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "terna cuando env\u00eda la",
            "start": 7989.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "terna para el fiscal",
            "start": 7992.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "general no le envi\u00e9",
            "start": 7997.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8002.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 8005.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensaje de que quer\u00eda yo que",
            "start": 8007.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "quedara Alejandro",
            "start": 8011.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "herman que por cierto ha hecho muy buen",
            "start": 8014.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8017.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "No Pues iba en la terna el maestro",
            "start": 8019.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "batis que lo estimo mucho y",
            "start": 8023.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estuvo",
            "start": 8026.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 8029.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "como procurador un hombre",
            "start": 8031.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "\u00edntegro y tambi\u00e9n iba a la",
            "start": 8035.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abogada de gibes no Ver\u00f3nica que tambi\u00e9n",
            "start": 8043.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la estimo",
            "start": 8047.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n una muy buena",
            "start": 8049.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "abogada y qui\u00e9nes decidieron pues all\u00e1",
            "start": 8054.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8058.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "senado ahora si no",
            "start": 8061.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quieren ni siquiera que",
            "start": 8064.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo env\u00ede una terna es muy",
            "start": 8066.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sencillo es muy",
            "start": 8071.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 8075.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a que el pueblo elija eso es lo",
            "start": 8077.32,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "mejor para no equivocarnos lo mejor",
            "start": 8083.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "es preguntarle al",
            "start": 8088.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9 es lo que estoy proponiendo",
            "start": 8092.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay que elegir a los jueces que el",
            "start": 8097.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo los",
            "start": 8100.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "elija hay que",
            "start": 8102.239,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "elegir a",
            "start": 8104.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8105.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los magistrados a los",
            "start": 8106.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ministros de modo que a tu pregunta Pues",
            "start": 8109.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed s tengo un plan b es ese un plan C un",
            "start": 8112.599,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "plan d hasta la z Muchas",
            "start": 8118.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias Es el 28 usted present\u00f3 al",
            "start": 8123.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presidente biden sembrando vida y",
            "start": 8127.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dijo que podr\u00eda haber una visa",
            "start": 8130.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para aquellos eh trabajadores del campo",
            "start": 8134.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se empe\u00f1ar en eso Ojal\u00e1 pudiera",
            "start": 8137.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "darnos una respuesta porque esa es su",
            "start": 8139.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "propuesta tambi\u00e9n frente al cambio",
            "start": 8141.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y el cop 28 que inicia ma\u00f1ana",
            "start": 8143.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en Dubai por un lado por el otro lado",
            "start": 8146.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en 95 cuando usted",
            "start": 8149.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 el fraude en Tabasco el",
            "start": 8152.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n Esteban",
            "start": 8155.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Moctezuma le plante\u00f3 a usted restituirlo",
            "start": 8156.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la quinta grijalba porque usted",
            "start": 8160.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "present\u00f3 esas cajas de denuncia sobre",
            "start": 8163.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "los gastos de Roberto Madrazo en esa",
            "start": 8165.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 8168.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "1994 el estado mexicano Entonces le",
            "start": 8170.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 a usted el secretario de",
            "start": 8173.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Moctezuma restituirlo en la",
            "start": 8175.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quinta grijalba y finalmente Fidel Pay\u00e1n",
            "start": 8178.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un l\u00edder precursor de Morena en Guerrero",
            "start": 8181.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pide que por lo menos considere aplicar",
            "start": 8184.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la extinci\u00f3n de dominio a los",
            "start": 8187.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "exgobernadores de Guerrero quienes a\u00fan",
            "start": 8189.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "viven y asegura este l\u00edder de Morena en",
            "start": 8191.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Guerrero que la suma de lo acumulado",
            "start": 8194.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ilegalmente por estos exgobernadores",
            "start": 8197.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda superar los 60,000 millones de",
            "start": 8200.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pesos entonces qu\u00e9 bueno que hay un",
            "start": 8202.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tianguis del bienestar Pero por qu\u00e9 no",
            "start": 8204.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si El Ejecutivo le corresponda O",
            "start": 8206.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "tal vez el partido gobernante en",
            "start": 8208.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Guerrero y en el pa\u00eds consideren aplicar",
            "start": 8210.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio a los",
            "start": 8212.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "exgobernadores de Guerrero quienes a\u00fan",
            "start": 8214.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "viven como primer planteamiento se\u00f1or",
            "start": 8217.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente Bueno lo primero es que",
            "start": 8218.719,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8223.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos promoviendo",
            "start": 8226.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "el cuidado la conservaci\u00f3n del medio",
            "start": 8229.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ambiente no destruir la",
            "start": 8235.479,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no hay en el",
            "start": 8238.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mundo esto",
            "start": 8240.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se",
            "start": 8243.599,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "dice pero lo podemos probar no hay un",
            "start": 8246.639,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "programa en el mundo de reforestaci\u00f3n",
            "start": 8252.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como sembrando",
            "start": 8257.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vida no",
            "start": 8259.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "destinan en Estados Unidos ni en China",
            "start": 8261.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ni en Rusia",
            "start": 8266.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "No destinan ni en ning\u00fan pa\u00eds de",
            "start": 8269.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Europa casi 2000 millones de",
            "start": 8275.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para sembrar",
            "start": 8280.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles en ning\u00fan pa\u00eds del mundo est\u00e1n",
            "start": 8282.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sembrando 1 millones de",
            "start": 8286.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles como lo estamos haciendo",
            "start": 8289.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros y me gustar\u00eda que",
            "start": 8294.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Me",
            "start": 8299.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "replicar\u00e1",
            "start": 8303.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces estamos haciendo muchas",
            "start": 8304.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cosas para la protecci\u00f3n de la",
            "start": 8308.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "naturaleza del medio ambiente",
            "start": 8311.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8315.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Hasta hace como 6",
            "start": 8316.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 8320.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sosten\u00edas el segundo lugar en la",
            "start": 8324.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de",
            "start": 8326.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 8328.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "naturales que estaba adelante el",
            "start": 8330.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8334.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que fue el que decret\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 8336.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh \u00e1reas de reservas naturales en el",
            "start": 8341.479,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero nosotros vamos ahora ya a",
            "start": 8345.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tener el primer",
            "start": 8351.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sitio antes de que yo",
            "start": 8352.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "termine vamos a dejar",
            "start": 8355.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 8358.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de reservas",
            "start": 8360.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 8363.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protegidas entonces s estamos",
            "start": 8367.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "avanzando en la",
            "start": 8373.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n energ\u00e9tica en el uso de",
            "start": 8377.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables se",
            "start": 8382.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando",
            "start": 8385.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y se va a seguir",
            "start": 8389.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "haciendo por eso lo de",
            "start": 8396.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8401.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 8403.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "un seguimiento y una aportaci\u00f3n de",
            "start": 8407.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros lo saben ahora que",
            "start": 8410.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estuvimos jefes de estado de",
            "start": 8412.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno primeros ministros en San",
            "start": 8416.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Francisco hablamos del",
            "start": 8419.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tema y seguimos no con ese prop\u00f3sito de",
            "start": 8421.96,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "cuidar nuestra naturaleza la flora la",
            "start": 8428.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fauna y se Est\u00e1 avanzando bastante en",
            "start": 8433.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese sentido Ya vamos a",
            "start": 8438.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n porque son cosas que se",
            "start": 8440.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desconocen",
            "start": 8446.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8448.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejemplo no se sabe bien que toda la",
            "start": 8449.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "reserva que se ten\u00eda en las playas de",
            "start": 8454.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "guatulco",
            "start": 8459.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur todas las",
            "start": 8460.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reservas de",
            "start": 8464.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fonatur se convirtieron en reservas",
            "start": 8467.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "naturales que se han",
            "start": 8473.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "adquirido miles de hect\u00e1reas para",
            "start": 8476.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reservas naturales se han recuperado",
            "start": 8478.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tierras nacionales que se han convertido",
            "start": 8482.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en reservas",
            "start": 8484.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "naturales solo la reserva de calacmul va",
            "start": 8486.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8491.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "crecer casi al",
            "start": 8492.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "doble con \u00e1reas compradas y con un",
            "start": 8495.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acuerdo que hicimos con el gobierno de",
            "start": 8499.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Campeche para ampliar las",
            "start": 8502.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reservas naturales en el",
            "start": 8505.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sureste lo segundo que me preguntas el",
            "start": 8510.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "l\u00edder hist\u00f3rico de morena el gobernante",
            "start": 8514.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "partido en Guerrero Fidel",
            "start": 8517.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Pay\u00e1n nosotros no vamos a actuar",
            "start": 8520.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed Creo que",
            "start": 8523.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poco a",
            "start": 8528.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poco se va a ir conociendo",
            "start": 8531.04,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mucho que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 8535.16,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Acapulco porque lo hicieron",
            "start": 8542.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "utilizar lo de Acapulco la desgracia de",
            "start": 8545.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Acapulco con prop\u00f3sitos",
            "start": 8548.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "politiqueros desde el primer",
            "start": 8552.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 8555.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 8557.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este La",
            "start": 8560.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 8562.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8564.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 8566.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la verdad es",
            "start": 8567.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Revolucionaria Entonces estamos haciendo",
            "start": 8571.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en",
            "start": 8574.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Acapulco ayer Pues s\u00ed en efecto comenz\u00f3",
            "start": 8577.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el tianguis pero no solo eso hoy",
            "start": 8580.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh va a empezar a entregarse el apoyo a",
            "start": 8584.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "los afectados damnificados primero para",
            "start": 8590.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la limpieza de sus viviendas",
            "start": 8593.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en el caso de que no hayan resultado muy",
            "start": 8600.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 8604.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se les va a entregar una cantidad",
            "start": 8608.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "directa Esto va de acuerdo",
            "start": 8612.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a el orden alfab\u00e9tico Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 8616.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para decirle a la gente de Guerrero",
            "start": 8620.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empieza hoy y termina el d\u00eda 7 entrega",
            "start": 8623.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de estos apoyos a m\u00e1s de",
            "start": 8627.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "250,000",
            "start": 8629.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familias empiezan a entregarse creo que",
            "start": 8631.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "8000 pesos por",
            "start": 8634.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familia y",
            "start": 8638.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "terminando se empiezan a entregar 60.000",
            "start": 8640.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "En dos",
            "start": 8644.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pagos se a partir del d\u00eda",
            "start": 8645.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "7 ya son",
            "start": 8649.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "30.000 como un primer pago una primera",
            "start": 8652.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 8656.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a un n\u00famero importante de afectados casi",
            "start": 8658.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8663.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos a los m\u00e1s afectados creo que hay",
            "start": 8665.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes van a recibir",
            "start": 8670.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "40 pero se les va a dar la mitad todo",
            "start": 8672.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto ya para que empiecen a adquirir sus",
            "start": 8676.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 8678.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 8679.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8681.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8682.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n que no me entendieron o",
            "start": 8684.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8686.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque cuando habl\u00e9 de",
            "start": 8688.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto porque me interesaba mucho que la",
            "start": 8690.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente empezar a",
            "start": 8694.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "prepararse decir a ver d\u00f3nde vamos a",
            "start": 8696.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "conseguir los maestros alba\u00f1iles Pues en",
            "start": 8702.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las colonias ellos hicieron sus casas",
            "start": 8705.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos conocen eso es autoconstrucci\u00f3n",
            "start": 8709.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero no es a ver haz tu",
            "start": 8712.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 8715.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este no te vamos a",
            "start": 8718.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 8721.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con un recurso",
            "start": 8724.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no cr\u00e9dito es",
            "start": 8726.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 8733.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero son 250000",
            "start": 8735.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "casas si lo hacemos desde el",
            "start": 8738.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno no es lo mismo todos tenemos",
            "start": 8744.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8748.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participar para poder avanzar as\u00ed pues",
            "start": 8749.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacemos todos los caminos de Oaxaca",
            "start": 8754.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros damos los recursos y la gente",
            "start": 8757.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8760.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "organiza nosotros damos asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 8760.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer en el caso de las",
            "start": 8764.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "viviendas pero pues la gente es la que",
            "start": 8766.88,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "busca a sus vecinos s\u00ed hay ayuda mutua",
            "start": 8771.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se organizan",
            "start": 8778.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "brigadas y all\u00e1",
            "start": 8781.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8785.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 8786.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "5000 servidores de la",
            "start": 8789.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hay 200.000 servidores",
            "start": 8792.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 8797.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en Acapulco y Coyuca",
            "start": 8798.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "200000 trabajando casa por casa m\u00e1s",
            "start": 8802.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 8810.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "integrantes de la",
            "start": 8811.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "armada de la defensa y de la guardia",
            "start": 8815.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nacional hay como",
            "start": 8818.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "400000 servidores p\u00fablicos civiles y",
            "start": 8820.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "militares y no van a faltar los fondos",
            "start": 8825.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 8830.6,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "buscando contar con m\u00e1s elect",
            "start": 8833.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s en seres dom\u00e9sticos y se siguen",
            "start": 8838.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repartiendo diariamente diariamente Ah\u00ed",
            "start": 8840.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los elementos de la marina de la",
            "start": 8844.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "secretar de la defensa no tienes un",
            "start": 8850.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n ayer me gust\u00f3 mucho",
            "start": 8854.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "un video una imagen de que van",
            "start": 8859.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "llegando los camiones Es que esto no lo",
            "start": 8863.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 8866.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8869.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Azteca en",
            "start": 8872.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Televisa no lo van a ver entonces si no",
            "start": 8874.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8878.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque con Ciro y con L\u00f3pez",
            "start": 8880.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dga Azteca y con Televisa y",
            "start": 8886.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "imagen no estamos haciendo nada no",
            "start": 8891.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 8894.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8895.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8898.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh se Est\u00e1",
            "start": 8899.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzando no tenemos problema de",
            "start": 8902.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recursos se va a apoyar a todos",
            "start": 8905.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh Y no tenemos",
            "start": 8910.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "necesidad de llevar a cabo esas acciones",
            "start": 8914.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "con los exgobernadores",
            "start": 8918.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 8921.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "importante no lo olviden",
            "start": 8924.319,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "eh es no hacer lo mismo que ellos",
            "start": 8928.479,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "hac\u00edan Ese es el",
            "start": 8935.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cambio la no",
            "start": 8939.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de esos actos de",
            "start": 8942.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no repetir esas",
            "start": 8946.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conductas Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 8951.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "importante no lo espectacular",
            "start": 8955.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh decir vamos a meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 8958.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estos porque lo hizo Salinas y miren En",
            "start": 8961.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8965.84,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 que fue el que m\u00e1s bienes de la",
            "start": 8968.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 8971.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a sus",
            "start": 8972.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "allegados fue un gran",
            "start": 8976.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "saqueo en su gobierno y en el desed",
            "start": 8980.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8985.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos todo periodo",
            "start": 8990.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "neoliberal F un periodo de",
            "start": 8992.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "saqueo se saque\u00f3 m\u00e1s a M\u00e9xico en el",
            "start": 8996.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal del",
            "start": 8999.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "83 al",
            "start": 9002.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "2018 36",
            "start": 9007.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es cuando m\u00e1s ha saqueado a M\u00e9xico",
            "start": 9009.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 9013.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 9015.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de miles de a\u00f1os de",
            "start": 9019.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia porque Tambi\u00e9n incluye la \u00e9poca",
            "start": 9021.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 9024.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nunca Ni en los tres siglos de",
            "start": 9026.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial que se llevaron oro",
            "start": 9029.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y se llevaron plata much\u00edsimas riquezas",
            "start": 9032.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saquearon M\u00e9xico",
            "start": 9035.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no no no se",
            "start": 9037.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compara con el",
            "start": 9039.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "robo que hubo en los",
            "start": 9043.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de dominio de la pol\u00edtica",
            "start": 9048.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 9051.56,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 9059.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9063.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eso es lo segundo lo tercero que me",
            "start": 9067.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preguntaste de",
            "start": 9070.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Esteban es entonces lo que se",
            "start": 9075.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "buscaba era que se repitiera la",
            "start": 9078.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 9082.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 9083.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9085.36,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque creo que estaba",
            "start": 9086.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 9090.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por el Instituto electoral de",
            "start": 9092.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Tabasco un",
            "start": 9096.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "techo de gasto de campa\u00f1a de 3",
            "start": 9099.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "millones Y nosotros probamos que",
            "start": 9105.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Madrazo se gast\u00f3 70 millones de",
            "start": 9109.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero",
            "start": 9114.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "probado se los explico C\u00f3mo fue que",
            "start": 9117.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llegamos a tener las",
            "start": 9120.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pruebas porque ten\u00eda un contador el pri",
            "start": 9122.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9127.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ordenado como los contadores entonces",
            "start": 9129.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "iba guardando todo en carpetas esas",
            "start": 9132.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carpetas de archivo",
            "start": 9136.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "verde cuando pasa la",
            "start": 9140.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n este",
            "start": 9144.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9147.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contador guarda todo el",
            "start": 9148.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "archivo y lo va a depositar a una casa",
            "start": 9151.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 9156.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "colonia en donde hab\u00eda mucha simpat\u00eda",
            "start": 9158.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9161.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros la Colonia",
            "start": 9162.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Industrial",
            "start": 9165.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces ven\u00edamos",
            "start": 9167.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "protestando Esto fue en el",
            "start": 9169.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "94 de nuevo en otro",
            "start": 9174.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo y en el camino por Puebla me",
            "start": 9177.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "hablan y me dicen es que hay una",
            "start": 9180.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 9187.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vac\u00eda sentes pero",
            "start": 9190.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9193.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fueron a eh",
            "start": 9195.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "meter cajas y ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 9198.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "boletas Ellos pensaban que eran boletas",
            "start": 9202.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan",
            "start": 9204.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "utilizado para el",
            "start": 9206.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fraude Entonces yo le digo por tel\u00e9fono",
            "start": 9210.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1 diendo est\u00e1 bien pero",
            "start": 9214.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "incr\u00e9dulo no porque pues siempre hay",
            "start": 9218.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "muchos rumores est\u00e1 bien",
            "start": 9222.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este vean la forma",
            "start": 9227.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no de que ver De qui\u00e9n es la",
            "start": 9230.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "casa y manden los",
            "start": 9235.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "papeles dio sorpresa no a los dos d\u00edas",
            "start": 9239.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "me hablan ya tenemos los papeles Ah pues",
            "start": 9243.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndelos con",
            "start": 9248.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alguien que vengan el",
            "start": 9251.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ad",
            "start": 9255.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no es que son cajas Ah pues una caja no",
            "start": 9257.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hay problema no es que son muchas cajas",
            "start": 9262.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Pues eran como 40",
            "start": 9265.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cajas entonces casi llegando aqu\u00ed llega",
            "start": 9268.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una cameta de tres toneladas llenas de",
            "start": 9273.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 9276.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cajas y las empiezan a abrir algunos",
            "start": 9278.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que tra\u00edan y era",
            "start": 9281.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 9285.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ilidad",
            "start": 9287.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ordenada de lo que hab\u00edan gastado en",
            "start": 9289.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a las aportaciones los",
            "start": 9293.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cheques Qui\u00e9nes hab\u00edan recibido el",
            "start": 9297.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 9300.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9302.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completo Bueno me acuerdo que en aquel",
            "start": 9305.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces por aqu\u00ed est\u00e1 el hotel",
            "start": 9308.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9311.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 rentamos una habitaci\u00f3n",
            "start": 9313.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y era un",
            "start": 9317.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tesoro ya ni siquiera hab\u00eda necesidad de",
            "start": 9320.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ordenarlo estaba",
            "start": 9324.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "todo entonces a partir de ah\u00ed se",
            "start": 9329.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presenta una denuncia pero ya saben c\u00f3mo",
            "start": 9332.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 9335.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades electorales o",
            "start": 9336.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eran vamos a dar el beneficio de la duda",
            "start": 9340.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 9345.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9348.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n acudimos a la",
            "start": 9350.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 9355.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaba el procurador del",
            "start": 9359.279,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "pan Lozano gracia s\u00ed Y a \u00e9l le levamos",
            "start": 9362.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo pues tanto en el INE como en la",
            "start": 9370.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 9374.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "carpetazo",
            "start": 9384.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces por eso quise hacer el libro",
            "start": 9388.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "este nuevo contando algunas cosas de",
            "start": 9391.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9397.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque mi \u00faltimo libro es a la mitad del",
            "start": 9399.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "camino y tiene que ver con el inicio del",
            "start": 9403.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno no y los tres primeros a\u00f1os",
            "start": 9405.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces me correspond\u00eda Pues hac la",
            "start": 9408.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 9411.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parte pero como ya es el \u00faltimo libro",
            "start": 9412.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que voy a escribir sobre cuestiones",
            "start": 9416.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y quiero",
            "start": 9422.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dejarle",
            "start": 9426.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues una",
            "start": 9429.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "experiencia escrita un texto escrito",
            "start": 9432.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 9437.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren formarse y hacer",
            "start": 9440.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica decid\u00ed hacer un",
            "start": 9446.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recuento y ah\u00ed vienen algunas cosas",
            "start": 9449.479,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque cuando uno escribe Aunque ya lo",
            "start": 9454.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "haya dicho en otro",
            "start": 9458.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9461.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh yo escribiendo un nuevo",
            "start": 9463.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "libro si",
            "start": 9467.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "es estrictamente",
            "start": 9468.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico se puede poner en el pie de",
            "start": 9471.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 9473.439,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9476.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consultar a otro autor o a uno mismo en",
            "start": 9477.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 9482.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "libro pero por lo general cuando se",
            "start": 9482.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trata de libros como los que yo",
            "start": 9486.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escribo ya nadie va al pie de p\u00e1gina",
            "start": 9492.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o sea porque yo",
            "start": 9496.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Eh describo",
            "start": 9499.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "narro entonces solo al final ya",
            "start": 9502.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pongo la bibliograf\u00eda y voy colocando",
            "start": 9507.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s n\u00fameros pero sin nada de pie de",
            "start": 9511.8,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina Entonces si eh voy a repetir",
            "start": 9516.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cosas las voy a actualizar las Estoy",
            "start": 9522.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "actualizando",
            "start": 9524.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que sea un libro que",
            "start": 9527.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh ayude a comprender desde el",
            "start": 9531.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 9536.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de mi lucha junto con muchos m\u00e1s mujeres",
            "start": 9539.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y hombres todo el",
            "start": 9544.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 9545.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta el 31 de",
            "start": 9547.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o porque tengo que",
            "start": 9550.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entregar el original a la editorial el",
            "start": 9554.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda 2 de",
            "start": 9558.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enero ya estoy",
            "start": 9561.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "terminando estoy en",
            "start": 9563.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n entonces ah\u00ed vienen todas estas",
            "start": 9566.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cosas que son",
            "start": 9570.399,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9574.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "interesantes aeropuerto de",
            "start": 9575.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9582.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9584.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 9586.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegando digo ya este ustedes van a",
            "start": 9588.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "llegar primero que yo bueno ya la verdad",
            "start": 9591.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ya yo ya",
            "start": 9595.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 ya aterri",
            "start": 9597.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed antes de ir a Aculco o los va a ver",
            "start": 9604.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no la reuni\u00f3n de Acapulco es una",
            "start": 9607.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 9611.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para",
            "start": 9612.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo vamos",
            "start": 9614.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh en todos los",
            "start": 9617.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajos all\u00e1 les dec\u00eda yo que hay",
            "start": 9619.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos",
            "start": 9623.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y siguen",
            "start": 9626.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estando este atendiendo a la gente no",
            "start": 9628.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "han dejado de distribuir despensas",
            "start": 9633.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh comida no le ha faltado comida a la",
            "start": 9636.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente agua",
            "start": 9640.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y se va avanzando",
            "start": 9642.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en lograr la",
            "start": 9649.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 9654.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n aplic\u00e1ndolos en la",
            "start": 9656.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de los desaparecidos a eso voy",
            "start": 9660.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y a ver",
            "start": 9666.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se sigue limpiando hemos recogido",
            "start": 9670.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300,000 toneladas de basura",
            "start": 9674.76,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "eh Ya se est\u00e1n instalando las luminarias",
            "start": 9680.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 restableciendo el sistema de",
            "start": 9685.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "agua pero se sigue llevando agua",
            "start": 9688.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "purificada o hay plantas de Purificaci\u00f3n",
            "start": 9691.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de agua se sigue distribuyendo",
            "start": 9695.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agua en fin",
            "start": 9698.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh Y ahora",
            "start": 9700.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Hay m\u00f3dulos",
            "start": 9703.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hoy van a instalarse m\u00f3dulos en Acapulco",
            "start": 9706.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en Coyuca para que la gente de acuerdo a",
            "start": 9710.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las letras de sus apellidos vayan a",
            "start": 9713.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "buscar sus recursos hoy empieza la",
            "start": 9717.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de estos recursos y",
            "start": 9720.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "contin\u00faa ya sin parar",
            "start": 9723.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Y se siguen entregando les dec\u00eda yo",
            "start": 9728.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh electrodom\u00e9sticos y siguen",
            "start": 9733.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "funcionando las",
            "start": 9736.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cocinas para que no falten los alimentos",
            "start": 9739.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se sigue apoyando a la gente no tienen",
            "start": 9742.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no no encontraste nada de los",
            "start": 9745.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "camiones son unos camiones del ej\u00e9rcito",
            "start": 9749.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n distribuyendo entregando",
            "start": 9752.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Este es un video es un video no lo vi",
            "start": 9759.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ayer y tambi\u00e9n hay otro en donde est\u00e1",
            "start": 9763.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "una cocina",
            "start": 9767.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del ej\u00e9rcito S\u00ed y me gust\u00f3 mucho",
            "start": 9770.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque le pusieron a a la foto miren",
            "start": 9773.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comoo se est\u00e1",
            "start": 9776.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "militarizando",
            "start": 9779.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed tenemos que lamentar esto",
            "start": 9783.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este cuatro periodistas",
            "start": 9788.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "baleados dos est\u00e1n graves",
            "start": 9793.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s en",
            "start": 9796.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Apatzing\u00e1n tambi\u00e9n una buena es que",
            "start": 9799.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00edan secuestrado a seis periodistas en",
            "start": 9804.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tasco Guerrero y ya los rescatamos a los",
            "start": 9806.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seis pero bueno Ma\u00f1ana si quieren les",
            "start": 9812.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hablo m\u00e1s de",
            "start": 9815.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esto miren",
            "start": 9817.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto convoy de seres dom\u00e9sticos llega a",
            "start": 9819.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "llan largo Acapulco",
            "start": 9823.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no diga la oposici\u00f3n que no se est\u00e1",
            "start": 9826.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyando a Guerrero que no diga la",
            "start": 9829.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que no se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 9832.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Acapulco y a Coyuca de benites los ceres",
            "start": 9834.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos que prometi\u00f3 el presidente",
            "start": 9838.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1n",
            "start": 9841.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llegando todos los d\u00edas todos los",
            "start": 9843.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos los hogares de las personas",
            "start": 9846.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "damnificadas por el hurac\u00e1n otis ya est\u00e1",
            "start": 9850.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque va a aparecer este",
            "start": 9853.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "publicidad una pregunta del TR Maya",
            "start": 9860.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9873.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mal no deben de",
            "start": 9875.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cerrarla siempre he estado en contra de",
            "start": 9880.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9883.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 9884.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 9886.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prohibir y m\u00e1s cuando se trata de la",
            "start": 9888.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 9890.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 9892.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando cerraron la cuenta del",
            "start": 9895.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presidente Trump me opuse y",
            "start": 9898.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9904.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9906.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 y no solo eso cuando en",
            "start": 9908.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 9914.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el nuevo",
            "start": 9917.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directivo nuevo due\u00f1o elon",
            "start": 9918.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "m llev\u00f3 a cabo una consulta para ver si",
            "start": 9922.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le devolv\u00edan la",
            "start": 9926.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuenta a Donald Trump vot\u00e9 a favor de",
            "start": 9928.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que le regresaran su",
            "start": 9932.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta y lo dej\u00e9",
            "start": 9935.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh en mi red de",
            "start": 9938.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "manifiesto prohibido prohibir",
            "start": 9942.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda en la \u00e9poca de los",
            "start": 9946.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "liberales la",
            "start": 9951.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prensa se",
            "start": 9953.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corrige con la",
            "start": 9955.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "prensa S\u00ed porque es",
            "start": 9959.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que uno tiene que",
            "start": 9964.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 9967.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a autolimitarse",
            "start": 9968.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ojal\u00e1 y no lo vuelva a",
            "start": 9976.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hacer no me meto en eso pero lo que",
            "start": 9982.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "quiero decir es este no debe haber",
            "start": 9986.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "censura no debe haber censura y que",
            "start": 9991.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s que se",
            "start": 9995.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entienda que todo eso que se hace de",
            "start": 9998.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10001.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "extravagante",
            "start": 10004.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grosera de",
            "start": 10011.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10013.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "indebida pues eso tiene un efecto de",
            "start": 10015.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Boomerang eso se",
            "start": 10019.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "regresa y afecta a quien env\u00eda un",
            "start": 10022.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "mensaje as\u00ed o se comporta De esa",
            "start": 10026.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10034.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Por eso hay que aprender a",
            "start": 10035.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autolimitarse",
            "start": 10058.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de la frase",
            "start": 10060.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "b\u00edblica",
            "start": 10063.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "amar al",
            "start": 10066.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo como a uno",
            "start": 10068.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mismo y",
            "start": 10077.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por mucho enojo que",
            "start": 10080.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "haya que respiren",
            "start": 10084.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "profundo que cuenten hasta",
            "start": 10087.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 10092.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10093.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10096.16,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "tafil o y",
            "start": 10100.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "florine muchas gracias presidente por la",
            "start": 10106.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "oportunidad de preguntarle Mi nombre es",
            "start": 10109.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elian Valad\u00e9s del canal de YouTube de",
            "start": 10111.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "elitv oficial y Mi pregunta es acerca",
            "start": 10113.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del tren Maya hemos tenido la",
            "start": 10117.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en algunos de los",
            "start": 10119.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recorridos que usted ha estado haciendo",
            "start": 10122.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh Y en algunos de los municipios o por",
            "start": 10124.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ejemplo en Esc\u00e1rcega que estuvimos all\u00ed",
            "start": 10128.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en Esc\u00e1rcega que notamos que pues hay",
            "start": 10130.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una gran hay una gran estaci\u00f3n el",
            "start": 10133.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "proyecto es un proyecto un megaproyecto",
            "start": 10136.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde pues ya se est\u00e1n organizando",
            "start": 10139.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "muchas personas para poder visitar el",
            "start": 10141.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sur y conocer las \u00e1reas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 10142.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los municipios las ciudades la",
            "start": 10146.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda la gente etc\u00e9tera no eh",
            "start": 10148.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usted nos ha hablado mucho acerca de la",
            "start": 10151.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cultura que hay en M\u00e9xico y la gente",
            "start": 10153.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es tan ansiosa de conocer el sur",
            "start": 10155.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tren Maya pero nosotros",
            "start": 10159.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "notamos por ejemplo en Esc\u00e1rcega que",
            "start": 10162.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta mucho digamos en que se",
            "start": 10165.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "embellezca algunas de estas ciudades",
            "start": 10168.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que pues los eh extranjeros y los",
            "start": 10171.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mismos mexicanos que vayan y visiten",
            "start": 10175.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas pues vean digamos unas",
            "start": 10177.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calles bonitas que no est\u00e9n llenas de",
            "start": 10179.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "baches que eh este",
            "start": 10181.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las casas pintadas incluso que",
            "start": 10185.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "las personas mismas de las \u00e1reas puedan",
            "start": 10188.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vender sus productos y que no vengan",
            "start": 10192.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "extranjeros a apoderarse de de de la",
            "start": 10194.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cultura y a vender a vender sus",
            "start": 10198.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas es algo que vimos que la",
            "start": 10201.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 notando no s\u00e9 si es algo",
            "start": 10203.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alg\u00fan programa que se pueda generar para",
            "start": 10205.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que las personas puedan tener alg\u00fan tipo",
            "start": 10207.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n orientaci\u00f3n para poder",
            "start": 10210.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "generar sus propios eh",
            "start": 10213.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh negocios peque\u00f1os no esa es una",
            "start": 10217.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n preguntarle acerca",
            "start": 10220.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque hay mucha especulaci\u00f3n acerca de",
            "start": 10224.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n en cuanto a que si la",
            "start": 10227.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda va a poder subirse al tren",
            "start": 10230.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Maya ese mismo d\u00eda de la inauguraci\u00f3n o",
            "start": 10233.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ser\u00eda hasta el d\u00eda eh 16 es no s\u00e9 si nos",
            "start": 10236.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueda orientar un poco al respecto c\u00f3mo",
            "start": 10240.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "va a ser la inauguraci\u00f3n en qu\u00e9 momento",
            "start": 10242.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "van a poderse subir al tren Maya y c\u00f3mo",
            "start": 10245.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se va a evitar presidente Eh Esto que a",
            "start": 10248.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "veces pasa con estas inauguraciones en",
            "start": 10251.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuanto a la reventa la mejor de boletos",
            "start": 10255.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "del tren Maya porque le cuento que en",
            "start": 10258.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hay un dominio que que se est\u00e1 vendiendo",
            "start": 10263.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos Porque yo estuve",
            "start": 10267.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "haciendo alguna alguna investigaci\u00f3n en",
            "start": 10268.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por ejemplo eh tren maya",
            "start": 10271.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "com est\u00e1 a la venta ya por casi",
            "start": 10275.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "$5,000 solamente El dominio Entonces",
            "start": 10279.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerle para que no surjan estos",
            "start": 10283.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros dominios y que",
            "start": 10285.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "revend boletos eh del tren Maya a",
            "start": 10288.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sobrecosto eso ser\u00eda eso ser\u00eda las",
            "start": 10292.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "preguntas Much\u00edsimas gracias presidente",
            "start": 10295.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues miren eh se va a inaugurar el",
            "start": 10296.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 el primer tramo Campeche",
            "start": 10301.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 10305.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh No hay todav\u00eda venta de",
            "start": 10307.84,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "boletos S\u00ed no hay venta de",
            "start": 10313.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "boletos adem\u00e1s que no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 10318.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 10323.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 10325.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 10328.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque va a ser un sistema de venta de",
            "start": 10330.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 10334.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10336.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10338.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizando a trav\u00e9s de una plataforma",
            "start": 10340.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero se va a dar a conocer en su",
            "start": 10343.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento es muy",
            "start": 10348.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "probable que los primeros",
            "start": 10350.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas se vendan todos porque",
            "start": 10354.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay mucho",
            "start": 10357.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y adem\u00e1s son pocos los",
            "start": 10361.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 10365.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10367.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacer 30 40 trenes pero",
            "start": 10369.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora van a empezar",
            "start": 10373.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuatro van a ir",
            "start": 10376.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "subiendo y creo que son para 240 280",
            "start": 10381.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pasajeros los vagones de cada",
            "start": 10386.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 10391.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces que no se esperen va va a haber",
            "start": 10392.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "posibilidad No se dejen nada",
            "start": 10397.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que quieren quieren venir s\u00ed Si por",
            "start": 10404.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n quisimos",
            "start": 10408.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacerlo por los paisanos antes de que",
            "start": 10411.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "terminara el a\u00f1o Lo que pasa que no es",
            "start": 10415.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil sobre",
            "start": 10418.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo de",
            "start": 10420.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "palenia a Canc\u00fan se dej\u00f3 para el d\u00eda 31",
            "start": 10423.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo d\u00eda porque estamos avanzando",
            "start": 10428.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en un puente en el de los Hum cinta",
            "start": 10432.84,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "que es bastante complejo es un claro es",
            "start": 10437.2,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "el r\u00edo m\u00e1s grande pero es un claro de",
            "start": 10443.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "240 Met con una",
            "start": 10447.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lanzadora S\u00ed no hay",
            "start": 10451.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10455.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 10457.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh es un tren voladizo digo",
            "start": 10459.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "un eh un puente voladizo S\u00ed",
            "start": 10464.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este entonces por eso empezamos de",
            "start": 10469.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Campeche el 15 a Canc\u00fan",
            "start": 10473.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y ya eh A ver por",
            "start": 10478.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cierto pregunta",
            "start": 10482.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aoo a ver si no tienen",
            "start": 10485.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este un video de ayer de c\u00f3mo van en la",
            "start": 10488.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de las",
            "start": 10492.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dovelas del puente Porque de eso va a",
            "start": 10495.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "depender para que el 31 sea desde",
            "start": 10499.439,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "eh Canc\u00fan hasta Palenque ahora",
            "start": 10504.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 pensando",
            "start": 10509.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10513.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s se inaugure y empiece O sea",
            "start": 10514.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que el primer tren s\u00ed s va a ser este",
            "start": 10519.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para invitados y para las",
            "start": 10523.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autoridades los que han trabajado en el",
            "start": 10527.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "tren pero atr\u00e1s ya Esa es la idea que",
            "start": 10530.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "empiecen tanto de Campeche a Canc\u00fan como",
            "start": 10536.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a",
            "start": 10541.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Campeche eh lo mismo en el caso de",
            "start": 10543.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 10548.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 10549.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan estamos",
            "start": 10551.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh considerando que para finales de",
            "start": 10554.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "febrero ya est\u00e1",
            "start": 10558.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo sea ya es",
            "start": 10560.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh desde",
            "start": 10564.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan tulun Chetumal calacmul",
            "start": 10567.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "escarcel por tambi\u00e9n no pones el plano",
            "start": 10572.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 10574.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega es una estaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 10576.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1",
            "start": 10580.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "construyendo adem\u00e1s",
            "start": 10584.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 10586.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "taller una base de mantenimiento",
            "start": 10590.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh Porque escarcega el nombre de escarce",
            "start": 10594.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el nombre es el apellido de un",
            "start": 10598.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ingeniero que trabaj\u00f3 en los",
            "start": 10600.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ferrocarriles cuando se inaugur\u00f3 el",
            "start": 10603.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del sureste esa es una",
            "start": 10604.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 10607.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que si nace cuando el ferrocarril s\u00ed",
            "start": 10609.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10614.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n que se debe al",
            "start": 10616.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ferrocarril que exist\u00eda pero era",
            "start": 10619.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una un",
            "start": 10623.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblito una poblaci\u00f3n muy",
            "start": 10625.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y fue por el ferrocarril que se",
            "start": 10629.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 10631.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n pero por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10633.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega es",
            "start": 10635.359,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico porque",
            "start": 10642.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 10647.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desviaci\u00f3n o",
            "start": 10650.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la ciudad que divide las dos rutas hacia",
            "start": 10652.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10657.16,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "golfo y a la selva y el",
            "start": 10659.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 10663.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces el primer",
            "start": 10666.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tramo es de",
            "start": 10668.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed San Francisco de",
            "start": 10671.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Campeche hasta",
            "start": 10677.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 10681.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "primero este este es 15 de",
            "start": 10683.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diciembre y el 31",
            "start": 10690.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 10695.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esto hasta",
            "start": 10697.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Palenque nada m\u00e1s que aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 10700.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Precisamente en",
            "start": 10704.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenosi que habl\u00e1bamos",
            "start": 10707.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el asesinato de cuautemo fue",
            "start": 10711.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la orilla del r\u00edo sumacinta se",
            "start": 10715.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llama el pueblo",
            "start": 10719.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Can\u00e1n Ah\u00ed es donde lo",
            "start": 10721.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10731.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Bueno pero lamentablemente tambi\u00e9n en",
            "start": 10733.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Tenosique Asesinan a Salvador",
            "start": 10739.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Alvarado gran dirigente",
            "start": 10743.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 10747.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sinaloense que fue",
            "start": 10749.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 10752.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n de los",
            "start": 10758.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "precursores del movimiento en",
            "start": 10761.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "favor de los",
            "start": 10766.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pobres y tambi\u00e9n en favor de las",
            "start": 10768.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mujeres y ya luego llega Felipe Carrillo",
            "start": 10773.8,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "Puerto que por eso se va a llamar as\u00ed",
            "start": 10780.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe Carrillo",
            "start": 10787.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Puerto Este es defensor de los",
            "start": 10791.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas defensor del pueblo gran",
            "start": 10797.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dirigente y",
            "start": 10804.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 10808.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues lo que les dec\u00eda de de",
            "start": 10811.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "finales de febrero es esto Esto fue lo",
            "start": 10814.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos cost\u00f3",
            "start": 10819.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo porque se conservaron cenotes",
            "start": 10821.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "R\u00edos subterr\u00e1neos lo que no se hizo",
            "start": 10825.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "antes que se daban permisos bueno por",
            "start": 10829.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10832.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 calica que daban permisos hasta",
            "start": 10833.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para bancos de materiales para que se",
            "start": 10838.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llevaran la arena a Estados Unidos",
            "start": 10839.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 10844.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se opon\u00edan al al tren",
            "start": 10846.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "Maya con la misma hipocres\u00eda de",
            "start": 10852.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "siempre porque el se\u00f1or derv que era uno",
            "start": 10857.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de los opositores no s\u00e9 ahora que est\u00e9",
            "start": 10861.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pensando Ojal\u00e1 haya cambiado de",
            "start": 10864.6,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n fue a a escaret",
            "start": 10868.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por",
            "start": 10876.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando y en escaret",
            "start": 10888.2,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "escarbaron hicieron R\u00edos",
            "start": 10893.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "artificiales y no hubo ninguna denuncia",
            "start": 10898.64,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "De nada y aqu\u00ed fue donde tuvimos m\u00e1s",
            "start": 10904.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "problema afortunadamente pues ya se",
            "start": 10908.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 10911.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todo pero si nos",
            "start": 10912.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "atras\u00f3 porque tambi\u00e9n para proteger los",
            "start": 10915.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "r\u00edos subterr\u00e1neos y se",
            "start": 10919.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "notes este",
            "start": 10922.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tramo hasta tul\u00fan este que son como",
            "start": 10924.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "120 km",
            "start": 10931.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed 120 130",
            "start": 10934.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "km 90 km son viaducto es decir son",
            "start": 10938.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "segundo piso el tren",
            "start": 10944.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "arriba para que todo lo de abajo sea",
            "start": 10947.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "paso de fauna y no se afecte",
            "start": 10950.239,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "nada y esto signific\u00f3",
            "start": 10955.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s tiempo y m\u00e1s recursos",
            "start": 10960.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero el prop\u00f3sito era no destruir el",
            "start": 10964.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "territorio se",
            "start": 10968.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 Cuevas cavernas",
            "start": 10970.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo Sin embargo Tenemos aqu\u00ed la ventaja",
            "start": 10976.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 10981.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tramo con el apoyo de algunas empresas",
            "start": 10983.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ica de",
            "start": 10986.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "indi de mota pero sobre todo con los",
            "start": 10989.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 10993.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "militares se est\u00e1 haciendo",
            "start": 10995.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10998.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 11000.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "completo a finales de",
            "start": 11002.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "febrero son tres",
            "start": 11006.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "etapas 15 de",
            "start": 11009.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diciembre 31 de",
            "start": 11011.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diciembre y finales de",
            "start": 11014.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "febrero Pero",
            "start": 11018.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "empezamos pasado ma\u00f1ana inaugurando esta",
            "start": 11022.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "belleza este es uno de los aeropuertos",
            "start": 11026.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellos del",
            "start": 11029.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mundo y los que van a ir el viernes lo",
            "start": 11031.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 11035.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constatar es lo m\u00e1s bello que pueda ha",
            "start": 11037.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque es un aeropuerto en la",
            "start": 11041.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "selva y muy",
            "start": 11044.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cerquita del Caribe No",
            "start": 11046.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hay otro aeropuerto as\u00ed adem\u00e1s",
            "start": 11050.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "moderno con una",
            "start": 11056.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pista de m\u00e1s de 3000",
            "start": 11058.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m de",
            "start": 11062.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "concreto son instalaciones de",
            "start": 11065.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primera una gran obra bueno no me",
            "start": 11070.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "adelanto porque antes de irnos este ese",
            "start": 11073.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque podemos hacer la ceremonia no",
            "start": 11078.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos a",
            "start": 11082.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "inaugurar pero muy poco va a",
            "start": 11085.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "salir porque hay",
            "start": 11090.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "bloqueo en la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 11093.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convencionales no en todos no no con",
            "start": 11099.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n ustedes no",
            "start": 11102.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh No es por",
            "start": 11105.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ustedes Entonces es mejor que aqu\u00ed",
            "start": 11108.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en la conferencia se de a conocer",
            "start": 11114.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 11117.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque si",
            "start": 11119.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no muchos no se",
            "start": 11122.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "enteran entonces va a estar aqu\u00ed el",
            "start": 11124.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "viernes en la",
            "start": 11127.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el general",
            "start": 11129.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secretario Luis cresencio Sandoval",
            "start": 11133.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez va a estar el general",
            "start": 11136.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Vallejo que es constructor del",
            "start": 11140.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 11144.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto para",
            "start": 11146.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "explicarles y luego ya nos vamos a la",
            "start": 11149.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n",
            "start": 11153.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y tambi\u00e9n ese",
            "start": 11155.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda se cumplen 5 a\u00f1os de",
            "start": 11158.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno el",
            "start": 11162.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "viernes cumplimos ya 5 a\u00f1os de",
            "start": 11165.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "gobierno va a ha otra",
            "start": 11171.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 11175.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s unas palabras este",
            "start": 11178.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "all\u00e1 unas palabras",
            "start": 11183.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no no bueno todo es pol\u00edtico",
            "start": 11187.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "todo S\u00ed",
            "start": 11193.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n ya nos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 11195.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permiso porque va a haber",
            "start": 11198.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n privada en el aeropuerto ah\u00ed se",
            "start": 11200.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los van a explicar",
            "start": 11204.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 saturado",
            "start": 11207.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan el aeropuerto de",
            "start": 11210.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan incluso ya para la Aviaci\u00f3n",
            "start": 11213.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "privada este hay d\u00edas en que no se",
            "start": 11216.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "permite el que lleguen",
            "start": 11219.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aviones por la saturaci\u00f3n entonces este",
            "start": 11223.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto es una opci\u00f3n es una",
            "start": 11227.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "alternativa est\u00e1 garantizado que",
            "start": 11230.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "va a ser muy usado eh Hay muchas l\u00edneas",
            "start": 11233.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya pidiendo",
            "start": 11239.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "espacios en el",
            "start": 11241.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto Bueno tienen posibilidad de",
            "start": 11246.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "deslizarse",
            "start": 11252.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hasta a 160 km por hora pero vamos a",
            "start": 11253.96,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "empezar despacio porque",
            "start": 11260.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11269.19,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "llevamos yo creo que s\u00ed no estoy muy",
            "start": 11271.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguro pero ahora que venga pasado",
            "start": 11274.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Pero si ya hay empresas que ya",
            "start": 11276.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quieren empezar a volar all\u00e1 m\u00e1s porque",
            "start": 11280.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminado completamente bueno va",
            "start": 11283.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a estar completamente",
            "start": 11285.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "terminado la inauguraci\u00f3n",
            "start": 11288.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "12:30 pero es horario de Quintana ro hay",
            "start": 11290.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "una hora de diferencia S\u00ed este qu\u00e9 otra",
            "start": 11296.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 11300.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntastes en todas las estaciones se",
            "start": 11302.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11305.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "garantizando que",
            "start": 11306.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "artesanas s\u00ed artesanos tengan su sitio",
            "start": 11308.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed adem\u00e1s hay un programa porque en",
            "start": 11313.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "efecto en Esc\u00e1rcega no hace falta",
            "start": 11316.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "arreglar el pueblo o sea",
            "start": 11320.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "calquin fuimos a calquin porque de ah\u00ed",
            "start": 11324.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 11327.84,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a un parque s\u00ed natural que se llama",
            "start": 11331.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuevo usmal y a usmal entonces la",
            "start": 11335.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de calquin pasa por este el",
            "start": 11340.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo de calquin necesita un",
            "start": 11343.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arreglo o sea y si vamos a ir arreglando",
            "start": 11346.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en toda en toda la los pueblos las",
            "start": 11350.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entradas hasta donde",
            "start": 11355.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podamos una vez que",
            "start": 11357.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "terminemos",
            "start": 11360.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de resolver todo lo relacionado",
            "start": 11363.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda la",
            "start": 11366.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las estaciones todo ya",
            "start": 11369.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 vamos a",
            "start": 11372.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arreglar lo mismo por ejemplo en el caso",
            "start": 11375.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11378.12,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Campeche una palabra",
            "start": 11381.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este que hab\u00eda",
            "start": 11384.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que es como chulear no este",
            "start": 11387.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "embellecer que es bell\u00edsimo de por s\u00ed",
            "start": 11392.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Campeche es un una ciudad",
            "start": 11395.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima Entonces se va a arreglar todo",
            "start": 11400.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el centro",
            "start": 11403.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico S\u00ed ya est\u00e1n los recursos para",
            "start": 11406.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso y no solo eso sino si pones otra vez",
            "start": 11408.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11413.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el el mapa eh la estaci\u00f3n O sea ya no se",
            "start": 11413.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pudo hacer las estaciones de Campeche",
            "start": 11418.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las antiguas y la de",
            "start": 11422.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida por",
            "start": 11425.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "donde eran antes porque ya se pobl\u00f3",
            "start": 11427.359,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "demasiado s\u00ed Entonces ya en el caso de",
            "start": 11431.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Campeche se",
            "start": 11438.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "autoriza que de la estaci\u00f3n a la ciudad",
            "start": 11440.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 11444.64,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "haber un transporte",
            "start": 11447.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico S\u00ed al",
            "start": 11451.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "centro similar a lo de Yucat\u00e1n Ah bueno",
            "start": 11455.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es transporte",
            "start": 11460.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico S\u00ed hasta el centro de",
            "start": 11462.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Campeche y la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 11466.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "centro arreglo del centro",
            "start": 11469.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de de",
            "start": 11473.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calquin",
            "start": 11478.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para ac\u00e1 para",
            "start": 11479.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1 este Aqu\u00ed m\u00e1s o menos est\u00e1",
            "start": 11483.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "usmal",
            "start": 11488.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces para ir",
            "start": 11490.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11492.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a este usmal pues hay que el camino lo",
            "start": 11494.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estamos arreglando Ya se est\u00e1 arreglando",
            "start": 11498.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 11501.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "incluso es un camino una parte un camino",
            "start": 11503.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "artesanal que est\u00e1n haciendo maestros de",
            "start": 11505.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Oaxaca y tambi\u00e9n de nuevo xmal de donde",
            "start": 11508.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "va a estar el hotel aqu\u00ed hay 2000",
            "start": 11512.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 11516.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh fauna nativa aqu\u00ed van a haber venados",
            "start": 11520.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eches pavos",
            "start": 11525.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reales Jaguares de todo aqu\u00ed y se va a",
            "start": 11528.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "tener un hotel y son 5 km tambi\u00e9n de",
            "start": 11533.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "camino artesanal y de",
            "start": 11539.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda",
            "start": 11542.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este para llegar a la zona",
            "start": 11544.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica bueno en el caso de",
            "start": 11548.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida lo mismo si entr\u00e1bamos",
            "start": 11551.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "era por el centro de",
            "start": 11558.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida donde estaba la estaci\u00f3n lo que",
            "start": 11561.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se hizo es que ah\u00ed donde estaba la",
            "start": 11564.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n que se conoce como la plancha",
            "start": 11568.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acabamos de inaugurar un parque muy",
            "start": 11570.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bello era una zona",
            "start": 11573.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "abandonada tambi\u00e9n los ingenieros",
            "start": 11576.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "militares y lo que se hizo fue un",
            "start": 11580.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Libramiento de Hum empieza el",
            "start": 11585.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libramiento a",
            "start": 11589.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "t y para",
            "start": 11590.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atravesar",
            "start": 11593.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mria el gobierno del Estado gobernador",
            "start": 11595.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Vila Este impuls\u00f3 lo de un transporte",
            "start": 11599.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico que tambi\u00e9n ya va a funcionar",
            "start": 11603.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Creo que en diciembre",
            "start": 11607.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "empieza enero a funcionar el transporte",
            "start": 11611.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si se tien que hacer obras",
            "start": 11615.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "complementarias",
            "start": 11618.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para embellecer",
            "start": 11620.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las de por si",
            "start": 11624.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bellas ciudades y pueblos de la",
            "start": 11626.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11630.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula",
            "start": 11632.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ayude se va a entregar tambi\u00e9n ya una",
            "start": 11634.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gu\u00eda que ya se est\u00e1 elaborando por el",
            "start": 11637.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituto de antropolog\u00eda y por los",
            "start": 11641.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "directivos del tren Maya Ya se est\u00e1",
            "start": 11643.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preparando",
            "start": 11647.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todo para la inauguraci\u00f3n",
            "start": 11648.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las personas que viven en los lugares",
            "start": 11655.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde van a estar las estaciones eh",
            "start": 11657.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ellos quieren alg\u00fan programa que les",
            "start": 11660.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ense\u00f1e digamos C\u00f3mo hacer su su negocio",
            "start": 11663.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo manejarlo para que no lleguen por",
            "start": 11667.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo est\u00e1n haciendo los gobiernos",
            "start": 11670.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estatales sobre todo me consta el el",
            "start": 11673.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gobierno la gobernadora Mara",
            "start": 11678.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lesama",
            "start": 11681.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pero lo van a hacer todos para ayudar",
            "start": 11683.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo de que la gente pueda",
            "start": 11687.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tener una dos",
            "start": 11690.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caba\u00f1as los campesinos egidatarios",
            "start": 11692.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11695.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que pueda",
            "start": 11697.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegar gente a visitarlos y quedarse en",
            "start": 11699.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las caba\u00f1as y ah\u00ed mismo comer la comida",
            "start": 11702.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 o sea",
            "start": 11705.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y ofrecer las artesan\u00edas y que se ayude",
            "start": 11707.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la gente Pues de la regi\u00f3n ya se est\u00e1n",
            "start": 11712.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayudando much\u00edsimo mucho mucho mucho",
            "start": 11715.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque todos tienen",
            "start": 11718.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo todos tienen trabajo pero ya se",
            "start": 11721.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "va a terminar la obra Entonces se",
            "start": 11723.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "necesita Este s\u00ed que se vayan preparando",
            "start": 11726.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "para el turismo Social para digo para el",
            "start": 11732.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ofrecimiento",
            "start": 11736.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de alternativas al turismo y que se",
            "start": 11737.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "beneficien Ese es el prop\u00f3sito No pero",
            "start": 11741.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si ya se est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 11744.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh Y estamos tambi\u00e9n nos faltan algunos",
            "start": 11747.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "caminos y vamos a arreglar calles y todo",
            "start": 11752.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "s para para mejorar",
            "start": 11756.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bastante Pues muy bien nos",
            "start": 11760.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11765.95,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 11770.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al en cumplimiento al acuerdo a c q i d y 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento a la [M\u00fasica] y [M\u00fasica] mis a d\u00eda vamos C\u00f3mo est\u00e1n Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a eh dar a conocer como todos los mi\u00e9rcoles eh la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana pero es una s\u00edntesis no ya lo sabemos porque son muchas muchas muchas e Yo quiero aprovechar para decirles que vamos a tener el martes 19 de diciembre Un sorteo especial martes 19 porque el de Navidad y el de a\u00f1o nuevo son premios que tienen que ver con recursos como siempre no pero en este caso son premios de bienes confiscados de del instituto para devolverle al pueblo lo robado y lo que se obtiene es para beneficio de la gente por ejemplo es un palco en el estadio de Azteca camionetas cuatrimotos y al comprar el boleto pues est\u00e1 ayudando la Quienes m\u00e1s lo necesitan No s\u00ed e es para el martes 19 de diciembre 100 pesos y se ayuda a la gente esto si es real porque en las redes sociales plataformas enga\u00f1an ya con la llamada Inteligencia artificial no de que quieres ganar dinero este invierte aqu\u00ed deposita aqu\u00ed nada No se dejen enga\u00f1ar nada de eso para no equivocarnos lo mejor es preguntar y esto s\u00ed es eh real estos premios ahora en diciembre vamos a entregar cerca de 500 millones de pesos tambi\u00e9n del instituto para devolverle al pueblo robado a los eh deportistas que fueron a los Panamericanos y que obtuvieron muchas medallas y a todas las delegaciones las dos delegaciones eh Y es para eso no que se est\u00e1 este apoyando ayer se inform\u00f3 que ya inici\u00f3 el tianguis del bienestar en Acapulco en Coyuca de Ben\u00edtez Y qu\u00e9 llevan Pues todo lo que se decomisa en aduanas que antes se almacenaba en bodegas se echaba a perder se lo robaban aparte de que se echaba a perder se lo robaban o Ten\u00edan un criterio muy peculiar dec\u00edan es que no se puede regalar o no se puede vender a bajo precio porque es competencia desleal Entonces vamos a destruirlo Aparentemente se destru\u00eda ahora no se paga menos de renta de bodegas se evita la corrupci\u00f3n no se destruye lo que se obtiene se confisca y se le entrega a la gente sobre todo a los m\u00e1s pobres vamos a informarles de cu\u00e1nto se ha entregado y no son mercanc\u00edas o ropa usada que tambi\u00e9n este mucha gente humilde pobre adquiere los mercados ropa hay venta de este mercanc\u00edas s\u00ed usadas y no est\u00e1 mal por qu\u00e9 va a estar mal pero nada m\u00e1s aclaro que lo que se entrega en el tiang es del bienestar todo es nuevo zapatos ropa telas juguetes todo para la gente hasta aparatos electrodom\u00e9sticos eh Y pues lo de la loter\u00eda es por eso no b\u00e1sicamente muy bien eh vamos con elisabet con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 29 de noviembre del a\u00f1o 2023 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de semana este d\u00eda vamos a abordar una un tema que estuvo circulando en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales porque ya sabemos que est\u00e1n muy enojados con cualquier proyecto que emprende el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador eh No importando que se trate de un tema tan sensible como la salud y la distribuci\u00f3n de medicamentos Entonces les vamos a a mostrar como medios de comunicaci\u00f3n en redes sociales difundieron La Mentira de de que la superfarmacia que emprende la cuarta transformaci\u00f3n no estar\u00e1 lista a finales de este a\u00f1o y vamos a ver como medios de comunicaci\u00f3n como la revista MX la otra opini\u00f3n y MX pol\u00edtico fueron los primeros que lanzaron esta mentira y bueno como ya es costumbre eh mintieron Porque el caso de la superfarmacia que anunci\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico la cual estar\u00e1 ubicada en el Estado de M\u00e9xico cerca del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles otro proyecto que por supuesto hizo enojar mucho a la oposici\u00f3n eh este contar\u00e1 con todos los medicamentos del mundo as\u00ed lo anunci\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador y estar\u00e1 en funcionamiento a finales de diciembre de este a\u00f1o ante este anuncio estos medios ya mencionados y otros que les vamos a eh mostrar a continuaci\u00f3n aseguraron que no estar\u00e1 lista en la fecha anunciada y otros medios como como el pa\u00eds y Milenio dijeron que por qu\u00e9 eh la bodega que se hab\u00eda adquirido por este gobierno estaba vac\u00eda no eh todo esto que difundieron los medios de comunicaci\u00f3n es falso pero tambi\u00e9n e como dec\u00eda dijeron se encuentra vac\u00eda y el presidente L\u00f3pez Obrador un d\u00eda m\u00e1s tarde de que se difunde esta noticia que hay que decir traen esta este tema de la superfarmacia desde el fin de semana pasado el presidente ya aclar\u00f3 que es debido a que se adquiri\u00f3 esta bodega recientemente y debe cumplir con todos los procedimientos legales que ya se trabajan por las dependencias correspondientes la superfarmacia S\u00ed estar\u00e1 lista a finales de este a\u00f1o y aunque se enojen esta superfarmacia va a servir para abastecer a todos los hospitales y centros de salud del pa\u00eds de los medicamentos que se requieran en un plazo m\u00e1ximo de 24 horas ah\u00ed les decimos ah\u00ed humildemente aunque se enojen en este momento se est\u00e1 comprando todo la eh para las medicinas como equipos de refrigeraci\u00f3n por ejemplo y la distribuci\u00f3n y administraci\u00f3n de la superfarmacia estar a cargo de la empresa birmex Pero vamos a ver qu\u00e9 fueron qu\u00e9 fue exactamente lo que dijeron los medios de comunicaci\u00f3n y c\u00f3mo mintieron sistem\u00e1ticamente con este proyecto de la superfarmacia que emprende el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n a trav\u00e9s eh Por \u00f3rdenes del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vamos a ver infodemia el almac\u00e9n de mentiras contra la superfarmacia desde el pasado 2 de Agosto de 2023 cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adelant\u00f3 el proyecto del gobierno de M\u00e9xico para crear un banco de reserva de medicinas comentaristas pol\u00edticos y empresarios farmac\u00e9uticos han augurado el fracaso de este plan con tres l\u00edneas de desinformaci\u00f3n uno la superfarmacia de amblo est\u00e1 desierta Milenio televisi\u00f3n y el diario El Universal publicaron notas informativas que aseguraban que nada indica que ah\u00ed en un mes estar\u00e1 la sede de la farmacia m\u00e1s grande del mundo y que los almacenes estaban vac\u00edos sin ning\u00fan tipo de infraestructura Sin embargo el presidente L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 el 27 de noviembre que apenas termin\u00f3 el proceso de aval\u00fao se firm\u00f3 el convenio de compraventa se entreg\u00f3 el 10% del valor del inmueble el cual se acord\u00f3 pagar totalmente en febrero y ya iniciaron los trabajos de adaptaci\u00f3n de la megabodega cuya extensi\u00f3n equivale a cinco planchas del Z\u00f3calo capitalino dos la superfarmacia es una promesa fantasiosa una mentira es inviable dirigentes nacionales de partidos pol\u00edticos comentaristas y empresarios farmac\u00e9uticos calificado el proyecto como inviable incluso sustentaron esta presunta inviabilidad asegurando que el gobierno de M\u00e9xico ni siquiera ha podido adquirir las mejores vacunas contra el covid-19 poniendo en duda la capacidad de la actual administraci\u00f3n para comprar medicamentos ignorando que ya se asegur\u00f3 la compra consolidada de medicamentos para 2023 y 2024 y que en los 23 estados donde opera el plan de salud Ims bienestar se orta el 94 por de abasto de medicamentos en hospitales as\u00ed como la adquisici\u00f3n de 770,00 620,000 piezas para unidades de primer y segundo nivel con inversi\u00f3n de 43660 millones de pesos tres La falsa centralizaci\u00f3n de los medicamentos la c\u00e1mara nacional de la industria farmac\u00e9utica canifarma asegur\u00f3 que no es viable que un ente centralizado pueda cubrir las necesidades de distribuci\u00f3n de medicamentos partiendo de la premisa falsa de que la superfarmacia sustituir\u00e1 a la cadena de distribuci\u00f3n y almacenes de todo el pa\u00eds en realidad la propuesta del presidente L\u00f3pez Obrador no plantea la desaparici\u00f3n de esta cadena de distribuci\u00f3n y almacenamiento se trata de un banco de medicamentos que tenga disponibilidad inmediata de alg\u00fan f\u00e1rmaco agotado y permita acortar el tiempo de compra y espera del medicamento para que solo sea en enviado a donde se necesite a trav\u00e9s de la cadena de distribuci\u00f3n de virmex infodemia Muchas gracias a infodemia por su colaboraci\u00f3n para esta secci\u00f3n nada m\u00e1s decir comprendemos que medios de bueno que la oposici\u00f3n est\u00e9 muy enojada por estos proyectos que sirven al pueblo de M\u00e9xico cuando antes ya en el periodo Ne liberal solamente ve\u00edan por sus intereses y por sus negocios a Costa de la salud de los mexicanos concluir esta farmacia ser\u00e1 para distribuir medicamentos de manera eficaz eficiente y en tiempo r\u00e9cord A cualquier Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds que lo necesite es cuo se\u00f1or presidente Muchas gracias vamos a con Marta obeso que qued\u00f3 pendiente primero Marta obeso Muchas gracias se\u00f1or presidente Marto beso de esfera noticias la fundaci\u00f3n zanaga tiene seis exeni y todo lo que va de su administraci\u00f3n se\u00f1or presidente solicitando al gobierno de M\u00e9xico que haga la declaratoria de autenticidad de los restos de cuautemoc descubiertos hace 74 a\u00f1os y se encuentran en muy mal estad depositados en el templo de Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n en el pueblo m\u00e1gico de ixcatiopan en Guerrero en el lugar existe un mousoleo que fue dise\u00f1ado por Diego Rivera luego de que estudios forenses demostraron que son los restos del \u00faltimo emperador azteca representantes de los pueblos originarios se suman a esta convocatoria para solicitar tambi\u00e9n si es posible que su gobierno reconozca este sitio como altar a la patria y y reconozca a isca tiopan como cuna de la mexicanidad preguntarle se\u00f1or presidente si usted ten\u00eda conocimiento de estas solicitudes que se han hecho a lo largo de 74 a\u00f1os y que Siguen sin una declaratoria de reconocimiento a los restos de cuautemoc y y este si usted tiene la informaci\u00f3n que este demuestra que estos son los restos del \u00faltimo emperador azteca se\u00f1or presidente pues se ha este investigado bastante sobre esto eh desde que Cort\u00e9s manda a asesinar a cuautemo lo llevaba prisionero e hacia lo que es ahora Honduras a Centroam\u00e9rica e y en Tabasco cerca de Tenosique cann ah\u00ed lo Asesinan eh a \u00e9l y a otros dirigentes mexicas incluso hasta las Cortes espa\u00f1olas le abrieron un juicio a Cort\u00e9s por ese asesinato y luego empez\u00f3 la pol\u00e9mica sobre los restos O sea que si se hab\u00edan regresado o hab\u00edan quedado all\u00e1 este la se\u00f1ora Eulalia Guzm\u00e1n Eulalia Guzm\u00e1n este fue la iniciadora de todo este proyecto no para reconocimiento de los restos y no s\u00e9 exactamente c\u00f3mo est\u00e1 la investigaci\u00f3n en la actualidad Y qu\u00e9 podemos hacer desde luego Bueno me es algo muy importante en la historia patria porque estamos hablando de eh la m\u00e1s importante autoridad mexica eh Y la \u00faltima el \u00faltimo un verdadero h\u00e9roe mexica dirigente s\u00ed que no acept\u00f3 Rendirse y por eso este orden\u00f3 Cort\u00e9s su asesinato junto con otros dirigentes tambi\u00e9n de alta jerarqu\u00eda de el pueblo Nagua del pueblo mica vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 eh lo vamos a a analizar y te vamos a informar s\u00ed me gustar\u00eda este tambi\u00e9n la fundaci\u00f3n samanu le manda aqu\u00ed una recopilaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n con este eh fotocopias de los peri\u00f3dicos de la \u00e9poca donde se hizo el estudio forense y todo se lo voy a dejar aqu\u00ed con Jes\u00fas Ram\u00edrez y tambi\u00e9n los contactos de ellos por si el instituto de nacional de antropolog\u00eda quisiera reunirse con ellos este la los la autoridad la alcaldesa de ictioplancton de los restos de cuautemo Muchas gracias se\u00f1or presidente si te parece tambi\u00e9n eh con Diego  que se pongan en comunicaci\u00f3n Okay yo le paso el contacto a Jes\u00fas Ram\u00edrez Gracias en otro tema se\u00f1or presidente los empresarios Jaime Ruiz breger y Enrique olguin Sauceda due\u00f1os de la empresa breger publicidad en el el 20 de abril pasado este se presentaba en la direcci\u00f3n de finanzas del gobierno de Quintana ro este este se encuentra localizado en la ciudad de Canc\u00fan a cobrar un saldo pendiente de un contrato de adquisiciones registrado en el 2019 en dicho encuentro se se acord\u00f3 con las autoridades de la dependencia que se iba a realizar un primer abono el cual se llev\u00f3 a cabo el pasado 3 de mayo y queda un saldo pendiente de 8 y5 millones de pesos respecto a este saldo pendiente se\u00f1or presidente Adri\u00e1n D\u00edaz es oficial mayor del gobierno de quintan les pidi\u00f3 a los due\u00f1os de esta empresa un pago por adelantado de 3 y medio millones de pesos este para agilizar el pago pendiente que quedaba este preguntarle se\u00f1or presidente este qu\u00e9 opina usted que en gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n se registren actos de corrupci\u00f3n como este los llamados moches al estilo de a la usanza de los gobiernos este neoliberales que usted repudia y qu\u00e9 deben de hacer los proveedores de los gobiernos de los estados que se vean este sometidos a este tipo de extorsiones ayer o\u00edamos a la secretaria de seguridad p\u00fablica pedir que la extorsi\u00f3n sea un delito mayor y este pues est\u00e1 dando estos casos y tambi\u00e9n si usted exhortar a la gobernadora Mara lesama a revisar esta denuncia se\u00f1or presidente que se revise y desde luego hay que combatir la corrupci\u00f3n en todas sus modalidades que no sea como cuando gobernaba el pri o el pan que imperaba no la corrupci\u00f3n sobre todo arriba Eh hab\u00eda moches hasta en la aprobaci\u00f3n del presupuesto el secretario de Hacienda del pan del gobierno impuesto espurio de Calder\u00f3n caren se acaba el presupuesto cada a\u00f1o Por unanimidad no es como ahora que votan 260 a favor y 200 en contra no van a decir que no salen las cuentas no porque dije 260 y 200 no faltan 40 pues son Los ausentes no los que este por alguna raz\u00f3n no no se presentan e pero si llegaban los 500 los 500 votaban eh a favor del presupuesto fen\u00f3meno unanimidad 3 a\u00f1os consecutivos como le hac\u00eda pues maando entregando moches Pero qu\u00e9 hacer se\u00f1or presidente A ver esp\u00e9rate es que es importante porque t\u00fa no te atrevistes a decir de que se trataba del PR y del pan de s\u00ed hablaste de morena pero no bueno Porque este es un caso que se est\u00e1 registrando ahorita por eso este hablaste de los gobiernos neoliberales Entonces yo quiero eh este detallarlo m\u00e1s y lo mismo en el caso de pri por ejemplo eh cuando la campa\u00f1a de el licenciado Pe\u00f1a Nieto no una empresa brasile\u00f1a od de brech entrega dinero o cuando los del pri en ese sexenio el secretario de Hacienda de entonces videgaray y el director de Pemex le entregan tambi\u00e9n moches a los legisladores del pan para que votaran por la reforma energ\u00e9tica por la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo entonces todo eso debe desaparecer porque eso era lo que imperaba m\u00e1s otros trafiques que eran como el distintivo de los gobiernos Ahora s\u00ed neoliberales de modo que si hay este acto de corrupci\u00f3n en Quintana ro hay que combatirlo que se presenten las pruebas s\u00ed de los 3 millones de moche para poder cobrar lo que le deben a esta empresa y actuar con rectitud claro con pruebas S\u00ed incluso este estos empresarios los conoce muy bien el gobernador de Sonora Alfonso durazo tambi\u00e9n este podr\u00edan este hablar con \u00e9l para que \u00e9l avale este que S\u00ed nada m\u00e1s que presenten la prueba porque no se trata de decir a ver a m\u00ed me conoces y este me conocen Fox este fin\u00edsima persona no Calder\u00f3n este etc\u00e9tera etc\u00e9tera y ellos son testigos no este pruebas una investigaci\u00f3n porque tambi\u00e9n no podemos hacer aqu\u00ed juicios sumarios Okay no pueden haber aqu\u00ed linchamientos cuando yo hablo de que le dieron dinero a los panistas para que votaran y aprobaran la reforma energ\u00e9tica es porque tengo pruebas o sea existe la declaraci\u00f3n del que era director de Pemex donde detalla c\u00f3mo les dio dinero por \u00f3rdenes del secretario de Hacienda cuando les digo de que moches a los diputados en el tiempo de el licenciado Pe\u00f1a Nieto pues es porque tengo las pruebas y cuando les digo de que hac\u00edan lo mismo en el tiempo de Calder\u00f3n en la c\u00e1mara cuando el secretario de Hacienda era pues es porque tengo los las pruebas vayan a las hemerotecas y vean C\u00f3mo se votaba y lo que recib\u00edan a cambio bueno [M\u00fasica] eh hab\u00eda como una cuota c\u00f3mo le llaman a la extorsi\u00f3n que hacen los de la delincuencia piso Pues s\u00ed cobro de piso cobro de piso Pues s\u00ed s\u00ed Qu\u00e9 es el equivalente loo porque tambi\u00e9n antes solo se hablaba de los rateros no de la calle la delincuencia de la calle no y los de adentro esos ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad entonces este que se vea eso lo ya directo con la gobernadora mar Lis s\u00ed que seguramente nos est\u00e1 viendo o le van a informar y eh Estoy seguro que va a abrir una investigaci\u00f3n y va a informar de este caso perfecto y todo este asunto de la deuda con proveedores a los gobiernos de los estados estamos viendo que este contrato es un contrato que de un servicio que se ofreci\u00f3 en el 2019 Y todav\u00eda al 2023 no se termina de pagar existe una tiempo promedio En este gobierno que usted encabeza para hacer pago a proveedores que no sea igual como siempre fue en el pasado se\u00f1or presidente nosotros estamos pr\u00e1cticamente al d\u00eda no tenemos deudas con proveedores hay algunas demoras en el caso de Pemex que por cierto ya se est\u00e1n este poniendo al corriente pero no tenemos deudas con proveedores este gobierno eh ha manejado las finanzas con pues mucha responsabilidad transparencia Y tenemos eh afortunadamente una buena recaudaci\u00f3n precisamente porque no hay privilegios fiscales porque no se tolera el que como era antes Los de mayor influencia no pagaban impuestos ahora ya no hay eso tambi\u00e9n de ah\u00ed vienen algunas pol\u00e9micas pero es normal en general y eso yo tengo que agradecerlo a los grandes contribuyentes as\u00ed se les denomina grandes contribuyentes que todos eh est\u00e1n port\u00e1ndose muy bien ya no hay las factureras deben de haber ah\u00ed algunos que todav\u00eda enga\u00f1an pero es la excepci\u00f3n no la regla es que los gobiernos anteriores todo era facturas falsas era una plaga m\u00e1s que nada una mafia de factureros para evadir la responsabilidad de contribuir no vamos a hablar de impuestos sino de contribuciones Ahora no ahora no hay esos privilegios y repito le tenemos que agradecer a los grandes contribuyentes porque est\u00e1n cumpliendo con su responsabilidad son pocos los casos donde este hay resistencias pero eh debido a eso a que todo mundo est\u00e1 ayudando que tenemos bueno finanzas p\u00fablicas sanas fuertes Por qu\u00e9 no pones la recaudaci\u00f3n de ayer de c\u00f3mo estamos en la caja para que vean e y esto nos permite pues ayudar mucho a la gente y en qu\u00e9 nos beneficiamos todos pu buquen que hay crecimiento econ\u00f3mico hay empleo hay bienestar una cosa es eh el enojo no de nuestros adversarios Pero tambi\u00e9n es entendible leg\u00edtimo pero otra cosa es el que Afortunadamente no tenemos crisis econ\u00f3mica no tenemos devaluaci\u00f3n el peso est\u00e1 muy fuerte Como no se ve\u00eda en 50 a\u00f1os As\u00ed es hist\u00f3rico y pues esto nos est\u00e1 permitiendo que cada vez llegue m\u00e1s inversi\u00f3n al pa\u00eds y no permitir la corrupci\u00f3n porque eso era lo que m\u00e1s da\u00f1aba ahora que hablan de la bodega del almac\u00e9n de la farmacia se molestan mucho porque hac\u00edan su agosto no solo vendiendo la medicina al gobierno sino distribuy\u00e9ndolas muchos Chan chuyos ent si se decide tener un almac\u00e9n y distribuir los medicamentos pues les molesta hasta periodistas estaban metidos en el negocio il\u00edcito de vender a precios elevados los medicamentos cces Yo entiendo Pues que est\u00e1n molestos Todo les molesta pero la gente pues es la que recibe los beneficios y nosotros estamos Para apoyar lo que es bueno para el pueblo y no permitir la la corrupci\u00f3n Pero bueno vamos a atender esto que est\u00e1s planteando adem\u00e1s para eso son las conferencias para que salgan exact atiendan muy bien finalmente se\u00f1or presidente informarle que en Octubre pasado el maestro Victoriano Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez miembro del Consejo de bio\u00e9tica de la secretar\u00eda de salud solicit\u00f3 la propuesta que m\u00e1s de 20 agrupaciones de Medicina tradicional han hecho para tener una reuni\u00f3n que permita lograr la medicina tradicional y alternativa al sistema P\u00fablico de salud esta petici\u00f3n transmitida por una servidora en este espa desde que empez\u00f3 su administraci\u00f3n y que lamentablemente hasta la fecha se\u00f1or presidente ha sido ignorada por las autoridades del sector salud por m\u00e1s que usted les ha instruido que por favor fijen fecha y lugar para esta reuni\u00f3n no hemos avanzado y este el d\u00eda de hoy no tenemos una fecha este preguntarle se\u00f1or presidente si existe este desden y esta falta de inter\u00e9s por las autoridades de salud para tener esta reuni\u00f3n con los representantes de de la medicina tradicional y alternativa c\u00f3mo le vamos a hacer o sea este no que tengan la reuni\u00f3n pero el que la tengan Cu\u00e1ndo d\u00f3nde No no fijan fecha Victoriano este el mestro Victoriano ya se llev\u00f3 la propuesta este y dice que no le dan respuesta del lugar y la hora en que nos podamos l fecha o sea este y es como la justicia que tarda pero llega Pues s\u00ed es Ya faltan 10 meses esperemos que no no no no no no la semana pr\u00f3xima Muchas gracias S\u00ed la semana pr\u00f3xima Muchas gracias y hay que seguir este insistiendo perseverando Gracias se\u00f1or presid ah\u00ed es cu\u00e1nto a ver Gracias a ti miren C\u00f3mo estamos no es para presumir es para agradecer a todos los contribuyentes porque miren en los ingresos a estas alturas que estamos hablando del 28 de noviembre es el corte el a\u00f1o pasado 4 billones 336000 ahora 4,671 Estamos hablando de una variaci\u00f3n nominal de 334000 millones m\u00e1s 2% de incremento en t\u00e9rminos reales esto es descontando inflaci\u00f3n ser\u00eda como 6.5 de incremento y ya si vemos los tributarios Estos son ingresos generales Pero esto son impuestos b\u00e1sicamente y derechos pero miren los tributarios de 3 billones 457 a 4 billon 5800000 de incremento medio bill\u00f3n el incremento 10.6 en t\u00e9rminos reales y si ya vemos el impuesto sobre la renta 3.7 eleps 308 el IVA 1.2 en t\u00e9rminos reales esto nos ayuda mucho y por eso agradezco a [M\u00fasica] todos vino una eh se\u00f1orita una jovencita que da conferencias todos lados y es s\u00ed de pensamiento conservador y se le respeta No ahora s est\u00e1 de moda siempre ha habido pensamiento conservador pero ahora este tiene bastante propaganda en el mundo en Espa\u00f1a en Argentina y esta joven eh es de Guatemala y vino a la UNAM y ah\u00ed este trat\u00f3 de justificar a quienes no pagan impuestos o se resisten a pagar impuestos diciendo palabras m\u00e1s palabras menos de que pues si no se pagan los impuestos es porque hay la desconfianza en el gobierno y si anteriormente muchos dec\u00edan para qu\u00e9 voy a pagar impuestos si se roban el presupuesto y era cierto porque imperaba la pero ahora no no se permite la corrupci\u00f3n Entonces no los impuestos las contribuciones son para el desarrollo del pa\u00eds y no han habido aumentos en t\u00e9rminos reales de impuestos Qu\u00e9 dec\u00edan antes vamos a Aumentar los impuestos Ni modo hay que apretarse el cintur\u00f3n ya los j\u00f3venes no se acuerdan de eso porque eso lo pusieron ahora s\u00ed que de moda cuando iniciaba la pol\u00edtica neoliberal o qu\u00e9 es lo que estamos haciendo nosotros pues que se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n el gobierno no el pueblo esa es la austeridad republicana y por eso pues nos alcanza porque si no hay corrupci\u00f3n Y esa es la f\u00f3rmula si no hay corrupci\u00f3n y no hay derroche en el gobierno lujos en el gobierno el presupuesto alcanza rinde si hay corrupci\u00f3n como hab\u00eda antes y derroche como hab\u00eda antes lujos en el gobierno Imag\u00ednese C\u00f3mo se le ocurre a Calder\u00f3n dejarle comprado un avi\u00f3n de lujo al licenciado Pe\u00f1a [M\u00fasica] Nieto un avi\u00f3n que ni siquiera pod\u00eda volar en el pa\u00eds es un avi\u00f3n tan grande que es para viajes largos en promedio de 5 de 8 horas de vuelo un avi\u00f3n as\u00ed pues solo para ir de la Ciudad de M\u00e9xico a Tijuana o de Canc\u00fan a Tijuana pero del Atl\u00e1ntico al Pac\u00edfico pues no de Monterrey a Vallarta No porque apenas estaba despegando y ya ten\u00eda que bajar enorme con lujos Por qu\u00e9 no pones la la foto del avi\u00f3n es que tengo que estar recordando ofrezco Disculpa eh este parezco disco rayado pero es mi trabajo porque si no este nos ganan los que quisieran que se padeciera de amnesia que ya no eh record\u00e1 nada todav\u00eda ah\u00ed me est\u00e1n diciendo que por qu\u00e9 hablo del pasado pues C\u00f3mo no voy a hablar del pasado el que no sabe De d\u00f3nde viene no va a saber Hacia d\u00f3nde va luego dijeron que ahora ya ven Cu\u00e1ntas mentiras hay tambi\u00e9n en redes sociales y estos este beneficiados de la corrupci\u00f3n de antiguo r\u00e9gimen se encargan de Reproducir de que no es cierto que se haya vendido el avi\u00f3n no que fue este pura faramalla Pues s\u00ed se vendi\u00f3 y miren sufr\u00edan bastante verdad y to le pusieron Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos el quien luchaba por la igualdad si le hubiesen puesto Agust\u00edn dit turvide Antonio L\u00f3pez de Santana Porfirio D\u00edaz Victoriano Huerta homenaje a a Carlos Salinas [M\u00fasica] gortar que van a poner a este cura Rebelde bueno padre de nuestra patria Morelos luchador de la igualdad es que se olvida muy bien tenemos otro que qued\u00f3 ayer pendiente otro compa\u00f1ero Juan Hern\u00e1ndez gracias muy buenos d\u00edas Juan Hern\u00e1ndez de diaro Basta Tabasco hoy Campeche hoy Quintana rao hoy de grupo cant\u00f3n bueno preguntarle bueno buenos d\u00edas a todos y a todas en d\u00edas recientes Claudia fue Tabasco hoy y estuvo una entrevista con Don Miguel cant\u00f3n en donde pues ella abord\u00f3 el tema de lo que es la revocaci\u00f3n de mandato que ella se va a someter al tercer a\u00f1o de hecho le presumo aqu\u00ed la portada del peri\u00f3dico y y tambi\u00e9n ella Vamos a mostrarlo por y tamb y tambi\u00e9n preguntarle de este tema este al les fue a visitar S\u00ed Ayer vino tambi\u00e9n aqu\u00ed aj exactamente ya vamos a hablar de eso ahorita s\u00ed porque este este saben que yo me cortaba el pelo antes Bueno tengo un peluquero que es el \u00fanico que me toma el pelo \u00c1lvaro pero este cuando viv\u00eda ya\u00e1 enal Aunque todav\u00eda vivimos por all\u00e1 pero yo ya estoy m\u00e1s tiempo aqu\u00ed dice L\u00f3pez orig ayer este visit\u00f3 Claudia visit\u00f3 Claudia en su Palacio al presidente en su Palacio O sea ya me ray\u00e9 no este no este es el Palacio de la Rep\u00fablica de la cosa p\u00fablica Yo estoy aqu\u00ed de paso pero quieren escuchar a L\u00f3pez dorga A ver p\u00f3ngalo no no no no espa no no si no tengo tiempo no no no bueno esp\u00e9rense esp\u00e9rense esp\u00e9rense esp\u00e9rense no vamos poco a poco poco a poco porque tambi\u00e9n yo tengo derecho no S\u00ed a la r\u00e9plica S\u00ed entonces todo vamos a contestarlo todo todo consultarle de dos temas Ah bueno pero bueno decirle que cuando iba yo a la Boston se llama la peluquer\u00eda de all de de este de Talpa eh Como en todas las peluquer\u00edas no hay peri\u00f3dicos revistas se acuerdan no este y hay revistas de todo tipo peri\u00f3dico pues ah\u00ed ten\u00edan en la Boston el basta y s\u00ed se distribuye bastante aqu\u00ed o sea este en todo en toda la ciudad de M\u00e9xico ya este ya hice propaganda eh preguntarle preguntar precisamente de dos de dos vertientes de esta bueno la visita en donde habla precisamente de este tema de la revocaci\u00f3n de mandato y que los gobernadores Pues tambi\u00e9n deber\u00edan de ya someterse a esta no solamente los gobernadores sino tambi\u00e9n este aquellos funcionarios que est\u00e1n elegidos eh bajo elecci\u00f3n popular y segundo S\u00ed tambi\u00e9n abordar lo que lo que ayer este platicaron en esta visita a Palacio Nacional Bueno pues lo que les dijo sobre la revocaci\u00f3n del mandato es algo muy importante Mucho muy importante Ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n este las autoridades pueden someterse a la revocaci\u00f3n del mandato si se tiene un periodo de 6 a\u00f1os si se hace eh una solicitud por escrito puede ser por voluntad de la autoridad o lo pueden solicitar los ciudadanos Y entonces se hace una consulta a mitad del sexenio ya lo hicimos nosotros nada m\u00e1s que los opositores llamaron a a no votar y de acuerdo a la Constituci\u00f3n para que sea vinculatoria la consulta es decir que surge efecto tienen que participar m\u00e1s del 40% de los ciudadanos del pa\u00eds entonces en la consulta nuestra para preguntarles si quer\u00edan que yo siguiera o que renunciara no se lleg\u00f3 al 40% de participaci\u00f3n por eso no fue vinculatoria Pero adem\u00e1s yo hab\u00eda dicho que aunque no fuese vinculatoria y perd\u00eda me iba renunciaba porque no se puede gobernar a M\u00e9xico sin el apoyo del pueblo sin el respaldo de los ciudadanos y mucho menos transformar C\u00f3mo se resiste a los grupos de intereses creados a las mafias del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico si no hay respaldo del pueblo Entonces se llev\u00f3 a cabo la consulta creo que votaron como 16 millones de ciudadanos la mayor\u00eda a favor de que me quedara pero ya qued\u00f3 establecido este mecanismo en la Constituci\u00f3n y tiene que ver con la democracia participativa porque no se trata nada m\u00e1s de la Democracia representativa de que se elige a una autoridad cada TR cada 6 a\u00f1os y ya hagan lo que hagan Y si son c\u00ednicos aunque los repudian Aunque ya no los quiere el pueblo ah\u00ed est\u00e1n aferrados hasta que terminan y tiene el pueblo que soportarlos por eso es muy importante la democracia participativa porque en todo momento el pueblo tiene como lo establece la Constituci\u00f3n el derecho a cambiar la forma de su gobierno el pueblo es el soberano el pueblo pone y el pueblo quita para eso es la revocaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 bien que Claudia apoya ese m\u00e9todo y ojal\u00e1 y todos se sometieran y aceptaran la revocaci\u00f3n del mandato curiosamente las que no lo hacen son los gobernadores de oposici\u00f3n son los que ni siquiera tocan el tema Pues todos tienen que tocarlo son procesos es que apenas se est\u00e1 Estableciendo en t\u00e9rminos reales de verdad la democracia representativa no hay que olvidar que todav\u00eda hasta el licenciado L\u00f3pez Portillo solo se postul\u00f3 un candidato un candidato \u00fanico Y saben cu\u00e1nto sacaban es como lo de carens cu\u00e1nto obten\u00edan de votaci\u00f3n por d\u00e9cadas los candidatos del Pri 80 90 por de los votos es cosa de revisarlo apenas y empieza a ver democracia porque lo que imperaba era la antidemocracia y el fraude la imposici\u00f3n Entonces tenemos que ir hacia adelante consolidar la democracia representativa y seguir avanzando en la democracia participativa la democracia como forma de vida como estilo de vida no solo como forma de gobierno democracia adem\u00e1s en las familias en la escuela en los sindicatos y desde luego en la Rep\u00fablica Entonces s\u00ed celebro esto de que se establezca lo de la revocaci\u00f3n del mandato nada m\u00e1s para decirles que estuvo Claudia este aqu\u00ed ayer pero miren como lo destaca Joaqu\u00edn escuchen bien de morena Claudia Shan visita al presidente L\u00f3pez Obrador en su Palacio sig ya ya este Eh pues eh vino eh ten\u00eda inter\u00e9s en platicar conmigo eh comentamos algunas cosas pues como le ha ido somos amigos adem\u00e1s es mi compa\u00f1era es la dirigente de el movimiento al que pertenezco Ah s\u00ed me dijo de que iba a presentar un documental que me lo iba a mandar puede ser que me lo mande hoy o sea para que yo lo vea no no no no no no no yo ya de eso no hablo Es que ella es la dirigente del movimiento Pero tambi\u00e9n es mi amiga y es mi compa\u00f1era o se misi\u00f3n como cualquier ciudadano eh la reaal no no no no no no no no no nada de eso nada m\u00e1s es c\u00f3mo te ha ido este C\u00f3mo c\u00f3mo est\u00e1s Y ella tambi\u00e9n me pregunta y este y sobre eso platicamos No no no no no no cuando se pueda que sea que este pues yo la pueda invitar o ella me invite a cenar o a ir a alg\u00fan lugar Pues s\u00ed este la [M\u00fasica] veo no porque pues es un una visita que no tiene nada que ver a\u00fan cuando se de aqu\u00ed con cuestiones partidistas yo no me estoy pronunciando a favor de que la gente vote por ella no lo hago eso lo va a decidir la gente pero si es mi amiga y si es la dirigente del movimiento al que [M\u00fasica] pertenezco no no no no no yo no Claudia es muy inteligente mucho muy inteligente no lo olviden si a la formalidad a lo acad\u00e9mico tiene nivel de doctorado yo a duras penas llegu\u00e9 a terminar mi licenciatura Claudia es muy inteligente es H tenemos pues relaciones de amistad de a\u00f1os ya les cont\u00e9 de cuando la conoc\u00ed en el 2000 hace 23 a\u00f1os de hecho lo comenta su documental s\u00ed lo dice lo dice en el documental Este comenta varias pasas hace 23 a\u00f1os y la estimo much\u00edsimo y de qu\u00e9 estuvimos hablando Pues de nuestra situaci\u00f3n familiar me pregunt\u00f3 de d\u00f3nde est\u00e1 Beatriz que andaba Beatriz en un fandango por la lectura en Mazatl\u00e1n per por cierto esos fandangos son muy importantes estuvo el embajador de china en el fandango y estuvo Julio C\u00e9sar Ch\u00e1vez eh hablando todo con los j\u00f3venes el gobernador rocha y se leen poemas y hay exposiciones y y es muy importante todo el fomento a la lectura y tambi\u00e9n de los este achaques no en mi caso de que ya les hab\u00eda dicho que estoy malo del carca\u00f1al Y ayer me sali\u00f3 un tutupiche ah\u00ed se los dejo de tarea es este en mi lengua eh tabasque\u00f1a un tutupiche eh pero todo va bien est muy bien No creo no creo ella Este eh Cuando quiera venir este m\u00e1s adelante a lo mejor s\u00ed pero ya como pero este Pero eso eso lo va a decidir el pueblo pueblo manda en la democracia forman parte de la normalidad democr\u00e1tica a la que la gente se tiene que acostumbrar Pues s\u00ed s\u00ed lo que pasa que pues si si hay amistad hay respeto pero si me insultan c\u00f3mo voy yo a recibir a alguien que me [M\u00fasica] insulta no no no me quiero meter en eso eh No no no no para ni mencionar si me lo prohibieron este prohibido ahora si este si me pidieran este que yo no reciba a nadie pues tambi\u00e9n lo cumplo eh a suo encentro palao nacional Eh no afecta la equidad de la no deb despertar No para nada para nada Es que este incluso nuestros adversarios nos vinculan s\u00ed O sea me atacan a m\u00ed y atacan a ella Este no tiene por qu\u00e9 este sentirse no de que estamos separados no los los este adversarios van contra m\u00eda porque tambi\u00e9n eh con eso la perjudican a ella o van en contra de ella tambi\u00e9n buscando perjudicarme a m\u00ed o sea no hay ning\u00fan problema es la gente la que va a decidir es como ahora que fui a la monta\u00f1a de Guerrero este pues al que al que estaban esperando con los brazos abiertos los provocadores era m\u00ed no eh estaban esperando a la gobernadora no estaban esperando a los directores del centro de rehabilitaci\u00f3n del Telet\u00f3n que por cierto les ofrezco disculpas por no asistir son gentes muy buena Fernando Landeros una gente con muy buenos sentimientos Porque esos centros de rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os capacidades son pues una [M\u00fasica] bendici\u00f3n son santuarios del humanismo entonces eh cuando me plantearon de que quer\u00edan hacer un centro de rehabilitaci\u00f3n que yo este propusiera d\u00f3 les dije en la monta\u00f1a de Guerrero donde est\u00e1n los m\u00e1s pobres en Tlapa y al principio me dijeron no imposible no van a poder estar all\u00e1 los especialistas ya les dije pues p\u00f3nganlo donde quieran S\u00ed pues regresaron Y me vinieron a decir lo vamos a poner en trapa y ya tenemos la soluci\u00f3n porque s\u00ed vamos a tener los especialistas y lo construyeron tambi\u00e9n con eh habitaciones para que est\u00e9n los especialistas porque es muy importante eso y pues era una obra importante pero los que este fraguaron esta trampa o el que yo cayera en esa trampa no eh los que tramaron eso no est\u00e1n pensando en que el centro va a ayudar a los ni\u00f1os no les importa sobre todo los jefes los que manipulan es como cuando Claudia Gonz\u00e1lez dec\u00eda que hab\u00eda que privatizar no la educaci\u00f3n porque los maestros eran unos flojos que no trabajaban Y dec\u00eda Claudio x Gonz\u00e1lez hijo que a \u00e9l le preocupaban mucho los ni\u00f1os ando buscando todav\u00eda al que se lo crea no no no no no no no no ese es un problema que tiene la derecha el pensamiento conservador Son fachos son pero muy autoritarios violentos odian odian y eso pues Est\u00e1 mal no se debe odiar a nadie y en la vida p\u00fablica y tambi\u00e9n en lo privado pero en la vida p\u00fablica hay que tener adversarios no enemigos adversarios a vencer no enemigos a destruir no hay que odiar no hay que amargarse y no por dinero enfermarse por la ambici\u00f3n al dinero por la ambici\u00f3n a lo material entonces eh Vamos a continuar adelante y evadiendo siempre el acoso siempre ya llevamos a\u00f1os as\u00ed yo me form\u00e9 en la escuela de la no violencia de la resistencia civil pac\u00edfica pero llevo 40 a\u00f1os aplicando la no violencia desde que preferimos salir de Tabasco cuando nos hacen un fraude en un \u00c9xodo por la democracia caminando a la ciudad de M\u00e9xico para evadir el acoso Porque si nos qued\u00e1bamos iba a haber represi\u00f3n y cuesta trabajo convencer a la gente porque lo primero es eh decir Y para qu\u00e9 vamos a caminar tanto si aqu\u00ed tenemos mucha gente mucha participaci\u00f3n mucho apoyo y cerremos todos los palacios municipales cerremos la carretera y aqu\u00ed van a tener que venir a negociar no no no no Palacio tomado en el tr\u00f3pico es Palacio quemado y es represi\u00f3n son granaderos es la polic\u00eda Por qu\u00e9 un dirigente puede poner en riesgo su vida pero no est\u00e1 autorizado no tiene derecho a poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s entonces por eso no V\u00e1monos a caminar al \u00c9xodo por la democracia me acuerdo que enfrent\u00e9 una rebeli\u00f3n en aquel entonces en C\u00e1rdenas porque hab\u00edamos salido de Villahermosa y con lluvia 3 d\u00edas lloviendo caminando lluv y pasando C\u00e1rdenas ah\u00ed por donde est\u00e1n las instalaciones del planal pa ah\u00ed se revel\u00f3 la gente no vamos aqu\u00ed nos quedamos cerramos la carretera casi todo un d\u00eda hablando hasta que los convenc\u00ed V\u00e1monos v\u00e1monos v\u00e1monos vonos y a seguir caminando hasta cuando nos roban la presidencia tomamos la decisi\u00f3n de hacer el plant\u00f3n que nunca lo entendieron nuestros adversarios porque no van a entender porque su prop\u00f3sito es otro eh hab\u00eda un ambiente de much\u00edsima atenci\u00f3n pues no fue poca cosa nos robaron la presidencia la gente estaba entusiasmada despu\u00e9s del fraude llantos mucha tristeza porque no es lo mismo la democracia para el rico que la democracia para el pueblo para el pobre para el pobre la democracia es su posibilidad de sobrevivencia su esperanza de salir adelante tiene una connotaci\u00f3n distinta entonces imag\u00ednense arrebatar eso quitar el derecho da la esperanza es fuert\u00edsimo en ese entonces que est\u00e1bamos aqu\u00ed Ah Porque adem\u00e1s es muy complejo Porque si uno no hace nada empieza la sospecha ya hubo arreglo ya se vendi\u00f3 Qu\u00e9 raro Ya le llegaron al precio Ah y si se moviliza y hay violencia qu\u00e9 irresponsable violento Entonces qu\u00e9 hacer luego de que hacen el fraude Adem\u00e1s de que hacen el fraude o hac\u00edan el fraude uno ten\u00eda que Buscar la salida y en ese entonces era muy dif\u00edcil se pod\u00eda desbordar el movimiento que es algo tambi\u00e9n que se aprende a protestar sin desbordamientos de manera pac\u00edfica pero se corren los ries porque siempre Existen los [M\u00fasica] provocadores y en una manifestaci\u00f3n de miles de personas no es f\u00e1cil el que se act\u00fae de manera pac\u00edfica son riesgos que se corren entonces como hab\u00eda esas circunstancias dijimos pues v\u00e1monos a un plant\u00f3n fuerte fuerte fuerte fuerte Porque bueno todo les ofend\u00eda no les gustaba nada pero hacer un plant\u00f3n en el Z\u00f3calo y en Ju\u00e1rez y el Paseo de la Reforma No pues era una gran ofensa no les importaba de que se hab\u00edan robado la elecci\u00f3n eso no les importaba les importaba de que c\u00f3mo \u00edbamos a estar en el Z\u00f3calo pero si no nos qued\u00e1bamos en el Z\u00f3calo y convocamos a movimientos iba a haber [M\u00fasica] violencia no se rompi\u00f3 un vidrio y no fue poca cosa el que nos hayan robado la presidencia y salimos de esa muy debilitados Porque todos los medios un ambiente de linchamiento todos los medios por eso cuando me preguntan eh Qu\u00e9 hacer en pol\u00edtica y esto para los j\u00f3venes apoyarse en el pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo no es apoyarse en los medios hay excepciones pero ya son muy pocas la mayor parte de los medios est\u00e1n al servicio de la oligarqu\u00eda ni modo de apoyarse en los potentados Pues si ellos no quieren que cambie la pol\u00edtica que les [M\u00fasica] beneficia ellos no quieren que deje de haber corrupci\u00f3n porque si no c\u00f3m acumulan riquezas o los org\u00e1nicos que se vuelven millonarios en qui\u00e9n confiar Pues en la gente y yo tengo probado de que el pueblo es Leal El pueblo no traiciona entonces salimos adelante nos sac\u00f3 a flote la gente si funciona la no violencia el evadir el acoso el no caer en trampas y todo esto lo Expreso para los que vienen porque yo 10 meses ya me jubilo deber\u00edan de estar hasta contentos no los de la mafia del poder si ya me voy a [M\u00fasica] ir este no s\u00e9 por qu\u00e9 tanto coraje ya termino mi mi ciclo y sostengo Y eso tambi\u00e9n se lo recomiendo mucho a los j\u00f3venes de que no hay que tener mucho apego ni al poder ni al dinero la felicidad es estar bien con uno mismo y con nuestra conciencia y con el pr\u00f3jimo no es el dinero eso puede producir felicidad transitoria ef\u00edmera a veces lleva a la infelicidad m\u00e1s importantes son los valores culturales Morales espirituales Eso es lo m\u00e1s importante y as\u00ed se resiste bueno ahora s\u00ed ya vos Bueno una segunda una segunda pregunta ya con esta concluo eh eh se\u00f1or presidente adversarios aseguran que las tres mujeres propuestas para ocupar la vacante de que va a dejar el ministro Sald\u00edvar en este caso Berta Luj\u00e1n lenia batres y Mar\u00eda Estela r\u00edos se\u00f1alan que son afines a usted al presidente de M\u00e9xico que cualquiera que sea nombrada se va a convertir en la subordinada del actual gobierno y tambi\u00e9n dicen que en caso de que no acepten esta terna su Plan B Es Ernestina Godoy qu\u00e9 responder\u00eda a estos se\u00f1alamientos que est\u00e1n difundiendo en bueno que tienes raz\u00f3n las tres est\u00e1n este muy vinculadas con nosotros las conozco desde hace tiempo ya lo explicaba yo Estela R\u00edos fue consejera jur\u00eddica cuando fui jefe de gobierno en la ciudad hace 20 a\u00f1os Berta Luj\u00e1n es una joven que ha ayudado much\u00edsimo a limpiar de [M\u00fasica] corrupci\u00f3n C\u00f3mo se llama esta instituci\u00f3n cofepris que era un [M\u00fasica] un cochinero estos que se quejan de lo de la medicina y dem\u00e1s eran los due\u00f1os de cofe pris los due\u00f1os de cof ellos decid\u00edan a qui\u00e9n darles permisos registros Y a qui\u00e9n no para sus medicamentos y vean Qui\u00e9nes estaban ah\u00ed ya no voy a seguir yo contando estas historia pero Qui\u00e9nes eran los que hab\u00edan antes ah\u00ed Qui\u00e9nes estaban hagan la investigaci\u00f3n y vean D\u00f3nde viven hoy Qu\u00e9 tienen hoy ya nada m\u00e1s eso Entonces Berta con Alejandro sarch el director de cof hicieron una labor de limpieza una abogada joven y desde luego sus familias su mam\u00e1 fundadora de nuestro movimiento s\u00ed siempre Berta mam\u00e1 defensora de trabajadores de sindicatos independientes el pap\u00e1 tambi\u00e9n se dedica al sindicalismo a la defensa de de de trabajadores de sindicatos es abogado laborista c\u00f3mo no lo voy a conocer Claro que los conozco Berta mam\u00e1 este fue la secretaria de la contralor\u00eda cuando fui jefe de gobierno porque es contadora p\u00fablica eso pocos lo saben saben qui\u00e9n iba a ser este la consejera jur\u00eddica Ernestina pero plante\u00f3 de que prefer\u00eda que este Porque eran sigen del mismo grupo un movimiento de abogados democr\u00e1ticos quiero acordarme ahorita del dirigente ya muri\u00f3 que le quiero adem\u00e1s lo quiero recordar porque lo quiero homenajear que fue el primero que nombr\u00e9 en la junta eh de conciliaci\u00f3n y arbitraje que no surg\u00eda de las organizaciones tradicionales la junta siempre la manejaba una organizaci\u00f3n Obrera siempre la de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y por primera vez el presidente de la junta de conciliaci\u00f3n y arbitraje en la Ciudad de M\u00e9xico fue un abogado defensor de sindicatos independientes ahorita me voy a acordar es que el postcovid los 70 la chochera ya que por cierto hablan de consejera no en vez cuando tenido que decidir porque porque pertenec\u00edan tanto no C\u00f3mo no es era el asesor de todos el abogado tambi\u00e9n finado y extraordinario tambi\u00e9n a ver si le preguntas era presidente de la hab\u00eda estees Jes\u00fas Campos Ese fue el primero y pertenec\u00eda a la organizaci\u00f3n de abogados democr\u00e1ticos ent de ah\u00ed vienen todos os y este Ernestina Y Estela y muchos otros Campos linas exactamente ya falleci\u00f3 Ese fue el primero y fue un cambio porque por primera vez pues la junta estaba vamos a decir casi tomada y no hab\u00eda una representaci\u00f3n aut\u00e9ntica de los trabajadores y se decidi\u00f3 por entregar o nombrar a este abogado eh Y en el caso de lenia Pues tambi\u00e9n o sea desde hace a\u00f1os luchando por la democracia y tambi\u00e9n la familia todos todos este entonces s est\u00e1n vinculados a m\u00ed c\u00f3mo no y es un orgullo para m\u00ed pero al mismo tiempo de gente honesta son mujeres honestas [Aplausos] \u00edntegras incapaces de cometer una injusticia incorruptibles Adem\u00e1s yo no establezco con nadie relaciones de complicidad hasta con mi familia mis amigos con todos es una relaci\u00f3n de respeto siempre estoy acostumbrado a eso entonces qui\u00e9n va a decidir Pues los senadores que decidan que revisen ahora si a esas vamos se como lo que dec\u00edamos ayer no Cu\u00e1ntos periodistas independientes hay en el universal Hay alg\u00fan periodista independiente en el reforma uno puede ser que los reporteros porque pues Ellos tienen que hacer las notas que les mandan los jefes de informaci\u00f3n pero articulistas los que manejan el peri\u00f3dico puro deshonesto deshonestidad intelectual y deshonestidad de la otra Enton el poder judicial Ah va a haber este puede haber una ministra no que este que no sea como los dem\u00e1s dos o tres o sea frente a la inmensa mayor\u00eda de quienes act\u00faan por Consigna y tienen un pensamiento retr\u00f3grada tambi\u00e9n hay que acostumbrarnos a que va a ver cuestionamientos cr\u00edticas y hay que garantizar el derecho a disentir y va a haber como dec\u00eda tambi\u00e9n ayer cada vez m\u00e1s desesperaci\u00f3n m\u00e1s este enojo y ojal\u00e1 y nada m\u00e1s se lleven a cabo cambios en las estrategias Cuando yo fui candidato La vez pasada la tercera empezamos como ahora no \u00edbamos como en este tiempo hace 6 a\u00f1os empezamos muy bien amos arriba pero los mandamas los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico estaban confiados con la prepotencia que los caracteriza porque ya nos hab\u00edan robado dos veces Ya nos hab\u00edan cerrado el paso dos veces y sent\u00edan que no hab\u00eda ning\u00fan problema adem\u00e1s ten\u00edan por las nubes al candidato Pe\u00f1a en su momento les hab\u00eda funcionado muy bien todo y ya me daban por muerto pol\u00edticamente hablando estaban confiados cuando empiezan a ver de que vamos creciendo que estamos arriba se ponen nerviosos nerviosos y se re\u00fanen me acuerdo de una reuni\u00f3n que estuvieron all\u00e1 en puntamita trajeron a un empresario venezolano y hasta se enojaron con \u00e9l porque quer\u00edan que les dijera el empresario venezolano de que pues huera un peligro porque iba yo actuar como el final Ch\u00e1vez que seg\u00fan este grupo y otros m\u00e1s de derecha actu\u00f3 muy mal en su Concepci\u00f3n pero este empresario les dijo Pues no hay ning\u00fan paralelismo son distintos y les aconsejo que busquen un acercamiento No pues casi lo expulsan enojad\u00edsimo porque no les dijo lo que ellos quer\u00edan escuchar y entonces a partir de [M\u00fasica] ah\u00ed empiezan a fraguar qu\u00e9 iban a hacer no quiero decir a tramar porque solamente los perversos traman pero empiezan a fraguar qu\u00e9 hacer y es cuando van a ver al presidente Pe\u00f1a y le piden que les ayude para convencer a de que decline en favor de Anaya fueron a ver o sea que quer\u00edan cambiarlo quer\u00edan quitarlo y pues no acept\u00f3 el presidente o les dijo que no pod\u00eda presidente Pe\u00f1a y entonces empieza una estrategia empan a recoger dinero ah\u00ed tengo las listas de lo que dieron para echar a andar una campa\u00f1a en contra de nosotros contra m\u00eda en contra de mi familia espiaban todo parec\u00eda amanec\u00eda tapizada mi colonia hab\u00eda [M\u00fasica] un plan que le llamaban y contrataron a estos publicistas mercenarios hicieron hasta un documental sobre el [M\u00fasica] populismo pagaban 80 millones de pesos a Azteca o a Televisa Hasta eso ni Azteca ni Televisa aceptaron pasar el documental Aunque les pagaban porque era muy burdo eh en Netflix tambi\u00e9n creo que lo pasaron al final and eso ah\u00ed Fer este y como no les funcionaba Ah llamaron a Fox y empez\u00f3 Fox a actuar en contra y tampoco y todos pues juntos en contra y ya en la desesperaci\u00f3n fueron a a decirle al presidente Pe\u00f1a que ya este no iba a ser me sacrificado sino que ellos convenc\u00edan a naya y luego les voy a contar porque se las dejo as\u00ed porque ya va a salir mi libro porque si no ya no tengo ah\u00ed este no va a haber como dicen ustedes miga este les voy a contar de dos m\u00e1s a los que le ofrecieron o sea estaban dispuestos a quitar a a naya y le ofrece para buscar uno Ah ya va a salir el libro este Eso s\u00ed les digo que lo voy a poner en el libro sea Ah\u00ed lo van a poder ver les voy a contar todo entonces por qu\u00e9 hablo de esto porque vamos a vivir un tiempo de muchas pasiones siempre ha sido as\u00ed desde que escribi\u00f3 su libro y puede ser que desde antes Claro pero muy [M\u00fasica] eh definido claro lo que hizo el presidente Madero que escribi\u00f3 su libro la sucesi\u00f3n presidencial as\u00ed le llam\u00f3 en 1908 y estaba escribiendo el libro en 1908 pensando en la elecci\u00f3n de 1910 siempre alrededor de las elecciones presidenciales de la sucesi\u00f3n presidencial hay [M\u00fasica] condiciones para que se presenten cambios o se busquen cambios o se reafirmen posturas de modo que no hay que sorprendernos si se enojan los adversarios va a haber m\u00e1s mentiras que antes se va a seguir lloviendo no mentiras y tormentas de calumnias hay que prepararse para eso y a la gente n m\u00e1s decirle que este sepan que estamos en esta temporada y que este No se dejen manipular prepararse Tiene un plan b para la la designaci\u00f3n de la bueno de la terna de ministras Tiene un plan b como se mencionaba lo de ernes las tres son muy buenas las tres no estoy este haciendo labor nunca lo he hecho cuando env\u00ede una terna cuando env\u00eda la terna para el fiscal general no le envi\u00e9 eh con el mensaje de que quer\u00eda yo que quedara Alejandro herman que por cierto ha hecho muy buen trabajo No Pues iba en la terna el maestro batis que lo estimo mucho y adem\u00e1s estuvo conmigo como procurador un hombre \u00edntegro y tambi\u00e9n iba a la abogada de gibes no Ver\u00f3nica que tambi\u00e9n la estimo mucho tambi\u00e9n una muy buena abogada y qui\u00e9nes decidieron pues all\u00e1 en el senado ahora si no quieren ni siquiera que yo env\u00ede una terna es muy sencillo es muy sencillo vamos a que el pueblo elija eso es lo mejor para no equivocarnos lo mejor es preguntarle al pueblo qu\u00e9 es lo que estoy proponiendo hay que elegir a los jueces que el pueblo los elija hay que elegir a [Aplausos] los magistrados a los ministros de modo que a tu pregunta Pues s\u00ed s tengo un plan b es ese un plan C un plan d hasta la z Muchas gracias Es el 28 usted present\u00f3 al presidente biden sembrando vida y tambi\u00e9n dijo que podr\u00eda haber una visa para aquellos eh trabajadores del campo que se empe\u00f1ar en eso Ojal\u00e1 pudiera darnos una respuesta porque esa es su propuesta tambi\u00e9n frente al cambio clim\u00e1tico y el cop 28 que inicia ma\u00f1ana en Dubai por un lado por el otro lado se\u00f1or presidente en 95 cuando usted denunci\u00f3 el fraude en Tabasco el secretario de gobernaci\u00f3n Esteban Moctezuma le plante\u00f3 a usted restituirlo en la quinta grijalba porque usted present\u00f3 esas cajas de denuncia sobre los gastos de Roberto Madrazo en esa campa\u00f1a de 1994 el estado mexicano Entonces le plante\u00f3 a usted el secretario de gobernaci\u00f3n Moctezuma restituirlo en la quinta grijalba y finalmente Fidel Pay\u00e1n un l\u00edder precursor de Morena en Guerrero pide que por lo menos considere aplicar la extinci\u00f3n de dominio a los exgobernadores de Guerrero quienes a\u00fan viven y asegura este l\u00edder de Morena en Guerrero que la suma de lo acumulado ilegalmente por estos exgobernadores podr\u00eda superar los 60,000 millones de pesos entonces qu\u00e9 bueno que hay un Tianguis del bienestar Pero por qu\u00e9 no no s\u00e9 si El Ejecutivo le corresponda O tal vez el partido gobernante en Guerrero y en el pa\u00eds consideren aplicar extinci\u00f3n de dominio a los exgobernadores de Guerrero quienes a\u00fan viven como primer planteamiento se\u00f1or presidente Bueno lo primero es que nosotros estamos promoviendo el cuidado la conservaci\u00f3n del medio ambiente no destruir la no hay en el mundo esto tambi\u00e9n no se dice pero lo podemos probar no hay un programa en el mundo de reforestaci\u00f3n como sembrando vida no destinan en Estados Unidos ni en China ni en Rusia No destinan ni en ning\u00fan pa\u00eds de Europa casi 2000 millones de d\u00f3lares para sembrar \u00e1rboles en ning\u00fan pa\u00eds del mundo est\u00e1n sembrando 1 millones de \u00e1rboles como lo estamos haciendo nosotros y me gustar\u00eda que eh Me replicar\u00e1 Entonces estamos haciendo muchas cosas para la protecci\u00f3n de la naturaleza del medio ambiente eh Hasta hace como 6 meses sosten\u00edas el segundo lugar en la creaci\u00f3n de reservas naturales que estaba adelante el presidente C\u00e1rdenas que fue el que decret\u00f3 m\u00e1s eh \u00e1reas de reservas naturales en el pa\u00eds pero nosotros vamos ahora ya a tener el primer sitio antes de que yo termine vamos a dejar m\u00e1s de 5 millones de hect\u00e1reas de reservas naturales protegidas entonces s estamos avanzando en la transici\u00f3n energ\u00e9tica en el uso de energ\u00edas renovables se Est\u00e1 avanzando y se va a seguir haciendo por eso lo de ma\u00f1ana va a tener un seguimiento y una aportaci\u00f3n de nosotros lo saben ahora que estuvimos jefes de estado de gobierno primeros ministros en San Francisco hablamos del tema y seguimos no con ese prop\u00f3sito de cuidar nuestra naturaleza la flora la fauna y se Est\u00e1 avanzando bastante en ese sentido Ya vamos a informar tambi\u00e9n porque son cosas que se desconocen por ejemplo no se sabe bien que toda la reserva que se ten\u00eda en las playas de guatulco en Baja California Sur todas las reservas de fonatur se convirtieron en reservas naturales que se han adquirido miles de hect\u00e1reas para reservas naturales se han recuperado tierras nacionales que se han convertido en reservas naturales solo la reserva de calacmul va a crecer casi al doble con \u00e1reas compradas y con un acuerdo que hicimos con el gobierno de Campeche para ampliar las reservas naturales en el sureste lo segundo que me preguntas el l\u00edder hist\u00f3rico de morena el gobernante partido en Guerrero Fidel Pay\u00e1n nosotros no vamos a actuar as\u00ed Creo que tambi\u00e9n poco a poco se va a ir conociendo m\u00e1s de mucho que se est\u00e1 haciendo en Acapulco porque lo hicieron utilizar lo de Acapulco la desgracia de Acapulco con prop\u00f3sitos politiqueros desde el primer d\u00eda y pues este La mentira es reaccionaria la verdad es Revolucionaria Entonces estamos haciendo much\u00edsimo en Acapulco ayer Pues s\u00ed en efecto comenz\u00f3 el tianguis pero no solo eso hoy eh va a empezar a entregarse el apoyo a los afectados damnificados primero para la limpieza de sus viviendas en el caso de que no hayan resultado muy afectadas eh se les va a entregar una cantidad directa Esto va de acuerdo a el orden alfab\u00e9tico Tambi\u00e9n aprovecho para decirle a la gente de Guerrero empieza hoy y termina el d\u00eda 7 entrega de estos apoyos a m\u00e1s de 250,000 familias empiezan a entregarse creo que 8000 pesos por familia y terminando se empiezan a entregar 60.000 En dos pagos se a partir del d\u00eda 7 ya son 30.000 como un primer pago una primera entrega a un n\u00famero importante de afectados casi a todos a los m\u00e1s afectados creo que hay quienes van a recibir 40 pero se les va a dar la mitad todo esto ya para que empiecen a adquirir sus materiales de construcci\u00f3n para la autoconstrucci\u00f3n que no me entendieron o no porque cuando habl\u00e9 de esto porque me interesaba mucho que la gente empezar a prepararse decir a ver d\u00f3nde vamos a conseguir los maestros alba\u00f1iles Pues en las colonias ellos hicieron sus casas ellos conocen eso es autoconstrucci\u00f3n pero no es a ver haz tu casa este no te vamos a apoyar con un recurso econ\u00f3mico no cr\u00e9dito es apoyo pero son 250000 casas si lo hacemos desde el gobierno no es lo mismo todos tenemos que participar para poder avanzar as\u00ed pues hacemos todos los caminos de Oaxaca nosotros damos los recursos y la gente se organiza nosotros damos asesor\u00eda t\u00e9cnica lo vamos a hacer en el caso de las viviendas pero pues la gente es la que busca a sus vecinos s\u00ed hay ayuda mutua se organizan brigadas y all\u00e1 hay pues como 5000 servidores de la naci\u00f3n hay 200.000 servidores p\u00fablicos en Acapulco y Coyuca 200000 trabajando casa por casa m\u00e1s 200000 integrantes de la armada de la defensa y de la guardia nacional hay como 400000 servidores p\u00fablicos civiles y militares y no van a faltar los fondos ya estamos buscando contar con m\u00e1s elect con m\u00e1s en seres dom\u00e9sticos y se siguen repartiendo diariamente diariamente Ah\u00ed est\u00e1n los elementos de la marina de la secretar de la defensa no tienes un cami\u00f3n ayer me gust\u00f3 mucho un video una imagen de que van llegando los camiones Es que esto no lo van a con Azteca en Televisa no lo van a ver entonces si no es aqu\u00ed porque con Ciro y con L\u00f3pez dga Azteca y con Televisa y imagen no estamos haciendo nada no estamos haciendo nada entonces eh se Est\u00e1 avanzando no tenemos problema de recursos se va a apoyar a todos eh Y no tenemos necesidad de llevar a cabo esas acciones con los exgobernadores no lo importante no lo olviden eh es no hacer lo mismo que ellos hac\u00edan Ese es el cambio la no repetici\u00f3n de esos actos de corrupci\u00f3n no repetir esas conductas Eso es lo m\u00e1s importante no lo espectacular eh decir vamos a meter a la c\u00e1rcel a estos porque lo hizo Salinas y miren En qu\u00e9 termin\u00f3 que fue el que m\u00e1s bienes de la naci\u00f3n entreg\u00f3 a sus allegados fue un gran saqueo en su gobierno y en el desed yo hist\u00f3ricos todo periodo neoliberal F un periodo de saqueo se saque\u00f3 m\u00e1s a M\u00e9xico en el periodo neoliberal del 83 al 2018 36 a\u00f1os es cuando m\u00e1s ha saqueado a M\u00e9xico en toda la historia y estamos hablando de miles de a\u00f1os de historia porque Tambi\u00e9n incluye la \u00e9poca prehisp\u00e1nica nunca Ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial que se llevaron oro y se llevaron plata much\u00edsimas riquezas saquearon M\u00e9xico no no no se compara con el robo que hubo en los a\u00f1os de dominio de la pol\u00edtica neoliberal o neoporfirismo nunca m\u00e1s eso es lo segundo lo tercero que me preguntaste de Esteban es entonces lo que se buscaba era que se repitiera la elecci\u00f3n b\u00e1sicamente [M\u00fasica] porque creo que estaba autorizado por el Instituto electoral de Tabasco un techo de gasto de campa\u00f1a de 3 millones Y nosotros probamos que Madrazo se gast\u00f3 70 millones de d\u00f3lares pero probado se los explico C\u00f3mo fue que llegamos a tener las pruebas porque ten\u00eda un contador el pri muy ordenado como los contadores entonces iba guardando todo en carpetas esas carpetas de archivo verde cuando pasa la elecci\u00f3n este [M\u00fasica] contador guarda todo el archivo y lo va a depositar a una casa en una colonia en donde hab\u00eda mucha simpat\u00eda por nosotros la Colonia Industrial entonces ven\u00edamos protestando Esto fue en el 94 de nuevo en otro \u00c9xodo y en el camino por Puebla me hablan y me dicen es que hay una casa vac\u00eda sentes pero ah\u00ed fueron a eh meter cajas y ah\u00ed est\u00e1n las boletas Ellos pensaban que eran boletas que hab\u00edan utilizado para el fraude Entonces yo le digo por tel\u00e9fono que me est\u00e1 diendo est\u00e1 bien pero incr\u00e9dulo no porque pues siempre hay muchos rumores est\u00e1 bien este vean la forma no de que ver De qui\u00e9n es la casa y manden los papeles dio sorpresa no a los dos d\u00edas me hablan ya tenemos los papeles Ah pues m\u00e1ndelos con alguien que vengan el ad no es que son cajas Ah pues una caja no hay problema no es que son muchas cajas Pues eran como 40 cajas entonces casi llegando aqu\u00ed llega una cameta de tres toneladas llenas de esas cajas y las empiezan a abrir algunos compa\u00f1eros que tra\u00edan y era toda ilidad ordenada de lo que hab\u00edan gastado en campa\u00f1a las aportaciones los cheques Qui\u00e9nes hab\u00edan recibido el dinero todo completo Bueno me acuerdo que en aquel entonces por aqu\u00ed est\u00e1 el hotel [Aplausos] Canad\u00e1 rentamos una habitaci\u00f3n ah\u00ed y era un tesoro ya ni siquiera hab\u00eda necesidad de ordenarlo estaba todo entonces a partir de ah\u00ed se presenta una denuncia pero ya saben c\u00f3mo son las autoridades electorales o eran vamos a dar el beneficio de la duda a los que est\u00e1n y tambi\u00e9n acudimos a la procuradur\u00eda estaba el procurador del pan Lozano gracia s\u00ed Y a \u00e9l le levamos todo pues tanto en el INE como en la procuradur\u00eda carpetazo entonces por eso quise hacer el libro este nuevo contando algunas cosas de antes porque mi \u00faltimo libro es a la mitad del camino y tiene que ver con el inicio del gobierno no y los tres primeros a\u00f1os entonces me correspond\u00eda Pues hac la otra parte pero como ya es el \u00faltimo libro que voy a escribir sobre cuestiones pol\u00edticas y quiero dejarle pues una experiencia escrita un texto escrito para los j\u00f3venes que quieren formarse y hacer pol\u00edtica decid\u00ed hacer un recuento y ah\u00ed vienen algunas cosas porque cuando uno escribe Aunque ya lo haya dicho en otro libro eh yo escribiendo un nuevo libro si es estrictamente acad\u00e9mico se puede poner en el pie de p\u00e1gina eh consultar a otro autor o a uno mismo en otro libro pero por lo general cuando se trata de libros como los que yo escribo ya nadie va al pie de p\u00e1gina o sea porque yo Eh describo narro entonces solo al final ya pongo la bibliograf\u00eda y voy colocando nada m\u00e1s n\u00fameros pero sin nada de pie de p\u00e1gina Entonces si eh voy a repetir cosas las voy a actualizar las Estoy actualizando para que sea un libro que eh ayude a comprender desde el inicio de mi lucha junto con muchos m\u00e1s mujeres y hombres todo el proceso hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o porque tengo que entregar el original a la editorial el d\u00eda 2 de enero ya estoy terminando estoy en revisi\u00f3n entonces ah\u00ed vienen todas estas cosas que son [M\u00fasica] interesantes aeropuerto de [M\u00fasica] presidente ya est\u00e1n llegando digo ya este ustedes van a llegar primero que yo bueno ya la verdad que ya yo ya llegu\u00e9 ya aterri ah\u00ed antes de ir a Aculco o los va a ver all\u00e1 no la reuni\u00f3n de Acapulco es una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n para este c\u00f3mo vamos eh en todos los trabajos all\u00e1 les dec\u00eda yo que hay muchos servidores p\u00fablicos y siguen estando este atendiendo a la gente no han dejado de distribuir despensas eh comida no le ha faltado comida a la gente agua y se va avanzando en lograr la normalidad estamos tambi\u00e9n aplic\u00e1ndolos en la b\u00fasqueda de los desaparecidos a eso voy tambi\u00e9n y a ver c\u00f3mo se sigue limpiando hemos recogido m\u00e1s de 300,000 toneladas de basura eh Ya se est\u00e1n instalando las luminarias se est\u00e1 restableciendo el sistema de agua pero se sigue llevando agua purificada o hay plantas de Purificaci\u00f3n de agua se sigue distribuyendo agua en fin eh Y ahora eh Hay m\u00f3dulos hoy van a instalarse m\u00f3dulos en Acapulco en Coyuca para que la gente de acuerdo a las letras de sus apellidos vayan a buscar sus recursos hoy empieza la distribuci\u00f3n de estos recursos y contin\u00faa ya sin parar eh Y se siguen entregando les dec\u00eda yo eh electrodom\u00e9sticos y siguen funcionando las cocinas para que no falten los alimentos se sigue apoyando a la gente no tienen ah\u00ed no no encontraste nada de los camiones son unos camiones del ej\u00e9rcito este que est\u00e1n distribuyendo entregando Este es un video es un video no lo vi ayer y tambi\u00e9n hay otro en donde est\u00e1 una cocina tambi\u00e9n del ej\u00e9rcito S\u00ed y me gust\u00f3 mucho porque le pusieron a a la foto miren comoo se est\u00e1 militarizando M\u00e9xico s\u00ed tenemos que lamentar esto este cuatro periodistas baleados dos est\u00e1n graves uno m\u00e1s en Apatzing\u00e1n tambi\u00e9n una buena es que hab\u00edan secuestrado a seis periodistas en tasco Guerrero y ya los rescatamos a los seis pero bueno Ma\u00f1ana si quieren les hablo m\u00e1s de esto miren esto convoy de seres dom\u00e9sticos llega a llan largo Acapulco que no diga la oposici\u00f3n que no se est\u00e1 apoyando a Guerrero que no diga la oposici\u00f3n que no se est\u00e1 apoyando a Acapulco y a Coyuca de benites los ceres dom\u00e9sticos que prometi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1n llegando todos los d\u00edas todos los d\u00edas a todos los hogares de las personas damnificadas por el hurac\u00e1n otis ya est\u00e1 ah\u00ed porque va a aparecer este publicidad una pregunta del TR Maya presidente mal no deben de cerrarla siempre he estado en contra de la censura prohibido prohibir y m\u00e1s cuando se trata de la libertad de expresi\u00f3n cuando cerraron la cuenta del presidente Trump me opuse y aqu\u00ed lo manifest\u00e9 y no solo eso cuando en Twitter el nuevo directivo nuevo due\u00f1o elon m llev\u00f3 a cabo una consulta para ver si le devolv\u00edan la cuenta a Donald Trump vot\u00e9 a favor de que le regresaran su cuenta y lo dej\u00e9 eh en mi red de manifiesto prohibido prohibir como se dec\u00eda en la \u00e9poca de los liberales la prensa se corrige con la prensa S\u00ed porque es que uno tiene que aprender a autolimitarse S\u00ed pero ojal\u00e1 y no lo vuelva a hacer no me meto en eso pero lo que quiero decir es este no debe haber censura no debe haber censura y que este nada m\u00e1s que se entienda que todo eso que se hace de manera extravagante grosera de manera indebida pues eso tiene un efecto de Boomerang eso se regresa y afecta a quien env\u00eda un mensaje as\u00ed o se comporta De esa manera Por eso hay que aprender a autolimitarse de la frase b\u00edblica amar al pr\u00f3jimo como a uno mismo y por mucho enojo que haya que respiren profundo que cuenten hasta 10 o un tafil o y florine muchas gracias presidente por la oportunidad de preguntarle Mi nombre es elian Valad\u00e9s del canal de YouTube de elitv oficial y Mi pregunta es acerca del tren Maya hemos tenido la oportunidad de estar en algunos de los recorridos que usted ha estado haciendo eh Y en algunos de los municipios o por ejemplo en Esc\u00e1rcega que estuvimos all\u00ed en Esc\u00e1rcega que notamos que pues hay una gran hay una gran estaci\u00f3n el proyecto es un proyecto un megaproyecto donde pues ya se est\u00e1n organizando muchas personas para poder visitar el sur y conocer las \u00e1reas arqueol\u00f3gicas los municipios las ciudades la gastronom\u00eda la gente etc\u00e9tera no eh usted nos ha hablado mucho acerca de la cultura que hay en M\u00e9xico y la gente Pues s\u00ed es tan ansiosa de conocer el sur a trav\u00e9s del tren Maya pero nosotros notamos por ejemplo en Esc\u00e1rcega que todav\u00eda falta mucho digamos en que se embellezca algunas de estas ciudades para que pues los eh extranjeros y los mismos mexicanos que vayan y visiten estas \u00e1reas pues vean digamos unas calles bonitas que no est\u00e9n llenas de baches que eh este est\u00e1 en las casas pintadas incluso que las personas mismas de las \u00e1reas puedan vender sus productos y que no vengan extranjeros a apoderarse de de de la cultura y a vender a vender sus artesan\u00edas es algo que vimos que la gente est\u00e1 notando no s\u00e9 si es algo alg\u00fan programa que se pueda generar para que las personas puedan tener alg\u00fan tipo de Educaci\u00f3n orientaci\u00f3n para poder generar sus propios eh eh negocios peque\u00f1os no esa es una presidente y tambi\u00e9n preguntarle acerca porque hay mucha especulaci\u00f3n acerca de la inauguraci\u00f3n en cuanto a que si la ciudadan\u00eda va a poder subirse al tren Maya ese mismo d\u00eda de la inauguraci\u00f3n o ser\u00eda hasta el d\u00eda eh 16 es no s\u00e9 si nos pueda orientar un poco al respecto c\u00f3mo va a ser la inauguraci\u00f3n en qu\u00e9 momento van a poderse subir al tren Maya y c\u00f3mo se va a evitar presidente Eh Esto que a veces pasa con estas inauguraciones en cuanto a la reventa la mejor de boletos del tren Maya porque le cuento que en hay un dominio que que se est\u00e1 vendiendo en Estados Unidos Porque yo estuve haciendo alguna alguna investigaci\u00f3n en Estados Unidos por ejemplo eh tren maya com est\u00e1 a la venta ya por casi $5,000 solamente El dominio Entonces c\u00f3mo hacerle para que no surjan estos otros dominios y que revend boletos eh del tren Maya a sobrecosto eso ser\u00eda eso ser\u00eda las preguntas Much\u00edsimas gracias presidente S\u00ed pues miren eh se va a inaugurar el d\u00eda 15 el primer tramo Campeche Canc\u00fan eh No hay todav\u00eda venta de boletos S\u00ed no hay venta de boletos adem\u00e1s que no se dejen enga\u00f1ar eh que no haya fraude porque va a ser un sistema de venta de boleto que se est\u00e1 organizando a trav\u00e9s de una plataforma pero se va a dar a conocer en su momento es muy probable que los primeros d\u00edas se vendan todos porque hay mucho inter\u00e9s y adem\u00e1s son pocos los van a hacer 30 40 trenes pero ahora van a empezar cuatro van a ir subiendo y creo que son para 240 280 pasajeros los vagones de cada tren entonces que no se esperen va va a haber posibilidad No se dejen nada m\u00e1s que quieren quieren venir s\u00ed Si por eso tambi\u00e9n quisimos hacerlo por los paisanos antes de que terminara el a\u00f1o Lo que pasa que no es f\u00e1cil sobre todo de palenia a Canc\u00fan se dej\u00f3 para el d\u00eda 31 el \u00faltimo d\u00eda porque estamos avanzando en un puente en el de los Hum cinta que es bastante complejo es un claro es el r\u00edo m\u00e1s grande pero es un claro de 240 Met con una lanzadora S\u00ed no hay eh columnas eh es un tren voladizo digo un eh un puente voladizo S\u00ed este entonces por eso empezamos de Campeche el 15 a Canc\u00fan y ya eh A ver por cierto pregunta aoo a ver si no tienen este un video de ayer de c\u00f3mo van en la colocaci\u00f3n de las dovelas del puente Porque de eso va a depender para que el 31 sea desde eh Canc\u00fan hasta Palenque ahora eh se est\u00e1 pensando que S\u00ed nada m\u00e1s se inaugure y empiece O sea que el primer tren s\u00ed s va a ser este para invitados y para las autoridades los que han trabajado en el tren pero atr\u00e1s ya Esa es la idea que empiecen tanto de Campeche a Canc\u00fan como de Canc\u00fan a Campeche eh lo mismo en el caso de Palenque Palenque Canc\u00fan estamos eh considerando que para finales de febrero ya est\u00e1 todo sea ya es eh desde Canc\u00fan tulun Chetumal calacmul escarcel por tambi\u00e9n no pones el plano para que Esc\u00e1rcega es una estaci\u00f3n estrat\u00e9gica ah\u00ed se est\u00e1 construyendo adem\u00e1s eh un taller una base de mantenimiento eh Porque escarcega el nombre de escarce es el nombre es el apellido de un ingeniero que trabaj\u00f3 en los ferrocarriles cuando se inaugur\u00f3 el Ferrocarril del sureste esa es una estaci\u00f3n que si nace cuando el ferrocarril s\u00ed como Torre\u00f3n que se debe al ferrocarril que exist\u00eda pero era una un pueblito una poblaci\u00f3n muy peque\u00f1a y fue por el ferrocarril que se hizo Torre\u00f3n pero por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1 Esc\u00e1rcega es estrat\u00e9gico porque es la desviaci\u00f3n o la ciudad que divide las dos rutas hacia el golfo y a la selva y el Caribe Entonces el primer tramo es de aqu\u00ed San Francisco de Campeche hasta aqu\u00ed el primero este este es 15 de diciembre y el 31 es todo esto hasta Palenque nada m\u00e1s que aqu\u00ed aqu\u00ed Precisamente en tenosi que habl\u00e1bamos el asesinato de cuautemo fue aqu\u00ed la orilla del r\u00edo sumacinta se llama el pueblo Can\u00e1n Ah\u00ed es donde lo tambi\u00e9n Bueno pero lamentablemente tambi\u00e9n en Tenosique Asesinan a Salvador Alvarado gran dirigente revolucionario Sinaloense que fue gobernador de Yucat\u00e1n de los precursores del movimiento en favor de los pobres y tambi\u00e9n en favor de las mujeres y ya luego llega Felipe Carrillo Puerto que por eso se va a llamar as\u00ed el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto Este es defensor de los ind\u00edgenas defensor del pueblo gran dirigente y Eh pues lo que les dec\u00eda de de finales de febrero es esto Esto fue lo que m\u00e1s nos cost\u00f3 trabajo porque se conservaron cenotes R\u00edos subterr\u00e1neos lo que no se hizo antes que se daban permisos bueno por aqu\u00ed est\u00e1 calica que daban permisos hasta para bancos de materiales para que se llevaran la arena a Estados Unidos los que despu\u00e9s se opon\u00edan al al tren Maya con la misma hipocres\u00eda de siempre porque el se\u00f1or derv que era uno de los opositores no s\u00e9 ahora que est\u00e9 pensando Ojal\u00e1 haya cambiado de opini\u00f3n fue a a escaret que est\u00e1 por aqu\u00ed cuando y en escaret escarbaron hicieron R\u00edos artificiales y no hubo ninguna denuncia De nada y aqu\u00ed fue donde tuvimos m\u00e1s problema afortunadamente pues ya se resolvi\u00f3 todo pero si nos atras\u00f3 porque tambi\u00e9n para proteger los r\u00edos subterr\u00e1neos y se notes este tramo hasta tul\u00fan este que son como 120 km s\u00ed 120 130 km 90 km son viaducto es decir son segundo piso el tren arriba para que todo lo de abajo sea paso de fauna y no se afecte nada y esto signific\u00f3 pues m\u00e1s tiempo y m\u00e1s recursos pero el prop\u00f3sito era no destruir el territorio se cuid\u00f3 Cuevas cavernas todo Sin embargo Tenemos aqu\u00ed la ventaja que este tramo con el apoyo de algunas empresas tambi\u00e9n de ica de indi de mota pero sobre todo con los ingenieros militares se est\u00e1 haciendo Entonces todo completo a finales de febrero son tres etapas 15 de diciembre 31 de diciembre y finales de febrero Pero empezamos pasado ma\u00f1ana inaugurando esta belleza este es uno de los aeropuertos m\u00e1s bellos del mundo y los que van a ir el viernes lo van a constatar es lo m\u00e1s bello que pueda ha porque es un aeropuerto en la selva y muy cerquita del Caribe No hay otro aeropuerto as\u00ed adem\u00e1s moderno con una pista de m\u00e1s de 3000 m de concreto son instalaciones de primera una gran obra bueno no me adelanto porque antes de irnos este ese d\u00eda porque podemos hacer la ceremonia no all\u00e1 vamos a inaugurar pero muy poco va a salir porque hay bloqueo en la mayor\u00eda de los medios convencionales no en todos no no con todos y tambi\u00e9n ustedes no eh No es por ustedes Entonces es mejor que aqu\u00ed en la conferencia se de a conocer tambi\u00e9n la informaci\u00f3n porque si no muchos no se enteran entonces va a estar aqu\u00ed el viernes en la ma\u00f1ana el general secretario Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a estar el general Vallejo que es constructor del nuevo aeropuerto para explicarles y luego ya nos vamos a la inauguraci\u00f3n all\u00e1 y tambi\u00e9n ese d\u00eda se cumplen 5 a\u00f1os de gobierno el viernes cumplimos ya 5 a\u00f1os de gobierno va a ha otra este no no nada m\u00e1s unas palabras este all\u00e1 unas palabras all\u00e1 no no bueno todo es pol\u00edtico todo S\u00ed este tambi\u00e9n ya nos est\u00e1n pidiendo permiso porque va a haber Aviaci\u00f3n privada en el aeropuerto ah\u00ed se los van a explicar eh est\u00e1 saturado Canc\u00fan el aeropuerto de Canc\u00fan incluso ya para la Aviaci\u00f3n privada este hay d\u00edas en que no se permite el que lleguen aviones por la saturaci\u00f3n entonces este aeropuerto es una opci\u00f3n es una alternativa est\u00e1 garantizado que va a ser muy usado eh Hay muchas l\u00edneas ya pidiendo espacios en el aeropuerto Bueno tienen posibilidad de deslizarse hasta a 160 km por hora pero vamos a empezar despacio porque [M\u00fasica] llevamos yo creo que s\u00ed no estoy muy seguro pero ahora que venga pasado ma\u00f1ana Pero si ya hay empresas que ya quieren empezar a volar all\u00e1 m\u00e1s porque ya est\u00e1 terminado completamente bueno va a estar completamente terminado la inauguraci\u00f3n 12:30 pero es horario de Quintana ro hay una hora de diferencia S\u00ed este qu\u00e9 otra cosa preguntastes en todas las estaciones se est\u00e1 garantizando que artesanas s\u00ed artesanos tengan su sitio S\u00ed adem\u00e1s hay un programa porque en efecto en Esc\u00e1rcega no hace falta arreglar el pueblo o sea calquin fuimos a calquin porque de ah\u00ed se va a un parque s\u00ed natural que se llama nuevo usmal y a usmal entonces la estaci\u00f3n de calquin pasa por este el pueblo de calquin necesita un arreglo o sea y si vamos a ir arreglando en toda en toda la los pueblos las entradas hasta donde podamos una vez que terminemos de resolver todo lo relacionado con la nivelaci\u00f3n de la v\u00eda la construcci\u00f3n de las estaciones todo ya que est\u00e9 vamos a arreglar lo mismo por ejemplo en el caso de Campeche una palabra este que hab\u00eda que es como chulear no este embellecer que es bell\u00edsimo de por s\u00ed Campeche es un una ciudad bell\u00edsima Entonces se va a arreglar todo el centro hist\u00f3rico S\u00ed ya est\u00e1n los recursos para eso y no solo eso sino si pones otra vez es el el mapa eh la estaci\u00f3n O sea ya no se pudo hacer las estaciones de Campeche las antiguas y la de M\u00e9rida por donde eran antes porque ya se pobl\u00f3 demasiado s\u00ed Entonces ya en el caso de Campeche se autoriza que de la estaci\u00f3n a la ciudad va a haber un transporte el\u00e9ctrico S\u00ed al centro similar a lo de Yucat\u00e1n Ah bueno aqu\u00ed es transporte el\u00e9ctrico S\u00ed hasta el centro de Campeche y la rehabilitaci\u00f3n del centro arreglo del centro les hablaba yo de de calquin aqu\u00ed para ac\u00e1 para ac\u00e1 est\u00e1 este Aqu\u00ed m\u00e1s o menos est\u00e1 usmal entonces para ir a a este usmal pues hay que el camino lo estamos arreglando Ya se est\u00e1 arreglando el camino incluso es un camino una parte un camino artesanal que est\u00e1n haciendo maestros de Oaxaca y tambi\u00e9n de nuevo xmal de donde va a estar el hotel aqu\u00ed hay 2000 hect\u00e1reas de eh fauna nativa aqu\u00ed van a haber venados eches pavos reales Jaguares de todo aqu\u00ed y se va a tener un hotel y son 5 km tambi\u00e9n de camino artesanal y de ciclov\u00eda este para llegar a la zona arqueol\u00f3gica bueno en el caso de M\u00e9rida lo mismo si entr\u00e1bamos era por el centro de M\u00e9rida donde estaba la estaci\u00f3n lo que se hizo es que ah\u00ed donde estaba la estaci\u00f3n que se conoce como la plancha acabamos de inaugurar un parque muy bello era una zona abandonada tambi\u00e9n los ingenieros militares y lo que se hizo fue un Libramiento de Hum empieza el libramiento a t y para atravesar mria el gobierno del Estado gobernador Vila Este impuls\u00f3 lo de un transporte el\u00e9ctrico que tambi\u00e9n ya va a funcionar Creo que en diciembre empieza enero a funcionar el transporte si se tien que hacer obras complementarias para embellecer las de por si bellas ciudades y pueblos de la [M\u00fasica] Pen\u00ednsula ayude se va a entregar tambi\u00e9n ya una gu\u00eda que ya se est\u00e1 elaborando por el instituto de antropolog\u00eda y por los directivos del tren Maya Ya se est\u00e1 preparando todo para la inauguraci\u00f3n las personas que viven en los lugares donde van a estar las estaciones eh ellos quieren alg\u00fan programa que les ense\u00f1e digamos C\u00f3mo hacer su su negocio c\u00f3mo manejarlo para que no lleguen por a\u00f1os lo est\u00e1n haciendo los gobiernos estatales sobre todo me consta el el gobierno la gobernadora Mara lesama pero lo van a hacer todos para ayudar por ejemplo lo de que la gente pueda tener una dos caba\u00f1as los campesinos egidatarios y que pueda llegar gente a visitarlos y quedarse en las caba\u00f1as y ah\u00ed mismo comer la comida de all\u00e1 o sea y ofrecer las artesan\u00edas y que se ayude la gente Pues de la regi\u00f3n ya se est\u00e1n ayudando much\u00edsimo mucho mucho mucho porque todos tienen trabajo todos tienen trabajo pero ya se va a terminar la obra Entonces se necesita Este s\u00ed que se vayan preparando para el turismo Social para digo para el ofrecimiento de alternativas al turismo y que se beneficien Ese es el prop\u00f3sito No pero si ya se est\u00e1 trabajando en eso eh Y estamos tambi\u00e9n nos faltan algunos caminos y vamos a arreglar calles y todo s para para mejorar bastante Pues muy bien nos [M\u00fasica] vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 13 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:36.484650"
}