{
    "video_id": "3u_oMPWw9ec",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3u_oMPWw9ec/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD1bR3urPZUsEOT3IgLAA8a_ZfZMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3u_oMPWw9ec",
    "video_title": "211 Aniversario del Grito de Independencia, por la libertad y la justicia",
    "video_length_seconds": 2983,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 307.31,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n buenas noches bienvenidas",
            "start": 319.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta transmisi\u00f3n especial",
            "start": 322.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con motivo del 211 aniversario del",
            "start": 324.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inicio de la guerra de independencia",
            "start": 328.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "huam\u00e1n sin como estas buenas noches",
            "start": 330.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "queda algo de grupo y muy buenas noches",
            "start": 332.39,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todos ustedes que",
            "start": 333.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an es un gusto compartir de",
            "start": 335.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nueva cuenta esta transmisi\u00f3n junto con",
            "start": 337.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "todo el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed y tambi\u00e9n",
            "start": 339.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con todos ustedes que nos ven en",
            "start": 341.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes partes del pa\u00eds en esta",
            "start": 343.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "columna acci\u00f3n importante as\u00ed sabemos",
            "start": 345.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que por segunda ocasi\u00f3n se lleva a cabo",
            "start": 347.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta ceremonia en momentos de la nueva",
            "start": 349.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "normalidad por lo que la invitaci\u00f3n a",
            "start": 352.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de ustedes es a que",
            "start": 354.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disfruten de la ceremonia desde casa y",
            "start": 357.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que resumen desde ah\u00ed woman sing a esta",
            "start": 360.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fiesta nacional as\u00ed es una fiesta con",
            "start": 362.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferentes esp\u00edritus por ejemplo se",
            "start": 364.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentan no solamente os recordamos no",
            "start": 367.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solamente 211 a\u00f1os de la independencia",
            "start": 370.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n 500 de 700 de la",
            "start": 372.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de tenochtitlan",
            "start": 376.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 381.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hace 700 a\u00f1os",
            "start": 387.9,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "fundada entre el agua y el cielo",
            "start": 391.409,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan ciudad conectada con",
            "start": 395.149,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los puntos cardinales",
            "start": 397.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es la casa anunciada por los dioses al",
            "start": 400.169,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "pueblo del sol guiados por",
            "start": 402.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli los aztecas salieron de",
            "start": 405.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las siete cuevas desde el m\u00edtico as plan",
            "start": 407.999,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "marcharon en busca de las se\u00f1ales para",
            "start": 410.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "encontrar la tierra prometida en la",
            "start": 413.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "etapa del quinto sol as\u00ed llegaron para",
            "start": 415.83,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empezar a construir una ciudad sobre un",
            "start": 419.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lago contando una majestuosa obra",
            "start": 421.469,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica y de ingenier\u00eda que se",
            "start": 424.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "convertir\u00eda en la capital del imperio",
            "start": 426.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexica orgullo de los mexicanos cultura",
            "start": 428.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "milenaria que nos dio rostro y coraz\u00f3n",
            "start": 432.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda plasmada y transmitida en",
            "start": 434.93,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3dices legado de la grandeza de nuestra",
            "start": 437.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n al patrimonio de la",
            "start": 440.729,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 443.43,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os",
            "start": 446.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gran moctezuma observ\u00f3 el paso de un",
            "start": 449.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cometa en el cielo siendo este un",
            "start": 451.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presagio que nezahualpilli interpret\u00f3",
            "start": 453.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como el fin y la ruina de",
            "start": 455.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 457.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempo despu\u00e9s un grupo de espa\u00f1oles",
            "start": 460.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comandados por el plan cortes desembarco",
            "start": 463.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en territorio mesoamericano dominio del",
            "start": 465.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emperador moctezuma un choque entre dos",
            "start": 468.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "formas de ver el mundo el 13 de agosto",
            "start": 470.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 1521 hern\u00e1n cortez con un pu\u00f1ado de",
            "start": 474.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y miles de ind\u00edgenas totonacas",
            "start": 477.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de zempoala y tlaxcaltecas con los que",
            "start": 479.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hab\u00edan formado una alianza invadieron la",
            "start": 482.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gran tenochtitl\u00e1n sitiaron la ciudad",
            "start": 484.49,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "arrasaron todo a su paso sembraron",
            "start": 486.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muerte no qued\u00f3 piedra sobre piedra por",
            "start": 489.229,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo la ciudad ser\u00eda inhabitable",
            "start": 491.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este episodio tr\u00e1gico constituy\u00f3 la",
            "start": 495.199,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ca\u00edda del imperio azteca y el",
            "start": 497.389,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "surgimiento de la nueva espa\u00f1a los",
            "start": 499.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles dejaron una herencia de",
            "start": 501.379,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "exterminio y muerte enfermedades como la",
            "start": 503.3,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "peste la viruela los piojos el sarampi\u00f3n",
            "start": 505.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y otras calamidades de esta tragedia se",
            "start": 508.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a construir nuestra naci\u00f3n",
            "start": 511.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicana mezclada con el mestizaje de la",
            "start": 513.62,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "sangre del ind\u00edgena espa\u00f1ol y",
            "start": 516.019,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "afrodescendiente",
            "start": 518.469,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os",
            "start": 520.61,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "en la madrugada del 16 de septiembre de",
            "start": 523.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1810 un grupo de valientes decidi\u00f3",
            "start": 526.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cambiar su historia actos del yugo",
            "start": 530.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "colonial decidieron romper las cadenas",
            "start": 532.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la esclavitud guiados por miguel",
            "start": 534.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hidalgo y costilla tras el grito en",
            "start": 537.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dolores siguieron juntos la antorcha de",
            "start": 539.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la libertad sacrificando sus propias",
            "start": 541.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vidas por un futuro libre y soberano y",
            "start": 544.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la lucha por la independencia dur\u00f3 11",
            "start": 547.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de luto barreras entre diferentes",
            "start": 549.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 visiones presento el terreno donde",
            "start": 551.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "florecer y a una nueva naci\u00f3n esos",
            "start": 554.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "valientes que lucharon con todas sus",
            "start": 557.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fuerzas y entregaron sus vidas por",
            "start": 559.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "igualdad y libertad se convirtieron en",
            "start": 561.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de inspiraci\u00f3n para todo un",
            "start": 563.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo la fuerza colectiva propag\u00f3 la",
            "start": 566.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llama rebelde logrando obtener la",
            "start": 568.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 570.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se establecieron los cimientos de",
            "start": 573.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n las bases del m\u00e9xico que",
            "start": 575.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conocemos nuestro m\u00e9xico",
            "start": 577.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 583.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 600.17,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 602.75,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 619.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 623.23,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 627.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 635.47,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 636.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 722.98,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 735.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 737.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 740.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 744.37,
            "duration": 19.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 763.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 763.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 771.17,
            "duration": 25.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 771.98,
            "duration": 24.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 799.71,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 801.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 803.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 807.32,
            "duration": 11.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 809.01,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 825.36,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 834.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 841.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 863.209,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de gitanos",
            "start": 866.279,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bueno ahora tendr\u00e9is ya",
            "start": 869.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 872.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "viva miguel hidalgo y costilla",
            "start": 875.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "viva jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 882.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 885.42,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "viva josefa ortiz de dom\u00ednguez",
            "start": 888.8,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y va ignacio allende",
            "start": 895.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "viva leona victoria",
            "start": 901.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "viva pisan terrenos",
            "start": 907.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 911.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vivan los h\u00e9roes an\u00f3nimos",
            "start": 914.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 918.38,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "viva la libertad",
            "start": 920.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 923.07,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "viva la justicia",
            "start": 924.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ivana y vuelta",
            "start": 929.74,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 931.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "viva la democracia",
            "start": 934.019,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 936.63,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 937.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "viva la honestidad",
            "start": 938.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 941.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viva nuestra soberan\u00eda",
            "start": 943.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 947.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viva la fraternidad universal",
            "start": 949.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 953.02,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "viva el amor al pr\u00f3ximo",
            "start": 955.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y van las culturas",
            "start": 961.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 964.389,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 969.93,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 972.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si va a haber cinco",
            "start": 974.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 977.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 979.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 983.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 988.16,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 993.41,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 998.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1002.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1004.27,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1011.58,
            "duration": 1.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1013.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1013.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1017.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1020.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1022.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1025.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1028.17,
            "duration": 1.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1030.02,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1030.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1033.569,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1034.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1037.63,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1043.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1046.579,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1049.98,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1050.23,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1061.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1065.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1072.16,
            "duration": 1.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1073.19,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1073.78,
            "duration": 14.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.75,
            "duration": 12.209
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1088.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1090.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero no i",
            "start": 1092.79,
            "duration": 15.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1096.59,
            "duration": 14.309
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1108.659,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1111.21,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1111.46,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 1114.79,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1119.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1125.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 1132.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1135.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1140.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1141.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1146.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1154.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1156.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1160.55,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1169.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1175.57,
            "duration": 1.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1176.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1176.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1179.6,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1181.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1181.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 1185.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1188.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1191.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1193.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1198.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1199.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1202.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1203.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1207.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1211.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1213.42,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1217.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.45,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1223.399,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1230.46,
            "duration": 23.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1231.39,
            "duration": 22.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dec\u00eda as\u00ed lo requer\u00edan las",
            "start": 1256.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "memorias as\u00ed luminosas voces de nuestras",
            "start": 1259.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "viejas de nuestros viejos",
            "start": 1262.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "recuerden mexicanos que este templo es",
            "start": 1265.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 1268.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta es casa de los se\u00f1ores del agua y",
            "start": 1270.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la guerra son presentes de la vida y",
            "start": 1273.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la muerte",
            "start": 1276.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este es el wey teocalli",
            "start": 1277.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1280.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 1 ca\u00f1a desde la cima del templo de",
            "start": 1284.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 metros de alto se observa la",
            "start": 1288.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e1s grande del mundo una ciudad",
            "start": 1291.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lacustre extraordinaria donde 300 mil",
            "start": 1294.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habitantes se afanan cotidianamente en",
            "start": 1297.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el transporte de mercanc\u00edas para los",
            "start": 1300.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mercados en la construcci\u00f3n de canales y",
            "start": 1302.35,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "calles en la siembra de ma\u00edz chile y",
            "start": 1305.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "calabaza en las chinampas y en la",
            "start": 1308.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de sus casas desde aqu\u00ed se",
            "start": 1311.2,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "extiende el vasto imperio mexica hab\u00eda",
            "start": 1315.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sido un pueblo migrante",
            "start": 1318.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "desconocemos su origen pero los relatos",
            "start": 1320.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nos dejaron una fecunda mitolog\u00eda que da",
            "start": 1323.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuenta de su andar",
            "start": 1326.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli nos ha guiado por un",
            "start": 1331.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "largo camino",
            "start": 1333.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un d\u00eda encontramos ahuehuete sauce y",
            "start": 1335.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ga\u00f1\u00e1n todos ellos blancos y run pets y",
            "start": 1339.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "culebra igual de blancos",
            "start": 1343.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 1347.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "advertidos por huitzilopochtli",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "encontramos la se\u00f1al anuncia",
            "start": 1351.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un \u00e1guila sobre un total de rotando a",
            "start": 1354.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una serpiente",
            "start": 1357.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli nos ha pedido erigir una",
            "start": 1358.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ermita ah\u00ed donde hemos visto el \u00e1guila",
            "start": 1361.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos ordena tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de",
            "start": 1364.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro barrios principales teniendo al",
            "start": 1367.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "centro su templo el gran hogar",
            "start": 1370.61,
            "duration": 20.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1375.23,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "como otros pueblos de mesoam\u00e9rica los",
            "start": 1392.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "mexicas crearon una avanzada cultura y",
            "start": 1395.009,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "un potente sistema econ\u00f3mico tributario",
            "start": 1397.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se fortaleci\u00f3 una clase dirigente que",
            "start": 1401.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cultiv\u00f3 la lengua y la poes\u00eda la danza y",
            "start": 1403.799,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica que plasm\u00f3 incodis de sus",
            "start": 1407.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "historias y creencias y labr\u00f3 grandes",
            "start": 1410.13,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esculturas de sus dioses",
            "start": 1413.37,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el centro de su universo se edific\u00f3",
            "start": 1416.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "un extraordinario recinto sagrado",
            "start": 1419.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde moctezuma del plato anime",
            "start": 1422.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "chica se encontr\u00f3 con los hombres",
            "start": 1425.83,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "barbados venidos de otro mundo",
            "start": 1428.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1430.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s de su llegada",
            "start": 1433.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "encabezados por pedro de alvarado los",
            "start": 1435.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y un grupo de tlaxcaltecas",
            "start": 1438.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "asaltan a traici\u00f3n el templo mayor",
            "start": 1440.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mientras se preparaba la fiesta del mes",
            "start": 1443.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de tosca tit",
            "start": 1446.45,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1448.02,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "y usted suma es hecho prisionero y su",
            "start": 1453.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hermano cuitl\u00e1huac encabeza una cruenta",
            "start": 1456.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lucha que expulsa a los espa\u00f1oles de la",
            "start": 1458.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciudad la noche triste dijeron los",
            "start": 1461.19,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "conquistadores la noche victoriosa",
            "start": 1464.759,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "decimos",
            "start": 1467.929,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1470.25,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "en mayo de 1521 inicia el sitio de",
            "start": 1477.27,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tenochtitlan 700 conquistadores y unos",
            "start": 1481.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "100.000 guerreros ind\u00edgenas constan",
            "start": 1485.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primero los abastecimientos de agua",
            "start": 1487.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dulce y alimentos para lanzarse despu\u00e9s",
            "start": 1490.12,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sobre la ciudad",
            "start": 1493.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el 13 de agosto de 1521",
            "start": 1495.549,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc es capturado y la ciudad",
            "start": 1499.11,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tomada definitivamente",
            "start": 1502.029,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1511.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de m\u00e9xico tenemos titans de",
            "start": 1513.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consumo este templo mayor es destruido",
            "start": 1516.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al igual que los recintos sagrados de",
            "start": 1519.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los mexicas pero continu\u00f3 la resistencia",
            "start": 1521.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al dominio colonial al saqueo de las",
            "start": 1524.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "riquezas y al sometimiento cultural",
            "start": 1527.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "durante estos 500 a\u00f1os que hoy",
            "start": 1530.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conmemoramos",
            "start": 1533.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "perseveran y resisten las culturas de",
            "start": 1534.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas de estas tierras son",
            "start": 1537.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "memoria y presente son rostro y coraz\u00f3n",
            "start": 1540.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1543.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1544.87,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 1547.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avivada por do\u00f1a josefa ortiz de",
            "start": 1555.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez aquel 16 de septiembre de 1810",
            "start": 1557.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la antorcha de la libertad flame\u00f3",
            "start": 1561.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vigorosa decidida a cambiar nuestra",
            "start": 1563.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "historia guiados por miguel hidalgo el",
            "start": 1566.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "grupo de insurgentes decidi\u00f3 romper las",
            "start": 1570.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cadenas de la esclavitud y al grito de",
            "start": 1572.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dolor es asumir el sacrificio por la",
            "start": 1575.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "conquista de un futuro soberano y libre",
            "start": 1577.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mientras tanto la capital de nueva",
            "start": 1581.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "galicia se sembr\u00f3 ante la contundente",
            "start": 1583.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voz libertaria de italia quien el 6 de",
            "start": 1586.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diciembre de aquel a\u00f1o de 1810 rompi\u00f3",
            "start": 1589.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las cadenas de la esclavitud colonial y",
            "start": 1593.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consagr\u00f3 por vez primera en todo el",
            "start": 1596.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "continente americano que la libertad",
            "start": 1599.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otorga igualdad con dignidad y justicia",
            "start": 1601.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a quienes por ella lucha",
            "start": 1605.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensando que las leg\u00edtimas aspiraciones",
            "start": 1608.22,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de los pueblos se ahogan con sangre y",
            "start": 1610.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muerte los primeros caudillos fueron",
            "start": 1613.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasados por las armas y en sentido",
            "start": 1616.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrario al buscado por los realistas",
            "start": 1619.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esas ejecuciones",
            "start": 1621.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fortalecieron la movilizaci\u00f3n popular",
            "start": 1623.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hubo que derrumbar barreras",
            "start": 1626.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conciliar visiones crear el terreno",
            "start": 1628.71,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil para una nueva rep\u00fablica surgida",
            "start": 1632.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 1635.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "concebidos por jose maria morelos y",
            "start": 1637.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "compartidos por leona vicario principios",
            "start": 1640.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que hermanaron a aquellos luchadores que",
            "start": 1643.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entregaron sus vidas por la igualdad y",
            "start": 1645.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la libertad de todos nosotros este",
            "start": 1648.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ideario de nuestros primeros insurgentes",
            "start": 1652.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gest\u00f3 en la sesi\u00f3n legislativa del 22 de",
            "start": 1654.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "octubre de 1814 que tuvo lugar en",
            "start": 1657.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n el decreto constitucional",
            "start": 1660.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para la libertad de la am\u00e9rica mexicana",
            "start": 1662.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con el fin de fijar la forma de gobierno",
            "start": 1665.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que debe regir a los pueblos de esta",
            "start": 1668.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica y decret\u00f3 el principio de que la",
            "start": 1671.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda reside originalmente en el",
            "start": 1673.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueblo viento al sentido de termino",
            "start": 1676.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejercerla en tres poderes el legislativo",
            "start": 1678.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el ejecutivo y el judicial",
            "start": 1681.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paso fundamental para la construcci\u00f3n de",
            "start": 1684.97,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "un estado federal y democr\u00e1tico",
            "start": 1687.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de morelos el siervo de la",
            "start": 1691.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no desalent\u00f3 la lucha de los",
            "start": 1694.36,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "bravos de vicente guerrero de jose",
            "start": 1696.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "miguel fern\u00e1ndez y f\u00e9lix quien asumi\u00f3 la",
            "start": 1699.669,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidencia de m\u00e9xico bajo el nombre de",
            "start": 1702.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 1704.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchos de ellos juraron en su momento",
            "start": 1706.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lealtad y defensa a la constituci\u00f3n de",
            "start": 1709.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n de 1814",
            "start": 1712.39,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pese aa trances derrotas y victorias el",
            "start": 1714.99,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu libertario de apatzing\u00e1n imper\u00f3",
            "start": 1719.799,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en la memoria de los verdaderos",
            "start": 1722.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "insurgentes aquellos que celosamente",
            "start": 1724.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "resguardaron del desgaste de las",
            "start": 1726.49,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "veleidades sus postulados los cuales en",
            "start": 1728.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "su oportunidad emergieron imbatibles y",
            "start": 1731.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "revigorizado por el triunfo sobre los",
            "start": 1734.289,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "enemigos de la verdadera independencia",
            "start": 1736.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de mexico con el derrocamiento de",
            "start": 1738.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "aquellos oportunistas que intentaron",
            "start": 1741.309,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "sostener un r\u00e9gimen depredador",
            "start": 1743.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "discriminador y esclavista que sojuzg\u00f3",
            "start": 1745.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por tres siglos a nuestros antecesores",
            "start": 1748.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y esta fue nuestra primera",
            "start": 1751.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1753.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n que a 211 a\u00f1os a\u00fan anima a",
            "start": 1755.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "todo un pueblo fuerza colectiva que",
            "start": 1758.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propag\u00f3 la flama de la rebeld\u00eda logrando",
            "start": 1761.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "obtener la independencia de m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 1764.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se establecieron los cimientos de",
            "start": 1768.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n las bases del pa\u00eds que",
            "start": 1770.59,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hoy habitamos casa ancestral",
            "start": 1773.62,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "territorio de derechos y libertades",
            "start": 1776.429,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "patria justa y fecunda es esto nuestro",
            "start": 1779.07,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un mexico para todas y todos",
            "start": 1782.83,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1795.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1802.54,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1808.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1811.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1814.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1825.58,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.85,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 1832.999,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1833.67,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1841.61,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.55,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1844.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1845.35,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1850.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 1856.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.32,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1867.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1872.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1877.63,
            "duration": 22.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1878.69,
            "duration": 24.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1900.27,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1904.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1910.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1913.83,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1918.83,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1921.3,
            "duration": 41.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1960.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1962.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1967.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1967.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1977.34,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1992.43,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "yo suelo",
            "start": 2001.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2010.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no a gente buena",
            "start": 2012.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el valiente noble y leal",
            "start": 2016.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2020.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2023.49,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2031.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2037.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2041.72,
            "duration": 22.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2043.82,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2070.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2073.129,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2075.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2080.84,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2082.17,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2086.399,
            "duration": 19.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2088.31,
            "duration": 17.72
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2112.23,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2119.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2121.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2123.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.07,
            "duration": 12.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2148.2,
            "duration": 13.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2149.38,
            "duration": 14.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2162.13,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2163.71,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2172.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2175.29,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2182.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2186.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2190.7,
            "duration": 28.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2192.05,
            "duration": 29.469
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 2219.099,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2221.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2223.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2227.36,
            "duration": 22.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2227.81,
            "duration": 21.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2252.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2255.27,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2258.4,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 2268.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2284.61,
            "duration": 17.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2312.98,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2325.18,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2325.57,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2342.18,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2343.63,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2344.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2346.28,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2351.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2352.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2361.7,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.9,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2373.74,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2377.18,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "solo soy lo que dejaron soy todas las",
            "start": 2381.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obras de los que se robaron tu pueblo",
            "start": 2386.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "escondido en la cima mi piel es de cuero",
            "start": 2388.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso aguanta cualquier clima",
            "start": 2391.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soy una f\u00e1brica de humo mano de obra",
            "start": 2393.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "campesina para tu consumo frente de fr\u00edo",
            "start": 2396.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el medio del verano el amor en los",
            "start": 2399.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempos del c\u00f3lera",
            "start": 2401.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2406.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con los mejores",
            "start": 2409.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "soy el desarrollo en carne viva un",
            "start": 2412.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "discurso pol\u00edtico sin salida",
            "start": 2415.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bonitas que he conocido",
            "start": 2418.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "soy la fotograf\u00eda de una de samara",
            "start": 2420.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "soy un pedazo de tierra que vale la pena",
            "start": 2426.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "puedes comprar al viento t\u00fa no puedes",
            "start": 2430.7,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 2433.55,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprarla yo",
            "start": 2434.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprar el card",
            "start": 2437.809,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprar los colores",
            "start": 2442.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2447.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una canasta con frijoles aunque soy una",
            "start": 2451.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujer medicina soy una mujer que pelea",
            "start": 2455.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "soy lo que sostiene mi bandera la espina",
            "start": 2458.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dorsal del planeta es mi cordillera soy",
            "start": 2462.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que me ense\u00f1\u00f3 mi padre el que no",
            "start": 2465.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "quiera su cambiado quieras",
            "start": 2468.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o americano",
            "start": 2470.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "caminan t\u00fa no puedes comprar al viento",
            "start": 2474.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el calor",
            "start": 2484.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2486.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puedes ver los colores",
            "start": 2488.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2496.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "descontaron",
            "start": 2498.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2500.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprar",
            "start": 2502.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2504.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las nubes no puedes soltar los colores",
            "start": 2506.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2512.119,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2514.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2521.26,
            "duration": 19.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2521.86,
            "duration": 20.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2540.339,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "tengo los lagos tengo los r\u00edos",
            "start": 2542.57,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "tengo mis dientes para cuando me sonr\u00edo",
            "start": 2547.56,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "nieve que maquilla mis monta\u00f1as",
            "start": 2552.869,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tengo el sol que me sectas y la lluvia",
            "start": 2556.49,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que me ba\u00f1o un desierto embriagado con",
            "start": 2560.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "peyote un trago de pulque para cantar",
            "start": 2564.39,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "con los coyotes todo lo que necesito",
            "start": 2567.839,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "respirando azul clarito",
            "start": 2573.619,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "la altura que suzuka soy las muelas de",
            "start": 2576.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mi boca mascando coca el oto\u00f1o con sus",
            "start": 2580.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hojas desmayadas los versos estrictos",
            "start": 2584.25,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "bajo la noche estrellada",
            "start": 2587.37,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "una vi\u00f1a repleta de uvas un ca\u00f1averal",
            "start": 2589.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bajo el sol en cuba",
            "start": 2592.939,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "soy el mar caribe que viviera en las",
            "start": 2594.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casitas haciendo rituales de agua",
            "start": 2596.719,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bendita el viento que peina mi cabello",
            "start": 2599.419,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "soy todos los santos que cuelgan de mi",
            "start": 2602.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuello el jugo de mi lucha no es",
            "start": 2605.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "artificial porque el abono de mi tierra",
            "start": 2608.419,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 2611.299,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "y es natural",
            "start": 2613.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 2614.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para el viento 1",
            "start": 2618.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2621.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la lluvia 1",
            "start": 2624.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2628.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2631.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y alegr\u00eda",
            "start": 2634.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2638.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y t\u00fa no puedes comprar la lluvia t\u00fa no",
            "start": 2641.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puedes comprar",
            "start": 2645.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2646.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los colores",
            "start": 2651.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2660.34,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2665.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos caminando",
            "start": 2672.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2674.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "vamos vamos",
            "start": 2677.19,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.15,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "lo veo con orgullo aqu\u00ed se comparte lo",
            "start": 2688.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00edo es tuyo el pueblo no se ahoga con",
            "start": 2691.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "arroyos y si se derrumba yo lo",
            "start": 2694.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reconstruy\u00f3 tampoco pesta\u00f1eos cuando te",
            "start": 2697.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "miro para que te recuerden de mi",
            "start": 2700.039,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "apellido la 'operaci\u00f3n c\u00f3ndor'",
            "start": 2702.049,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "invadiendo su nido perdono pero nunca",
            "start": 2703.819,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "olvido",
            "start": 2707.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se le ve",
            "start": 2709.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2726.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2735.46,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "no puedes comprar",
            "start": 2748.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mi vida",
            "start": 2750.24,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2752.83,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2755.83,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2764.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e9xico de mi maleta",
            "start": 2767.99,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2771.82,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2794.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "llena de simbolismos esta ceremonia web",
            "start": 2798.599,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "man singh sobre todo con lo que hemos",
            "start": 2801.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visto que hac\u00eda desde el inicio del",
            "start": 2803.009,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "grito por la libertad y la justicia el",
            "start": 2805.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2807.869,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el sal\u00f3n embajadores de aqu\u00ed de",
            "start": 2809.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "palacio nacional este minuto de silencio",
            "start": 2811.979,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tan significativo por las v\u00edctimas de la",
            "start": 2814.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pandemia de la cob y 19 hacia guadalupe",
            "start": 2817.109,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como dec\u00edas mucho simbolismo mucha que",
            "start": 2819.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la historia llamaba la",
            "start": 2821.819,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n dentro de este v\u00eddeo mapping",
            "start": 2824.13,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "proyectado sobre la catedral",
            "start": 2826.109,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "metropolitana que por cierto fue",
            "start": 2827.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "finalizada su construcci\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 2829.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "casi 240 a\u00f1os en 1813 por manuel tols\u00e1",
            "start": 2831.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se viera sobre su superficie estos",
            "start": 2835.619,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dos personajes miguel hidalgo y costilla",
            "start": 2838.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y el pse de la naci\u00f3n morelos jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 2840.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "morelos y pav\u00f3n ambos ex book",
            "start": 2843.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "excomulgados en su tiempo as\u00ed as\u00ed ese en",
            "start": 2845.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta piedra de cantera gris dos figuras",
            "start": 2848.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas los precursores de",
            "start": 2850.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra independencia la madrugada del",
            "start": 2852.72,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "16 de septiembre el cura don miguel",
            "start": 2854.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hidalgo y costilla hizo repicar las",
            "start": 2856.829,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "campanas desde una iglesia y hoy lo",
            "start": 2859.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recordamos precisamente a \u00e9l y al cura",
            "start": 2861.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda morelos a lyon",
            "start": 2863.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y por supuesto tambi\u00e9n a quien ha",
            "start": 2865.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representado esta lucha a josefa ortiz",
            "start": 2868.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de dom\u00ednguez a todos y cada uno de ellos",
            "start": 2870.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy se les recuerda y hoy con esta",
            "start": 2873.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ceremonia llena de simbolismos tambi\u00e9n",
            "start": 2875.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es motivo de orgullo por la riqueza",
            "start": 2877.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cultural y art\u00edstica de lo que acabamos",
            "start": 2879.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de bes\u00f2s as\u00ed es el espect\u00e1culo que",
            "start": 2881.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "present\u00f3 lila downs el tema",
            "start": 2884.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica de calle 13",
            "start": 2886.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ecl\u00e9ctico como es m\u00e9xico porque estamos",
            "start": 2889.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hablando de que somos un pa\u00eds que por",
            "start": 2891.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fortuna tenemos muchas regiones muchos",
            "start": 2893.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados y es en el reconocimiento de",
            "start": 2896.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias como podemos ser",
            "start": 2898.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s grandes pues un placer",
            "start": 2900.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "weidmann sin como siempre compartir esta",
            "start": 2903.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n contigo que tengan todos una",
            "start": 2905.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "excelente noche mexicana y ma\u00f1ana los",
            "start": 2908.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esperamos al desfile a la parada militar",
            "start": 2911.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se ver\u00e1 desde el balc\u00f3n central de",
            "start": 2914.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "palacio nacional saldr\u00e1 de aqu\u00ed rumbo a",
            "start": 2917.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paseo de la reforma 10 de la ma\u00f1ana esta",
            "start": 2920.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parada militar goemans un gusto",
            "start": 2923.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compartir este espacio contigo jugador",
            "start": 2925.77,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "voy con tres y con todas las personas",
            "start": 2927.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que han hecho posible esta transmisi\u00f3n y",
            "start": 2928.619,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "gracias a todos los que est\u00e1n",
            "start": 2930.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sintonizando nos en este momento que",
            "start": 2932.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tengan una excelente noche y que viva",
            "start": 2934.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2937.08,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] como est\u00e1n buenas noches bienvenidas bienvenidos a esta transmisi\u00f3n especial con motivo del 211 aniversario del inicio de la guerra de independencia huam\u00e1n sin como estas buenas noches queda algo de grupo y muy buenas noches muy buenas noches a todos ustedes que nos acompa\u00f1an es un gusto compartir de nueva cuenta esta transmisi\u00f3n junto con todo el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed y tambi\u00e9n con todos ustedes que nos ven en diferentes partes del pa\u00eds en esta columna acci\u00f3n importante as\u00ed sabemos que por segunda ocasi\u00f3n se lleva a cabo esta ceremonia en momentos de la nueva normalidad por lo que la invitaci\u00f3n a todos y cada uno de ustedes es a que disfruten de la ceremonia desde casa y que resumen desde ah\u00ed woman sing a esta fiesta nacional as\u00ed es una fiesta con diferentes esp\u00edritus por ejemplo se presentan no solamente os recordamos no solamente 211 a\u00f1os de la independencia en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n 500 de 700 de la fundaci\u00f3n de tenochtitlan [M\u00fasica] hace 700 a\u00f1os fundada entre el agua y el cielo m\u00e9xico-tenochtitlan ciudad conectada con los puntos cardinales es la casa anunciada por los dioses al pueblo del sol guiados por huitzilopochtli los aztecas salieron de las siete cuevas desde el m\u00edtico as plan marcharon en busca de las se\u00f1ales para encontrar la tierra prometida en la etapa del quinto sol as\u00ed llegaron para empezar a construir una ciudad sobre un lago contando una majestuosa obra arquitect\u00f3nica y de ingenier\u00eda que se convertir\u00eda en la capital del imperio mexica orgullo de los mexicanos cultura milenaria que nos dio rostro y coraz\u00f3n sabidur\u00eda plasmada y transmitida en c\u00f3dices legado de la grandeza de nuestra civilizaci\u00f3n al patrimonio de la humanidad hace 500 a\u00f1os el gran moctezuma observ\u00f3 el paso de un cometa en el cielo siendo este un presagio que nezahualpilli interpret\u00f3 como el fin y la ruina de m\u00e9xico-tenochtitlan tiempo despu\u00e9s un grupo de espa\u00f1oles comandados por el plan cortes desembarco en territorio mesoamericano dominio del emperador moctezuma un choque entre dos formas de ver el mundo el 13 de agosto de 1521 hern\u00e1n cortez con un pu\u00f1ado de espa\u00f1oles y miles de ind\u00edgenas totonacas de zempoala y tlaxcaltecas con los que hab\u00edan formado una alianza invadieron la gran tenochtitl\u00e1n sitiaron la ciudad arrasaron todo a su paso sembraron muerte no qued\u00f3 piedra sobre piedra por alg\u00fan tiempo la ciudad ser\u00eda inhabitable este episodio tr\u00e1gico constituy\u00f3 la ca\u00edda del imperio azteca y el surgimiento de la nueva espa\u00f1a los espa\u00f1oles dejaron una herencia de exterminio y muerte enfermedades como la peste la viruela los piojos el sarampi\u00f3n y otras calamidades de esta tragedia se empez\u00f3 a construir nuestra naci\u00f3n mexicana mezclada con el mestizaje de la sangre del ind\u00edgena espa\u00f1ol y afrodescendiente hace 200 a\u00f1os en la madrugada del 16 de septiembre de 1810 un grupo de valientes decidi\u00f3 cambiar su historia actos del yugo colonial decidieron romper las cadenas de la esclavitud guiados por miguel hidalgo y costilla tras el grito en dolores siguieron juntos la antorcha de la libertad sacrificando sus propias vidas por un futuro libre y soberano y la lucha por la independencia dur\u00f3 11 a\u00f1os de luto barreras entre diferentes uni\u00f3 visiones presento el terreno donde florecer y a una nueva naci\u00f3n esos valientes que lucharon con todas sus fuerzas y entregaron sus vidas por igualdad y libertad se convirtieron en s\u00edmbolo de inspiraci\u00f3n para todo un pueblo la fuerza colectiva propag\u00f3 la llama rebelde logrando obtener la independencia de mexico se establecieron los cimientos de nuestra naci\u00f3n las bases del m\u00e9xico que conocemos nuestro m\u00e9xico t [Aplausos] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] ay ay [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no bien [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] e ah no mexicas de gitanos bueno ahora tendr\u00e9is ya vivir viva miguel hidalgo y costilla viva jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n [M\u00fasica] viva josefa ortiz de dom\u00ednguez y va ignacio allende viva leona victoria viva pisan terrenos [M\u00fasica] vivan los h\u00e9roes an\u00f3nimos [Aplausos] viva la libertad y viva la justicia ivana y vuelta mira viva la democracia [M\u00fasica] [Aplausos] viva la honestidad [M\u00fasica] viva nuestra soberan\u00eda d\u00eda viva la fraternidad universal [M\u00fasica] viva el amor al pr\u00f3ximo y van las culturas del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico viva m\u00e9xico [Aplausos] si va a haber cinco a m\u00e9xico [Aplausos] ah ah [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] \u00e9l [M\u00fasica] pero no i [M\u00fasica] s\u00ed e [Aplausos] t no [M\u00fasica] un poco [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] no [Aplausos] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] as\u00ed se dec\u00eda as\u00ed lo requer\u00edan las memorias as\u00ed luminosas voces de nuestras viejas de nuestros viejos recuerden mexicanos que este templo es memoria esta es casa de los se\u00f1ores del agua y de la guerra son presentes de la vida y la muerte este es el wey teocalli [M\u00fasica] a\u00f1o 1 ca\u00f1a desde la cima del templo de m\u00e1s de 40 metros de alto se observa la ciudad m\u00e1s grande del mundo una ciudad lacustre extraordinaria donde 300 mil habitantes se afanan cotidianamente en el transporte de mercanc\u00edas para los mercados en la construcci\u00f3n de canales y calles en la siembra de ma\u00edz chile y calabaza en las chinampas y en la edificaci\u00f3n de sus casas desde aqu\u00ed se extiende el vasto imperio mexica hab\u00eda sido un pueblo migrante desconocemos su origen pero los relatos nos dejaron una fecunda mitolog\u00eda que da cuenta de su andar huitzilopochtli nos ha guiado por un largo camino un d\u00eda encontramos ahuehuete sauce y ga\u00f1\u00e1n todos ellos blancos y run pets y culebra igual de blancos al d\u00eda siguiente advertidos por huitzilopochtli encontramos la se\u00f1al anuncia un \u00e1guila sobre un total de rotando a una serpiente huitzilopochtli nos ha pedido erigir una ermita ah\u00ed donde hemos visto el \u00e1guila nos ordena tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de cuatro barrios principales teniendo al centro su templo el gran hogar [M\u00fasica] como otros pueblos de mesoam\u00e9rica los mexicas crearon una avanzada cultura y un potente sistema econ\u00f3mico tributario se fortaleci\u00f3 una clase dirigente que cultiv\u00f3 la lengua y la poes\u00eda la danza y la m\u00fasica que plasm\u00f3 incodis de sus historias y creencias y labr\u00f3 grandes esculturas de sus dioses en el centro de su universo se edific\u00f3 un extraordinario recinto sagrado all\u00ed donde moctezuma del plato anime chica se encontr\u00f3 con los hombres barbados venidos de otro mundo [M\u00fasica] meses despu\u00e9s de su llegada encabezados por pedro de alvarado los espa\u00f1oles y un grupo de tlaxcaltecas asaltan a traici\u00f3n el templo mayor mientras se preparaba la fiesta del mes de tosca tit [M\u00fasica] y usted suma es hecho prisionero y su hermano cuitl\u00e1huac encabeza una cruenta lucha que expulsa a los espa\u00f1oles de la ciudad la noche triste dijeron los conquistadores la noche victoriosa decimos [M\u00fasica] en mayo de 1521 inicia el sitio de tenochtitlan 700 conquistadores y unos 100.000 guerreros ind\u00edgenas constan primero los abastecimientos de agua dulce y alimentos para lanzarse despu\u00e9s sobre la ciudad el 13 de agosto de 1521 cuauht\u00e9moc es capturado y la ciudad tomada definitivamente [M\u00fasica] la ca\u00edda de m\u00e9xico tenemos titans de consumo este templo mayor es destruido al igual que los recintos sagrados de los mexicas pero continu\u00f3 la resistencia al dominio colonial al saqueo de las riquezas y al sometimiento cultural durante estos 500 a\u00f1os que hoy conmemoramos perseveran y resisten las culturas de los ind\u00edgenas de estas tierras son memoria y presente son rostro y coraz\u00f3n de m\u00e9xico [M\u00fasica] m\u00e9xico hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os avivada por do\u00f1a josefa ortiz de dom\u00ednguez aquel 16 de septiembre de 1810 la antorcha de la libertad flame\u00f3 vigorosa decidida a cambiar nuestra historia guiados por miguel hidalgo el grupo de insurgentes decidi\u00f3 romper las cadenas de la esclavitud y al grito de dolor es asumir el sacrificio por la conquista de un futuro soberano y libre mientras tanto la capital de nueva galicia se sembr\u00f3 ante la contundente voz libertaria de italia quien el 6 de diciembre de aquel a\u00f1o de 1810 rompi\u00f3 las cadenas de la esclavitud colonial y consagr\u00f3 por vez primera en todo el continente americano que la libertad otorga igualdad con dignidad y justicia a quienes por ella lucha pensando que las leg\u00edtimas aspiraciones de los pueblos se ahogan con sangre y muerte los primeros caudillos fueron pasados por las armas y en sentido contrario al buscado por los realistas esas ejecuciones fortalecieron la movilizaci\u00f3n popular hubo que derrumbar barreras conciliar visiones crear el terreno f\u00e9rtil para una nueva rep\u00fablica surgida de los sentimientos de la naci\u00f3n concebidos por jose maria morelos y compartidos por leona vicario principios que hermanaron a aquellos luchadores que entregaron sus vidas por la igualdad y la libertad de todos nosotros este ideario de nuestros primeros insurgentes gest\u00f3 en la sesi\u00f3n legislativa del 22 de octubre de 1814 que tuvo lugar en apatzing\u00e1n el decreto constitucional para la libertad de la am\u00e9rica mexicana con el fin de fijar la forma de gobierno que debe regir a los pueblos de esta am\u00e9rica y decret\u00f3 el principio de que la soberan\u00eda reside originalmente en el pueblo viento al sentido de termino ejercerla en tres poderes el legislativo el ejecutivo y el judicial paso fundamental para la construcci\u00f3n de un estado federal y democr\u00e1tico la ejecuci\u00f3n de morelos el siervo de la naci\u00f3n no desalent\u00f3 la lucha de los bravos de vicente guerrero de jose miguel fern\u00e1ndez y f\u00e9lix quien asumi\u00f3 la presidencia de m\u00e9xico bajo el nombre de guadalupe victoria muchos de ellos juraron en su momento lealtad y defensa a la constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n de 1814 pese aa trances derrotas y victorias el esp\u00edritu libertario de apatzing\u00e1n imper\u00f3 en la memoria de los verdaderos insurgentes aquellos que celosamente resguardaron del desgaste de las veleidades sus postulados los cuales en su oportunidad emergieron imbatibles y revigorizado por el triunfo sobre los enemigos de la verdadera independencia de mexico con el derrocamiento de aquellos oportunistas que intentaron sostener un r\u00e9gimen depredador discriminador y esclavista que sojuzg\u00f3 por tres siglos a nuestros antecesores y esta fue nuestra primera transformaci\u00f3n inspiraci\u00f3n que a 211 a\u00f1os a\u00fan anima a todo un pueblo fuerza colectiva que propag\u00f3 la flama de la rebeld\u00eda logrando obtener la independencia de m\u00e9xico as\u00ed se establecieron los cimientos de nuestra naci\u00f3n las bases del pa\u00eds que hoy habitamos casa ancestral territorio de derechos y libertades patria justa y fecunda es esto nuestro pa\u00eds un mexico para todas y todos bueno [M\u00fasica] i bueno bien i [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] delante [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] yo suelo [M\u00fasica] no a gente buena el valiente noble y leal bien [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] i qu\u00e9 no s\u00e9 [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y o i [M\u00fasica] a m\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bien bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a solo soy lo que dejaron soy todas las obras de los que se robaron tu pueblo escondido en la cima mi piel es de cuero por eso aguanta cualquier clima soy una f\u00e1brica de humo mano de obra campesina para tu consumo frente de fr\u00edo en el medio del verano el amor en los tiempos del c\u00f3lera [M\u00fasica] con los mejores soy el desarrollo en carne viva un discurso pol\u00edtico sin salida m\u00e1s bonitas que he conocido soy la fotograf\u00eda de una de samara soy un pedazo de tierra que vale la pena puedes comprar al viento t\u00fa no puedes comprar t\u00fa no puedes comprarla yo t\u00fa no puedes comprar el card t\u00fa no puedes comprar los colores [M\u00fasica] una canasta con frijoles aunque soy una mujer medicina soy una mujer que pelea soy lo que sostiene mi bandera la espina dorsal del planeta es mi cordillera soy lo que me ense\u00f1\u00f3 mi padre el que no quiera su cambiado quieras sue\u00f1o americano caminan t\u00fa no puedes comprar al viento el calor [M\u00fasica] puedes ver los colores [M\u00fasica] descontaron [M\u00fasica] t\u00fa no puedes comprar [M\u00fasica] las nubes no puedes soltar los colores 1 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y tengo los lagos tengo los r\u00edos tengo mis dientes para cuando me sonr\u00edo nieve que maquilla mis monta\u00f1as tengo el sol que me sectas y la lluvia que me ba\u00f1o un desierto embriagado con peyote un trago de pulque para cantar con los coyotes todo lo que necesito respirando azul clarito la altura que suzuka soy las muelas de mi boca mascando coca el oto\u00f1o con sus hojas desmayadas los versos estrictos bajo la noche estrellada una vi\u00f1a repleta de uvas un ca\u00f1averal bajo el sol en cuba soy el mar caribe que viviera en las casitas haciendo rituales de agua bendita el viento que peina mi cabello soy todos los santos que cuelgan de mi cuello el jugo de mi lucha no es artificial porque el abono de mi tierra es natural y es natural es natural para el viento 1 [M\u00fasica] la lluvia 1 [M\u00fasica] y y alegr\u00eda [M\u00fasica] y t\u00fa no puedes comprar la lluvia t\u00fa no puedes comprar [M\u00fasica] los colores [M\u00fasica] bueno vamos caminando [M\u00fasica] vamos vamos [M\u00fasica] lo veo con orgullo aqu\u00ed se comparte lo m\u00edo es tuyo el pueblo no se ahoga con arroyos y si se derrumba yo lo reconstruy\u00f3 tampoco pesta\u00f1eos cuando te miro para que te recuerden de mi apellido la 'operaci\u00f3n c\u00f3ndor' invadiendo su nido perdono pero nunca olvido aqu\u00ed se le ve [M\u00fasica] [M\u00fasica] no puedes comprar mi vida [Risas] [M\u00fasica] muchas gracias que viva m\u00e9xico de mi maleta [Aplausos] [Aplausos] llena de simbolismos esta ceremonia web man singh sobre todo con lo que hemos visto que hac\u00eda desde el inicio del grito por la libertad y la justicia el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en el sal\u00f3n embajadores de aqu\u00ed de palacio nacional este minuto de silencio tan significativo por las v\u00edctimas de la pandemia de la cob y 19 hacia guadalupe como dec\u00edas mucho simbolismo mucha que tiene que ver con la historia llamaba la atenci\u00f3n dentro de este v\u00eddeo mapping proyectado sobre la catedral metropolitana que por cierto fue finalizada su construcci\u00f3n despu\u00e9s de casi 240 a\u00f1os en 1813 por manuel tols\u00e1 que se viera sobre su superficie estos dos personajes miguel hidalgo y costilla y el pse de la naci\u00f3n morelos jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n ambos ex book excomulgados en su tiempo as\u00ed as\u00ed ese en esta piedra de cantera gris dos figuras important\u00edsimas los precursores de nuestra independencia la madrugada del 16 de septiembre el cura don miguel hidalgo y costilla hizo repicar las campanas desde una iglesia y hoy lo recordamos precisamente a \u00e9l y al cura jos\u00e9 mar\u00eda morelos a lyon y por supuesto tambi\u00e9n a quien ha representado esta lucha a josefa ortiz de dom\u00ednguez a todos y cada uno de ellos hoy se les recuerda y hoy con esta ceremonia llena de simbolismos tambi\u00e9n es motivo de orgullo por la riqueza cultural y art\u00edstica de lo que acabamos de bes\u00f2s as\u00ed es el espect\u00e1culo que present\u00f3 lila downs el tema latinoam\u00e9rica de calle 13 ecl\u00e9ctico como es m\u00e9xico porque estamos hablando de que somos un pa\u00eds que por fortuna tenemos muchas regiones muchos estados y es en el reconocimiento de nuestras diferencias como podemos ser mucho m\u00e1s grandes pues un placer weidmann sin como siempre compartir esta transmisi\u00f3n contigo que tengan todos una excelente noche mexicana y ma\u00f1ana los esperamos al desfile a la parada militar que se ver\u00e1 desde el balc\u00f3n central de palacio nacional saldr\u00e1 de aqu\u00ed rumbo a paseo de la reforma 10 de la ma\u00f1ana esta parada militar goemans un gusto compartir este espacio contigo jugador voy con tres y con todas las personas que han hecho posible esta transmisi\u00f3n y gracias a todos los que est\u00e1n sintonizando nos en este momento que tengan una excelente noche y que viva m\u00e9xico ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:55.896940"
}