{
    "video_id": "3UkvRzwc9a0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3UkvRzwc9a0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDSlydRuzCSHqb4Rxp20SyBaR-uTA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3UkvRzwc9a0",
    "video_title": "Informe de seguridad p\u00fablica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7109,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 762.889,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "e iniciar la semana con el informe",
            "start": 765.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 769.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 772.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 775.649,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 777.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conozcan que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 780.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 784.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 787.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 789.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nuestra principal",
            "start": 792.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 795.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y ocupaci\u00f3n",
            "start": 798.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tratamos este tema",
            "start": 800.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "es el gabinete que m\u00e1s se re\u00fane",
            "start": 806.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 810.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 815.31,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todos recibiendo",
            "start": 817.22,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "informes tomando decisiones",
            "start": 822.139,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 826.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds entonces queremos informarles",
            "start": 829.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 832.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "antes de eso por qu\u00e9",
            "start": 834.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "todos los lunes damos a conocer el qui\u00e9n",
            "start": 839.059,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas",
            "start": 842.239,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y del gas es algo muy importante porque",
            "start": 844.939,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "con el poder de los consumidores",
            "start": 849.649,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la voluntad",
            "start": 854.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del gobierno",
            "start": 856.88,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 logrando estabilizar el precio",
            "start": 861.08,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "los combustibles podemos decir que no ha",
            "start": 866.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "habido aumentos en los precios de los",
            "start": 870.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "combustibles en t\u00e9rminos reales",
            "start": 874.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 877.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 vamos a hacer la revisi\u00f3n",
            "start": 881.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y hay una peque\u00f1a disminuci\u00f3n en",
            "start": 884.43,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales en",
            "start": 888.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el costo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 890.209,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 894.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 897.34,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 900.83,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "para el consumo dom\u00e9stico en particular",
            "start": 903.779,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 910.019,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ha logrado por qu\u00e9",
            "start": 913.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos mantenido esta pol\u00edtica de no",
            "start": 916.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aumentar los precios",
            "start": 919.07,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 921.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y repito por qu\u00e9",
            "start": 923.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "estamos alentando la competencia ahora",
            "start": 926.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no vamos a poder por cuestiones de",
            "start": 929.99,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tiempo dar a conocer ya tambi\u00e9n cu\u00e1les",
            "start": 932.21,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "son los establecimientos",
            "start": 938.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los que venden",
            "start": 940.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 944.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 947.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "durante todo este periodo han dado",
            "start": 949.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mejores precios y cu\u00e1les son",
            "start": 952.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 955.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo los precios m\u00e1s altos",
            "start": 958.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 963.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un premio un reconocimiento",
            "start": 965.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n dando buenos precios ya",
            "start": 968.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en todo el periodo ya tenemos el",
            "start": 972.18,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y tambi\u00e9n",
            "start": 974.4,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 978.259,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llamarlos a que act\u00faen con",
            "start": 981.23,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "moderaci\u00f3n en cuanto a utilidades",
            "start": 985.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que no se excedan vamos tambi\u00e9n a dar a",
            "start": 990.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1les son las gasolineras en",
            "start": 993.93,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "donde se vende a m\u00e1s alto precio",
            "start": 998.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el combustible pero eso lo vamos a dejar",
            "start": 1002.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para el lunes pr\u00f3ximo ahora lo central",
            "start": 1005.36,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "es el informe sobre seguridad p\u00fablica de",
            "start": 1010.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todas maneras comenzamos con el qui\u00e9n es",
            "start": 1015.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los presos",
            "start": 1017.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1023.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes",
            "start": 1025.65,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en el precio de la gasolina regular el",
            "start": 1028.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n de la semana anterior que",
            "start": 1031.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se reporta el d\u00eda de hoy tenemos el",
            "start": 1034.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1036.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en pinotepa nacional servicio ximos y",
            "start": 1039.439,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "moqoit con 21 pesos 9 centavos por litro",
            "start": 1042.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el precio al p\u00fablico 33.33 de margen por",
            "start": 1046.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico a 17 71 por",
            "start": 1049.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "litro en tv tatahuicapan veracruz con un",
            "start": 1053.299,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "margen de 30 centavos por litro en la",
            "start": 1057.14,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gasolina premiun servicios menores de",
            "start": 1060.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato tiene los precios",
            "start": 1063.169,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayores en todo el pa\u00eds y el margen",
            "start": 1064.909,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mayor con 22 pesos 88 centavos por litro",
            "start": 1067.549,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y 3 pesos 93 centavos de margen por",
            "start": 1070.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "litro mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica con",
            "start": 1074.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el margen menor es s\u00faper servicio de",
            "start": 1077.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agua dulce en agua dulce veracruz a 19",
            "start": 1079.309,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesos con 6 centavos por litro 42",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centavos de margen en el diesel la",
            "start": 1083.929,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto reforma",
            "start": 1086.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gasolinera hermosillo sonora 22 pesos",
            "start": 1088.909,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "con 48 centavos por litro con un margen",
            "start": 1091.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1093.89,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "19 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1094.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inmobiliaria el carmelo nacajuca tabasco",
            "start": 1096.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un preso al p\u00fablico de 1955 por litro y",
            "start": 1099.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un margen de 46 centavos por litro hay",
            "start": 1102.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la estabilidad por marca las mascaras",
            "start": 1105.89,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "chevron red co arco las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1109.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rend\u00ed gas la gas y total si nos vamos al",
            "start": 1111.91,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tema de verificaci\u00f3n en gasolineras en",
            "start": 1116.51,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "esta semana atendemos 365 denuncias que",
            "start": 1120.65,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fueron presentadas a trav\u00e9s de la app",
            "start": 1126.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "315 visitas o verificaciones una",
            "start": 1128.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gasolinera no se dej\u00f3 verificar 36",
            "start": 1131.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mangueras bombas fueron inmovilizadas la",
            "start": 1134.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que no se dej\u00f3 verificar es juana",
            "start": 1137.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda v\u00e1zquez v\u00e1zquez en mariscala de",
            "start": 1138.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez oaxaca nacional n\u00famero 7 as\u00ed que",
            "start": 1141.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya saben los consumidores que gasolinera",
            "start": 1145.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evitar porque por alg\u00fan motivo no se",
            "start": 1147.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 verificar",
            "start": 1150.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el 22 de junio reportamos una gasolinera",
            "start": 1151.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en acajete puebla municipio de acajete",
            "start": 1155.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en puebla en la carretera amozoc si de",
            "start": 1158.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cihuatl\u00e1n en el margen sur y km 20.56",
            "start": 1161.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "donde extranjeros estaban nada mas",
            "start": 1165.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rob\u00e1ndose casi el 30% de lo que",
            "start": 1169.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "despachaban porque encontramos faltantes",
            "start": 1172.72,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de 6.67 litros por cada 20 litros",
            "start": 1176.59,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "inmovilizamos la bomba se les bulto pero",
            "start": 1181.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "les volvimos a caer a visitarlos el 9 de",
            "start": 1185.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "octubre y este 9 de octubre descubrimos",
            "start": 1187.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que siguen trabajando que est\u00e1n",
            "start": 1191.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "litigando la multa y el proceso de ley y",
            "start": 1193.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que siguen robando con mayor descaro",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n encontramos una bomba con",
            "start": 1199.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "6.68 y litros de menos y otro con 7",
            "start": 1202.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "litros de menos y no tratamos de",
            "start": 1206.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmovilizar dos mangueras no fue posible",
            "start": 1209.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero gracias al apoyo de la guardia",
            "start": 1211.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional en la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 1213.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pudimos inmovilizar las al d\u00eda siguiente",
            "start": 1216.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y estamos con el proceso de ley es un",
            "start": 1219.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejemplo porque los consumidores les",
            "start": 1222.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ruego que eviten esta gasolinera en la",
            "start": 1225.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carretera porque es un hecho que roban",
            "start": 1227.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al que llegue ya no al que se deje sino",
            "start": 1231.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a cualquiera que llegue son 108 mil",
            "start": 1234.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "descargas de la app el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 1236.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para gasolina regular es 17 54 por litro",
            "start": 1239.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz la m\u00e1scara 21 52",
            "start": 1242.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por litro en churumuco michoac\u00e1n",
            "start": 1246.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1s econ\u00f3mica en agua dulce",
            "start": 1247.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veracruz y 96 centavos la m\u00e1scara en",
            "start": 1249.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "santa ana sonora con 22 pesos 99",
            "start": 1253.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centavos mientras que en el diesel el",
            "start": 1255.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en medell\u00edn",
            "start": 1257.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de bravo veracruz a 1910 por litro y la",
            "start": 1259.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara en churumuco a 22 pesos con 96 6",
            "start": 1262.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centavos como mencion\u00f3 al se\u00f1or",
            "start": 1267.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente siguen sus instrucciones",
            "start": 1268.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estamos listos para hacer la",
            "start": 1270.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n el pr\u00f3ximo lunes que ser\u00e1",
            "start": 1272.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bastante interesante para ustedes y",
            "start": 1274.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sobre todo para todos los consumidores",
            "start": 1276.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en gas lp para tanques estacionarios el",
            "start": 1277.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto 10 96 por litro en",
            "start": 1281.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solidaridad quintana roo gas del caribe",
            "start": 1284.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con un margen de 5 pesos 39 centavos el",
            "start": 1286.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico en estacionarios sonigas",
            "start": 1289.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro quer\u00e9taro con un precio al",
            "start": 1291.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 692 por litro y un margen de",
            "start": 1294.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un peso 80 centavos mientras que en",
            "start": 1297.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cilindros gas del caribe en solidaridad",
            "start": 1299.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quintana roo presente el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1303.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a 20 pesos con 29 centavos por kilo y un",
            "start": 1305.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "margen de 9 pesos 51 centavos mientras",
            "start": 1307.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en",
            "start": 1310.73,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tar\u00edmbaro michoac\u00e1n servida",
            "start": 1312.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a 14 pesos 90 centavos por kilo y un",
            "start": 1314.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "margen de 4 pesos con 2 centavos en",
            "start": 1317.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de expendedores de gas lp",
            "start": 1320.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuimos a verificar 29 proveedores",
            "start": 1323.19,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y aplicamos 10 infracciones",
            "start": 1327.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ninguno impidi\u00f3 la verificaci\u00f3n todos",
            "start": 1330.58,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "fueron verificados",
            "start": 1333.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "afortunadamente 132 b\u00e1sculas de las",
            "start": 1334.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuales se inmovilizaron 11 por estar",
            "start": 1338.059,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "descalibrada 3 de 13 veh\u00edculos",
            "start": 1339.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inmovilizados un auto tanque",
            "start": 1342.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "inmovilizado de 20 verificados y de 16",
            "start": 1344.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lotes encontramos que el 6 por ciento",
            "start": 1347.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presentaba problemas de seguridad para",
            "start": 1350.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el consumidor un margen otra vez bajo",
            "start": 1353.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "afortunadamente en esta semana muchas",
            "start": 1355.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1357.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 1362.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos ustedes",
            "start": 1364.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un informe",
            "start": 1367.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre seguridad p\u00fablica del gabinete de",
            "start": 1372.59,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1377.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hemos distribuido la informaci\u00f3n con la",
            "start": 1383.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda",
            "start": 1386.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n secretaria de marina y",
            "start": 1388.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil inici\u00f3 presentando a",
            "start": 1392.11,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "grandes rasgos el contexto de",
            "start": 1396.73,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "inseguridad en el que recibimos el",
            "start": 1400.169,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "gobierno primeramente hablar\u00edamos de una",
            "start": 1404.169,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "crisis de inseguridad cr\u00f3nica que",
            "start": 1408.039,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "marco sexenio",
            "start": 1415.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "e incluso d\u00e9cadas 33 millones de delitos",
            "start": 1418.269,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y casi 25 millones de v\u00edctimas s\u00f3lo",
            "start": 1422.859,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "durante 2018 los datos son de fuentes",
            "start": 1427.059,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oficiales y nec y no los voy a citar por",
            "start": 1431.859,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "razones de tiempo pero est\u00e1n aqu\u00ed en las",
            "start": 1434.409,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que ustedes van a ver 79 por",
            "start": 1437.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciento de los mexicanos declar\u00f3 vivir",
            "start": 1441.849,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con miedo durante 2018 pero eso es una",
            "start": 1444.099,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cifra que se repite",
            "start": 1448.299,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o 29 mil 106 carpetas de",
            "start": 1450.759,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n abiertas por homicidio",
            "start": 1455.739,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "doloso s\u00f3lo durante 2018 con una cifra",
            "start": 1458.799,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord el del mes de julio del mismo a\u00f1o",
            "start": 1463.859,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "impunidad e ineficiencia del sistema de",
            "start": 1467.999,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "justicia penal 93.2 por ciento de cifra",
            "start": 1471.909,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "negra de delitos s\u00f3lo 1.14 por ciento de",
            "start": 1477.19,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "probabilidades",
            "start": 1481.919,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "un delito se denuncie y esclarezca",
            "start": 1483.789,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "recibimos un pa\u00eds con uno de los mayores",
            "start": 1488.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00edndices de corrupci\u00f3n en el mundo el",
            "start": 1492.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lugar 138 entre 180 pa\u00edses evaluados",
            "start": 1494.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seg\u00fan transparencia internacional y en",
            "start": 1499.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el contexto de esa corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1502.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay particularmente los cuerpos de",
            "start": 1505.28,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica son emblem\u00e1ticos en",
            "start": 1509.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "materia de corrupci\u00f3n caracterizados con",
            "start": 1512.429,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "el 66 por ciento estim\u00f3 el los mexicanos",
            "start": 1515.49,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "se estimaron que su polic\u00eda local era",
            "start": 1520.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "corrupta la distribuci\u00f3n por ser virtual",
            "start": 1523.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sobre los temas que generan mayor",
            "start": 1526.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1529.11,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "obviamente la inseguridad es el primero",
            "start": 1532.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el desempleo aumento precio",
            "start": 1535.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "salud pobreza corrupci\u00f3n falta de",
            "start": 1538.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "castigo a delincuentes de educaci\u00f3n",
            "start": 1542.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y escasez de agua si",
            "start": 1544.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sum\u00e1ramos aquellos",
            "start": 1547.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y vinculados con la inseguridad como la",
            "start": 1549.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la falta de castigo a",
            "start": 1552.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "delincuentes y narcotr\u00e1fico sin ninguna",
            "start": 1555.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "duda el de la inseguridad es el mayor y",
            "start": 1558.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el tema de mayor preocupaci\u00f3n de todos",
            "start": 1562.68,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "los mexicanos ahora en el caso de la",
            "start": 1565.38,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n seg\u00fan datos del inegi vean",
            "start": 1569.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ustedes el 76.6 por ciento de la",
            "start": 1573.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estima que su polic\u00eda de",
            "start": 1577.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito es corrupta los jueces el 68",
            "start": 1579.409,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "por ciento en los jueces 67.9 polic\u00eda",
            "start": 1583.07,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "municipal 65 ministerio p\u00fablico 64",
            "start": 1586.94,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal 62 polic\u00eda ministerial",
            "start": 1591.259,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 1595.509,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "funcionarios personal de la entonces",
            "start": 1598.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la republica y",
            "start": 1601.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "55 de la polic\u00eda federal esto es nos",
            "start": 1604.419,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "informa de la dimensi\u00f3n del reto que",
            "start": 1609.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debemos que estamos enfrentando para",
            "start": 1612.919,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "reordenar a los cuerpos de seguridad",
            "start": 1615.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sin cuyo reordenamiento es",
            "start": 1619.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imposible garantizar condiciones",
            "start": 1622.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adecuadas de seguridad adelante por",
            "start": 1624.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed tenemos esta parte gris es la",
            "start": 1628.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cifra negra se cometen 33 millones de",
            "start": 1632.03,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "delitos aproximadamente se denuncian un",
            "start": 1635.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 924 mil aproximadamente pero vean",
            "start": 1638.809,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "ustedes la cifra negra es del 93 punto",
            "start": 1642.71,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "2%",
            "start": 1647.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pasamos ahora la incidencia delictiva a",
            "start": 1649.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la tasa de delito por tipo el de mayor",
            "start": 1652.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "incidencia es robo asalto",
            "start": 1655.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en calle atr\u00e1s o transporte p\u00fablico",
            "start": 1658.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n",
            "start": 1661.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "le sigue fraude robo total o parcial de",
            "start": 1662.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos amenazas verbales robo en casa",
            "start": 1666.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n otros robos otros delitos y",
            "start": 1669.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lesiones aqu\u00ed viene a la izquierda el",
            "start": 1673.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porcentaje de la incidencia de cada uno",
            "start": 1676.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de ellos no me detengo en las cifras por",
            "start": 1679.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "razones de tiempo pero ah\u00ed est\u00e1 a su",
            "start": 1682.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n todo este paquete de",
            "start": 1684.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora frente a esa realidad",
            "start": 1687.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trazada a grandes rasgos que nos hemos",
            "start": 1690.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "propuesto presentamos en noviembre del",
            "start": 1694.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el plan nacional de paz y",
            "start": 1697.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "seguridad 2018 2024 y aqu\u00ed voy a",
            "start": 1700.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presentar antes reiterar ante ustedes",
            "start": 1704.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "algunos de sus ejes fundamentales no es",
            "start": 1708.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "exhaustiva la presentaci\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 1711.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1714.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es que nuestro proyecto de seguridad",
            "start": 1715.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica parte de una idea motriz la paz",
            "start": 1717.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad son fruto de la",
            "start": 1721.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "justicia otro uno de los ejes es la",
            "start": 1724.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del uso de la fuerza",
            "start": 1728.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "policial y militar por una visi\u00f3n amplia",
            "start": 1730.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para combatir la inseguridad que vaya a",
            "start": 1734.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de las causas profundas que",
            "start": 1737.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la generan redise\u00f1o y creaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 1740.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad los cuerpos",
            "start": 1743.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de seguridad act\u00faan en el marco de un",
            "start": 1747.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto a los derechos",
            "start": 1750.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humanos no hemos recibido en este",
            "start": 1753.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno absolutamente ninguna",
            "start": 1756.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n por violaciones a los",
            "start": 1759.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derechos humanos de los cuerpos",
            "start": 1762.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federales de seguridad se cancel\u00f3 de",
            "start": 1764.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tajo el uso del espionaje pol\u00edtico",
            "start": 1768.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dejamos atr\u00e1s la tortura como m\u00e9todo",
            "start": 1771.11,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "para obtener informaci\u00f3n no se utilizan",
            "start": 1774.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y se utilizar\u00e1 la fuerza p\u00fablica",
            "start": 1778.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para reprimir recuperaci\u00f3n nos",
            "start": 1781.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proponemos la recuperaci\u00f3n y",
            "start": 1785.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de las c\u00e1rceles para",
            "start": 1787.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "terminar con el autogobierno desde ella",
            "start": 1790.11,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "se administra el 50 por ciento del",
            "start": 1793.86,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "crimen organizado en el pa\u00eds",
            "start": 1797.159,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "esa es la relevancia de esta iniciativa",
            "start": 1799.289,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "uso de la inteligencia sobre el uso de",
            "start": 1802.97,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "la fuerza para combatir al crimen",
            "start": 1806.13,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "organizado es decir no en el \u00e1mbito",
            "start": 1808.919,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "operativo aunque tambi\u00e9n se incluye pero",
            "start": 1812.389,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no de manera prioritaria la seguridad",
            "start": 1816.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es un espacio de neutralidad",
            "start": 1819.049,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica gracias a esta premisa logramos",
            "start": 1822.419,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sacar adelante la creaci\u00f3n",
            "start": 1826.409,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constitucional y reglamentaria de la",
            "start": 1828.769,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "guardia nacional pr\u00e1cticamente por",
            "start": 1831.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unanimidad redise\u00f1o y seccionamiento",
            "start": 1834.24,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "diario del gabinete de seguridad",
            "start": 1837.059,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "presidido por el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1840.169,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "republica creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1843.23,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana que ya",
            "start": 1846.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 constituida pr\u00e1cticamente al 100",
            "start": 1850.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "desde el \u00e1mbito presupuestal",
            "start": 1854.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y administrativo organizacional creaci\u00f3n",
            "start": 1857.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constitucional de la guardia nacional y",
            "start": 1860.89,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "despliegue de 140 mil elementos para",
            "start": 1864.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "2021 porque la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1867.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacional es fundamental porque es",
            "start": 1871.24,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "imprescindible que el estado mexicano",
            "start": 1874.179,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuente con los elementos necesarios para",
            "start": 1876.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad a los mexicanos",
            "start": 1881.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reformas a la constituci\u00f3n",
            "start": 1884.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos para",
            "start": 1887.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "optimizar los esfuerzos en materia de",
            "start": 1889.87,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1892.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "voy a poner aqu\u00ed algunos ejemplos la",
            "start": 1893.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n al art\u00edculo 19 que nos",
            "start": 1897.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "permite cerrar la llamada puerta",
            "start": 1900.309,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "giratoria se agregan ahora como delitos",
            "start": 1904.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que requieren prisi\u00f3n preventiva abuso o",
            "start": 1907.299,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "violencia sexual contra menores",
            "start": 1909.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "feminicidio robo a casas-habitaci\u00f3n uso",
            "start": 1912.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de programas sociales con fines",
            "start": 1915.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electorales corrupci\u00f3n que no era delito",
            "start": 1918.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grave robo",
            "start": 1921.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "transporte de carga delitos en materia",
            "start": 1922.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de hidrocarburos que tampoco lo era no",
            "start": 1924.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obstante que el da\u00f1o al patrimonio del",
            "start": 1927.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estado alcanzaba m\u00e1s de 60 mil millones",
            "start": 1931.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1934.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de personas no era",
            "start": 1935.72,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "delito grave delitos en materia de armas",
            "start": 1939.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de fuego modificaciones al art\u00edculo 21",
            "start": 1942.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "donde se establecen las bases de la",
            "start": 1945.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional no me",
            "start": 1948.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "detengo salvo en el quinto transitorio",
            "start": 1950.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que autoriza la colaboraci\u00f3n de las",
            "start": 1954.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de defensa y marina como",
            "start": 1957.12,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "coadyuvantes en la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1960.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n del paquete de leyes para",
            "start": 1964.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "crear reglamentar la creaci\u00f3n de la",
            "start": 1966.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional me detengo nada m\u00e1s en",
            "start": 1969.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo punto",
            "start": 1972.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "adelante es aqu\u00ed la ley de extinci\u00f3n de",
            "start": 1975.09,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "dominio reglamentaria del art\u00edculo 22",
            "start": 1980.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "constitucional para devolver al pueblo",
            "start": 1984.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo robado se ampl\u00edan los casos de",
            "start": 1986.92,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "procedencia a hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1990.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encubrimiento de recursos de procedencia",
            "start": 1994.35,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "il\u00edcita extorsi\u00f3n y delitos en materia",
            "start": 1997.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de hidrocarburos todos los delitos",
            "start": 2000.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cometido es todos los recursos",
            "start": 2003.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "provenientes de este tipo de delitos",
            "start": 2006.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n al instituto para regresar al",
            "start": 2009.15,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado y se traducir\u00e1n en",
            "start": 2012.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fortalecimiento presupuestal de",
            "start": 2016.82,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "programas sociales combate a la",
            "start": 2019.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y programas de seguridad",
            "start": 2021.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o y creaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 2023.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad desapareci\u00f3",
            "start": 2026.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial desapareci\u00f3",
            "start": 2029.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el sistema y creamos el centro nacional",
            "start": 2032.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de inteligencia como un \u00f3rgano de",
            "start": 2035.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 2038.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y estado se crearon 32 mesas estatales",
            "start": 2040.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de paz que sesionan",
            "start": 2046.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diariamente y son los ejes operativos de",
            "start": 2049.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la estrategia de seguridad generalmente",
            "start": 2052.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "son presididas por los se\u00f1ores",
            "start": 2055.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobernadores o por algunos de los altos",
            "start": 2057.179,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "funcionarios de sus gobiernos",
            "start": 2060.48,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "creamos igualmente 266 mesas regionales",
            "start": 2064.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 2068.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actualmente funcionan 150 el 2021",
            "start": 2069.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n funcionando las 266 y sesionan",
            "start": 2073.889,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "diariamente al igual que el gabinete de",
            "start": 2078.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "seguridad pero para analizar la",
            "start": 2081.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica local y la respuesta de las",
            "start": 2085.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 2088.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "municipales a esa problem\u00e1tica",
            "start": 2091.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de mesas de coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2093.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el sector privado la m\u00e1s exitosa de",
            "start": 2097.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellas es el plan de carreteras segura",
            "start": 2100.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pero hay otra mesa que estamos",
            "start": 2102.54,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "promoviendo con el sector privado y que",
            "start": 2106.109,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "busca articular toda la infraestructura",
            "start": 2109.499,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica del sector privado vinculada",
            "start": 2114.119,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "a la seguridad de sus instalaciones con",
            "start": 2118.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "plataforma m\u00e9xico de tal manera que toda",
            "start": 2122.029,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n de seguridad que genera",
            "start": 2125.22,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "esa infraestructura tecnol\u00f3gica est\u00e9",
            "start": 2128.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "disponible para todas las autoridades a",
            "start": 2131.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "partir a trav\u00e9s de la plataforma m\u00e9xico",
            "start": 2135.029,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del servicio de",
            "start": 2138.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n federal para sustitu\u00edr",
            "start": 2139.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expresas a empresas de seguridad privada",
            "start": 2142.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 2145.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que no garantizan condiciones",
            "start": 2148.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "adecuadas condiciones y niveles",
            "start": 2151.349,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "profesionales adecuados implementaci\u00f3n",
            "start": 2154.289,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto es fundamental de una pol\u00edtica",
            "start": 2157.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "social sin precedente que corre en",
            "start": 2161.369,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "paralelo a la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 2164.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro creaci\u00f3n",
            "start": 2168.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de 100 universidades p\u00fablicas programa",
            "start": 2171.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nacional de becas para el bienestar",
            "start": 2174.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida programa",
            "start": 2176.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nacional de recursos de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2178.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tantas para el bienestar programa de",
            "start": 2181.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano programa para el",
            "start": 2184.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bienestar de los adultos mayores",
            "start": 2186.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "programas de pensiones para personas con",
            "start": 2188.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "discapacidad y j\u00f3venes exhibir viendo el",
            "start": 2192.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "futuro perdonen la rapidez pero quiero",
            "start": 2194.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abreviar tiempo implementaci\u00f3n de la",
            "start": 2198.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia nacional contra las",
            "start": 2201.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adicciones va a ser un eje fundamental",
            "start": 2203.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la estrategia de seguridad lo es ya",
            "start": 2206.39,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dos datos y una modificaci\u00f3n de fondo",
            "start": 2209.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar la demanda de drogas",
            "start": 2213.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desde una perspectiva de salud y s\u00f3lo la",
            "start": 2217.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "oferta desde una perspectiva de",
            "start": 2221.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2224.19,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "este programa tendr\u00e1 adem\u00e1s de los",
            "start": 2225.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recursos actuales 2 mil 500 millones de",
            "start": 2228.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o para su",
            "start": 2231.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n",
            "start": 2234.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n por unanimidad del nuevo",
            "start": 2235.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "modelo nacional de polic\u00eda y justicia",
            "start": 2238.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00edvica por los se\u00f1ores las se\u00f1oras y",
            "start": 2241.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores y las y los",
            "start": 2244.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presidentes municipales 3 puntos 1\u00ba",
            "start": 2246.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n progresiva de salarios",
            "start": 2251.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y equipamiento policial de",
            "start": 2253.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tal manera que los cuerpos estatales y",
            "start": 2257.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "municipales de seguridad puedan actuar a",
            "start": 2260.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la par y con el nivel de profesionalismo",
            "start": 2263.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tiene la guardia nacional mayores",
            "start": 2266.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recursos para el mejoramiento de las",
            "start": 2270.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "polic\u00edas con recursos del fortamun",
            "start": 2272.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actualmente si me permiten me detengo el",
            "start": 2275.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "fortamun establece que el 20 por ciento",
            "start": 2277.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de ese fondo se va a la seguridad en",
            "start": 2281.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "general y ah\u00ed caben hasta patrocinio de",
            "start": 2285.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "graduaciones ahora se va a incrementar",
            "start": 2290.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese fondo al 50 por ciento y se va a",
            "start": 2292.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dedicar exclusivamente al mejoramiento",
            "start": 2296.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de las polic\u00edas",
            "start": 2300.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y con esa aprobaci\u00f3n que est\u00e1 hoy en el",
            "start": 2302.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 2304.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estimamos que las polic\u00edas estatales y",
            "start": 2307.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "municipales podr\u00e1n contar hasta con 42",
            "start": 2310.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para la",
            "start": 2313.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de salarios capacitaci\u00f3n y",
            "start": 2317.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "equipamiento otro dato el informe",
            "start": 2320.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "policial homologado es m\u00e1s sencillo",
            "start": 2323.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "operable y eficaz antes demandaba ocho",
            "start": 2326.55,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "horas para llenar este famoso y ph y",
            "start": 2330.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las carpetas de",
            "start": 2333.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n vamos a poner este cuadro",
            "start": 2335.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ustedes el d\u00e9ficit de polic\u00edas",
            "start": 2340.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la columna de la derecha que",
            "start": 2343.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene cada uno de los estados no me voy",
            "start": 2346.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a detener en ello pero para que vean la",
            "start": 2348.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n del reto que estamos",
            "start": 2351.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "enfrentando conjuntamente con estados y",
            "start": 2354.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "municipios no se trata aqu\u00ed de echarnos",
            "start": 2358.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la bolita no s\u00e9 si haya alguno",
            "start": 2361.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1alador si lo tienen a la mano pero",
            "start": 2365.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "miren voy a citar s\u00f3lo los de la parte",
            "start": 2367.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "baja que son los que tienen un super\u00e1vit",
            "start": 2372.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n 4.4 por ciento colima 14 por",
            "start": 2375.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ciento tabasco 14 por ciento y la ciudad",
            "start": 2380.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de mexico tiene m\u00e1s de 100 por ciento de",
            "start": 2384.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit en el n\u00famero de polic\u00edas",
            "start": 2388.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el siguiente cuadro por favor para que",
            "start": 2393.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vean c\u00f3mo ha evolucionado la",
            "start": 2395.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de los casos",
            "start": 2397.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno no perd\u00f3n esto es",
            "start": 2403.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y combate a organizaciones criminales",
            "start": 2406.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como entidades econ\u00f3micas es decir",
            "start": 2408.35,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "combatirlas en su capacidad financiera",
            "start": 2412.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que les da capacidad para",
            "start": 2416.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "operar y para corromper aqu\u00ed hay mil 995",
            "start": 2418.94,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "personas bloqueadas cuentas de personas",
            "start": 2424.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "bloqueadas que ascienden a cinco mil 182",
            "start": 2428.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 47 millones de",
            "start": 2432.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la historia de combate al",
            "start": 2435.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico no registran ustedes que se",
            "start": 2438.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "les haya confiscado un solo bien o que",
            "start": 2442.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se haya congelado una cuenta ahora",
            "start": 2444.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llevamos 1995 y representan 5 mil y pico",
            "start": 2447.56,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de millones de pesos luego pas\u00f3 a un",
            "start": 2452.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dato muy importante en la siguiente que",
            "start": 2457.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo ha evolucionado la percepci\u00f3n de",
            "start": 2460.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "inseguridad en su entidad federativa",
            "start": 2464.51,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la l\u00ednea",
            "start": 2467.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "vertical marca diciembre del 2018 que es",
            "start": 2469.519,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuando asumimos la responsabilidad y en",
            "start": 2474.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la medici\u00f3n del primer trimestre hay un",
            "start": 2477.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "liger\u00edsimo quiebre nada absolutamente",
            "start": 2479.989,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nada que presumir pero nosotros nos",
            "start": 2483.859,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteamos desde el inicio del gobierno",
            "start": 2486.979,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que en el primer a\u00f1o lograr\u00edamos un",
            "start": 2489.499,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "punto de inflexi\u00f3n en los primeros",
            "start": 2493.909,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indicadores los principales indicadores",
            "start": 2496.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la seguridad aqu\u00ed pas\u00f3 en el caso de",
            "start": 2498.949,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las mujeres de 82.1 a 82 nada que",
            "start": 2502.789,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "festejar 79.4 a 78.9 en el en general y",
            "start": 2507.079,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "en el caso de los hombres del 76.3 el",
            "start": 2514.309,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "75.4 lo importante no es la dimensi\u00f3n",
            "start": 2518.259,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del cambio sino el quiebre en la",
            "start": 2522.229,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tendencia de crecimiento de la",
            "start": 2525.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de inseguridad y lo mismo",
            "start": 2527.569,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "sucede con la gr\u00e1fica de homicidios",
            "start": 2530.899,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "voy a hacer",
            "start": 2534.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y en diciembre",
            "start": 2554.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2562.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tampoco funciona bueno",
            "start": 2566.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 2569.1,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed aqu\u00ed vemos el 2015 16 17 18",
            "start": 2570.98,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "la tendencia de crecimiento de el n\u00famero",
            "start": 2578.15,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de homicidios dolosos 1.1 2.8 1.9 el",
            "start": 2581.96,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "2018 es 0.8 y de diciembre a la fecha es",
            "start": 2587.63,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "0.4 es decir hemos logrado un punto de",
            "start": 2592.1,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n en el nivel de crecimiento en",
            "start": 2597.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la tendencia de crecimiento del crimen",
            "start": 2600.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de los delitos dolosos si nos vamos a la",
            "start": 2603.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica vemos los delitos",
            "start": 2607.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dolosos as\u00ed en el pa\u00eds tenemos que",
            "start": 2609.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guanajuato tiene uno de estos un un",
            "start": 2613.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1alador si hay guanajuato se comete el",
            "start": 2617.24,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "99.2 en baja california el 9.1 el estado",
            "start": 2620.68,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de mexico el 8.9 jalisco 7.2 y",
            "start": 2625.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "chihuahua- 7.2 es decir en cinco estados",
            "start": 2629.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se comete el 41.5 por ciento",
            "start": 2633.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si nos vamos ya a la distribuci\u00f3n",
            "start": 2637.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regional a la ubicaci\u00f3n regional de",
            "start": 2639.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos homicidios dolosos la siguiente",
            "start": 2643.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2645.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vemos que vean ustedes aqu\u00ed hay un mapa",
            "start": 2646.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de calor que son algunas regiones del",
            "start": 2650.51,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que concentran los homicidios",
            "start": 2655.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dolosos es decir no es todo el estado de",
            "start": 2659.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "baja california no es no es todo baja",
            "start": 2662.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "california sino fundamentalmente tijuana",
            "start": 2666.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no es todo jalisco sino una parte y aqu\u00ed",
            "start": 2669.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico por ejemplo bueno",
            "start": 2674.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la mayor incidencia es en",
            "start": 2677.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tijuana ciudad ju\u00e1rez monterrey a la",
            "start": 2678.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 2682.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez ciudad de m\u00e9xico hacia",
            "start": 2683.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "abajo y san quint\u00edn ni un solo homicidio",
            "start": 2685.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2689.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 2692.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos el robo de veh\u00edculos la",
            "start": 2696.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tendencia creciente y viene nuevamente",
            "start": 2699.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un punto de inflexi\u00f3n a partir de",
            "start": 2702.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "diciembre nada que presumir salvo la",
            "start": 2705.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "relevancia que tiene por s\u00ed solo en",
            "start": 2710.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lograr un punto de inflexi\u00f3n en la",
            "start": 2712.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tendencia de crecimiento y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2714.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "menos 1.7 por ciento en la comisi\u00f3n de",
            "start": 2717.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos igualmente si nos",
            "start": 2721.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos al siguiente mapa parecer\u00eda el",
            "start": 2724.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos as\u00ed concentrado en",
            "start": 2727.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cinco estados m\u00e9xico jalisco baja",
            "start": 2730.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "california puebla y ciudad de m\u00e9jico",
            "start": 2733.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero si nos vamos a la parte regional",
            "start": 2736.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuevamente veremos que est\u00e1 concentrado",
            "start": 2739.61,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en algunas regiones del pa\u00eds este es el",
            "start": 2742.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mapa de calor est\u00e1 obviamente por ah\u00ed a",
            "start": 2746.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tijuana ecatepec es el de m\u00e1s alta",
            "start": 2748.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incidencia con 6 mil 700 veh\u00edculos los",
            "start": 2751.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cabos por ejemplo 252 y ticul ninguno",
            "start": 2754.86,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y robo de veh\u00edculos la asociaci\u00f3n",
            "start": 2759.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mexicana de instituciones de seguro nos",
            "start": 2764.51,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informa que en los \u00faltimos 12 meses hubo",
            "start": 2767.61,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del 4.9 por ciento en el",
            "start": 2771.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos estado de m\u00e9xico",
            "start": 2775.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "registra 9.1 veracruz registra el 10 y",
            "start": 2778.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico registra el 24",
            "start": 2782.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aunque no lo tengamos ah\u00ed registrados",
            "start": 2784.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "voy rumbo al final el robo total",
            "start": 2787.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuevamente tambi\u00e9n casi imperceptible",
            "start": 2790.82,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero nuevamente un punto de inflexi\u00f3n",
            "start": 2794.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no podemos desestimar con un menos",
            "start": 2797.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "2.3 por ciento el robo a transe\u00fantes en",
            "start": 2801.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la que sigue registra un de diciembre a",
            "start": 2805.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la fecha una baja de menos 7.5 todo esto",
            "start": 2808.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n del secretariado de la",
            "start": 2812.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y de las instancias oficiales la",
            "start": 2815.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que sigue por favor robo a transporte de",
            "start": 2818.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "carga ha tenido sus altibajos pero tiene",
            "start": 2821.07,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "un menos",
            "start": 2824.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "punto 3 % nuevamente con un punto de",
            "start": 2825.359,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n a partir de diciembre",
            "start": 2829.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica es muy",
            "start": 2832.349,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 2835.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos que hubo 1% menos de delitos",
            "start": 2838.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "denunciados pero aument\u00f3 19 por ciento",
            "start": 2842.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en los delitos federales la eficiencia",
            "start": 2846.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de carpetas judicial izadas 19 por",
            "start": 2849.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciento aqu\u00ed est\u00e1 el problema de la",
            "start": 2853.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impunidad si la viole la incidencia",
            "start": 2855.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "criminal no s\u00e9 judicial liza no hay",
            "start": 2858.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "forma de castigar la y aqu\u00ed lo m\u00e1s",
            "start": 2861.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante es que el n\u00famero de",
            "start": 2864.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sentencias condenatorias aument\u00f3 en un",
            "start": 2866.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "24.2 por ciento esta es informaci\u00f3n de",
            "start": 2870.12,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 2874.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para concluir dos o tres datos",
            "start": 2876.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fundamentales la secretaria la marina",
            "start": 2879.24,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "tiene una aceptaci\u00f3n del 80 y 6.5 por",
            "start": 2883.03,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ciento el ej\u00e9rcito del 80 y 3.2 por",
            "start": 2888.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ciento y la guardia nacional a cuatro",
            "start": 2892.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "meses de su constituci\u00f3n tiene una",
            "start": 2895.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de 70.9 por ciento pudiera",
            "start": 2898.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "decir que no",
            "start": 2903.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hay instituci\u00f3n en el pa\u00eds p\u00fablica",
            "start": 2905.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "social o privada que tenga estos \u00edndices",
            "start": 2908.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y con esto concluyo mi",
            "start": 2912.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y agradezco a ustedes su",
            "start": 2916.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2919.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 2929.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que vamos a dar sobre la",
            "start": 2931.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion la va a dar",
            "start": 2933.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puntualmente el se\u00f1or subsecretario",
            "start": 2936.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alejandro encinas pero se va a tratar",
            "start": 2938.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "principalmente del registro nacional de",
            "start": 2940.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas como lo hab\u00edamos",
            "start": 2943.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prometido de la identificaci\u00f3n de los",
            "start": 2945.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuerpos de la comisi\u00f3n presidencial para",
            "start": 2948.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la verdad y la justicia en el caso",
            "start": 2951.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayotzinapa la b\u00fasqueda realizada por la",
            "start": 2953.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2956.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas tambi\u00e9n las comisiones locales",
            "start": 2958.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda realmente ha sido un",
            "start": 2961.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esfuerzo los iones gobernadores son 27",
            "start": 2963.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comisiones locales que ya se han",
            "start": 2966.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instalado faltan adem\u00e1s 5 estados por",
            "start": 2968.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instar a sus comisiones yucat\u00e1n",
            "start": 2971.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aguascalientes chiapas quintana roo y",
            "start": 2973.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guanajuato tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de",
            "start": 2976.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de personas injustamente",
            "start": 2978.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "privadas de su libertad y de la ley de",
            "start": 2980.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y tambi\u00e9n del mecanismo para la",
            "start": 2983.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de personas defensoras de",
            "start": 2986.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "derechos humanos y de periodistas",
            "start": 2988.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos m\u00e1s de mil 39",
            "start": 2989.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas sujetas a este mecanismo de",
            "start": 2992.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2994.95,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por primera vez vamos a dar",
            "start": 2995.9,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cuenta de los feminicidios de las",
            "start": 2998.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alertas de g\u00e9nero de enlace de diversas",
            "start": 3000.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entidades federativas adem\u00e1s de los",
            "start": 3003.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programas de spotlight para reducir los",
            "start": 3006.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "feminicidios que est\u00e1n en ecatepec y",
            "start": 3009.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naucalpan en chilpancingo estado",
            "start": 3011.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guerrero ciudad ju\u00e1rez y en chihuahua",
            "start": 3014.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n darles cuenta de que se instal\u00f3",
            "start": 3016.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya la comisi\u00f3n intersecretarial en",
            "start": 3018.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contra de la trata de personas le",
            "start": 3022.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instale yo personalmente la comisi\u00f3n",
            "start": 3024.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicana de ayuda a refugiados tambi\u00e9n",
            "start": 3027.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vamos a dar cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 3029.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exponencialmente se han aumentado las",
            "start": 3031.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "solicitudes de refugio en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3034.45,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "darles cuenta de la comisi\u00f3n ejecutiva",
            "start": 3037.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a v\u00edctimas como todos",
            "start": 3040.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes saben est\u00e1 en el seno de la",
            "start": 3042.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la terna para la elecci\u00f3n del",
            "start": 3045.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevo comisionado de la comisi\u00f3n",
            "start": 3048.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas as\u00ed",
            "start": 3050.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de las",
            "start": 3052.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recomendaciones emitidas y de las quejas",
            "start": 3055.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ante la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 3058.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "humanos que tambi\u00e9n como ustedes",
            "start": 3060.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya se cerr\u00f3 el proceso para la elecci\u00f3n",
            "start": 3062.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del nuevo comisionado para el nuevo",
            "start": 3065.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente perd\u00f3n para la comisi\u00f3n",
            "start": 3068.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos alejandro",
            "start": 3070.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3072.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con su utilizaci\u00f3n ser presidente",
            "start": 3076.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ningunos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 3078.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ustedes con ser la secretaria vas a dar",
            "start": 3080.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n puntual de las acciones que",
            "start": 3083.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "viene desarrollando el aceite de",
            "start": 3086.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en distintas \u00e1reas",
            "start": 3087.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vinculadas a los temas de protecci\u00f3n y",
            "start": 3089.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "garante de los derechos humanos que",
            "start": 3093.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corresponde atender de manera puntual",
            "start": 3095.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empezamos con el dato actualizado el m\u00e1s",
            "start": 3097.83,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reciente en cuanto al registro nacional",
            "start": 3100.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de fosas clandestinas y el n\u00famero de",
            "start": 3102.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fotos encontradas y cuerpos",
            "start": 3105.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "identificados el corte es al 23 de",
            "start": 3107.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agosto 2019 porque es esta fecha porque",
            "start": 3110.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como hemos se\u00f1alado hemos requerido",
            "start": 3113.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siempre de la validaci\u00f3n de los datos",
            "start": 3115.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3118.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y las 32 fiscal\u00edas o",
            "start": 3120.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas de los estados esperemos",
            "start": 3122.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que la pr\u00f3xima semana tengamos ya el",
            "start": 3125.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "corte definitivo al correspondiente",
            "start": 3127.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta el mes de septiembre como ustedes",
            "start": 3129.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueden observar hemos identificado 352",
            "start": 3132.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sitios de informaci\u00f3n donde se han",
            "start": 3135.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "encontrado 594 fosas clandestinas",
            "start": 3138.1,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "setecientos seis cuerpos exhumados de",
            "start": 3142.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estos 700 seis cuerpos exhumados ha",
            "start": 3146.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "habido un esfuerzo muy significativo",
            "start": 3148.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para lograr su identificaci\u00f3n y la",
            "start": 3150.63,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entrega a sus familiares de los 706 206",
            "start": 3153.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuerpos han sido identificados este es",
            "start": 3158.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "un trato que no se vende desarrollando y",
            "start": 3160.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay que reconocer el trabajo que han",
            "start": 3162.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado algunas de las entidades",
            "start": 3165.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federativas particularmente aqu\u00ed el caso",
            "start": 3166.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de colima y de jalisco junto con",
            "start": 3169.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chihuahua y en los porcentajes m\u00e1s altos",
            "start": 3171.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n y de los 206 cuerpos",
            "start": 3173.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identificados han sido entregados ya a",
            "start": 3177.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sus familiares 200 y 122 en el caso de",
            "start": 3179.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de ayotzinapa voy a referir",
            "start": 3185.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente a las tareas de b\u00fasqueda que",
            "start": 3187.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "forman parte del sistema nacional que",
            "start": 3189.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realiza estas actividades ya dimos el",
            "start": 3191.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informe puntual de los trabajos de la",
            "start": 3193.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n solamente destacar que est\u00e1n",
            "start": 3195.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevando a cabo diez operativos de",
            "start": 3198.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en cinco municipios del estado",
            "start": 3201.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de guerrero en cocula huitzuco igual la",
            "start": 3203.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mezcla y tepecoacuilco donde se han",
            "start": 3205.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "revisado dos cien",
            "start": 3208.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los 11 puntos de b\u00fasqueda durante 65",
            "start": 3209.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "jornadas de trabajo esto nos lleva a",
            "start": 3212.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sumar en las labores de b\u00fasqueda",
            "start": 3215.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "actualmente 65 b\u00fasquedas en 11 estados",
            "start": 3219.759,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que han significado 301",
            "start": 3223.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "jornadas de trabajo hay que se\u00f1alar que",
            "start": 3227.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los trabajos de b\u00fasqueda no iniciaron en",
            "start": 3230.059,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el mes de diciembre sino a partir de la",
            "start": 3232.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3234.469,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el mes de marzo y se van a",
            "start": 3236.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intensificar las labores de b\u00fasqueda en",
            "start": 3239.299,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distintas entidades por ejemplo esta",
            "start": 3241.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "semana se llevar\u00e1n a cabo cuatro",
            "start": 3243.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas tres en el estado de guerrero",
            "start": 3245.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "uno de los municipios una en el estado",
            "start": 3248.509,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de veracruz y todo con el acompa\u00f1amiento",
            "start": 3252.019,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las familias que sin duda son parte",
            "start": 3255.489,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "fundamental en estas tareas como lo",
            "start": 3259.339,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba ya la secretaria se han",
            "start": 3261.859,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instalado ya 27 comisiones locales de",
            "start": 3263.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda nos faltan 5 esperamos que los",
            "start": 3265.759,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "estados de yucat\u00e1n aguascalientes",
            "start": 3268.549,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "chiapas quintana roo y guanajuato hagan",
            "start": 3269.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "lo propio en las pr\u00f3ximas semanas y se",
            "start": 3272.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han ido dispersando los recursos que",
            "start": 3275.599,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comprometimos para apoyar las labores",
            "start": 3277.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "locales de b\u00fasqueda a la fecha se han",
            "start": 3279.589,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "asignado 69 millones 950 mil",
            "start": 3282.68,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estas comisiones locales con un apoyo un",
            "start": 3286.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "subsidio adicional al gobierno del",
            "start": 3290.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado de coahuila de 90 millones de",
            "start": 3292.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pesos para la construcci\u00f3n del centro de",
            "start": 3294.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humanas en un centro",
            "start": 3297.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regional de identificaci\u00f3n humana en la",
            "start": 3299.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciudad de saltillo pero se tienen adem\u00e1s",
            "start": 3302.08,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "comprometidos 106 millones 384 mil pesos",
            "start": 3304.98,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "para las subcomisiones resaltantes esto",
            "start": 3310.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a representarse esperemos que esos",
            "start": 3313.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recursos se liberen justamente en la",
            "start": 3315.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana va a significar un total",
            "start": 3318.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de 266 millones de pesos de subsidios a",
            "start": 3320.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los estados lo cual significa un",
            "start": 3324.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "incremento en 56 millones de los 210 que",
            "start": 3327.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan programados en lo que se",
            "start": 3332.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "refiere a la liberaci\u00f3n de personas",
            "start": 3335.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "injustamente privadas de la libertad",
            "start": 3337.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debo de informar que en la cita de",
            "start": 3339.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hemos recibido 1221",
            "start": 3341.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solicitudes de distintas personas",
            "start": 3344.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad donde se presume",
            "start": 3347.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3350.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y legales procesos indebidos y pr\u00e1cticas",
            "start": 3351.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "injustas en su encarcelamiento y",
            "start": 3355.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "'diferente' solamente de 2101 en 1221 45",
            "start": 3358.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "personas han sido liberadas por",
            "start": 3363.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "distintos instrumentos desde el",
            "start": 3365.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desestimiento de la acci\u00f3n penal la",
            "start": 3367.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n del proceso o la sentencia",
            "start": 3369.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "absolutoria por falta de elementos",
            "start": 3372.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evidentemente el avance de fondo en este",
            "start": 3374.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tema se obtendr\u00e1 una vez que el congreso",
            "start": 3377.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n",
            "start": 3380.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "resuelva sobre la iniciativa que envi\u00f3",
            "start": 3381.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica para",
            "start": 3383.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atender una amnist\u00eda a las personas que",
            "start": 3385.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "son luchadores sociales defensores del",
            "start": 3389.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "territorio de recursos naturales la",
            "start": 3392.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena a personas en",
            "start": 3394.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n extrema de pobreza y",
            "start": 3396.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marginalidad o que han cometido los",
            "start": 3398.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delitos menores no gravosos quienes",
            "start": 3400.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pudieran verse beneficiarios de este",
            "start": 3404.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso legal en lo que corresponde al",
            "start": 3407.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mecanismo para la protecci\u00f3n de personas",
            "start": 3409.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "defensoras de derechos humanos y",
            "start": 3411.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "periodistas tenemos actualmente",
            "start": 3413.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "registrados",
            "start": 3416.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "39 beneficiarios dentro del programa",
            "start": 3417.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n hacen un crecimiento muy",
            "start": 3420.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "significativo hace siete a\u00f1os el",
            "start": 3422.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mecanismo empez\u00f3 con seis beneficiarios",
            "start": 3425.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoy superan los mil de los cuales 691",
            "start": 3427.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "son defensores de derechos humanos",
            "start": 3431.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n equilibrada entre",
            "start": 3434.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres trescientos cuarenta y",
            "start": 3436.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ocho periodistas est\u00e1n siendo atendidos",
            "start": 3438.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "338 casos lamentablemente prevalece un",
            "start": 3440.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "clima de agresi\u00f3n la intolerancia contra",
            "start": 3444.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los defensores de derechos humanos y los",
            "start": 3447.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodistas en muchas regiones del pa\u00eds",
            "start": 3448.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en donde solamente este a\u00f1o hemos",
            "start": 3450.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "registrado 179 agresiones a ellos los de",
            "start": 3453.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los cuales lamentablemente han sido",
            "start": 3457.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asesinados 23 defensores y 15",
            "start": 3459.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "periodistas hay que se\u00f1alar que de estas",
            "start": 3462.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "personas que lamentablemente fallecieron",
            "start": 3464.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solamente 3 estaban incorporados al",
            "start": 3466.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mecanismo lo cual nos indica que debemos",
            "start": 3469.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de avanzar fundamentalmente en dos",
            "start": 3472.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tareas uno las de prevenci\u00f3n para",
            "start": 3475.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "identificar los niveles de riesgo de las",
            "start": 3478.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n revisando las",
            "start": 3480.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actividades y que no est\u00e1n inscritas",
            "start": 3481.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el mecanismo y por supuesto mejorar",
            "start": 3484.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los protocolos para garantizar la",
            "start": 3486.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad de las personas sujetas a la",
            "start": 3489.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del estado para ello se ha",
            "start": 3491.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "concluido ya el diagn\u00f3stico que se",
            "start": 3494.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 por parte de la oficina de la",
            "start": 3496.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "alta comisionada de naciones unidas para",
            "start": 3498.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los derechos humanos donde se emitieron",
            "start": 3500.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "104 recomendaciones que est\u00e1n siendo ya",
            "start": 3502.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "implementadas al mismo tiempo hay un",
            "start": 3505.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cambio significativo en la protecci\u00f3n",
            "start": 3507.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda vez de que se ha retirado ya los",
            "start": 3509.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicios de escolta privados para que",
            "start": 3512.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de estas personas la",
            "start": 3514.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "brinda el estado mexicano",
            "start": 3517.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los servicios de protecci\u00f3n",
            "start": 3518.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "federal y junto con ello se han",
            "start": 3520.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "establecido convenios con dos entidades",
            "start": 3523.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el caso de la ciudad de mexico con el",
            "start": 3526.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n de la ciudad",
            "start": 3527.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 concentrado el mayor n\u00famero",
            "start": 3529.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de beneficiarios sujetos a protecci\u00f3n y",
            "start": 3532.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el caso del plan de contingencia en",
            "start": 3534.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "chihuahua donde colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 3536.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil y el",
            "start": 3538.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno del estado estamos avanzando en",
            "start": 3540.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tareas muy concretas no solamente para",
            "start": 3543.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reivindicar la calidad de los",
            "start": 3546.31,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "periodistas y los defensores de derechos",
            "start": 3547.57,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3549.13,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "sino para fortalecer las condiciones",
            "start": 3550.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de sus actividades en",
            "start": 3552.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "materia de feminicidios esto en",
            "start": 3555.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ocasiones no se conoce con mucho detalle",
            "start": 3557.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no solamente se han emitido durante este",
            "start": 3559.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gobierno dos alertas una en puebla y",
            "start": 3562.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otra en el estado de mexico esta \u00faltima",
            "start": 3565.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vinculada a los temas de desaparici\u00f3n de",
            "start": 3568.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres y de ni\u00f1as y se encuentra en",
            "start": 3570.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proceso de emisi\u00f3n la alerta de g\u00e9nero",
            "start": 3572.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico al mismo tiempo",
            "start": 3574.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se hace el seguimiento de la",
            "start": 3577.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de otras 20 alertas que",
            "start": 3579.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se han emitido para 18 estados de la",
            "start": 3581.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que involucra a 410 municipios",
            "start": 3583.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la misma manera se da atenci\u00f3n",
            "start": 3587.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "directa y especializada a 125 mil",
            "start": 3589.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres que han sido v\u00edctimas de",
            "start": 3593.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "violencia en 47 centros de justicia para",
            "start": 3595.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las mujeres y se ha instrumentado la",
            "start": 3598.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iniciativa spotlight para eliminar la",
            "start": 3601.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres en cinco",
            "start": 3603.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios 5 donde se registran los",
            "start": 3605.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayores \u00edndices de violencia contra la",
            "start": 3608.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mujer que son ecatepec y naucalpan el",
            "start": 3610.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 3613.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "chilpancingo en guerrero",
            "start": 3614.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez y chihuahua en el estado",
            "start": 3616.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de chihuahua en lo que se refiere a",
            "start": 3619.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "trata de personas independientemente de",
            "start": 3621.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la persecuci\u00f3n del delito que realiza la",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3625.359,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudadana aqu\u00ed damos atenci\u00f3n a 731",
            "start": 3627.099,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de trata de 30 342 a nivel",
            "start": 3631.809,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "estatal y 389 a nivel federal se cuenta",
            "start": 3635.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con 47 carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3639.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "averiguaciones previas un proceso se han",
            "start": 3641.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dictado ya 71 sentencias y como lo",
            "start": 3644.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la secretaria ya se instal\u00f3 la",
            "start": 3646.99,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n intersecretarial para prevenir",
            "start": 3648.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sancionar y erradicar los delitos en",
            "start": 3651.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "materia de trata de personas en nuestro",
            "start": 3653.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el tema de refugio es un tema sin",
            "start": 3656.5,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "lugar a dudas que requiere una atenci\u00f3n",
            "start": 3659.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "particular la comisi\u00f3n mexicana de ayuda",
            "start": 3662.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a refugiados ha registrado si logra",
            "start": 3665.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dudas un incremento muy significativo en",
            "start": 3667.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sus trabajos ya solamente del primero de",
            "start": 3670.359,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "diciembre al d\u00eda 30 de septiembre",
            "start": 3673.539,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "tenemos presentes 54 mil 377 solicitudes",
            "start": 3676.109,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "de personas que buscan protecci\u00f3n",
            "start": 3682.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "internacional y asilo o refugio en",
            "start": 3685.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds lo cual da cuenta que el",
            "start": 3689.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "crecimiento es superior al sumado de los",
            "start": 3691.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os anteriores en 2014 ten\u00edamos 2",
            "start": 3693.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mil 137 solicitudes en 2018 creci\u00f3 por",
            "start": 3697.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "encima de 29 mil seguramente este a\u00f1o",
            "start": 3701.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaremos cerrando entre 70 y 80 mil",
            "start": 3704.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "solicitudes de refugio hay que se\u00f1alar",
            "start": 3708.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que no solamente estas solicitudes son",
            "start": 3711.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de como tradicionalmente se presentaba",
            "start": 3713.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de personas provenientes de",
            "start": 3715.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica particularmente de",
            "start": 3718.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "honduras el salvador y guatemala sino",
            "start": 3720.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tenemos un crecimiento significativo",
            "start": 3722.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de otras poblaciones particularmente de",
            "start": 3724.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venezuela y seguramente habr\u00e1 un",
            "start": 3727.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incremento por los problemas que se",
            "start": 3729.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "registran en el ecuador y se han",
            "start": 3731.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instalado ya unidades particulares para",
            "start": 3734.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no solamente llevar el an\u00e1lisis la",
            "start": 3738.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica sino para la atenci\u00f3n que se",
            "start": 3739.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "refiere a traslados de apertura",
            "start": 3742.66,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "abandonos o desestimientos en marte",
            "start": 3744.97,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de refugio y protecci\u00f3n internacional en",
            "start": 3747.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo se refiere atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 3750.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "particularmente la que realiza la",
            "start": 3752.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n ejecutiva atenci\u00f3n las v\u00edctimas",
            "start": 3754.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de junio de 2019 tenemos",
            "start": 3756.38,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "registrados 30 mil 726 personas en el",
            "start": 3760.549,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "registro nacional de v\u00edctimas de las",
            "start": 3765.619,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cuales 8.168 es decir el 26.6 por ciento",
            "start": 3768.019,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se han registrado a lo largo de esta",
            "start": 3773.829,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el 75 por ciento de estas",
            "start": 3777.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas corresponden a afectaciones en",
            "start": 3780.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito federal el 25% restante al",
            "start": 3783.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito local y se han dictado ya 208",
            "start": 3786.529,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resoluciones para brindar medidas de",
            "start": 3789.95,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "apoyo apoyo como son alimentaci\u00f3n",
            "start": 3791.69,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "alojamiento gastos m\u00e9dicos gastos",
            "start": 3793.999,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "funerarios becas escolares peritajes y",
            "start": 3796.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "traslados y se han emitido 181",
            "start": 3798.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "resoluciones de reparaci\u00f3n integral y 55",
            "start": 3802.369,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "51 de soluciones de compensaci\u00f3n",
            "start": 3806.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "subsidiaria como ustedes saben en la",
            "start": 3807.819,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de esta en una revisi\u00f3n a fondo",
            "start": 3810.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no solamente esperando el nombramiento",
            "start": 3813.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la nueva titular tras la terna que me",
            "start": 3816.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el presidente la rep\u00fablica el senado",
            "start": 3818.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para su aprobaci\u00f3n sino que estamos en",
            "start": 3820.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un proceso de auditor\u00eda no solamente",
            "start": 3822.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "financiera sino tambi\u00e9n de gesti\u00f3n lo",
            "start": 3825.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cual va implicar cambios para superar",
            "start": 3828.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho de la burocracia y la",
            "start": 3831.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "discrecionalidad que ya se ha registrado",
            "start": 3833.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a",
            "start": 3834.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y finalmente se\u00f1alar que de las",
            "start": 3837.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recomendaciones emitidas o las quejas",
            "start": 3840.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recibidas por la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3842.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derechos humanos se han emitido 69",
            "start": 3843.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recomendaciones de las cuales s\u00f3lo una",
            "start": 3847.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corresponde a esta administraci\u00f3n que es",
            "start": 3849.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la relativa al programa de estancias",
            "start": 3852.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "infantiles para apoyar a madres",
            "start": 3853.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajadoras y en materia de quejas en",
            "start": 3855.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2018 se registraron 6 mil 208 de las",
            "start": 3858.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuales se cumplieron seis mil 379 porque",
            "start": 3862.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s las concluidas porque se",
            "start": 3866.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resolvieron las del a\u00f1o anterior no est\u00e1",
            "start": 3869.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mal la suma y en el 2019 se han",
            "start": 3871.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "registrado siete mil 518 de las cuales",
            "start": 3874.37,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n concluidas siete mil 33",
            "start": 3877.31,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se mantiene una tendencia clara en",
            "start": 3880.069,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las independencias de la",
            "start": 3882.499,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal que",
            "start": 3885.469,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reciben el mayor n\u00famero de quejas y se",
            "start": 3886.969,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "concentran fundamentalmente en el \u00e1rea",
            "start": 3888.709,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de servicios de salud donde el instituto",
            "start": 3891.019,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y el issste",
            "start": 3893.15,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "concentran el 60 por ciento de las",
            "start": 3895.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "quejas est\u00e1 toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3897.979,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "disponible y estaremos actualizando",
            "start": 3899.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "regresando la recurrentemente es cuanto",
            "start": 3901.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sea presidente",
            "start": 3904.64,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente por",
            "start": 3909.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de las fuerzas armadas estamos",
            "start": 3912.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "involucrados en el \u00e1mbito de la adem\u00e1s",
            "start": 3914.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la de la defensa exterior la",
            "start": 3918.85,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "seguridad interior tambi\u00e9n en el \u00e1mbito",
            "start": 3920.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3922.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el principal fundamento lo tenemos",
            "start": 3925.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "precisamente en la modificaci\u00f3n a la",
            "start": 3927.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n al art\u00edculo quinto",
            "start": 3929.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transitorio donde nos da la posibilidad",
            "start": 3931.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de coadyuvar en el \u00e1mbito de la",
            "start": 3934.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica adem\u00e1s que est\u00e1 el",
            "start": 3936.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "plan nacional de paz y seguridad 2018",
            "start": 3939.09,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "2024 y el objetivo es participar en la",
            "start": 3942.77,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la integridad y los",
            "start": 3947.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "derechos de las personas preservar su",
            "start": 3949.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "libertad el orden y la paz p\u00fablica como",
            "start": 3952.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos participando las fuerzas armadas",
            "start": 3954.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de diferentes proyectos planes",
            "start": 3956.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como \u00e9l",
            "start": 3959.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y tenemos adelante favor el plan",
            "start": 3962.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conjunto para combatir el robo de",
            "start": 3964.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidrocarburos aqu\u00ed ustedes pueden",
            "start": 3966.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apreciar en la l\u00e1mina la cantidad de",
            "start": 3968.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectivos que tenemos desplegados en 11",
            "start": 3971.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ductos en los principales ductos que se",
            "start": 3974.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ven aqu\u00ed en el en el mapa los los ductos",
            "start": 3976.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que abastecen a las principales ciudades",
            "start": 3979.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds tenemos 6 mil 849 efectivos que",
            "start": 3982.13,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "incluyen 16 estados de la rep\u00fablica",
            "start": 3987.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos seguridad pero no",
            "start": 3990.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tenemos 43 plataformas tripuladas",
            "start": 3994.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "participando en esa seguridad 200",
            "start": 3998.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "plataformas satelitales marinas 5 mil",
            "start": 4001.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "734 tomas clandestinas han sido",
            "start": 4005.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "localizadas en lo que va de la",
            "start": 4008.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la seguridad tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4010.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en las instalaciones de pemex tenemos",
            "start": 4013.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mil 291 elementos de fuerzas federales",
            "start": 4016.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "reforzando",
            "start": 4020.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la parte de de instalaciones tenemos en",
            "start": 4023.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la torre de pemex tenemos en",
            "start": 4027.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4030.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en refiner\u00edas tenemos en los terminales",
            "start": 4032.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de almacenamiento y despacho en",
            "start": 4035.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaciones de rebombeo en el centro de",
            "start": 4037.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "control m\u00e9xico",
            "start": 4039.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en esta tarea hemos tambi\u00e9n transportado",
            "start": 4041.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mil 141 millones de litros de",
            "start": 4045.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "combustible en 17 rutas a trav\u00e9s de las",
            "start": 4047.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cisternas de que se adquirieron para",
            "start": 4049.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poder asegurar el abastecimiento de",
            "start": 4053.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combustible en las diferentes partes de",
            "start": 4057.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se han asegurado dentro de",
            "start": 4059.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este plan 13 mil 142 veh\u00edculos 5 mil 72",
            "start": 4062.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "contenedores y se han recuperado 16",
            "start": 4068.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de litros de hidrocarburos",
            "start": 4071.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un plan que ha dado buen muy buenos",
            "start": 4073.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resultados y aqu\u00ed ustedes pueden ver el",
            "start": 4077.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comportamiento de el robo de combustible",
            "start": 4079.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como al inicio de la administraci\u00f3n",
            "start": 4081.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una cantidad importante de de",
            "start": 4083.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "miles de barriles diarios de",
            "start": 4087.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hidrocarburos que se robaban y a partir",
            "start": 4090.59,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de que el 20 de diciembre que se",
            "start": 4093.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "establece este plan que que mencion\u00e9",
            "start": 4096.109,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empieza a reducirse este robo de",
            "start": 4098.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hidrocarburos hasta llegar a septiembre",
            "start": 4101.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con cuatro mil barriles",
            "start": 4103.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "diarios de combustible que se est\u00e1n",
            "start": 4106.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "siendo robados",
            "start": 4109.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina puede ver este es",
            "start": 4113.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el comportamiento esto es lo que se",
            "start": 4115.77,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "revisa a diario en el gabinete de",
            "start": 4117.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad sobre c\u00f3mo est\u00e1n comport\u00e1ndose",
            "start": 4119.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ductos en donde se tiene la",
            "start": 4122.94,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "seguridad tiene cu\u00e1les est\u00e1n operando",
            "start": 4125.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 causas sean de este parado si es",
            "start": 4128.009,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una toma clandestina si es que",
            "start": 4132.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cumplieron su programa de abastecimiento",
            "start": 4133.799,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "pero todos est\u00e1n revisando para poder",
            "start": 4136.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "puedes hacer modificaciones a la",
            "start": 4141.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estrategia de acuerdo a lo que se est\u00e9",
            "start": 4144.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentando otro de los programas",
            "start": 4145.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importantes en los que las fuerzas",
            "start": 4147.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armadas est\u00e1n involucrados es el plan de",
            "start": 4150.08,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y desarrollo en las fronteras",
            "start": 4152.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "norte y sur en la frontera norte se",
            "start": 4154.609,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tienen casi 15.000 hombres desplegados",
            "start": 4157.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las fuerzas federales en 20 puestos",
            "start": 4160.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n se tienen equipos de",
            "start": 4163.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n no intrusiva para poder",
            "start": 4166.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "detectar el movimiento de inmigrantes en",
            "start": 4168.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de veh\u00edculos tambi\u00e9n",
            "start": 4171.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "apoyo de helic\u00f3pteros para",
            "start": 4173.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento a\u00e9reo poder ubicar las",
            "start": 4174.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actividades que se pudieran estar dando",
            "start": 4178.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en este movimiento migratorio se tienen",
            "start": 4179.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desplegadas cocinas comunitarias para",
            "start": 4183.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apoyo a los centros integradores donde",
            "start": 4185.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se concentran a los migrantes en la",
            "start": 4188.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "parte norte hemos rescatado a casi",
            "start": 4191.39,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "15.000 migrantes en la frontera sur",
            "start": 4197.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tenemos casi 12.000 hombres con 21",
            "start": 4200.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puestos de revisi\u00f3n tambi\u00e9n con el mismo",
            "start": 4205.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 4207.74,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "de inspecci\u00f3n no intrusiva con el mismo",
            "start": 4208.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyo de helic\u00f3pteros aqu\u00ed se incrementa",
            "start": 4210.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos embarcaciones para",
            "start": 4213.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconocimiento mar\u00edtimo tambi\u00e9n adem\u00e1s",
            "start": 4216.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los a\u00e9reo tenemos esta parte porque",
            "start": 4218.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el movimiento migratorio tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4221.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "usando la parte mar\u00edtima ah\u00ed en la",
            "start": 4224.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "frontera sur se han rescatado 46 mil 158",
            "start": 4226.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "inmigrantes y hacen un total de 61 mil",
            "start": 4231.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "migrantes rescatados por parte de las",
            "start": 4234.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fuerzas federales otro de los programas",
            "start": 4237.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la erradicaci\u00f3n de enervantes que se",
            "start": 4239.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realiza por parte de fuerzas armadas",
            "start": 4242.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos una erradicaci\u00f3n terrestre una",
            "start": 4244.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 4248.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver la cantidad de",
            "start": 4250.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "planteos y hect\u00e1reas de marihuana y",
            "start": 4252.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amapola y con un efectivo de 4 mil 297",
            "start": 4255.53,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hombres y 28 aeronaves donde hacemos",
            "start": 4260.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta actividad y en el mapa ah\u00ed se",
            "start": 4263.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 4266.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la parte roja la alta incidencia de",
            "start": 4267.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "enervantes la verde la mediana",
            "start": 4270.53,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "incidencia y el resto del pa\u00eds en",
            "start": 4273.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "amarillo donde no hay esta problem\u00e1tica",
            "start": 4275.179,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la intercepci\u00f3n",
            "start": 4278.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "terrestre aqu\u00ed se tienen una serie de",
            "start": 4280.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puestos militares de seguridad donde se",
            "start": 4284.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "busca en las revisiones para poder",
            "start": 4286.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "detectar enervantes armas de fuego y",
            "start": 4289.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "numerario hay casi 8.000 hombres",
            "start": 4292.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desplegados en esta actividad en 59",
            "start": 4295.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puestos militares estamos tambi\u00e9n en 68",
            "start": 4298.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puestos de vigilancia en diferentes",
            "start": 4302.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aeropuertos 26 en aer\u00f3dromos y 17 pistas",
            "start": 4304.25,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de aterrizaje",
            "start": 4308.87,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "en la intercepci\u00f3n a\u00e9rea est\u00e1 esta",
            "start": 4310.559,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "intercepci\u00f3n a\u00e9rea se basa",
            "start": 4314.369,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en dos \u00e1mbitos en la",
            "start": 4316.949,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vigilancia a\u00e9rea y en el aseguramiento",
            "start": 4319.439,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en tierra coadyuvando a lo que las",
            "start": 4322.939,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "aeronaves detectan en el aire ha habido",
            "start": 4325.709,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la presente administraci\u00f3n 132",
            "start": 4328.829,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "alertamientos se han concentrado el 33",
            "start": 4331.709,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "la parte norte pero de un 33 en total en",
            "start": 4336.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la parte norte se han asegurado 14 en 14",
            "start": 4340.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eventos y en el sureste del pa\u00eds 19 los",
            "start": 4344.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados en la parte norte donde se han",
            "start": 4347.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "identificado por donde tenemos el",
            "start": 4350.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resultado de estos intercepciones es",
            "start": 4352.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "baja california sonora y sinaloa y en el",
            "start": 4355.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sureste en oaxaca tabasco chiapas",
            "start": 4358.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo y veracruz la",
            "start": 4360.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "interdicci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria en",
            "start": 4364.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esta actividad importante tambi\u00e9n para",
            "start": 4368.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no descuidar la parte mar\u00edtima hemos",
            "start": 4371.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenido 11 aseguramientos mar\u00edtimos y 7",
            "start": 4374.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aseguramientos portuarios el despliegue",
            "start": 4378.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del personal est\u00e1 en todas las costas y",
            "start": 4381.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en los puertos cuidando est\u00e1 este",
            "start": 4384.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "movimiento de enervantes",
            "start": 4387.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina explicamos la",
            "start": 4390.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del tr\u00e1fico ilegal de armas",
            "start": 4393.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hacia m\u00e9xico que es uno de los",
            "start": 4395.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principales problemas que tenemos la",
            "start": 4397.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de todo ese armamento el 70",
            "start": 4399.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por ciento de armas que hemos asegurado",
            "start": 4402.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vienen de eeuu",
            "start": 4404.46,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "ese es el registro que tenemos el 30%",
            "start": 4407.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "restante viene de otros pa\u00edses de estas",
            "start": 4409.989,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "armas de este 70 por ciento",
            "start": 4412.989,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha identificado que el 41%",
            "start": 4416.289,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "viene del estado de texas 19 de",
            "start": 4420.359,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "california el 15 de arizona y el 25 del",
            "start": 4423.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resto de estados de los estados de eeuu",
            "start": 4426.459,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las principales rutas donde donde entra",
            "start": 4429.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese armamento que las pueden ver est\u00e1",
            "start": 4433.269,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "san diego tijuana el paso-ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 4435.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "laredo nuevo laredo mcallen reynosa y",
            "start": 4438.78,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "brownsville y matamoros en esos puntos",
            "start": 4442.179,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "es donde tambi\u00e9n se concentra la",
            "start": 4445.899,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "estrategia para estar haciendo las",
            "start": 4449.24,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "revisiones en los puestos militares de",
            "start": 4451.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad y un aspecto",
            "start": 4453.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se implement\u00f3 en esta administraci\u00f3n",
            "start": 4457.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y los puestos militares de seguridad no",
            "start": 4459.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revisan \u00fanicamente lo que va hacia eeuu",
            "start": 4462.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n lo que entra de eeuu de ah\u00ed",
            "start": 4465.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se han tenido unos resultados",
            "start": 4468.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importantes en el aseguramiento de",
            "start": 4470.88,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "armamento y de numerario",
            "start": 4473.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participa tambi\u00e9n en un programa de",
            "start": 4478.56,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "canje de armas este busca que la",
            "start": 4480.67,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "sociedad por s\u00ed sola se deshaga de ese",
            "start": 4485.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "armamento que por alguna situaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4488.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en su poder",
            "start": 4491.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nunca se investiga el origen el origen",
            "start": 4492.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de ese armamento si la ciudadan\u00eda quiere",
            "start": 4495.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "canjear esa arma no se le pregunta y",
            "start": 4497.199,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se destruye ese armamento en su",
            "start": 4500.739,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed hay una participaci\u00f3n",
            "start": 4503.35,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "importante de los estados de los",
            "start": 4505.389,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "municipios y de la iniciativa privada",
            "start": 4507.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que proporcionan lo que por lo que se",
            "start": 4509.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "canjea esta arma",
            "start": 4513.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "han participado 25 estados con 5 mil 712",
            "start": 4516.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "armas que se han sido canjeadas en un",
            "start": 4521.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 4523.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el \u00edndice de letalidad de las fuerzas",
            "start": 4526.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 4531.18,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "este \u00edndice de letalidad ustedes pueden",
            "start": 4531.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed algunas columnas est\u00e1n las",
            "start": 4534.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "agresiones a las fuerzas federales m\u00e1s",
            "start": 4537.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de 5000",
            "start": 4540.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desde el 2006 hasta septiembre de este",
            "start": 4543.04,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y ah\u00ed pueden ver los",
            "start": 4548.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agresores fallecidos un total de 5 mil",
            "start": 4551.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "396 agresores heridos agresores",
            "start": 4554.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 4558.32,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este \u00edndice de letalidad la",
            "start": 4561.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "anterior por favor este \u00edndice de",
            "start": 4564.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "letalidad aqu\u00ed est\u00e1 la f\u00f3rmula que los",
            "start": 4567.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sacamos se toma la base de los agresores",
            "start": 4570.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fallecidos y se restan los heridos y los",
            "start": 4573.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "detenidos y este es el \u00edndice que que se",
            "start": 4577.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiene en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 4581.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a observar es la misma",
            "start": 4585.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n estas son las de rojo son",
            "start": 4587.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los agresores fallecidos",
            "start": 4590.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vienen los agresores heridos los",
            "start": 4594.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de azul",
            "start": 4597.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "los agresores detenidos aqu\u00ed hay una",
            "start": 4599.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte importante un punto de inflexi\u00f3n",
            "start": 4602.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este es lo que llevamos en el presente",
            "start": 4603.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 123 fallecidos 34 a\u00f1os y 177",
            "start": 4605.7,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "detenidos aqu\u00ed cambia desde los los",
            "start": 4611.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fallecidos los agresores fallecidos aqu\u00ed",
            "start": 4615.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es el punto de inflexi\u00f3n y empieza a",
            "start": 4618.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reducirse y los detenidos a",
            "start": 4619.32,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "incrementarse",
            "start": 4621.48,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "estas son parte de las tareas a lo que",
            "start": 4623.949,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nos enfrentamos las tres hermanas en las",
            "start": 4629.019,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tareas que desarrollamos",
            "start": 4631.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n si las regresan por favor",
            "start": 4634.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar",
            "start": 4637.3,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hay 148 mil 392 fallecidos vinculados a",
            "start": 4640.8,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada es decir en",
            "start": 4646.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre ellos",
            "start": 4649.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en el pago de alguna situaci\u00f3n que no",
            "start": 4652.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cumplieron lo pag\u00e1n con la muerte o",
            "start": 4655.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaciones que se vinculan entre entre",
            "start": 4657.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales",
            "start": 4661.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa cantidad hay cinco mil trescientos",
            "start": 4664.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "setenta fallecidos que han sido como",
            "start": 4668.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "resultado de las agresiones contra las",
            "start": 4672.239,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "autoridades federales ese es el n\u00famero",
            "start": 4675.179,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reducido de fallecidos sobre esto",
            "start": 4679.099,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "considerando que son las hay cinco mil",
            "start": 4682.739,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "agresiones desde el 2006 a la fecha como",
            "start": 4685.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya ya cit\u00e9",
            "start": 4689.369,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 4693.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estas agresiones como como en el 2011 es",
            "start": 4695.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el punto m\u00e1s alto como va reduciendo y",
            "start": 4699.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos en el 2019 en base a",
            "start": 4704.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las agresiones tenemos 2 mil 500 heridos",
            "start": 4707.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "70 721 fallecidos en todo ese periodo de",
            "start": 4712.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada siete agresiones hay un integrante",
            "start": 4716.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de fuerzas armadas fallecido",
            "start": 4718.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "continuando con los esfuerzos que hace",
            "start": 4730.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el gobierno federal a trav\u00e9s de las",
            "start": 4733.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituciones de las fuerzas armadas",
            "start": 4735.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la paz y el",
            "start": 4737.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mantenimiento del estado de derecho en",
            "start": 4740.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la mina siguiente lo que vamos a ver es",
            "start": 4743.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues todos los esfuerzos aqu\u00ed se",
            "start": 4746.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "concentran en todo lo que se les ha",
            "start": 4749.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decomisado al narcotr\u00e1fico en tanto en",
            "start": 4751.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "productos como la coca\u00edna la marihuana",
            "start": 4753.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera veh\u00edculos armas de fuego",
            "start": 4756.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los laboratorios que se han",
            "start": 4760.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "destruido los el dinero tanto desde el",
            "start": 4763.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "punto de vista de moneda americana como",
            "start": 4766.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "moneda nacional los t\u00faneles pueden las",
            "start": 4770.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pistas de aterrizaje etc\u00e9tera la que",
            "start": 4773.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 4775.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina de todo eso que",
            "start": 4777.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se ha decomisado el d\u00eda 26 de septiembre",
            "start": 4781.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 una incineraci\u00f3n masiva de 90",
            "start": 4784.21,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "59 mil 952 kilogramos de droga y 97 mil",
            "start": 4788.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "446 pastillas psicotr\u00f3picas en veinti\u00fan",
            "start": 4794.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estados de la republica la que sigue por",
            "start": 4797.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "favor en lo que se refiere a",
            "start": 4799.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aseguramiento mar\u00edtimo de drogas en",
            "start": 4802.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinado con otros pa\u00edses tenemos",
            "start": 4804.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nosotros interacci\u00f3n con pa\u00edses como",
            "start": 4806.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 estados unidos colombia",
            "start": 4809.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "per\u00fa y ecuador que intercambiamos",
            "start": 4812.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y hemos logrado el",
            "start": 4815.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aseguramiento de mar\u00edtimo de ocho",
            "start": 4817.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embarcaciones y portuario cuatro con",
            "start": 4820.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esos resultados esos son resultados son",
            "start": 4823.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte de lo que se inciner\u00f3 o lo que se",
            "start": 4826.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 desde un principio como drogas",
            "start": 4829.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recuperadas al narcotr\u00e1fico en lo que se",
            "start": 4832.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "refiere a la que sigue por favor en lo",
            "start": 4835.28,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "que se refiere a la acci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 4837.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tomando para darle seguridad a los",
            "start": 4838.909,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "puertos este puerto el puerto de",
            "start": 4841.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "manzanillo donde se inicia la seguridad",
            "start": 4843.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en los puertos que se va a repetir en",
            "start": 4847.01,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en veracruz y en",
            "start": 4848.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "altamira que son los puertos m\u00e1s",
            "start": 4851.449,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds como pueden ver",
            "start": 4852.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 120 elementos de infanter\u00eda de",
            "start": 4855.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "marina en el puerto de manzanillo se",
            "start": 4858.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elev\u00f3 a 250 elementos se design\u00f3 a un",
            "start": 4860.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficial de protecci\u00f3n por del puerto que",
            "start": 4864.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "va a coordinar a todos los oficiales de",
            "start": 4866.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de protecci\u00f3n portuaria",
            "start": 4869.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "igualmente en aduanas se nombr\u00f3 un",
            "start": 4871.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n retirado en c\u00f3mo se administra",
            "start": 4873.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a partir del primero de octubre se les",
            "start": 4877.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "va a hacer los ex\u00e1menes de confianza",
            "start": 4879.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tanto al administrador como a ciertos",
            "start": 4881.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "niveles de importancia tanto en la",
            "start": 4884.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n portuaria como en la",
            "start": 4887.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aduana la que sigue por favor en lo que",
            "start": 4889.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se refiere a la sonda de campeche ah\u00ed",
            "start": 4891.949,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos vigilancia tenemos patrullas",
            "start": 4894.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oce\u00e1nicas patrullas costeras dos",
            "start": 4897.829,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "patrullas interceptoras",
            "start": 4899.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n v\u00eda terrestre 543 elementos de",
            "start": 4902.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda de marina v\u00eda a\u00e9rea patrulla",
            "start": 4906.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima helic\u00f3pteros y tenemos en",
            "start": 4908.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n 443 plataformas tripuladas 200",
            "start": 4911.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plataformas satelitales son todos los",
            "start": 4915.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n all\u00ed operando por",
            "start": 4917.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parte del plan y desde luego 300 buques",
            "start": 4919.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y civiles y todo eso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4922.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n para poder controlar y",
            "start": 4924.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para poder darle vigilancia m\u00e1s concreta",
            "start": 4927.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la sonda de campeche la que sigue por",
            "start": 4930.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "favor perd\u00f3n regresen tantito aqu\u00ed estos",
            "start": 4932.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son los resultados que hemos tenido",
            "start": 4936.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hasta ahorita tenemos cuatro",
            "start": 4938.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "embarcaciones o buques que han sido",
            "start": 4940.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decomisados por qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 4943.03,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trasiego de combustible pocas palabras",
            "start": 4944.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n robando combustible la que sigue",
            "start": 4947.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4949.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "le toca hacia la guardia nacional",
            "start": 4951.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presentarme compartir",
            "start": 4959.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con ustedes los avances",
            "start": 4961.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alguno de los avances m\u00e1s importantes",
            "start": 4964.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para la consolidaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n",
            "start": 4966.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional los efectivos de",
            "start": 4969.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar y polic\u00eda naval se han",
            "start": 4973.71,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 4975.51,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "el efectivo de publicidad federal es el",
            "start": 4976.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se increment\u00f3 esto debido al avance",
            "start": 4979.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que ya se lleva en el proceso de",
            "start": 4983.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de la polic\u00eda federal a la",
            "start": 4984.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional entonces ahora tenemos",
            "start": 4987.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "14 mil 738 elementos de las divisiones",
            "start": 4990.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "operativas que ya est\u00e1n integradas a la",
            "start": 4994.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional as\u00ed como 9 mil 35",
            "start": 4996.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "elementos de las divisiones consideradas",
            "start": 4999.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "como especializadas y personal",
            "start": 5005.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "administrativo de esta manera tenemos ya",
            "start": 5007.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5011.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y efectivo desplegado recordando que",
            "start": 5013.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante la",
            "start": 5016.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cantidad de personal que est\u00e9 desplegado",
            "start": 5018.35,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en los estados de 70 casi 71 mil 70 1920",
            "start": 5020.51,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "eso hay a ello tenemos que sumar que ya",
            "start": 5026.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se lleva un total de 13 mil 96 reclutas",
            "start": 5030.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el personal de nuevo ingreso de los",
            "start": 5034.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil 170 que est\u00e1 considerado",
            "start": 5037.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que se incorporen en en este a\u00f1o",
            "start": 5040.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5046.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 5048.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con el avance de efectivos de la guardia",
            "start": 5049.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nacional nos permite a la fecha mantener",
            "start": 5052.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 los 70 1920 distribuidos",
            "start": 5055.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en cada uno de los estados como lo",
            "start": 5059.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muestra la l\u00e1mina que estamos observando",
            "start": 5061.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otro avance que s\u00e9",
            "start": 5069.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ha tenido en la guardia nacional es que",
            "start": 5073.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para efecto de tener un mayor control",
            "start": 5075.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del personal de la guardia nacional en",
            "start": 5077.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lugar de tener 12 coordinadores",
            "start": 5080.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "territoriales que ten\u00edan responsabilidad",
            "start": 5082.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de dos o tres o cuatro estados ahora se",
            "start": 5085.38,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "va a tener un titular de la guardia",
            "start": 5089.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional en cada uno de los estados que",
            "start": 5091.949,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el representante de la guardia",
            "start": 5094.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional en las mesas estatales de",
            "start": 5096.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz ser\u00e1 el que",
            "start": 5099.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "coordine todos los operativos de la",
            "start": 5102.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guardia nacional con otras autoridades",
            "start": 5105.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "federales como es la secta de la defensa",
            "start": 5108.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y si usted es marina la procuradur\u00eda as\u00ed",
            "start": 5111.119,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "como con las fuerzas estatales que",
            "start": 5114.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operen en ese estado entonces tenemos ya",
            "start": 5116.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "designados con fecha primero de octubre",
            "start": 5119.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los nuevos responsables o titulares de",
            "start": 5121.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la guardia nacional dentro de cada uno",
            "start": 5124.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 5126.929,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y un punto m\u00e1s en el en la parte de",
            "start": 5135.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y dado en la importancia",
            "start": 5138.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del tema del feminicidio tanto el n\u00famero",
            "start": 5142.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de casos de feminicidio en el pa\u00eds como",
            "start": 5145.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la reforma el art\u00edculo 19 en el que el",
            "start": 5148.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "feminicidio ya se convirti\u00f3 en un delito",
            "start": 5150.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "grave a partir del mes de septiembre el",
            "start": 5153.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estudio y prevenci\u00f3n del feminicidio",
            "start": 5157.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluido en todos los programas de",
            "start": 5159.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que se est\u00e1n realizando en",
            "start": 5162.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la guardia nacional ser\u00eda todo",
            "start": 5165.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "continuando con las acciones de las",
            "start": 5173.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fuerzas federales",
            "start": 5176.129,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed seguido por favor",
            "start": 5178.11,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "puesto",
            "start": 5180.599,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una parte importante tambi\u00e9n que el",
            "start": 5188.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad observa y tambi\u00e9n",
            "start": 5191.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "toma acciones es en la parte social hay",
            "start": 5195.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una serie de actividades sociales que se",
            "start": 5199.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vinculan de alguna de alguna manera con",
            "start": 5202.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de la seguridad y en las",
            "start": 5204.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuales estamos inmersos las fuerzas",
            "start": 5206.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "armadas participan en esta con la",
            "start": 5209.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sociedad para el desarrollo de su",
            "start": 5212.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar y tambi\u00e9n para atender algunas",
            "start": 5217.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "situaciones que est\u00e9n afectando a la",
            "start": 5219.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "misma siempre buscando un sentido",
            "start": 5223.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constructivo un sentido social mejorar",
            "start": 5227.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "condiciones de vida proteger el medio",
            "start": 5230.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ambiente todos los proyectos que lleven",
            "start": 5233.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precisamente a esta parte y de aqu\u00ed",
            "start": 5235.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tenemos el primero el sembrando vida en",
            "start": 5237.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "donde es un programa un proyecto donde",
            "start": 5240.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 coordinado por la secretaria del",
            "start": 5244.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienestar pero donde estamos",
            "start": 5247.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "participando fuerzas armadas este",
            "start": 5248.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa si bien est\u00e1 dirigido",
            "start": 5251.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de tierras ejidales comunales o peque\u00f1os",
            "start": 5253.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por v\u00eddeo de peque\u00f1a propiedad",
            "start": 5257.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la parte de fuerzas armadas est\u00e1",
            "start": 5260.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colaborando en precisamente generar la",
            "start": 5263.39,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planta que se requiere para este",
            "start": 5266.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa hay una fase la primera fase",
            "start": 5268.489,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con 80 millones y medio de plantas en 8",
            "start": 5271.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viveros forestales militares que se",
            "start": 5274.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empezaron a crear desde enero de del",
            "start": 5277.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o una segunda fase con 19",
            "start": 5279.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones y medio casi de plantas en 6 en",
            "start": 5283.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otros 6 viveros",
            "start": 5286.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "militares y con una meta para el 2019 de",
            "start": 5288.47,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "100 millones de \u00e1rboles",
            "start": 5293.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es un beneficio que est\u00e1 enfocado a la",
            "start": 5296.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de diferentes regiones",
            "start": 5300.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se ubican nueve en el sureste y tres en",
            "start": 5304.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el noreste se est\u00e1n tambi\u00e9n generando",
            "start": 5307.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5310.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "directos e indirectos con una poblaci\u00f3n",
            "start": 5312.15,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de 229 mil beneficiados y con una",
            "start": 5315.87,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica de 80 millones de",
            "start": 5320.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pesos tambi\u00e9n estaremos en proyecto ya",
            "start": 5322.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo iniciamos el vivero forestal de",
            "start": 5325.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tapachula donde a partir del 2020 va a",
            "start": 5327.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "funcionar y va a producir ese solo",
            "start": 5330.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vivero 40 millones de plantas siendo el",
            "start": 5333.449,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "vivero m\u00e1s grande de la rep\u00fablica con 51",
            "start": 5336.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas va a generar 100.000 empleos",
            "start": 5339.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "directos de los cuales se est\u00e1",
            "start": 5342.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "considerando que 500 de \u00e9stos sean para",
            "start": 5344.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el personal de migrantes para evitar que",
            "start": 5347.429,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "siguen su avance hacia asia a trav\u00e9s del",
            "start": 5351.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds otro de los programas donde",
            "start": 5355.02,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "participamos en este \u00e1mbito social es",
            "start": 5357.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro de los",
            "start": 5359.969,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "900 900 mil j\u00f3venes que est\u00e1n inscritos",
            "start": 5363.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el programa",
            "start": 5366.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de este se est\u00e1n capacitando en",
            "start": 5368.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "instalaciones militares dos mil",
            "start": 5370.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y 77 personas en 21",
            "start": 5372.739,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "centros de capacitaci\u00f3n y 12 compa\u00f1\u00edas",
            "start": 5376.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del servicio militar nacional se les",
            "start": 5378.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desarrollando capacidades como",
            "start": 5381.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver en la l\u00e1mina de",
            "start": 5384.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica carpinter\u00eda confecci\u00f3n de",
            "start": 5386.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vestuario y calzado mantenimiento de",
            "start": 5389.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "maquinaria industrial de todas las",
            "start": 5391.699,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "actividades que identificamos en las",
            "start": 5395.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuales podr\u00edamos apoyar a este programa",
            "start": 5399.469,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "otro de los proyectos en el aeropuerto",
            "start": 5402.52,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "internacional de santa lucia felipe",
            "start": 5405.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles tambi\u00e9n en donde se est\u00e1",
            "start": 5407.659,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "haciendo toda la preparaci\u00f3n para",
            "start": 5411.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "iniciar los trabajos se est\u00e1n",
            "start": 5415.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "considerando 42 kil\u00f3metros de",
            "start": 5419.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interconectividad las tres pistas dos",
            "start": 5421.83,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n de uso civil y una para",
            "start": 5424.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operaciones mixtas y no a buscar pues",
            "start": 5426.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aliviar la saturaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 5429.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 5431.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "otro otro m\u00e1s de los proyectos del de",
            "start": 5436.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "santa fe donde se est\u00e1 contribuyendo con",
            "start": 5438.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de cultura y con el",
            "start": 5442.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 5444.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "poder integrar este gran parque nacional",
            "start": 5447.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cultural ah\u00ed se est\u00e1n cediendo 100",
            "start": 5450.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para la creaci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 5453.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de chapultepec tambi\u00e9n en lo que",
            "start": 5455.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed en esta en esta parte de",
            "start": 5459.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "santa fe que es la industria militar",
            "start": 5462.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 reubicada ya est\u00e1 puebla ya vamos",
            "start": 5463.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la quinta fase de la reubicaci\u00f3n y",
            "start": 5468.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esperemos que en 2021 est\u00e9 completamente",
            "start": 5471.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reubicada y ya dejemos libre todo el",
            "start": 5474.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "terreno de santa fe",
            "start": 5478.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 contribuyendo en hacer",
            "start": 5480.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las interconexiones de la primera y",
            "start": 5482.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n de chapultepec y de la",
            "start": 5484.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tercera y cuarta secci\u00f3n de chapultepec",
            "start": 5487.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con considerando que ah\u00ed tenemos algunos",
            "start": 5488.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "campos militares que ser\u00e1n utilizados",
            "start": 5492.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para estas interconexiones tambi\u00e9n la",
            "start": 5494.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de un museo o magno del",
            "start": 5497.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y un museo de",
            "start": 5499.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sitio de la industria militar",
            "start": 5501.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "otra actividad importante que la tenemos",
            "start": 5504.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como misi\u00f3n de las fuerzas armadas que",
            "start": 5506.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es realizar acciones c\u00edvicas y sociales",
            "start": 5509.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las materializamos a trav\u00e9s de la labor",
            "start": 5511.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social hemos realizado la labor social",
            "start": 5514.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en 23 entidades federativas con 466",
            "start": 5517.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eventos 15 en m\u00e1s de 15.000",
            "start": 5521.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participantes y 193 mil personas",
            "start": 5523.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "beneficiadas y las actividades que",
            "start": 5526.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desarrollamos pues son las consultas",
            "start": 5529.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas cortes de pelo",
            "start": 5530.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aplicaciones de biol\u00f3gicos",
            "start": 5533.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de caminos trabajos de",
            "start": 5535.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iler\u00eda plomer\u00eda herrer\u00eda y",
            "start": 5537.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura todo en beneficio",
            "start": 5539.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 5542.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "uno de los otro de los programas en",
            "start": 5544.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 participando en la",
            "start": 5547.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fertilizantes de",
            "start": 5548.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fertilizantes d\u00e1ndoles seguridad al",
            "start": 5551.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "movimiento de estos convoyes que llevan",
            "start": 5554.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tanto semilla como fertilizantes para",
            "start": 5557.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que pueda asegurarse que los campesinos",
            "start": 5560.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sean reciban todo este estos art\u00edculos",
            "start": 5563.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que benefician para su actividad",
            "start": 5568.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay 242 mil campesinos beneficiados y",
            "start": 5571.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros",
            "start": 5575.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4.000 hombres empe\u00f1ados en esta",
            "start": 5577.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 5579.92,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "continuando con la labor que hacen las",
            "start": 5587.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en cuesti\u00f3n de bienestar",
            "start": 5590.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "social se les apoya al banco de",
            "start": 5593.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar social como lo pueden ver en",
            "start": 5596.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina hay 10 regiones militares y 3",
            "start": 5598.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "regiones navales que les dan el apoyo el",
            "start": 5602.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "apoyo consiste en darle seguridad tanto",
            "start": 5604.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el traslado como la hora de hacer los",
            "start": 5607.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "beneficios se han dado 487 servicios y",
            "start": 5610.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se han beneficiado alrededor de 10",
            "start": 5614.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "millones de personas siguiendo por favor",
            "start": 5616.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la que sigue con respecto a la operaci\u00f3n",
            "start": 5620.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del sargazo esa es una operaci\u00f3n que ha",
            "start": 5622.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenido un \u00e9xito gracias a la gran",
            "start": 5625.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre \u00e9l",
            "start": 5628.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el este el gobierno federal el gobierno",
            "start": 5631.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estatal y los gobiernos municipales que",
            "start": 5635.139,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "desde un principio nos pusimos de",
            "start": 5638.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acuerdo para llevar a cabo esto de una",
            "start": 5640.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "forma ordenada a la fecha se han",
            "start": 5643.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "recolectado 82 mil 472 toneladas en las",
            "start": 5646.8,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "costas y 536 toneladas en el mar un",
            "start": 5651.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "recurso humano que se ha materializado y",
            "start": 5655.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de alrededor de 8 mil civiles y",
            "start": 5658.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la sociedad ha intervenido mucho ha sido",
            "start": 5661.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un factor preponderante para el apoyo en",
            "start": 5664.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la recolecci\u00f3n del sargazo en las playas",
            "start": 5667.869,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n igualmente se han utilizado",
            "start": 5670.21,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "buques embarcaciones menores",
            "start": 5672.909,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y un avi\u00f3n lo que se puede",
            "start": 5674.489,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ver a continuaci\u00f3n por favor es que",
            "start": 5677.29,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tenemos hemos utilizado \u00fanicamente 109",
            "start": 5680.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los cuales 30",
            "start": 5685.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "millones son para construir seis cargas",
            "start": 5687.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "heras",
            "start": 5690.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "30 y 28 millones para con una compra de",
            "start": 5692.219,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "barreras barredoras y tres tractores de",
            "start": 5696.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "arrastre igualmente para la",
            "start": 5699.449,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de un buque sar ya cero",
            "start": 5701.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 5704.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "bucket que el sol que se traslad\u00f3 desde",
            "start": 5706.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ensenada baja california hoy actualmente",
            "start": 5709.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se encuentra en el astillero de marina y",
            "start": 5712.71,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en tampico se est\u00e1 rehabilitando y por",
            "start": 5714.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de los primeros d\u00edas de enero va a",
            "start": 5718.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quedar operativo se va a trasladar ah\u00ed",
            "start": 5721.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea de yucalpet\u00e9n perd\u00f3n al \u00e1rea de",
            "start": 5723.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n hay en esa \u00e1rea de quintana roo",
            "start": 5726.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde se va a llevar a cabo la",
            "start": 5729.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con ese barco que es exprofeso",
            "start": 5732.449,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "para recolectar sargazo en las en el mar",
            "start": 5735.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de esta misma recolecci\u00f3n lo que podemos",
            "start": 5739.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ver en la siguiente l\u00e1mina por favor es",
            "start": 5742.239,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la cantidad de turistas se dec\u00eda que el",
            "start": 5745.239,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "turismo hab\u00eda bajado por la llegada el",
            "start": 5747.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sargazo y bueno ha bajado por la",
            "start": 5751.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "temporada de the tourist o no pero lo",
            "start": 5753.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que podemos ver ah\u00ed muy claro es con",
            "start": 5756.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "referencia al a\u00f1o pasado y este a\u00f1o la",
            "start": 5759.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cantidad de turistas se han bajado con",
            "start": 5761.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "respecto a un a\u00f1o con otro por ejemplo",
            "start": 5764.619,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podemos ver que en agosto fue en agosto",
            "start": 5766.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del 2018 fue la mayor cantidad de",
            "start": 5769.929,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sargazo que arrib\u00f3 all\u00ed a las costas y",
            "start": 5773.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sin embargo el turismo no hubo una baja",
            "start": 5776.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "considerable con respecto al turismo",
            "start": 5780.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "esa es una gr\u00e1fica muy representativa de",
            "start": 5783.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que realmente el sargazo como lo dijimos",
            "start": 5785.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de un problema desde un principio el",
            "start": 5788.199,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sargazo no fue un problema fue un",
            "start": 5790.869,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que se dio y que lo ha captado",
            "start": 5794.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "atacamos como tal para nada para nada",
            "start": 5796.659,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "consideramos nosotros que era un",
            "start": 5800.01,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "problema simple sencillamente era una",
            "start": 5802.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que hab\u00eda que enfrentar",
            "start": 5804.489,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que ponerse de acuerdo y lo",
            "start": 5806.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "logramos gracias al apoyo del gobierno",
            "start": 5808.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del estado desde luego los presidentes",
            "start": 5811.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "municipales estos estuvieron muy",
            "start": 5813.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participativos y contin\u00faan muy",
            "start": 5816.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participativos y la sociedad civil sobre",
            "start": 5818.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo es la que le ha dado un gran apoyo",
            "start": 5820.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a este programa la que sigue por favor",
            "start": 5823.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a operaci\u00f3n",
            "start": 5825.93,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salvavidas como saben ustedes cada a\u00f1o",
            "start": 5828.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en temporadas vacacionales la marina",
            "start": 5831.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despliega a un sinn\u00famero de elementos a",
            "start": 5834.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las playas para darle la",
            "start": 5836.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad a los turistas que llegan en",
            "start": 5838.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esas en esas temporadas aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 5841.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho el n\u00famero de rescates",
            "start": 5844.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de apoyo con las embarcaciones traslados",
            "start": 5847.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos personas localizadas cuerpos",
            "start": 5850.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recuperados etc\u00e9tera la que sigue por",
            "start": 5853.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5855.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con respecto tambi\u00e9n a la distribuci\u00f3n",
            "start": 5859.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de libros gratuitos tanto la secretar\u00eda",
            "start": 5861.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de la defensa como la secretar\u00eda de",
            "start": 5863.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "marina- intervinieron para llevar a cabo",
            "start": 5865.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este programa como se puede ver ah\u00ed",
            "start": 5867.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos los estados donde intervinieron la",
            "start": 5869.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cantidad de libros que se transportaron",
            "start": 5872.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en algunos fueron por v\u00eda terrestre",
            "start": 5875.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros v\u00eda mar\u00edtima y otros v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 5878.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esos son los estados donde se llevaron a",
            "start": 5881.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabo todos la repartici\u00f3n de los libros",
            "start": 5884.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y los elementos que intervinieron tanto",
            "start": 5886.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como veh\u00edculos buques y aeronaves la que",
            "start": 5889.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 5892.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el centro transformativo de educaci\u00f3n",
            "start": 5894.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cultural y ambiental muros",
            "start": 5897.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de agua de jos\u00e9 revueltas que es se",
            "start": 5899.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo a partir del 18 de febrero",
            "start": 5902.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed en las islas mar\u00edas dej\u00f3 de ser un",
            "start": 5904.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centro penitenciario para convertirse en",
            "start": 5907.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dicho centro el 16 de mayo ya se llev\u00f3 a",
            "start": 5910.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un grupo de cultural al makeup para que",
            "start": 5913.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vieran c\u00f3mo est\u00e1 el centro estuvieron",
            "start": 5917.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed algunos d\u00edas y a partir del primero",
            "start": 5919.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de octubre se cre\u00f3 el sector naval ah\u00ed",
            "start": 5922.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en la isla",
            "start": 5924.52,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "los elementos que van a estar ah\u00ed son",
            "start": 5926.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los que le van a dar la seguridad y el",
            "start": 5928.449,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "apoyo cuando se lleve a cabo el",
            "start": 5930.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente programa de llevar a j\u00f3venes a",
            "start": 5932.199,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 5934.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en el desfile del 16 de septiembre",
            "start": 5937.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ustedes lo pudieron constatar",
            "start": 5939.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue un desfile digamos que",
            "start": 5942.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "diferente porque se llev\u00f3 a cabo se",
            "start": 5946.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 con grupos de diferentes formas",
            "start": 5949.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la primera fue la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 5953.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres primeras transformaciones la",
            "start": 5956.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independencia la reforma y la revoluci\u00f3n",
            "start": 5958.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y posteriormente la cuarta",
            "start": 5961.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1 incluida la",
            "start": 5963.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional tambi\u00e9n intervino",
            "start": 5965.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil seguridad interior",
            "start": 5968.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "defensa exterior ese sistema educativo y",
            "start": 5970.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agrupamientos militares de diferentes",
            "start": 5973.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00edndoles esto es lo que s\u00e9 ustedes lo",
            "start": 5977.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pudieron constatar durante el desfile y",
            "start": 5979.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tambi\u00e9n en las fuerzas",
            "start": 5982.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "armadas intervienen en las cuestiones",
            "start": 5984.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "deportivas en los juegos panamericanos",
            "start": 5986.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tuvimos una gran en esta intervenci\u00f3n",
            "start": 5989.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participaron 105 atletas 61 de la",
            "start": 5991.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa 64 de la",
            "start": 5995.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretaria 44 de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 5997.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en 17 disciplinas",
            "start": 6001.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los cuales se obtuvieron m\u00e1s o menos es",
            "start": 6003.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un 19 por ciento de todos los que fueron",
            "start": 6006.27,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los 543 atletas el 19 por ciento fueron",
            "start": 6008.7,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 6013.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "obtuvieron como lo pueden ver ah\u00ed sedena",
            "start": 6014.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "14 medallas de oro de mar 6",
            "start": 6017.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sedena 9 de plata semar 8 y de bronce",
            "start": 6020.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sedena 9 de mar 17 en total 63 medallas",
            "start": 6023.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de plata",
            "start": 6027.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todos los juegos parapanamericanos es",
            "start": 6028.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lo que le puedo decir contin\u00faa",
            "start": 6032.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos adem\u00e1s de las muchas",
            "start": 6038.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tareas que se realizan en el gabinete de",
            "start": 6042.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguridad a trav\u00e9s de estas",
            "start": 6044.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituciones cinco acciones",
            "start": 6046.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prioritarias el monitoreo la",
            "start": 6049.15,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n la prevenci\u00f3n la",
            "start": 6050.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y la atenci\u00f3n de emergencias",
            "start": 6052.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y desastres adem\u00e1s la implementaci\u00f3n de",
            "start": 6055.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un plan prev\u00e9n sismo en 18 estados de",
            "start": 6058.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que representan la mayor",
            "start": 6060.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sismicidad la actualizaci\u00f3n del atlas",
            "start": 6063.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de riesgos que es una",
            "start": 6066.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "herramienta con m\u00e1s de 9000 capas de",
            "start": 6067.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que permite tanto a",
            "start": 6070.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades como a ciudadanos tomar",
            "start": 6072.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mejores decisiones y estar mejor",
            "start": 6074.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preparados m\u00e1s de 11.000 j\u00f3venes del",
            "start": 6076.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "programa construyendo j\u00f3venes",
            "start": 6079.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro se est\u00e1n",
            "start": 6082.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "especializando en protecci\u00f3n civil y nos",
            "start": 6083.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando en tareas en sus barrios",
            "start": 6086.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en sus comunidades y en sus ejidos por",
            "start": 6088.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimo el consejo nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 6092.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "civil presidido por el presidente est\u00e1",
            "start": 6095.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instalado al igual los 32 consejos",
            "start": 6096.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estatales y 1500 consejos municipales",
            "start": 6099.79,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "enlace",
            "start": 6103.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "32 sentido entidades federativas",
            "start": 6104.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 6107.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una de las instituciones emblem\u00e1ticas en",
            "start": 6109.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las tareas de la protecci\u00f3n civil es la",
            "start": 6113.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 6115.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su plan dn3 un plan dn3 que",
            "start": 6117.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nace en 1966 tiene su primera",
            "start": 6121.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y lo reconocemos con este",
            "start": 6124.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "brazalete color amarillo y est\u00e1 presente",
            "start": 6128.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todas las operaciones",
            "start": 6131.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de emergencia y desastre en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6134.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consta como ustedes saben de tres fases",
            "start": 6137.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la fase de prevenci\u00f3n la fase de auxilio",
            "start": 6139.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y la fase de recuperaci\u00f3n adelante",
            "start": 6142.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro plan marina tambi\u00e9n encabezado",
            "start": 6146.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por la secretaria de marina que ve su",
            "start": 6148.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primer sus primeras acciones en 1959 en",
            "start": 6151.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el puerto de manzanillo caracterizado",
            "start": 6154.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por esta casaca color azul y tambi\u00e9n",
            "start": 6157.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "auxiliar a la poblaci\u00f3n en labores de",
            "start": 6160.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "emergencia y desastre en todo el",
            "start": 6163.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 6166.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en resumen estos dos importantes planes",
            "start": 6167.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos han tenido a lo largo de",
            "start": 6171.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o mil 22 operaciones con 55 mil",
            "start": 6173.19,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "elementos 52 aeronaves 6.000 86",
            "start": 6176.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 35 buques y 45 embarcaciones",
            "start": 6180.989,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para atender principalmente la temporada",
            "start": 6185.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de ciclones tropicales y lluvias el",
            "start": 6188.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deslizamiento de laderas los m\u00e1s de",
            "start": 6190.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "7.200 incendios forestales que hemos",
            "start": 6192.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenido las tomas clandestinas las",
            "start": 6195.179,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "acciones en torno al volc\u00e1n popocat\u00e9petl",
            "start": 6197.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y entre otras",
            "start": 6200.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos como ustedes saben un",
            "start": 6202.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "instrumento desde 1996 que obtuvo sus",
            "start": 6206.15,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "primeras reglas de operaci\u00f3n en 1999 que",
            "start": 6210.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es el fideicomiso fonden que sirve para",
            "start": 6212.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "atender emergencias y desastres en",
            "start": 6215.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds si se accede al fonden a",
            "start": 6218.07,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las declaratorias de",
            "start": 6220.889,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "emergencia y desastre que son",
            "start": 6222.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "solicitadas por los gobiernos estatales",
            "start": 6223.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y corroboradas y otorgadas por el",
            "start": 6226.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en lo que va de este",
            "start": 6228.179,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1o llevamos cincuenta declaratorias",
            "start": 6230.489,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "totales 16 de ellas de desastre 34 de",
            "start": 6234.409,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ellas de emergencias habr\u00eda que",
            "start": 6239.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puntualizar que ninguna temporada es",
            "start": 6242.429,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distinta a otra lo que s\u00ed ha sido",
            "start": 6245.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "distinto en este caso es que hemos",
            "start": 6247.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "aplicado total disciplina y rigor para",
            "start": 6249.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la corroboraci\u00f3n de las declaratorias de",
            "start": 6253.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "emergencia y tambi\u00e9n",
            "start": 6255.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a la ley ya las reglas de operaci\u00f3n del",
            "start": 6258.75,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "fideicomiso para la aplicaci\u00f3n correcta",
            "start": 6261.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de sus recursos habr\u00eda que decir tambi\u00e9n",
            "start": 6264.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que esta temporada nos ha acompa\u00f1ado",
            "start": 6267.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el se\u00f1or presidente la",
            "start": 6269.139,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "buena fortuna adelante este es el",
            "start": 6271.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comparativo de emergencia de",
            "start": 6275.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencia por mes 2018",
            "start": 6277.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "2019 se han otorgado a lo que va del a\u00f1o",
            "start": 6281.46,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "34 declaratorias de emergencia en",
            "start": 6285.34,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las 112 que hab\u00edan sido",
            "start": 6287.349,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "otorgadas en el a\u00f1o 2018",
            "start": 6290.369,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 6293.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este es nuestro comparativo de",
            "start": 6295.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "declaratorias de desastres se han",
            "start": 6296.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otorgado 16 en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 6299.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comparadas con las 27 otorgadas en el",
            "start": 6302.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2018 la siguiente este fideicomiso",
            "start": 6305.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "fonden tiene asignados este a\u00f1o 2019 3",
            "start": 6310.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mil 644 millones de pesos de los cuales",
            "start": 6313.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las 50 declaratorias que he dicho las 16",
            "start": 6317.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de desastre las 34 de emergencia han",
            "start": 6321.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comprometido 793 millones de pesos en",
            "start": 6324.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las cifras que ustedes",
            "start": 6328.21,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pueden ver de a\u00f1os anteriores 2018 14000",
            "start": 6331.09,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "2017 42 mil es muy importante que adem\u00e1s",
            "start": 6335.369,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la temporada y el rigor y la",
            "start": 6340.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "disciplina en el manejo del instrumento",
            "start": 6341.889,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n en cada una",
            "start": 6344.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de las fases de la aplicaci\u00f3n de estos",
            "start": 6346.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recursos ha sido una tarea prioritaria",
            "start": 6348.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de este gabinete de seguridad la",
            "start": 6349.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente uno de los sistemas m\u00e1s",
            "start": 6352.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importantes que tenemos es empleado por",
            "start": 6355.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina- que es el",
            "start": 6358.06,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sistema de b\u00fasqueda",
            "start": 6359.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rescate un sistema de vanguardia que ha",
            "start": 6361.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizado 200 operaciones en lo que va",
            "start": 6363.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o y ha logrado salvar la vida de",
            "start": 6366.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "224 personas por supuesto incluye el",
            "start": 6368.79,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "despliegue de recursos humanos",
            "start": 6372.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "materiales y tecnol\u00f3gicos para",
            "start": 6373.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salvaguardar la vida de los mexicanos y",
            "start": 6375.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que fue",
            "start": 6378.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acreedora una menci\u00f3n honor\u00edfica en la",
            "start": 6379.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el pasado en la en la pasada entrega",
            "start": 6381.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del premio nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 6384.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "2019 la siguiente por \u00faltimo en una de",
            "start": 6387.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas acciones que hemos realizado",
            "start": 6390.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ha sido bajo la coordinaci\u00f3n por",
            "start": 6392.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "supuesto de la secretaria de relaciones",
            "start": 6394.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "exteriores y a petici\u00f3n expresa del",
            "start": 6396.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno de bahamas el env\u00edo de ayuda",
            "start": 6399.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "humanitaria a un buque multiprop\u00f3sito",
            "start": 6401.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sesenta infantes de marina 13 elementos",
            "start": 6403.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de sanidad naval y 70 toneladas de ayuda",
            "start": 6406.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "humanitaria para atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6410.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se vio afectada por el hurac\u00e1n que",
            "start": 6412.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes conocen dorian que le arranc\u00f3 la",
            "start": 6415.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vida a decenas de personas y da\u00f1\u00f3 miles",
            "start": 6417.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de viviendas en bahamas es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 6420.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6422.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bueno pues este ahora fue un lunes muy",
            "start": 6428.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "especial porque",
            "start": 6433.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo ameritaba",
            "start": 6436.09,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tema es un asunto de",
            "start": 6439.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mucha importancia de preocupaci\u00f3n de la",
            "start": 6443.72,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "gente y se est\u00e1 trabajando todos los",
            "start": 6448.19,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas para garantizar la paz la",
            "start": 6453.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 6456.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 6458.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 6463.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "trabajando con perseverancia",
            "start": 6466.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6471.19,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6474.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "descansamos",
            "start": 6478.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en atender este asunto que tanto",
            "start": 6481.099,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "preocupa a los mexicanos el de poder",
            "start": 6485.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 6489.169,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo tambi\u00e9n de manera",
            "start": 6493.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "profesional es una estrategia nueva en",
            "start": 6496.66,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "donde lo fundamental es mejorar las",
            "start": 6501.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "condiciones de vida de trabajo de",
            "start": 6506.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo nunca m\u00e1s",
            "start": 6509.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desatender",
            "start": 6512.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los mexicanos que el gobierno no le d\u00e9",
            "start": 6515.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la espalda al pueblo",
            "start": 6519.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6523.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haya trabajo que mejoren los salarios",
            "start": 6525.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que se rescate al campo del abandono en",
            "start": 6529.48,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que se encontraba que se atienda a los",
            "start": 6533.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6536.449,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y que haya bienestar",
            "start": 6538.61,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con la premisa de que la paz y la",
            "start": 6541.8,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 6544.889,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "no se pueden resolver problemas que sean",
            "start": 6550.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "originados por el abandono al pueblo",
            "start": 6553.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas con el uso",
            "start": 6556.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 6560.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no se puede lo he dicho muchas veces y",
            "start": 6562.39,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 6565.03,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego no se puede",
            "start": 6566.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 6570.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 6572.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 6576.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6580.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6581.29,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "esa es la nueva estrategia",
            "start": 6583.45,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "y desde luego contamos como",
            "start": 6588.78,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda legalmente",
            "start": 6596.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 6601.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora contamos con el apoyo",
            "start": 6605.409,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "invaluable de la secretaria de defensa",
            "start": 6608.929,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina quiero",
            "start": 6612.469,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "agradecer mucho el apoyo de las fuerzas",
            "start": 6616.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 6620.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6623.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando a garantizar la paz y",
            "start": 6625.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la tranquilidad si ustedes recuerdan no",
            "start": 6628.74,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 6632.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed estaba establecido en la",
            "start": 6635.85,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que",
            "start": 6639.78,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "soldados y marinos participar\u00e1n en",
            "start": 6642.969,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "labores en tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6646.91,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando se logra la reforma a la",
            "start": 6650.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que agradezco a los",
            "start": 6654.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "legisladores de todos los partidos",
            "start": 6655.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6659.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fueron sensibles",
            "start": 6661.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a este planteamiento",
            "start": 6663.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se puede integrar la guardia nacional",
            "start": 6667.69,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que como aqu\u00ed vimos ya cuenta",
            "start": 6671.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6676.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "70 mil elementos pronto va a crecer a 80",
            "start": 6678.53,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mil y",
            "start": 6685.07,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "va a llegar a 140 mil elementos",
            "start": 6687.57,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "agradezco mucho tambi\u00e9n la",
            "start": 6692.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "forma en qu\u00e9",
            "start": 6697.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tanto la cgt de la defensa como la",
            "start": 6700.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 6704.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "he venido",
            "start": 6707.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "adecuando sus m\u00e9todos",
            "start": 6710.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n",
            "start": 6714.699,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y poniendo en el centro",
            "start": 6718.36,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el respeto a los derechos humanos",
            "start": 6724.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el uso moderado de la fuerza",
            "start": 6727.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la manera",
            "start": 6732.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 6734.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 6738.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sin guerra",
            "start": 6741.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6745.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6746.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "exterminios",
            "start": 6748.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sin gracias sin masacres",
            "start": 6750.96,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 6756.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed como estamos atendiendo el",
            "start": 6761.02,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 6767.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "violencia y le agradezco a todos los",
            "start": 6769.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 6772.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 6777.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo profesional",
            "start": 6779.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "alfonso durazo es hecho un trabajo de",
            "start": 6782.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del gabinete de primer",
            "start": 6785.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 6788.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion se ha",
            "start": 6790.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "convertido ahora en",
            "start": 6795.06,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n de la defensa",
            "start": 6799.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 6803.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el sentido amplio",
            "start": 6806.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 6810.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 6813.65,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 de las fuerzas armadas de",
            "start": 6817.3,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "general museo comandante de la guardia",
            "start": 6823.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6826.63,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n",
            "start": 6831.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encargado de la protecci\u00f3n civil muy",
            "start": 6834.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6837.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ha estado en todos los sitios donde ha",
            "start": 6839.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "habido huracanes atendiendo",
            "start": 6845.35,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "personalmente las demandas de apoyo en",
            "start": 6847.99,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "buena coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 6853.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estatales municipales tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 6856.83,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para agradecer a los gobernadores",
            "start": 6860.56,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "por su apoyo por su respaldo por su",
            "start": 6864.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n a trabajar de manera",
            "start": 6869.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "coordinada lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 lo",
            "start": 6872.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed dijo alfonso durazo en esta",
            "start": 6876.04,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 6881.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar juntos lo deseable",
            "start": 6883.55,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "es que sea en todas las acciones del",
            "start": 6889.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gobierno pero se puede discrepar",
            "start": 6893.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "en algunas",
            "start": 6897.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6900.599,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "concepciones distintas incluso hay hasta",
            "start": 6902.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "controversias constitucionales por",
            "start": 6906.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ejemplo en la aplicaci\u00f3n de recursos",
            "start": 6909.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6913.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda hay estados que tienen un",
            "start": 6915.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "punto de vista",
            "start": 6918.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "diferente al que sostenemos en el huevo",
            "start": 6920.599,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "federal y hay controversias y as\u00ed en",
            "start": 6924.179,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "otros temas pero en esta materia",
            "start": 6928.889,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en completa unidad yo",
            "start": 6933.21,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "les propongo porque es un tema",
            "start": 6939.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy amplio",
            "start": 6946.58,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "yo les propondr\u00eda que",
            "start": 6949.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6953.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se tengan ustedes ahora mismo todo el",
            "start": 6956.46,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "documento completo",
            "start": 6960.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todo esto que se dio a conocer que",
            "start": 6963.489,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "tengan el documento completo",
            "start": 6966.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se los entregue a comunicaci\u00f3n",
            "start": 6973.81,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6977.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s s\u00e9",
            "start": 6979.489,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con las exposiciones desde luego",
            "start": 6983.26,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "hay cosas que ameritan verse con detalle",
            "start": 6986.47,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "y que si les parece ma\u00f1ana",
            "start": 6992.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "contestamos todas las dudas",
            "start": 6997.629,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7001.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "existan que hay desde luego sobre este",
            "start": 7004.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "tema por cuestiones de tiempo",
            "start": 7009.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 7015.69,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "es un buen tema de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n",
            "start": 7018.76,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "entre todos nos van a ayudar a ustedes",
            "start": 7024.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7026.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 7028.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "para dar respuesta y nos comprometemos a",
            "start": 7030.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estar todos ma\u00f1ana",
            "start": 7035.21,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "todos estamos aqu\u00ed con ustedes y ese",
            "start": 7038.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 7042.469,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el tema principal de ma\u00f1ana contestar",
            "start": 7044.01,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "preguntas sobre esta materia sobre este",
            "start": 7047.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7051.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y les parece tambi\u00e9n ma\u00f1ana que",
            "start": 7056.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "terminando ya",
            "start": 7060.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "las preguntas y respuestas",
            "start": 7062.63,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "abrimos no hay otro tema m\u00e1s que",
            "start": 7066.239,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "contestar preguntas generales y",
            "start": 7069.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "responderlas de parte de nuestra",
            "start": 7072.03,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "si les parece as\u00ed y terminamos el d\u00eda de",
            "start": 7075.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hoy que est\u00e9",
            "start": 7079.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ese comentario",
            "start": 7082.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a ver pero yo pens\u00e9 que sea bien ser\u00eda",
            "start": 7085.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "aceptado o no si ella",
            "start": 7087.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 7093.52,
            "duration": 4.28
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a e iniciar la semana con el informe de seguridad p\u00fablica es muy importante el qu\u00e9 todos los mexicanos conozcan que se est\u00e1 haciendo para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds s nuestra principal preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n todos los d\u00edas tratamos este tema es el gabinete que m\u00e1s se re\u00fane porque estamos diario de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todos recibiendo informes tomando decisiones para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds entonces queremos informarles c\u00f3mo vamos antes de eso por qu\u00e9 todos los lunes damos a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas y del gas es algo muy importante porque con el poder de los consumidores adem\u00e1s con la voluntad pol\u00edtica del gobierno se est\u00e1 logrando estabilizar el precio los combustibles podemos decir que no ha habido aumentos en los precios de los combustibles en t\u00e9rminos reales inclusive ac\u00e1 vamos a hacer la revisi\u00f3n y hay una peque\u00f1a disminuci\u00f3n en t\u00e9rminos reales en el costo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica para los consumidores para el consumo dom\u00e9stico en particular todo esto ha logrado por qu\u00e9 hemos mantenido esta pol\u00edtica de no aumentar los precios en t\u00e9rminos reales y repito por qu\u00e9 estamos alentando la competencia ahora no vamos a poder por cuestiones de tiempo dar a conocer ya tambi\u00e9n cu\u00e1les son los establecimientos los que venden gasolinas qu\u00e9 durante todo este periodo han dado mejores precios y cu\u00e1les son los que est\u00e1n ofreciendo los precios m\u00e1s altos a ver un premio un reconocimiento a quienes est\u00e1n dando buenos precios ya en todo el periodo ya tenemos el an\u00e1lisis y tambi\u00e9n para llamarlos a que act\u00faen con moderaci\u00f3n en cuanto a utilidades que no se excedan vamos tambi\u00e9n a dar a conocer cu\u00e1les son las gasolineras en donde se vende a m\u00e1s alto precio el combustible pero eso lo vamos a dejar para el lunes pr\u00f3ximo ahora lo central es el informe sobre seguridad p\u00fablica de todas maneras comenzamos con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los presos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes en el precio de la gasolina regular el qui\u00e9n es qui\u00e9n de la semana anterior que se reporta el d\u00eda de hoy tenemos el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto en pinotepa nacional servicio ximos y moqoit con 21 pesos 9 centavos por litro el precio al p\u00fablico 33.33 de margen por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico a 17 71 por litro en tv tatahuicapan veracruz con un margen de 30 centavos por litro en la gasolina premiun servicios menores de le\u00f3n guanajuato tiene los precios mayores en todo el pa\u00eds y el margen mayor con 22 pesos 88 centavos por litro y 3 pesos 93 centavos de margen por litro mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica con el margen menor es s\u00faper servicio de agua dulce en agua dulce veracruz a 19 pesos con 6 centavos por litro 42 centavos de margen en el diesel la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto reforma gasolinera hermosillo sonora 22 pesos con 48 centavos por litro con un margen de 19 centavos la m\u00e1s econ\u00f3mica inmobiliaria el carmelo nacajuca tabasco un preso al p\u00fablico de 1955 por litro y un margen de 46 centavos por litro hay la estabilidad por marca las mascaras chevron red co arco las m\u00e1s econ\u00f3micas rend\u00ed gas la gas y total si nos vamos al tema de verificaci\u00f3n en gasolineras en esta semana atendemos 365 denuncias que fueron presentadas a trav\u00e9s de la app 315 visitas o verificaciones una gasolinera no se dej\u00f3 verificar 36 mangueras bombas fueron inmovilizadas la que no se dej\u00f3 verificar es juana rosal\u00eda v\u00e1zquez v\u00e1zquez en mariscala de ju\u00e1rez oaxaca nacional n\u00famero 7 as\u00ed que ya saben los consumidores que gasolinera evitar porque por alg\u00fan motivo no se dej\u00f3 verificar el 22 de junio reportamos una gasolinera en acajete puebla municipio de acajete en puebla en la carretera amozoc si de cihuatl\u00e1n en el margen sur y km 20.56 donde extranjeros estaban nada mas rob\u00e1ndose casi el 30% de lo que despachaban porque encontramos faltantes de 6.67 litros por cada 20 litros inmovilizamos la bomba se les bulto pero les volvimos a caer a visitarlos el 9 de octubre y este 9 de octubre descubrimos que siguen trabajando que est\u00e1n litigando la multa y el proceso de ley y que siguen robando con mayor descaro todav\u00eda est\u00e1n encontramos una bomba con 6.68 y litros de menos y otro con 7 litros de menos y no tratamos de inmovilizar dos mangueras no fue posible pero gracias al apoyo de la guardia nacional en la secretar\u00eda de seguridad pudimos inmovilizar las al d\u00eda siguiente y estamos con el proceso de ley es un ejemplo porque los consumidores les ruego que eviten esta gasolinera en la carretera porque es un hecho que roban al que llegue ya no al que se deje sino a cualquiera que llegue son 108 mil descargas de la app el precio m\u00e1s bajo para gasolina regular es 17 54 por litro en veracruz veracruz la m\u00e1scara 21 52 por litro en churumuco michoac\u00e1n y la m\u00e1s econ\u00f3mica en agua dulce veracruz y 96 centavos la m\u00e1scara en santa ana sonora con 22 pesos 99 centavos mientras que en el diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en medell\u00edn de bravo veracruz a 1910 por litro y la m\u00e1scara en churumuco a 22 pesos con 96 6 centavos como mencion\u00f3 al se\u00f1or presidente siguen sus instrucciones estamos listos para hacer la presentaci\u00f3n el pr\u00f3ximo lunes que ser\u00e1 bastante interesante para ustedes y sobre todo para todos los consumidores en gas lp para tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto 10 96 por litro en solidaridad quintana roo gas del caribe con un margen de 5 pesos 39 centavos el m\u00e1s econ\u00f3mico en estacionarios sonigas en quer\u00e9taro quer\u00e9taro con un precio al p\u00fablico de 692 por litro y un margen de un peso 80 centavos mientras que en cilindros gas del caribe en solidaridad quintana roo presente el precio m\u00e1s alto a 20 pesos con 29 centavos por kilo y un margen de 9 pesos 51 centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico lo encontramos en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n servida a 14 pesos 90 centavos por kilo y un margen de 4 pesos con 2 centavos en verificaci\u00f3n de expendedores de gas lp fuimos a verificar 29 proveedores y aplicamos 10 infracciones ninguno impidi\u00f3 la verificaci\u00f3n todos fueron verificados afortunadamente 132 b\u00e1sculas de las cuales se inmovilizaron 11 por estar descalibrada 3 de 13 veh\u00edculos inmovilizados un auto tanque inmovilizado de 20 verificados y de 16 lotes encontramos que el 6 por ciento presentaba problemas de seguridad para el consumidor un margen otra vez bajo afortunadamente en esta semana muchas gracias t buenos d\u00edas a todos a todos ustedes vamos a presentar un informe sobre seguridad p\u00fablica del gabinete de seguridad hemos distribuido la informaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n secretaria de marina y protecci\u00f3n civil inici\u00f3 presentando a grandes rasgos el contexto de inseguridad en el que recibimos el gobierno primeramente hablar\u00edamos de una crisis de inseguridad cr\u00f3nica que marco sexenio e incluso d\u00e9cadas 33 millones de delitos y casi 25 millones de v\u00edctimas s\u00f3lo durante 2018 los datos son de fuentes oficiales y nec y no los voy a citar por razones de tiempo pero est\u00e1n aqu\u00ed en las gr\u00e1ficas que ustedes van a ver 79 por ciento de los mexicanos declar\u00f3 vivir con miedo durante 2018 pero eso es una cifra que se repite a\u00f1o con a\u00f1o 29 mil 106 carpetas de investigaci\u00f3n abiertas por homicidio doloso s\u00f3lo durante 2018 con una cifra r\u00e9cord el del mes de julio del mismo a\u00f1o impunidad e ineficiencia del sistema de justicia penal 93.2 por ciento de cifra negra de delitos s\u00f3lo 1.14 por ciento de probabilidades un delito se denuncie y esclarezca recibimos un pa\u00eds con uno de los mayores \u00edndices de corrupci\u00f3n en el mundo el lugar 138 entre 180 pa\u00edses evaluados seg\u00fan transparencia internacional y en el contexto de esa corrupci\u00f3n del pa\u00eds hay particularmente los cuerpos de seguridad p\u00fablica son emblem\u00e1ticos en materia de corrupci\u00f3n caracterizados con el 66 por ciento estim\u00f3 el los mexicanos se estimaron que su polic\u00eda local era corrupta la distribuci\u00f3n por ser virtual sobre los temas que generan mayor preocupaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n est\u00e1 obviamente la inseguridad es el primero despu\u00e9s el desempleo aumento precio salud pobreza corrupci\u00f3n falta de castigo a delincuentes de educaci\u00f3n narcotr\u00e1fico y escasez de agua si sum\u00e1ramos aquellos y vinculados con la inseguridad como la corrupci\u00f3n la falta de castigo a delincuentes y narcotr\u00e1fico sin ninguna duda el de la inseguridad es el mayor y el tema de mayor preocupaci\u00f3n de todos los mexicanos ahora en el caso de la corrupci\u00f3n seg\u00fan datos del inegi vean ustedes el 76.6 por ciento de la poblaci\u00f3n estima que su polic\u00eda de tr\u00e1nsito es corrupta los jueces el 68 por ciento en los jueces 67.9 polic\u00eda municipal 65 ministerio p\u00fablico 64 polic\u00eda estatal 62 polic\u00eda ministerial 60 funcionarios personal de la entonces procuradur\u00eda general de la republica y 55 de la polic\u00eda federal esto es nos informa de la dimensi\u00f3n del reto que debemos que estamos enfrentando para reordenar a los cuerpos de seguridad p\u00fablica sin cuyo reordenamiento es imposible garantizar condiciones adecuadas de seguridad adelante por favor aqu\u00ed tenemos esta parte gris es la cifra negra se cometen 33 millones de delitos aproximadamente se denuncian un mill\u00f3n 924 mil aproximadamente pero vean ustedes la cifra negra es del 93 punto 2% pasamos ahora la incidencia delictiva a la tasa de delito por tipo el de mayor incidencia es robo asalto en calle atr\u00e1s o transporte p\u00fablico extorsi\u00f3n le sigue fraude robo total o parcial de veh\u00edculos amenazas verbales robo en casa habitaci\u00f3n otros robos otros delitos y lesiones aqu\u00ed viene a la izquierda el porcentaje de la incidencia de cada uno de ellos no me detengo en las cifras por razones de tiempo pero ah\u00ed est\u00e1 a su disposici\u00f3n todo este paquete de informaci\u00f3n ahora frente a esa realidad trazada a grandes rasgos que nos hemos propuesto presentamos en noviembre del a\u00f1o pasado el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 y aqu\u00ed voy a presentar antes reiterar ante ustedes algunos de sus ejes fundamentales no es exhaustiva la presentaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es que nuestro proyecto de seguridad p\u00fablica parte de una idea motriz la paz y la tranquilidad son fruto de la justicia otro uno de los ejes es la sustituci\u00f3n del uso de la fuerza policial y militar por una visi\u00f3n amplia para combatir la inseguridad que vaya a la atenci\u00f3n de las causas profundas que la generan redise\u00f1o y creaci\u00f3n de nuevas instituciones de seguridad los cuerpos de seguridad act\u00faan en el marco de un respeto irrestricto a los derechos humanos no hemos recibido en este gobierno absolutamente ninguna recomendaci\u00f3n por violaciones a los derechos humanos de los cuerpos federales de seguridad se cancel\u00f3 de tajo el uso del espionaje pol\u00edtico dejamos atr\u00e1s la tortura como m\u00e9todo para obtener informaci\u00f3n no se utilizan y se utilizar\u00e1 la fuerza p\u00fablica para reprimir recuperaci\u00f3n nos proponemos la recuperaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de las c\u00e1rceles para terminar con el autogobierno desde ella se administra el 50 por ciento del crimen organizado en el pa\u00eds esa es la relevancia de esta iniciativa uso de la inteligencia sobre el uso de la fuerza para combatir al crimen organizado es decir no en el \u00e1mbito operativo aunque tambi\u00e9n se incluye pero no de manera prioritaria la seguridad p\u00fablica es un espacio de neutralidad pol\u00edtica gracias a esta premisa logramos sacar adelante la creaci\u00f3n constitucional y reglamentaria de la guardia nacional pr\u00e1cticamente por unanimidad redise\u00f1o y seccionamiento diario del gabinete de seguridad presidido por el se\u00f1or presidente de la republica creaci\u00f3n de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana que ya est\u00e1 constituida pr\u00e1cticamente al 100 desde el \u00e1mbito presupuestal y administrativo organizacional creaci\u00f3n constitucional de la guardia nacional y despliegue de 140 mil elementos para 2021 porque la creaci\u00f3n de la guardia nacional es fundamental porque es imprescindible que el estado mexicano cuente con los elementos necesarios para garantizar la seguridad a los mexicanos reformas a la constituci\u00f3n de los estados unidos mexicanos para optimizar los esfuerzos en materia de seguridad voy a poner aqu\u00ed algunos ejemplos la modificaci\u00f3n al art\u00edculo 19 que nos permite cerrar la llamada puerta giratoria se agregan ahora como delitos que requieren prisi\u00f3n preventiva abuso o violencia sexual contra menores feminicidio robo a casas-habitaci\u00f3n uso de programas sociales con fines electorales corrupci\u00f3n que no era delito grave robo transporte de carga delitos en materia de hidrocarburos que tampoco lo era no obstante que el da\u00f1o al patrimonio del estado alcanzaba m\u00e1s de 60 mil millones de pesos al a\u00f1o desaparici\u00f3n forzada de personas no era delito grave delitos en materia de armas de fuego modificaciones al art\u00edculo 21 donde se establecen las bases de la creaci\u00f3n de la guardia nacional no me detengo salvo en el quinto transitorio que autoriza la colaboraci\u00f3n de las secretar\u00edas de defensa y marina como coadyuvantes en la seguridad p\u00fablica promulgaci\u00f3n del paquete de leyes para crear reglamentar la creaci\u00f3n de la guardia nacional me detengo nada m\u00e1s en el \u00faltimo punto adelante es aqu\u00ed la ley de extinci\u00f3n de dominio reglamentaria del art\u00edculo 22 constitucional para devolver al pueblo lo robado se ampl\u00edan los casos de procedencia a hechos de corrupci\u00f3n encubrimiento de recursos de procedencia il\u00edcita extorsi\u00f3n y delitos en materia de hidrocarburos todos los delitos cometido es todos los recursos provenientes de este tipo de delitos pasar\u00e1n al instituto para regresar al pueblo lo robado y se traducir\u00e1n en fortalecimiento presupuestal de programas sociales combate a la corrupci\u00f3n y programas de seguridad redise\u00f1o y creaci\u00f3n de nuevas instituciones de seguridad desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial desapareci\u00f3 el sistema y creamos el centro nacional de inteligencia como un \u00f3rgano de inteligencia y estado se crearon 32 mesas estatales para la construcci\u00f3n de paz que sesionan diariamente y son los ejes operativos de la estrategia de seguridad generalmente son presididas por los se\u00f1ores gobernadores o por algunos de los altos funcionarios de sus gobiernos creamos igualmente 266 mesas regionales de seguridad actualmente funcionan 150 el 2021 estar\u00e1n funcionando las 266 y sesionan diariamente al igual que el gabinete de seguridad pero para analizar la problem\u00e1tica local y la respuesta de las autoridades federales estatales y municipales a esa problem\u00e1tica instalaci\u00f3n de mesas de coordinaci\u00f3n con el sector privado la m\u00e1s exitosa de ellas es el plan de carreteras segura pero hay otra mesa que estamos promoviendo con el sector privado y que busca articular toda la infraestructura tecnol\u00f3gica del sector privado vinculada a la seguridad de sus instalaciones con plataforma m\u00e9xico de tal manera que toda esa informaci\u00f3n de seguridad que genera esa infraestructura tecnol\u00f3gica est\u00e9 disponible para todas las autoridades a partir a trav\u00e9s de la plataforma m\u00e9xico fortalecimiento del servicio de protecci\u00f3n federal para sustitu\u00edr expresas a empresas de seguridad privada en la protecci\u00f3n de instalaciones p\u00fablicas que no garantizan condiciones adecuadas condiciones y niveles profesionales adecuados implementaci\u00f3n esto es fundamental de una pol\u00edtica social sin precedente que corre en paralelo a la pol\u00edtica de seguridad j\u00f3venes construyendo el futuro creaci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas programa nacional de becas para el bienestar programa sembrando vida programa nacional de recursos de reconstrucci\u00f3n tantas para el bienestar programa de mejoramiento urbano programa para el bienestar de los adultos mayores programas de pensiones para personas con discapacidad y j\u00f3venes exhibir viendo el futuro perdonen la rapidez pero quiero abreviar tiempo implementaci\u00f3n de la estrategia nacional contra las adicciones va a ser un eje fundamental de la estrategia de seguridad lo es ya dos datos y una modificaci\u00f3n de fondo vamos a enfrentar la demanda de drogas desde una perspectiva de salud y s\u00f3lo la oferta desde una perspectiva de seguridad p\u00fablica este programa tendr\u00e1 adem\u00e1s de los recursos actuales 2 mil 500 millones de pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o para su implementaci\u00f3n aprobaci\u00f3n por unanimidad del nuevo modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica por los se\u00f1ores las se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores y las y los presidentes municipales 3 puntos 1\u00ba homologaci\u00f3n progresiva de salarios capacitaci\u00f3n y equipamiento policial de tal manera que los cuerpos estatales y municipales de seguridad puedan actuar a la par y con el nivel de profesionalismo que tiene la guardia nacional mayores recursos para el mejoramiento de las polic\u00edas con recursos del fortamun actualmente si me permiten me detengo el fortamun establece que el 20 por ciento de ese fondo se va a la seguridad en general y ah\u00ed caben hasta patrocinio de graduaciones ahora se va a incrementar ese fondo al 50 por ciento y se va a dedicar exclusivamente al mejoramiento de las polic\u00edas y con esa aprobaci\u00f3n que est\u00e1 hoy en el congreso de la uni\u00f3n estimamos que las polic\u00edas estatales y municipales podr\u00e1n contar hasta con 42 mil millones de pesos para la homologaci\u00f3n de salarios capacitaci\u00f3n y equipamiento otro dato el informe policial homologado es m\u00e1s sencillo operable y eficaz antes demandaba ocho horas para llenar este famoso y ph y mejoramiento de las carpetas de investigaci\u00f3n vamos a poner este cuadro f\u00edjense ustedes el d\u00e9ficit de polic\u00edas aqu\u00ed en la columna de la derecha que tiene cada uno de los estados no me voy a detener en ello pero para que vean la dimensi\u00f3n del reto que estamos enfrentando conjuntamente con estados y municipios no se trata aqu\u00ed de echarnos la bolita no s\u00e9 si haya alguno se\u00f1alador si lo tienen a la mano pero miren voy a citar s\u00f3lo los de la parte baja que son los que tienen un super\u00e1vit yucat\u00e1n 4.4 por ciento colima 14 por ciento tabasco 14 por ciento y la ciudad de mexico tiene m\u00e1s de 100 por ciento de super\u00e1vit en el n\u00famero de polic\u00edas el siguiente cuadro por favor para que vean c\u00f3mo ha evolucionado la judicializaci\u00f3n de los casos bueno no perd\u00f3n esto es y combate a organizaciones criminales como entidades econ\u00f3micas es decir combatirlas en su capacidad financiera qu\u00e9 es lo que les da capacidad para operar y para corromper aqu\u00ed hay mil 995 personas bloqueadas cuentas de personas bloqueadas que ascienden a cinco mil 182 millones de pesos y 47 millones de d\u00f3lares en la historia de combate al narcotr\u00e1fico no registran ustedes que se les haya confiscado un solo bien o que se haya congelado una cuenta ahora llevamos 1995 y representan 5 mil y pico de millones de pesos luego pas\u00f3 a un dato muy importante en la siguiente que es c\u00f3mo ha evolucionado la percepci\u00f3n de inseguridad en su entidad federativa aqu\u00ed la l\u00ednea vertical marca diciembre del 2018 que es cuando asumimos la responsabilidad y en la medici\u00f3n del primer trimestre hay un liger\u00edsimo quiebre nada absolutamente nada que presumir pero nosotros nos planteamos desde el inicio del gobierno que en el primer a\u00f1o lograr\u00edamos un punto de inflexi\u00f3n en los primeros indicadores los principales indicadores de la seguridad aqu\u00ed pas\u00f3 en el caso de las mujeres de 82.1 a 82 nada que festejar 79.4 a 78.9 en el en general y en el caso de los hombres del 76.3 el 75.4 lo importante no es la dimensi\u00f3n del cambio sino el quiebre en la tendencia de crecimiento de la percepci\u00f3n de inseguridad y lo mismo sucede con la gr\u00e1fica de homicidios voy a hacer y en diciembre a ver tampoco funciona bueno vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1 bueno aqu\u00ed aqu\u00ed vemos el 2015 16 17 18 la tendencia de crecimiento de el n\u00famero de homicidios dolosos 1.1 2.8 1.9 el 2018 es 0.8 y de diciembre a la fecha es 0.4 es decir hemos logrado un punto de inflexi\u00f3n en el nivel de crecimiento en la tendencia de crecimiento del crimen de los delitos dolosos si nos vamos a la siguiente gr\u00e1fica vemos los delitos dolosos as\u00ed en el pa\u00eds tenemos que guanajuato tiene uno de estos un un se\u00f1alador si hay guanajuato se comete el 99.2 en baja california el 9.1 el estado de mexico el 8.9 jalisco 7.2 y chihuahua- 7.2 es decir en cinco estados se comete el 41.5 por ciento si nos vamos ya a la distribuci\u00f3n regional a la ubicaci\u00f3n regional de estos homicidios dolosos la siguiente por favor vemos que vean ustedes aqu\u00ed hay un mapa de calor que son algunas regiones del pa\u00eds que concentran los homicidios dolosos es decir no es todo el estado de baja california no es no es todo baja california sino fundamentalmente tijuana no es todo jalisco sino una parte y aqu\u00ed en el estado de mexico por ejemplo bueno aqu\u00ed en la mayor incidencia es en tijuana ciudad ju\u00e1rez monterrey a la mitad benito ju\u00e1rez ciudad de m\u00e9xico hacia abajo y san quint\u00edn ni un solo homicidio adelante en la siguiente gr\u00e1fica aqu\u00ed vemos el robo de veh\u00edculos la tendencia creciente y viene nuevamente un punto de inflexi\u00f3n a partir de diciembre nada que presumir salvo la relevancia que tiene por s\u00ed solo en lograr un punto de inflexi\u00f3n en la tendencia de crecimiento y aqu\u00ed tenemos menos 1.7 por ciento en la comisi\u00f3n de robo de veh\u00edculos igualmente si nos vamos al siguiente mapa parecer\u00eda el robo de veh\u00edculos as\u00ed concentrado en cinco estados m\u00e9xico jalisco baja california puebla y ciudad de m\u00e9jico pero si nos vamos a la parte regional nuevamente veremos que est\u00e1 concentrado en algunas regiones del pa\u00eds este es el mapa de calor est\u00e1 obviamente por ah\u00ed a tijuana ecatepec es el de m\u00e1s alta incidencia con 6 mil 700 veh\u00edculos los cabos por ejemplo 252 y ticul ninguno y robo de veh\u00edculos la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguro nos informa que en los \u00faltimos 12 meses hubo una reducci\u00f3n del 4.9 por ciento en el robo de veh\u00edculos estado de m\u00e9xico registra 9.1 veracruz registra el 10 y la ciudad de m\u00e9xico registra el 24 aunque no lo tengamos ah\u00ed registrados voy rumbo al final el robo total nuevamente tambi\u00e9n casi imperceptible pero nuevamente un punto de inflexi\u00f3n que no podemos desestimar con un menos 2.3 por ciento el robo a transe\u00fantes en la que sigue registra un de diciembre a la fecha una baja de menos 7.5 todo esto con informaci\u00f3n del secretariado de la l\u00ednea y de las instancias oficiales la que sigue por favor robo a transporte de carga ha tenido sus altibajos pero tiene un menos punto 3 % nuevamente con un punto de inflexi\u00f3n a partir de diciembre aqu\u00ed la gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica es muy importante porque aqu\u00ed vemos que hubo 1% menos de delitos denunciados pero aument\u00f3 19 por ciento en los delitos federales la eficiencia de carpetas judicial izadas 19 por ciento aqu\u00ed est\u00e1 el problema de la impunidad si la viole la incidencia criminal no s\u00e9 judicial liza no hay forma de castigar la y aqu\u00ed lo m\u00e1s importante es que el n\u00famero de sentencias condenatorias aument\u00f3 en un 24.2 por ciento esta es informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y para concluir dos o tres datos fundamentales la secretaria la marina tiene una aceptaci\u00f3n del 80 y 6.5 por ciento el ej\u00e9rcito del 80 y 3.2 por ciento y la guardia nacional a cuatro meses de su constituci\u00f3n tiene una aceptaci\u00f3n de 70.9 por ciento pudiera decir que no hay instituci\u00f3n en el pa\u00eds p\u00fablica social o privada que tenga estos \u00edndices de aceptaci\u00f3n y con esto concluyo mi participaci\u00f3n y agradezco a ustedes su atenci\u00f3n muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes la informaci\u00f3n que vamos a dar sobre la secretaria de gobernacion la va a dar puntualmente el se\u00f1or subsecretario alejandro encinas pero se va a tratar principalmente del registro nacional de fosas clandestinas como lo hab\u00edamos prometido de la identificaci\u00f3n de los cuerpos de la comisi\u00f3n presidencial para la verdad y la justicia en el caso ayotzinapa la b\u00fasqueda realizada por la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de personas tambi\u00e9n las comisiones locales de b\u00fasqueda realmente ha sido un esfuerzo los iones gobernadores son 27 comisiones locales que ya se han instalado faltan adem\u00e1s 5 estados por instar a sus comisiones yucat\u00e1n aguascalientes chiapas quintana roo y guanajuato tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de la liberaci\u00f3n de personas injustamente privadas de su libertad y de la ley de amnist\u00eda y tambi\u00e9n del mecanismo para la protecci\u00f3n de personas defensoras de derechos humanos y de periodistas actualmente tenemos m\u00e1s de mil 39 personas sujetas a este mecanismo de protecci\u00f3n tambi\u00e9n por primera vez vamos a dar cuenta de los feminicidios de las alertas de g\u00e9nero de enlace de diversas entidades federativas adem\u00e1s de los programas de spotlight para reducir los feminicidios que est\u00e1n en ecatepec y naucalpan en chilpancingo estado guerrero ciudad ju\u00e1rez y en chihuahua tambi\u00e9n darles cuenta de que se instal\u00f3 ya la comisi\u00f3n intersecretarial en contra de la trata de personas le instale yo personalmente la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de c\u00f3mo exponencialmente se han aumentado las solicitudes de refugio en nuestro pa\u00eds y darles cuenta de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas como todos ustedes saben est\u00e1 en el seno de la rep\u00fablica la terna para la elecci\u00f3n del nuevo comisionado de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas as\u00ed tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de las recomendaciones emitidas y de las quejas ante la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos que tambi\u00e9n como ustedes ya se cerr\u00f3 el proceso para la elecci\u00f3n del nuevo comisionado para el nuevo presidente perd\u00f3n para la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos alejandro por favor con su utilizaci\u00f3n ser presidente ningunos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con ser la secretaria vas a dar informaci\u00f3n puntual de las acciones que viene desarrollando el aceite de gobernaci\u00f3n en distintas \u00e1reas vinculadas a los temas de protecci\u00f3n y garante de los derechos humanos que corresponde atender de manera puntual empezamos con el dato actualizado el m\u00e1s reciente en cuanto al registro nacional de fosas clandestinas y el n\u00famero de fotos encontradas y cuerpos identificados el corte es al 23 de agosto 2019 porque es esta fecha porque como hemos se\u00f1alado hemos requerido siempre de la validaci\u00f3n de los datos por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y las 32 fiscal\u00edas o procuradur\u00edas de los estados esperemos que la pr\u00f3xima semana tengamos ya el corte definitivo al correspondiente hasta el mes de septiembre como ustedes pueden observar hemos identificado 352 sitios de informaci\u00f3n donde se han encontrado 594 fosas clandestinas setecientos seis cuerpos exhumados de estos 700 seis cuerpos exhumados ha habido un esfuerzo muy significativo para lograr su identificaci\u00f3n y la entrega a sus familiares de los 706 206 cuerpos han sido identificados este es un trato que no se vende desarrollando y hay que reconocer el trabajo que han desempe\u00f1ado algunas de las entidades federativas particularmente aqu\u00ed el caso de colima y de jalisco junto con chihuahua y en los porcentajes m\u00e1s altos de identificaci\u00f3n y de los 206 cuerpos identificados han sido entregados ya a sus familiares 200 y 122 en el caso de la comisi\u00f3n de ayotzinapa voy a referir solamente a las tareas de b\u00fasqueda que forman parte del sistema nacional que realiza estas actividades ya dimos el informe puntual de los trabajos de la comisi\u00f3n solamente destacar que est\u00e1n llevando a cabo diez operativos de b\u00fasqueda en cinco municipios del estado de guerrero en cocula huitzuco igual la mezcla y tepecoacuilco donde se han revisado dos cien los 11 puntos de b\u00fasqueda durante 65 jornadas de trabajo esto nos lleva a sumar en las labores de b\u00fasqueda actualmente 65 b\u00fasquedas en 11 estados de la rep\u00fablica que han significado 301 jornadas de trabajo hay que se\u00f1alar que los trabajos de b\u00fasqueda no iniciaron en el mes de diciembre sino a partir de la instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en el mes de marzo y se van a intensificar las labores de b\u00fasqueda en distintas entidades por ejemplo esta semana se llevar\u00e1n a cabo cuatro b\u00fasquedas tres en el estado de guerrero uno de los municipios una en el estado de veracruz y todo con el acompa\u00f1amiento a las familias que sin duda son parte fundamental en estas tareas como lo se\u00f1alaba ya la secretaria se han instalado ya 27 comisiones locales de b\u00fasqueda nos faltan 5 esperamos que los estados de yucat\u00e1n aguascalientes chiapas quintana roo y guanajuato hagan lo propio en las pr\u00f3ximas semanas y se han ido dispersando los recursos que comprometimos para apoyar las labores locales de b\u00fasqueda a la fecha se han asignado 69 millones 950 mil estas comisiones locales con un apoyo un subsidio adicional al gobierno del estado de coahuila de 90 millones de pesos para la construcci\u00f3n del centro de identificaci\u00f3n humanas en un centro regional de identificaci\u00f3n humana en la ciudad de saltillo pero se tienen adem\u00e1s comprometidos 106 millones 384 mil pesos para las subcomisiones resaltantes esto va a representarse esperemos que esos recursos se liberen justamente en la pr\u00f3xima semana va a significar un total de 266 millones de pesos de subsidios a los estados lo cual significa un incremento en 56 millones de los 210 que se ten\u00edan programados en lo que se refiere a la liberaci\u00f3n de personas injustamente privadas de la libertad debo de informar que en la cita de gobernaci\u00f3n hemos recibido 1221 solicitudes de distintas personas privadas de la libertad donde se presume hay y legales procesos indebidos y pr\u00e1cticas injustas en su encarcelamiento y 'diferente' solamente de 2101 en 1221 45 personas han sido liberadas por distintos instrumentos desde el desestimiento de la acci\u00f3n penal la reposici\u00f3n del proceso o la sentencia absolutoria por falta de elementos evidentemente el avance de fondo en este tema se obtendr\u00e1 una vez que el congreso de la uni\u00f3n resuelva sobre la iniciativa que envi\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica para atender una amnist\u00eda a las personas que son luchadores sociales defensores del territorio de recursos naturales la poblaci\u00f3n ind\u00edgena a personas en condici\u00f3n extrema de pobreza y marginalidad o que han cometido los delitos menores no gravosos quienes pudieran verse beneficiarios de este proceso legal en lo que corresponde al mecanismo para la protecci\u00f3n de personas defensoras de derechos humanos y periodistas tenemos actualmente registrados 39 beneficiarios dentro del programa este tambi\u00e9n hacen un crecimiento muy significativo hace siete a\u00f1os el mecanismo empez\u00f3 con seis beneficiarios hoy superan los mil de los cuales 691 son defensores de derechos humanos hay una relaci\u00f3n equilibrada entre hombres y mujeres trescientos cuarenta y ocho periodistas est\u00e1n siendo atendidos 338 casos lamentablemente prevalece un clima de agresi\u00f3n la intolerancia contra los defensores de derechos humanos y los periodistas en muchas regiones del pa\u00eds en donde solamente este a\u00f1o hemos registrado 179 agresiones a ellos los de los cuales lamentablemente han sido asesinados 23 defensores y 15 periodistas hay que se\u00f1alar que de estas personas que lamentablemente fallecieron solamente 3 estaban incorporados al mecanismo lo cual nos indica que debemos de avanzar fundamentalmente en dos tareas uno las de prevenci\u00f3n para identificar los niveles de riesgo de las personas que est\u00e1n revisando las actividades y que no est\u00e1n inscritas en el mecanismo y por supuesto mejorar los protocolos para garantizar la seguridad de las personas sujetas a la protecci\u00f3n del estado para ello se ha concluido ya el diagn\u00f3stico que se realiz\u00f3 por parte de la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para los derechos humanos donde se emitieron 104 recomendaciones que est\u00e1n siendo ya implementadas al mismo tiempo hay un cambio significativo en la protecci\u00f3n toda vez de que se ha retirado ya los servicios de escolta privados para que la protecci\u00f3n de estas personas la brinda el estado mexicano a trav\u00e9s de los servicios de protecci\u00f3n federal y junto con ello se han establecido convenios con dos entidades el caso de la ciudad de mexico con el mecanismo de protecci\u00f3n de la ciudad donde est\u00e1 concentrado el mayor n\u00famero de beneficiarios sujetos a protecci\u00f3n y el caso del plan de contingencia en chihuahua donde colaboraci\u00f3n con las organizaciones de la sociedad civil y el gobierno del estado estamos avanzando en tareas muy concretas no solamente para reivindicar la calidad de los periodistas y los defensores de derechos humanos sino para fortalecer las condiciones para el desarrollo de sus actividades en materia de feminicidios esto en ocasiones no se conoce con mucho detalle no solamente se han emitido durante este gobierno dos alertas una en puebla y otra en el estado de mexico esta \u00faltima vinculada a los temas de desaparici\u00f3n de mujeres y de ni\u00f1as y se encuentra en proceso de emisi\u00f3n la alerta de g\u00e9nero en la ciudad de mexico al mismo tiempo se hace el seguimiento de la implementaci\u00f3n de otras 20 alertas que se han emitido para 18 estados de la rep\u00fablica que involucra a 410 municipios de la misma manera se da atenci\u00f3n directa y especializada a 125 mil mujeres que han sido v\u00edctimas de violencia en 47 centros de justicia para las mujeres y se ha instrumentado la iniciativa spotlight para eliminar la violencia contra las mujeres en cinco municipios 5 donde se registran los mayores \u00edndices de violencia contra la mujer que son ecatepec y naucalpan el estado de mexico chilpancingo en guerrero ciudad ju\u00e1rez y chihuahua en el estado de chihuahua en lo que se refiere a trata de personas independientemente de la persecuci\u00f3n del delito que realiza la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana aqu\u00ed damos atenci\u00f3n a 731 v\u00edctimas de trata de 30 342 a nivel estatal y 389 a nivel federal se cuenta con 47 carpetas de investigaci\u00f3n averiguaciones previas un proceso se han dictado ya 71 sentencias y como lo inform\u00f3 la secretaria ya se instal\u00f3 la comisi\u00f3n intersecretarial para prevenir sancionar y erradicar los delitos en materia de trata de personas en nuestro pa\u00eds el tema de refugio es un tema sin lugar a dudas que requiere una atenci\u00f3n particular la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados ha registrado si logra dudas un incremento muy significativo en sus trabajos ya solamente del primero de diciembre al d\u00eda 30 de septiembre tenemos presentes 54 mil 377 solicitudes de personas que buscan protecci\u00f3n internacional y asilo o refugio en nuestro pa\u00eds lo cual da cuenta que el crecimiento es superior al sumado de los tres a\u00f1os anteriores en 2014 ten\u00edamos 2 mil 137 solicitudes en 2018 creci\u00f3 por encima de 29 mil seguramente este a\u00f1o estaremos cerrando entre 70 y 80 mil solicitudes de refugio hay que se\u00f1alar que no solamente estas solicitudes son de como tradicionalmente se presentaba de personas provenientes de centroam\u00e9rica particularmente de honduras el salvador y guatemala sino que tenemos un crecimiento significativo de otras poblaciones particularmente de venezuela y seguramente habr\u00e1 un incremento por los problemas que se registran en el ecuador y se han instalado ya unidades particulares para no solamente llevar el an\u00e1lisis la estad\u00edstica sino para la atenci\u00f3n que se refiere a traslados de apertura abandonos o desestimientos en marte de refugio y protecci\u00f3n internacional en lo se refiere atenci\u00f3n a v\u00edctimas particularmente la que realiza la comisi\u00f3n ejecutiva atenci\u00f3n las v\u00edctimas al d\u00eda de junio de 2019 tenemos registrados 30 mil 726 personas en el registro nacional de v\u00edctimas de las cuales 8.168 es decir el 26.6 por ciento se han registrado a lo largo de esta administraci\u00f3n el 75 por ciento de estas v\u00edctimas corresponden a afectaciones en el \u00e1mbito federal el 25% restante al \u00e1mbito local y se han dictado ya 208 resoluciones para brindar medidas de apoyo apoyo como son alimentaci\u00f3n alojamiento gastos m\u00e9dicos gastos funerarios becas escolares peritajes y traslados y se han emitido 181 resoluciones de reparaci\u00f3n integral y 55 51 de soluciones de compensaci\u00f3n subsidiaria como ustedes saben en la comisi\u00f3n de esta en una revisi\u00f3n a fondo no solamente esperando el nombramiento de la nueva titular tras la terna que me el presidente la rep\u00fablica el senado para su aprobaci\u00f3n sino que estamos en un proceso de auditor\u00eda no solamente financiera sino tambi\u00e9n de gesti\u00f3n lo cual va implicar cambios para superar mucho de la burocracia y la discrecionalidad que ya se ha registrado en la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y finalmente se\u00f1alar que de las recomendaciones emitidas o las quejas recibidas por la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos se han emitido 69 recomendaciones de las cuales s\u00f3lo una corresponde a esta administraci\u00f3n que es la relativa al programa de estancias infantiles para apoyar a madres trabajadoras y en materia de quejas en 2018 se registraron 6 mil 208 de las cuales se cumplieron seis mil 379 porque son m\u00e1s las concluidas porque se resolvieron las del a\u00f1o anterior no est\u00e1 mal la suma y en el 2019 se han registrado siete mil 518 de las cuales ya est\u00e1n concluidas siete mil 33 aqu\u00ed se mantiene una tendencia clara en cu\u00e1les son las independencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal que reciben el mayor n\u00famero de quejas y se concentran fundamentalmente en el \u00e1rea de servicios de salud donde el instituto mexicano del seguro social y el issste concentran el 60 por ciento de las quejas est\u00e1 toda la informaci\u00f3n disponible y estaremos actualizando regresando la recurrentemente es cuanto sea presidente con su permiso se\u00f1or presidente por parte de las fuerzas armadas estamos involucrados en el \u00e1mbito de la adem\u00e1s de la de la defensa exterior la seguridad interior tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica el principal fundamento lo tenemos precisamente en la modificaci\u00f3n a la constituci\u00f3n al art\u00edculo quinto transitorio donde nos da la posibilidad de coadyuvar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica adem\u00e1s que est\u00e1 el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 y el objetivo es participar en la salvaguarda de la integridad y los derechos de las personas preservar su libertad el orden y la paz p\u00fablica como estamos participando las fuerzas armadas a trav\u00e9s de diferentes proyectos planes como \u00e9l y tenemos adelante favor el plan conjunto para combatir el robo de hidrocarburos aqu\u00ed ustedes pueden apreciar en la l\u00e1mina la cantidad de efectivos que tenemos desplegados en 11 ductos en los principales ductos que se ven aqu\u00ed en el en el mapa los los ductos que abastecen a las principales ciudades del pa\u00eds tenemos 6 mil 849 efectivos que incluyen 16 estados de la rep\u00fablica tambi\u00e9n tenemos seguridad pero no tenemos 43 plataformas tripuladas participando en esa seguridad 200 plataformas satelitales marinas 5 mil 734 tomas clandestinas han sido localizadas en lo que va de la administraci\u00f3n la seguridad tambi\u00e9n est\u00e1 en las instalaciones de pemex tenemos mil 291 elementos de fuerzas federales reforzando la parte de de instalaciones tenemos en la torre de pemex tenemos en instalaciones en refiner\u00edas tenemos en los terminales de almacenamiento y despacho en estaciones de rebombeo en el centro de control m\u00e9xico en esta tarea hemos tambi\u00e9n transportado mil 141 millones de litros de combustible en 17 rutas a trav\u00e9s de las cisternas de que se adquirieron para poder asegurar el abastecimiento de combustible en las diferentes partes de la rep\u00fablica se han asegurado dentro de este plan 13 mil 142 veh\u00edculos 5 mil 72 contenedores y se han recuperado 16 millones de litros de hidrocarburos un plan que ha dado buen muy buenos resultados y aqu\u00ed ustedes pueden ver el comportamiento de el robo de combustible como al inicio de la administraci\u00f3n ten\u00edamos una cantidad importante de de miles de barriles diarios de hidrocarburos que se robaban y a partir de que el 20 de diciembre que se establece este plan que que mencion\u00e9 empieza a reducirse este robo de hidrocarburos hasta llegar a septiembre con cuatro mil barriles diarios de combustible que se est\u00e1n siendo robados en la siguiente l\u00e1mina puede ver este es el comportamiento esto es lo que se revisa a diario en el gabinete de seguridad sobre c\u00f3mo est\u00e1n comport\u00e1ndose los ductos en donde se tiene la seguridad tiene cu\u00e1les est\u00e1n operando por qu\u00e9 causas sean de este parado si es una toma clandestina si es que cumplieron su programa de abastecimiento pero todos est\u00e1n revisando para poder puedes hacer modificaciones a la estrategia de acuerdo a lo que se est\u00e9 presentando otro de los programas importantes en los que las fuerzas armadas est\u00e1n involucrados es el plan de migraci\u00f3n y desarrollo en las fronteras norte y sur en la frontera norte se tienen casi 15.000 hombres desplegados de las fuerzas federales en 20 puestos de revisi\u00f3n se tienen equipos de inspecci\u00f3n no intrusiva para poder detectar el movimiento de inmigrantes en diferentes tipos de veh\u00edculos tambi\u00e9n apoyo de helic\u00f3pteros para reconocimiento a\u00e9reo poder ubicar las actividades que se pudieran estar dando en este movimiento migratorio se tienen desplegadas cocinas comunitarias para apoyo a los centros integradores donde se concentran a los migrantes en la parte norte hemos rescatado a casi 15.000 migrantes en la frontera sur tenemos casi 12.000 hombres con 21 puestos de revisi\u00f3n tambi\u00e9n con el mismo equipo de inspecci\u00f3n no intrusiva con el mismo apoyo de helic\u00f3pteros aqu\u00ed se incrementa tenemos embarcaciones para reconocimiento mar\u00edtimo tambi\u00e9n adem\u00e1s de los a\u00e9reo tenemos esta parte porque el movimiento migratorio tambi\u00e9n est\u00e1 usando la parte mar\u00edtima ah\u00ed en la frontera sur se han rescatado 46 mil 158 inmigrantes y hacen un total de 61 mil migrantes rescatados por parte de las fuerzas federales otro de los programas la erradicaci\u00f3n de enervantes que se realiza por parte de fuerzas armadas tenemos una erradicaci\u00f3n terrestre una erradicaci\u00f3n a\u00e9rea ustedes pueden ver la cantidad de planteos y hect\u00e1reas de marihuana y amapola y con un efectivo de 4 mil 297 hombres y 28 aeronaves donde hacemos esta actividad y en el mapa ah\u00ed se muestra la parte roja la alta incidencia de enervantes la verde la mediana incidencia y el resto del pa\u00eds en amarillo donde no hay esta problem\u00e1tica en el \u00e1mbito de la intercepci\u00f3n terrestre aqu\u00ed se tienen una serie de puestos militares de seguridad donde se busca en las revisiones para poder detectar enervantes armas de fuego y numerario hay casi 8.000 hombres desplegados en esta actividad en 59 puestos militares estamos tambi\u00e9n en 68 puestos de vigilancia en diferentes aeropuertos 26 en aer\u00f3dromos y 17 pistas de aterrizaje en la intercepci\u00f3n a\u00e9rea est\u00e1 esta intercepci\u00f3n a\u00e9rea se basa fundamentalmente en dos \u00e1mbitos en la vigilancia a\u00e9rea y en el aseguramiento en tierra coadyuvando a lo que las aeronaves detectan en el aire ha habido en la presente administraci\u00f3n 132 alertamientos se han concentrado el 33 la parte norte pero de un 33 en total en la parte norte se han asegurado 14 en 14 eventos y en el sureste del pa\u00eds 19 los estados en la parte norte donde se han identificado por donde tenemos el resultado de estos intercepciones es baja california sonora y sinaloa y en el sureste en oaxaca tabasco chiapas campeche quintana roo y veracruz la interdicci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria en esta actividad importante tambi\u00e9n para no descuidar la parte mar\u00edtima hemos tenido 11 aseguramientos mar\u00edtimos y 7 aseguramientos portuarios el despliegue del personal est\u00e1 en todas las costas y en los puertos cuidando est\u00e1 este movimiento de enervantes en la siguiente l\u00e1mina explicamos la cuesti\u00f3n del tr\u00e1fico ilegal de armas hacia m\u00e9xico que es uno de los principales problemas que tenemos la introducci\u00f3n de todo ese armamento el 70 por ciento de armas que hemos asegurado vienen de eeuu ese es el registro que tenemos el 30% restante viene de otros pa\u00edses de estas armas de este 70 por ciento tambi\u00e9n se ha identificado que el 41% viene del estado de texas 19 de california el 15 de arizona y el 25 del resto de estados de los estados de eeuu las principales rutas donde donde entra ese armamento que las pueden ver est\u00e1 san diego tijuana el paso-ciudad ju\u00e1rez laredo nuevo laredo mcallen reynosa y brownsville y matamoros en esos puntos es donde tambi\u00e9n se concentra la estrategia para estar haciendo las revisiones en los puestos militares de seguridad y un aspecto que se implement\u00f3 en esta administraci\u00f3n y los puestos militares de seguridad no revisan \u00fanicamente lo que va hacia eeuu sino tambi\u00e9n lo que entra de eeuu de ah\u00ed que se han tenido unos resultados importantes en el aseguramiento de armamento y de numerario participa tambi\u00e9n en un programa de canje de armas este busca que la sociedad por s\u00ed sola se deshaga de ese armamento que por alguna situaci\u00f3n est\u00e1 en su poder nunca se investiga el origen el origen de ese armamento si la ciudadan\u00eda quiere canjear esa arma no se le pregunta y tambi\u00e9n se destruye ese armamento en su presencia aqu\u00ed hay una participaci\u00f3n importante de los estados de los municipios y de la iniciativa privada que proporcionan lo que por lo que se canjea esta arma han participado 25 estados con 5 mil 712 armas que se han sido canjeadas en un total en el \u00edndice de letalidad de las fuerzas federales este \u00edndice de letalidad ustedes pueden ver aqu\u00ed algunas columnas est\u00e1n las agresiones a las fuerzas federales m\u00e1s de 5000 desde el 2006 hasta septiembre de este de este a\u00f1o y ah\u00ed pueden ver los agresores fallecidos un total de 5 mil 396 agresores heridos agresores detenidos aqu\u00ed este \u00edndice de letalidad la anterior por favor este \u00edndice de letalidad aqu\u00ed est\u00e1 la f\u00f3rmula que los sacamos se toma la base de los agresores fallecidos y se restan los heridos y los detenidos y este es el \u00edndice que que se tiene en la siguiente l\u00e1mina por favor aqu\u00ed vamos a observar es la misma informaci\u00f3n estas son las de rojo son los agresores fallecidos y aqu\u00ed vienen los agresores heridos los de azul los agresores detenidos aqu\u00ed hay una parte importante un punto de inflexi\u00f3n este es lo que llevamos en el presente a\u00f1o 2019 123 fallecidos 34 a\u00f1os y 177 detenidos aqu\u00ed cambia desde los los fallecidos los agresores fallecidos aqu\u00ed es el punto de inflexi\u00f3n y empieza a reducirse y los detenidos a incrementarse estas son parte de las tareas a lo que nos enfrentamos las tres hermanas en las tareas que desarrollamos aqu\u00ed tambi\u00e9n si las regresan por favor aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar hay 148 mil 392 fallecidos vinculados a delincuencia organizada es decir en enfrentamientos entre ellos en el pago de alguna situaci\u00f3n que no cumplieron lo pag\u00e1n con la muerte o situaciones que se vinculan entre entre organizaciones criminales esa cantidad hay cinco mil trescientos setenta fallecidos que han sido como resultado de las agresiones contra las autoridades federales ese es el n\u00famero reducido de fallecidos sobre esto considerando que son las hay cinco mil agresiones desde el 2006 a la fecha como ya ya cit\u00e9 aqu\u00ed podemos ver en la siguiente l\u00e1mina estas agresiones como como en el 2011 es el punto m\u00e1s alto como va reduciendo y es lo que tenemos en el 2019 en base a las agresiones tenemos 2 mil 500 heridos 70 721 fallecidos en todo ese periodo de cada siete agresiones hay un integrante de fuerzas armadas fallecido continuando con los esfuerzos que hace el gobierno federal a trav\u00e9s de las instituciones de las fuerzas armadas para la construcci\u00f3n de la paz y el mantenimiento del estado de derecho en la mina siguiente lo que vamos a ver es pues todos los esfuerzos aqu\u00ed se concentran en todo lo que se les ha decomisado al narcotr\u00e1fico en tanto en productos como la coca\u00edna la marihuana etc\u00e9tera veh\u00edculos armas de fuego tambi\u00e9n los laboratorios que se han destruido los el dinero tanto desde el punto de vista de moneda americana como moneda nacional los t\u00faneles pueden las pistas de aterrizaje etc\u00e9tera la que sigue por favor en la siguiente l\u00e1mina de todo eso que se ha decomisado el d\u00eda 26 de septiembre se realiz\u00f3 una incineraci\u00f3n masiva de 90 59 mil 952 kilogramos de droga y 97 mil 446 pastillas psicotr\u00f3picas en veinti\u00fan estados de la republica la que sigue por favor en lo que se refiere a aseguramiento mar\u00edtimo de drogas en coordinado con otros pa\u00edses tenemos nosotros interacci\u00f3n con pa\u00edses como canad\u00e1 estados unidos colombia per\u00fa y ecuador que intercambiamos informaci\u00f3n y hemos logrado el aseguramiento de mar\u00edtimo de ocho embarcaciones y portuario cuatro con esos resultados esos son resultados son parte de lo que se inciner\u00f3 o lo que se cont\u00f3 desde un principio como drogas recuperadas al narcotr\u00e1fico en lo que se refiere a la que sigue por favor en lo que se refiere a la acci\u00f3n que se est\u00e1 tomando para darle seguridad a los puertos este puerto el puerto de manzanillo donde se inicia la seguridad en los puertos que se va a repetir en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en veracruz y en altamira que son los puertos m\u00e1s importantes del pa\u00eds como pueden ver hab\u00edan 120 elementos de infanter\u00eda de marina en el puerto de manzanillo se elev\u00f3 a 250 elementos se design\u00f3 a un oficial de protecci\u00f3n por del puerto que va a coordinar a todos los oficiales de ah\u00ed de protecci\u00f3n portuaria igualmente en aduanas se nombr\u00f3 un capit\u00e1n retirado en c\u00f3mo se administra a partir del primero de octubre se les va a hacer los ex\u00e1menes de confianza tanto al administrador como a ciertos niveles de importancia tanto en la administraci\u00f3n portuaria como en la aduana la que sigue por favor en lo que se refiere a la sonda de campeche ah\u00ed tenemos vigilancia tenemos patrullas oce\u00e1nicas patrullas costeras dos patrullas interceptoras tambi\u00e9n v\u00eda terrestre 543 elementos de infanter\u00eda de marina v\u00eda a\u00e9rea patrulla mar\u00edtima helic\u00f3pteros y tenemos en situaci\u00f3n 443 plataformas tripuladas 200 plataformas satelitales son todos los trabajadores que est\u00e1n all\u00ed operando por parte del plan y desde luego 300 buques y civiles y todo eso se est\u00e1 haciendo una operaci\u00f3n para poder controlar y para poder darle vigilancia m\u00e1s concreta a la sonda de campeche la que sigue por favor perd\u00f3n regresen tantito aqu\u00ed estos son los resultados que hemos tenido hasta ahorita tenemos cuatro embarcaciones o buques que han sido decomisados por qu\u00e9 est\u00e1n haciendo trasiego de combustible pocas palabras est\u00e1n robando combustible la que sigue por favor le toca hacia la guardia nacional muy buenos d\u00edas presentarme compartir con ustedes los avances alguno de los avances m\u00e1s importantes para la consolidaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n de la guardia nacional los efectivos de polic\u00eda militar y polic\u00eda naval se han mantenido el efectivo de publicidad federal es el que se increment\u00f3 esto debido al avance que ya se lleva en el proceso de transici\u00f3n de la polic\u00eda federal a la guardia nacional entonces ahora tenemos 14 mil 738 elementos de las divisiones operativas que ya est\u00e1n integradas a la guardia nacional as\u00ed como 9 mil 35 elementos de las divisiones consideradas como especializadas y personal administrativo de esta manera tenemos ya una y efectivo desplegado recordando que para nosotros es muy importante la cantidad de personal que est\u00e9 desplegado en los estados de 70 casi 71 mil 70 1920 eso hay a ello tenemos que sumar que ya se lleva un total de 13 mil 96 reclutas el personal de nuevo ingreso de los veinti\u00fan mil 170 que est\u00e1 considerado que se incorporen en en este a\u00f1o entonces sigue por favor con el avance de efectivos de la guardia nacional nos permite a la fecha mantener como mencion\u00e9 los 70 1920 distribuidos en cada uno de los estados como lo muestra la l\u00e1mina que estamos observando otro avance que s\u00e9 ha tenido en la guardia nacional es que para efecto de tener un mayor control del personal de la guardia nacional en lugar de tener 12 coordinadores territoriales que ten\u00edan responsabilidad de dos o tres o cuatro estados ahora se va a tener un titular de la guardia nacional en cada uno de los estados que ser\u00e1 el representante de la guardia nacional en las mesas estatales de construcci\u00f3n de la paz ser\u00e1 el que coordine todos los operativos de la guardia nacional con otras autoridades federales como es la secta de la defensa y si usted es marina la procuradur\u00eda as\u00ed como con las fuerzas estatales que operen en ese estado entonces tenemos ya designados con fecha primero de octubre los nuevos responsables o titulares de la guardia nacional dentro de cada uno de los estados y un punto m\u00e1s en el en la parte de capacitaci\u00f3n y dado en la importancia del tema del feminicidio tanto el n\u00famero de casos de feminicidio en el pa\u00eds como la reforma el art\u00edculo 19 en el que el feminicidio ya se convirti\u00f3 en un delito grave a partir del mes de septiembre el estudio y prevenci\u00f3n del feminicidio est\u00e1 incluido en todos los programas de capacitaci\u00f3n que se est\u00e1n realizando en la guardia nacional ser\u00eda todo continuando con las acciones de las fuerzas federales aqu\u00ed seguido por favor puesto una parte importante tambi\u00e9n que el gabinete de seguridad observa y tambi\u00e9n toma acciones es en la parte social hay una serie de actividades sociales que se vinculan de alguna de alguna manera con el \u00e1mbito de la seguridad y en las cuales estamos inmersos las fuerzas armadas participan en esta con la sociedad para el desarrollo de su bienestar y tambi\u00e9n para atender algunas situaciones que est\u00e9n afectando a la misma siempre buscando un sentido constructivo un sentido social mejorar condiciones de vida proteger el medio ambiente todos los proyectos que lleven precisamente a esta parte y de aqu\u00ed tenemos el primero el sembrando vida en donde es un programa un proyecto donde est\u00e1 coordinado por la secretaria del bienestar pero donde estamos participando fuerzas armadas este programa si bien est\u00e1 dirigido de tierras ejidales comunales o peque\u00f1os por v\u00eddeo de peque\u00f1a propiedad en la parte de fuerzas armadas est\u00e1 colaborando en precisamente generar la planta que se requiere para este programa hay una fase la primera fase con 80 millones y medio de plantas en 8 viveros forestales militares que se empezaron a crear desde enero de del presente a\u00f1o una segunda fase con 19 millones y medio casi de plantas en 6 en otros 6 viveros militares y con una meta para el 2019 de 100 millones de \u00e1rboles es un beneficio que est\u00e1 enfocado a la poblaci\u00f3n de diferentes regiones se ubican nueve en el sureste y tres en el noreste se est\u00e1n tambi\u00e9n generando empleos directos e indirectos con una poblaci\u00f3n de 229 mil beneficiados y con una derrama econ\u00f3mica de 80 millones de pesos tambi\u00e9n estaremos en proyecto ya lo iniciamos el vivero forestal de tapachula donde a partir del 2020 va a funcionar y va a producir ese solo vivero 40 millones de plantas siendo el vivero m\u00e1s grande de la rep\u00fablica con 51 hect\u00e1reas va a generar 100.000 empleos directos de los cuales se est\u00e1 considerando que 500 de \u00e9stos sean para el personal de migrantes para evitar que siguen su avance hacia asia a trav\u00e9s del pa\u00eds otro de los programas donde participamos en este \u00e1mbito social es j\u00f3venes construyendo el futuro de los 900 900 mil j\u00f3venes que est\u00e1n inscritos en el programa de este se est\u00e1n capacitando en instalaciones militares dos mil ochocientos setenta y 77 personas en 21 centros de capacitaci\u00f3n y 12 compa\u00f1\u00edas del servicio militar nacional se les est\u00e1n desarrollando capacidades como ustedes pueden ver en la l\u00e1mina de mec\u00e1nica carpinter\u00eda confecci\u00f3n de vestuario y calzado mantenimiento de maquinaria industrial de todas las actividades que identificamos en las cuales podr\u00edamos apoyar a este programa otro de los proyectos en el aeropuerto internacional de santa lucia felipe \u00e1ngeles tambi\u00e9n en donde se est\u00e1 haciendo toda la preparaci\u00f3n para iniciar los trabajos se est\u00e1n considerando 42 kil\u00f3metros de interconectividad las tres pistas dos que ser\u00e1n de uso civil y una para operaciones mixtas y no a buscar pues aliviar la saturaci\u00f3n que tiene el actual aeropuerto de la ciudad de mexico otro otro m\u00e1s de los proyectos del de santa fe donde se est\u00e1 contribuyendo con la secretar\u00eda de cultura y con el gobierno de la ciudad de m\u00e9xico para poder integrar este gran parque nacional cultural ah\u00ed se est\u00e1n cediendo 100 hect\u00e1reas para la creaci\u00f3n de la cuarta secci\u00f3n de chapultepec tambi\u00e9n en lo que tenemos ah\u00ed en esta en esta parte de santa fe que es la industria militar ser\u00e1 reubicada ya est\u00e1 puebla ya vamos en la quinta fase de la reubicaci\u00f3n y esperemos que en 2021 est\u00e9 completamente reubicada y ya dejemos libre todo el terreno de santa fe tambi\u00e9n se est\u00e1 contribuyendo en hacer las interconexiones de la primera y segunda secci\u00f3n de chapultepec y de la tercera y cuarta secci\u00f3n de chapultepec con considerando que ah\u00ed tenemos algunos campos militares que ser\u00e1n utilizados para estas interconexiones tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un museo o magno del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y un museo de sitio de la industria militar otra actividad importante que la tenemos como misi\u00f3n de las fuerzas armadas que es realizar acciones c\u00edvicas y sociales las materializamos a trav\u00e9s de la labor social hemos realizado la labor social en 23 entidades federativas con 466 eventos 15 en m\u00e1s de 15.000 participantes y 193 mil personas beneficiadas y las actividades que desarrollamos pues son las consultas m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas cortes de pelo aplicaciones de biol\u00f3gicos rehabilitaci\u00f3n de caminos trabajos de alba\u00f1iler\u00eda plomer\u00eda herrer\u00eda y aplicaci\u00f3n de pintura todo en beneficio de la sociedad uno de los otro de los programas en donde se est\u00e1 participando en la distribuci\u00f3n de fertilizantes de fertilizantes d\u00e1ndoles seguridad al movimiento de estos convoyes que llevan tanto semilla como fertilizantes para que pueda asegurarse que los campesinos sean reciban todo este estos art\u00edculos que benefician para su actividad hay 242 mil campesinos beneficiados y tenemos nosotros m\u00e1s de 4.000 hombres empe\u00f1ados en esta actividad continuando con la labor que hacen las fuerzas armadas en cuesti\u00f3n de bienestar social se les apoya al banco de bienestar social como lo pueden ver en la l\u00e1mina hay 10 regiones militares y 3 regiones navales que les dan el apoyo el apoyo consiste en darle seguridad tanto en el traslado como la hora de hacer los beneficios se han dado 487 servicios y se han beneficiado alrededor de 10 millones de personas siguiendo por favor la que sigue con respecto a la operaci\u00f3n del sargazo esa es una operaci\u00f3n que ha tenido un \u00e9xito gracias a la gran coordinaci\u00f3n entre \u00e9l el este el gobierno federal el gobierno estatal y los gobiernos municipales que desde un principio nos pusimos de acuerdo para llevar a cabo esto de una forma ordenada a la fecha se han recolectado 82 mil 472 toneladas en las costas y 536 toneladas en el mar un recurso humano que se ha materializado y a trav\u00e9s de alrededor de 8 mil civiles y la sociedad ha intervenido mucho ha sido un factor preponderante para el apoyo en la recolecci\u00f3n del sargazo en las playas tambi\u00e9n igualmente se han utilizado buques embarcaciones menores helic\u00f3pteros y un avi\u00f3n lo que se puede ver a continuaci\u00f3n por favor es que tenemos hemos utilizado \u00fanicamente 109 millones de pesos de los cuales 30 millones son para construir seis cargas heras 30 y 28 millones para con una compra de barreras barredoras y tres tractores de arrastre igualmente para la rehabilitaci\u00f3n de un buque sar ya cero llamado bucket que el sol que se traslad\u00f3 desde ensenada baja california hoy actualmente se encuentra en el astillero de marina y en tampico se est\u00e1 rehabilitando y por ah\u00ed de los primeros d\u00edas de enero va a quedar operativo se va a trasladar ah\u00ed al \u00e1rea de yucalpet\u00e9n perd\u00f3n al \u00e1rea de yucat\u00e1n hay en esa \u00e1rea de quintana roo y ah\u00ed es donde se va a llevar a cabo la operaci\u00f3n con ese barco que es exprofeso para recolectar sargazo en las en el mar de esta misma recolecci\u00f3n lo que podemos ver en la siguiente l\u00e1mina por favor es la cantidad de turistas se dec\u00eda que el turismo hab\u00eda bajado por la llegada el sargazo y bueno ha bajado por la temporada de the tourist o no pero lo que podemos ver ah\u00ed muy claro es con referencia al a\u00f1o pasado y este a\u00f1o la cantidad de turistas se han bajado con respecto a un a\u00f1o con otro por ejemplo podemos ver que en agosto fue en agosto del 2018 fue la mayor cantidad de sargazo que arrib\u00f3 all\u00ed a las costas y sin embargo el turismo no hubo una baja considerable con respecto al turismo esa es una gr\u00e1fica muy representativa de que realmente el sargazo como lo dijimos de un problema desde un principio el sargazo no fue un problema fue un fen\u00f3meno que se dio y que lo ha captado atacamos como tal para nada para nada consideramos nosotros que era un problema simple sencillamente era una situaci\u00f3n que hab\u00eda que enfrentar y que hab\u00eda que ponerse de acuerdo y lo logramos gracias al apoyo del gobierno del estado desde luego los presidentes municipales estos estuvieron muy participativos y contin\u00faan muy participativos y la sociedad civil sobre todo es la que le ha dado un gran apoyo a este programa la que sigue por favor en lo que respecta a operaci\u00f3n salvavidas como saben ustedes cada a\u00f1o en temporadas vacacionales la marina despliega a un sinn\u00famero de elementos a trav\u00e9s de las playas para darle la seguridad a los turistas que llegan en esas en esas temporadas aqu\u00ed podemos ver lo que se ha hecho el n\u00famero de rescates de apoyo con las embarcaciones traslados m\u00e9dicos personas localizadas cuerpos recuperados etc\u00e9tera la que sigue por favor con respecto tambi\u00e9n a la distribuci\u00f3n de libros gratuitos tanto la secretar\u00eda de la defensa como la secretar\u00eda de marina- intervinieron para llevar a cabo este programa como se puede ver ah\u00ed todos los estados donde intervinieron la cantidad de libros que se transportaron en algunos fueron por v\u00eda terrestre otros v\u00eda mar\u00edtima y otros v\u00eda a\u00e9rea esos son los estados donde se llevaron a cabo todos la repartici\u00f3n de los libros y los elementos que intervinieron tanto como veh\u00edculos buques y aeronaves la que sigue por favor el centro transformativo de educaci\u00f3n cultural y ambiental muros de agua de jos\u00e9 revueltas que es se llev\u00f3 a cabo a partir del 18 de febrero y ah\u00ed en las islas mar\u00edas dej\u00f3 de ser un centro penitenciario para convertirse en dicho centro el 16 de mayo ya se llev\u00f3 a un grupo de cultural al makeup para que vieran c\u00f3mo est\u00e1 el centro estuvieron ah\u00ed algunos d\u00edas y a partir del primero de octubre se cre\u00f3 el sector naval ah\u00ed en la isla los elementos que van a estar ah\u00ed son los que le van a dar la seguridad y el apoyo cuando se lleve a cabo el siguiente programa de llevar a j\u00f3venes a la que sigue por favor en el desfile del 16 de septiembre tambi\u00e9n ustedes lo pudieron constatar c\u00f3mo fue un desfile digamos que diferente porque se llev\u00f3 a cabo se organiz\u00f3 con grupos de diferentes formas la primera fue la tercera transformaci\u00f3n tres primeras transformaciones la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n y posteriormente la cuarta transformaci\u00f3n que est\u00e1 incluida la guardia nacional tambi\u00e9n intervino protecci\u00f3n civil seguridad interior defensa exterior ese sistema educativo y agrupamientos militares de diferentes \u00edndoles esto es lo que s\u00e9 ustedes lo pudieron constatar durante el desfile y por \u00faltimo tambi\u00e9n en las fuerzas armadas intervienen en las cuestiones deportivas en los juegos panamericanos tuvimos una gran en esta intervenci\u00f3n participaron 105 atletas 61 de la secretar\u00eda de la defensa 64 de la secretaria 44 de la secretar\u00eda de marina en 17 disciplinas los cuales se obtuvieron m\u00e1s o menos es un 19 por ciento de todos los que fueron los 543 atletas el 19 por ciento fueron de las fuerzas armadas obtuvieron como lo pueden ver ah\u00ed sedena 14 medallas de oro de mar 6 sedena 9 de plata semar 8 y de bronce sedena 9 de mar 17 en total 63 medallas de plata en todos los juegos parapanamericanos es lo que le puedo decir contin\u00faa buenos d\u00edas a todos adem\u00e1s de las muchas tareas que se realizan en el gabinete de seguridad a trav\u00e9s de estas instituciones cinco acciones prioritarias el monitoreo la coordinaci\u00f3n la prevenci\u00f3n la preparaci\u00f3n y la atenci\u00f3n de emergencias y desastres adem\u00e1s la implementaci\u00f3n de un plan prev\u00e9n sismo en 18 estados de nuestro pa\u00eds que representan la mayor sismicidad la actualizaci\u00f3n del atlas nacional de riesgos que es una herramienta con m\u00e1s de 9000 capas de informaci\u00f3n que permite tanto a autoridades como a ciudadanos tomar mejores decisiones y estar mejor preparados m\u00e1s de 11.000 j\u00f3venes del programa construyendo j\u00f3venes construyendo el futuro se est\u00e1n especializando en protecci\u00f3n civil y nos est\u00e1n ayudando en tareas en sus barrios en sus comunidades y en sus ejidos por \u00faltimo el consejo nacional de protecci\u00f3n civil presidido por el presidente est\u00e1 instalado al igual los 32 consejos estatales y 1500 consejos municipales enlace 32 sentido entidades federativas adelante por favor una de las instituciones emblem\u00e1ticas en las tareas de la protecci\u00f3n civil es la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de su plan dn3 un plan dn3 que nace en 1966 tiene su primera participaci\u00f3n y lo reconocemos con este brazalete color amarillo y est\u00e1 presente pr\u00e1cticamente en todas las operaciones de emergencia y desastre en nuestro pa\u00eds consta como ustedes saben de tres fases la fase de prevenci\u00f3n la fase de auxilio y la fase de recuperaci\u00f3n adelante nuestro plan marina tambi\u00e9n encabezado por la secretaria de marina que ve su primer sus primeras acciones en 1959 en el puerto de manzanillo caracterizado por esta casaca color azul y tambi\u00e9n auxiliar a la poblaci\u00f3n en labores de emergencia y desastre en todo el territorio en resumen estos dos importantes planes emblem\u00e1ticos han tenido a lo largo de este a\u00f1o mil 22 operaciones con 55 mil elementos 52 aeronaves 6.000 86 veh\u00edculos 35 buques y 45 embarcaciones para atender principalmente la temporada de ciclones tropicales y lluvias el deslizamiento de laderas los m\u00e1s de 7.200 incendios forestales que hemos tenido las tomas clandestinas las acciones en torno al volc\u00e1n popocat\u00e9petl y entre otras adem\u00e1s tenemos como ustedes saben un instrumento desde 1996 que obtuvo sus primeras reglas de operaci\u00f3n en 1999 que es el fideicomiso fonden que sirve para atender emergencias y desastres en nuestro pa\u00eds si se accede al fonden a trav\u00e9s de las declaratorias de emergencia y desastre que son solicitadas por los gobiernos estatales y corroboradas y otorgadas por el gobierno de mexico en lo que va de este a\u00f1o llevamos cincuenta declaratorias totales 16 de ellas de desastre 34 de ellas de emergencias habr\u00eda que puntualizar que ninguna temporada es distinta a otra lo que s\u00ed ha sido distinto en este caso es que hemos aplicado total disciplina y rigor para la corroboraci\u00f3n de las declaratorias de emergencia y tambi\u00e9n a la ley ya las reglas de operaci\u00f3n del fideicomiso para la aplicaci\u00f3n correcta de sus recursos habr\u00eda que decir tambi\u00e9n que esta temporada nos ha acompa\u00f1ado como lo ha dicho el se\u00f1or presidente la buena fortuna adelante este es el comparativo de emergencia de declaratorias de emergencia por mes 2018 2019 se han otorgado a lo que va del a\u00f1o 34 declaratorias de emergencia en comparaci\u00f3n con las 112 que hab\u00edan sido otorgadas en el a\u00f1o 2018 la siguiente este es nuestro comparativo de declaratorias de desastres se han otorgado 16 en lo que va del a\u00f1o comparadas con las 27 otorgadas en el a\u00f1o 2018 la siguiente este fideicomiso fonden tiene asignados este a\u00f1o 2019 3 mil 644 millones de pesos de los cuales las 50 declaratorias que he dicho las 16 de desastre las 34 de emergencia han comprometido 793 millones de pesos en comparaci\u00f3n con las cifras que ustedes pueden ver de a\u00f1os anteriores 2018 14000 2017 42 mil es muy importante que adem\u00e1s de la temporada y el rigor y la disciplina en el manejo del instrumento el combate a la corrupci\u00f3n en cada una de las fases de la aplicaci\u00f3n de estos recursos ha sido una tarea prioritaria de este gabinete de seguridad la siguiente uno de los sistemas m\u00e1s importantes que tenemos es empleado por la secretar\u00eda de marina- que es el sistema de b\u00fasqueda rescate un sistema de vanguardia que ha realizado 200 operaciones en lo que va del a\u00f1o y ha logrado salvar la vida de 224 personas por supuesto incluye el despliegue de recursos humanos materiales y tecnol\u00f3gicos para salvaguardar la vida de los mexicanos y es importante mencionar que fue acreedora una menci\u00f3n honor\u00edfica en la en el pasado en la en la pasada entrega del premio nacional de protecci\u00f3n civil 2019 la siguiente por \u00faltimo en una de las \u00faltimas acciones que hemos realizado ha sido bajo la coordinaci\u00f3n por supuesto de la secretaria de relaciones exteriores y a petici\u00f3n expresa del gobierno de bahamas el env\u00edo de ayuda humanitaria a un buque multiprop\u00f3sito sesenta infantes de marina 13 elementos de sanidad naval y 70 toneladas de ayuda humanitaria para atender a la poblaci\u00f3n que se vio afectada por el hurac\u00e1n que ustedes conocen dorian que le arranc\u00f3 la vida a decenas de personas y da\u00f1\u00f3 miles de viviendas en bahamas es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente bueno pues este ahora fue un lunes muy especial porque lo ameritaba tema es un asunto de mucha importancia de preocupaci\u00f3n de la gente y se est\u00e1 trabajando todos los d\u00edas para garantizar la paz la tranquilidad estamos trabajando de manera coordinada y estamos trabajando con perseverancia esto es no descansamos en atender este asunto que tanto preocupa a los mexicanos el de poder garantizar la paz y la tranquilidad y lo estamos haciendo tambi\u00e9n de manera profesional es una estrategia nueva en donde lo fundamental es mejorar las condiciones de vida de trabajo de nuestro pueblo nunca m\u00e1s desatender los mexicanos que el gobierno no le d\u00e9 la espalda al pueblo qu\u00e9 haya trabajo que mejoren los salarios que se rescate al campo del abandono en que se encontraba que se atienda a los j\u00f3venes y que haya bienestar con la premisa de que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia no se pueden resolver problemas que sean originados por el abandono al pueblo solo con medidas coercitivas con el uso de la fuerza no se puede lo he dicho muchas veces y lo repito apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien pero eso esa es la nueva estrategia y desde luego contamos como no se pod\u00eda legalmente a hacer ahora contamos con el apoyo invaluable de la secretaria de defensa de la secretar\u00eda de marina quiero agradecer mucho el apoyo de las fuerzas armadas por qu\u00e9 nos est\u00e1n ayudando a garantizar la paz y la tranquilidad si ustedes recuerdan no se pod\u00eda porque as\u00ed estaba establecido en la constituci\u00f3n que soldados y marinos participar\u00e1n en labores en tareas de seguridad p\u00fablica cuando se logra la reforma a la constituci\u00f3n que agradezco a los legisladores de todos los partidos qu\u00e9 fueron sensibles a este planteamiento se puede integrar la guardia nacional que como aqu\u00ed vimos ya cuenta con 70 mil elementos pronto va a crecer a 80 mil y va a llegar a 140 mil elementos agradezco mucho tambi\u00e9n la forma en qu\u00e9 tanto la cgt de la defensa como la secretaria de marina he venido adecuando sus m\u00e9todos de operaci\u00f3n y poniendo en el centro el respeto a los derechos humanos el uso moderado de la fuerza la manera en qu\u00e9 se va avanzando sin guerra sin [M\u00fasica] exterminios sin gracias sin masacres esto es muy importante no es as\u00ed como estamos atendiendo el problema de la inseguridad y de la violencia y le agradezco a todos los integrantes del gabinete de seguridad por su trabajo profesional alfonso durazo es hecho un trabajo de coordinaci\u00f3n del gabinete de primer orden la secretaria de gobernacion se ha convertido ahora en la instituci\u00f3n de la defensa de derechos humanos en el sentido amplio la licenciada olga s\u00e1nchez cordero alejandro encinas y habl\u00e9 de las fuerzas armadas de general museo comandante de la guardia nacional david le\u00f3n encargado de la protecci\u00f3n civil muy profesional ha estado en todos los sitios donde ha habido huracanes atendiendo personalmente las demandas de apoyo en buena coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales municipales tambi\u00e9n aprovecho para agradecer a los gobernadores por su apoyo por su respaldo por su disposici\u00f3n a trabajar de manera coordinada lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 lo que aqu\u00ed dijo alfonso durazo en esta materia tenemos que trabajar juntos lo deseable es que sea en todas las acciones del gobierno pero se puede discrepar en algunas x concepciones distintas incluso hay hasta controversias constitucionales por ejemplo en la aplicaci\u00f3n de recursos d la miner\u00eda hay estados que tienen un punto de vista diferente al que sostenemos en el huevo federal y hay controversias y as\u00ed en otros temas pero en esta materia estamos trabajando en completa unidad yo les propongo porque es un tema muy amplio yo les propondr\u00eda que primero se tengan ustedes ahora mismo todo el documento completo todo esto que se dio a conocer que tengan el documento completo que se los entregue a comunicaci\u00f3n social y adem\u00e1s s\u00e9 cont\u00f3 con las exposiciones desde luego hay cosas que ameritan verse con detalle y que si les parece ma\u00f1ana contestamos todas las dudas qu\u00e9 existan que hay desde luego sobre este tema por cuestiones de tiempo esto va a ayudar mucho es un buen tema de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n entre todos nos van a ayudar a ustedes con las preguntas para dar respuesta y nos comprometemos a estar todos ma\u00f1ana todos estamos aqu\u00ed con ustedes y ese ser\u00eda el tema principal de ma\u00f1ana contestar preguntas sobre esta materia sobre este asunto y les parece tambi\u00e9n ma\u00f1ana que terminando ya las preguntas y respuestas abrimos no hay otro tema m\u00e1s que contestar preguntas generales y responderlas de parte de nuestra si les parece as\u00ed y terminamos el d\u00eda de hoy que est\u00e9 ese comentario a ver pero yo pens\u00e9 que sea bien ser\u00eda aceptado o no si ella nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:54.075087"
}