{
    "video_id": "3vR-HcKMiAY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3vR-HcKMiAY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-6Ivpt0lpCoPv4FZTVQWUHFZTIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3vR-HcKMiAY",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar, desde Manzanillo, Colima",
    "video_length_seconds": 3090,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 0.209,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 8.109,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima",
            "start": 10.629,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno silva",
            "start": 13.33,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 15.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 18.289,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 20.57,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa en",
            "start": 23.46,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 26.609,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el coordinador de infraestructura del",
            "start": 32.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 35.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 37.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 41.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 43.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n",
            "start": 46.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 51.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 54.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 56.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el director del hospital james bienestar",
            "start": 61.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manzanillo doctor \u00e9dgar jes\u00fas gudi\u00f1o",
            "start": 64.37,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez",
            "start": 67.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de manzanillo",
            "start": 70.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "griselda mart\u00ednez mart\u00ednez",
            "start": 73.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 76.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 79.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 81.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 84.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 86.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su lugar por favor",
            "start": 90.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 99.24,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "bienvenida de la gobernadora",
            "start": 101.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima",
            "start": 102.829,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "maestra indira vizca\u00edno silva",
            "start": 105.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 119.909,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se lo expres\u00e9 en corto hace unos minutos",
            "start": 123.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero quiero decirlo de cara a la",
            "start": 125.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 129.02,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.039,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "realmente nos alegra",
            "start": 137.019,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y estamos profundamente agradecidas y",
            "start": 139.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecidos de su presencia en",
            "start": 142.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manzanillo y en colima y no s\u00f3lo se",
            "start": 144.12,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "trata de que seamos admiradoras y",
            "start": 146.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "admiradores de su trayectoria proyecto y",
            "start": 149.129,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "convicciones que los somos sino que se",
            "start": 151.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trata de que cada que viene como cabeza",
            "start": 154.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico implica que en",
            "start": 157.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esta tierra pasan cosas buenas avanzas",
            "start": 159.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "proyectos obras programas y llegan",
            "start": 162.569,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "muchos beneficios para las y los",
            "start": 166.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "colimenses y hoy no es la excepci\u00f3n con",
            "start": 168.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "usted viene su convicci\u00f3n su disciplina",
            "start": 172.56,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de trabajo su aut\u00e9ntico deseo de servir",
            "start": 176.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y eso lo notamos quienes lo vemos de",
            "start": 178.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cerca y se nota tambi\u00e9n a kil\u00f3metros as\u00ed",
            "start": 181.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que gracias presidente por estar aqu\u00ed",
            "start": 185.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por su esfuerzo y por su deseo de ayudar",
            "start": 186.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a este peque\u00f1o rinc\u00f3n del pac\u00edfico",
            "start": 189.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicano y de quienes aqu\u00ed somos para",
            "start": 191.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que podamos avanzar y mejorar gracias",
            "start": 195.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "infinitas gracias presidente",
            "start": 198.299,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "hoy estamos",
            "start": 200.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy estamos en el hospital general de",
            "start": 207.15,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "manzanilla hicimos un recorrido y vimos",
            "start": 210.329,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo mucho que hemos avanzado pero tambi\u00e9n",
            "start": 213.659,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo que hay por hacer d\u00e9jenme decirles",
            "start": 216.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que siempre tuvimos de intuici\u00f3n de que",
            "start": 219.629,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hab\u00eda grandes carencias en servicios de",
            "start": 222.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud en la costa colimense pero la",
            "start": 224.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pandemia del cobi 19 lo demostr\u00f3 con",
            "start": 227.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "n\u00fameros aqu\u00ed la mortalidad de personas",
            "start": 230.189,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que llegaron a ser hospitalizadas fue",
            "start": 233.159,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mayor por una sencilla raz\u00f3n el acceso a",
            "start": 236.189,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los servicios de salud es m\u00e1s limitado y",
            "start": 239.19,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicada y eso que es el municipio",
            "start": 241.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblado de mayor dinamismo econ\u00f3mico",
            "start": 244.829,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al tener el puerto m\u00e1s importante del",
            "start": 247.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero el sector salud por mucho",
            "start": 249.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tiempo trat\u00f3 a manzanillo y al as\u00ed los",
            "start": 252.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manzanillenses como un municipio y como",
            "start": 255.9,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ciudadanos de segunda y eso es",
            "start": 258.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inaceptable todos merecemos lo mismo y",
            "start": 260.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos merecemos servicios de salud de",
            "start": 263.91,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 266.009,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "alguna vez un amigo me dijo que estar\u00e1",
            "start": 267.27,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en la sala de espera de un hospital",
            "start": 270.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en una zona marginada del pa\u00eds",
            "start": 271.169,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda hecho reflexionar que ah\u00ed en un",
            "start": 274.08,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hospital p\u00fablico era en donde de verdad",
            "start": 277.349,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "se ve\u00edan las necesidades de un pueblo y",
            "start": 279.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que si un gobernante o un pol\u00edtico",
            "start": 282.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quer\u00eda entender lo que de verdad le",
            "start": 284.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "duele a su pueblo ten\u00eda que ir a una",
            "start": 286.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sala de espera de un hospital p\u00fablico si",
            "start": 288.419,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quienes estamos en el servicio p\u00fablico",
            "start": 291.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no nos conmovemos y no hacemos nada para",
            "start": 292.949,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones con que se",
            "start": 296.58,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "atiende a quien est\u00e1 literal jug\u00e1ndose",
            "start": 298.169,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la vida entonces qu\u00e9 clase de servidores",
            "start": 301.409,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos somos o para que estamos no hay",
            "start": 305.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mayor superficie superficial",
            "start": 308.25,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "superficialidad no hay superficialidad",
            "start": 310.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s indignante que no tomar con seriedad",
            "start": 313.229,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las problem\u00e1ticas del sector salud no",
            "start": 315.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay profundidad m\u00e1s significativa en el",
            "start": 319.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico que hacer lo necesario",
            "start": 321.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para entender atender y resolver las",
            "start": 323.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas del sector salud con esta",
            "start": 327.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "idea en mente",
            "start": 330.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el estado de colima pasamos por una",
            "start": 331.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n o buscaba los presupuestos que",
            "start": 333.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "controlar y cotos de poder o mejor",
            "start": 336.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "busc\u00e1bamos sinergias para mejorar los",
            "start": 338.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "servicios de salud para la gente sin",
            "start": 340.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 343.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n o qui\u00e9n administrar\u00eda ese",
            "start": 344.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presupuesto se trata de que haya mejores",
            "start": 347.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "servicios de salud para todas y todos",
            "start": 350.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los colimenses no se trata de que",
            "start": 352.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ganemos posiciones en t\u00e9rminos pol\u00edticos",
            "start": 355.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se trata que nadie muera de algo curable",
            "start": 357.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de algo atendible porque no tiene",
            "start": 360.949,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "recursos para recibir los servicios que",
            "start": 363.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucionalmente tiene garantizados y",
            "start": 365.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que merece por eso optamos por operaci\u00f3n",
            "start": 367.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud colima que no es m\u00e1s que el camino",
            "start": 371.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el once en el que concentramos todos",
            "start": 373.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los esfuerzos en el sector salud muchos",
            "start": 375.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de los cuales implican la transici\u00f3n del",
            "start": 378.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "modelo y m\u00e1s bienestar pero hay otros",
            "start": 381.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se hacen desde lo estatal y se",
            "start": 384.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resume de la siguiente manera inversi\u00f3n",
            "start": 386.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para mejorar la infraestructura",
            "start": 389.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el abasto de medicamentos m\u00e1s",
            "start": 391.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico y con certeza laboral y",
            "start": 394.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y mejores servicios m\u00e9dicos y esto",
            "start": 396.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pudiera sonar a rollo",
            "start": 400.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y en manzanillo es una realidad hoy",
            "start": 402.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "funciona de nuevo el mast\u00f3grafo y el",
            "start": 406.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama se puede detectar y",
            "start": 409.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "abordar desde momentos oportunos aqu\u00ed en",
            "start": 410.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el hospital general de manzanillo se",
            "start": 413.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reactiv\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el \u00e1rea de",
            "start": 415.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis cuyos servicios ahora son",
            "start": 417.3,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "totalmente gratuitos y muchas otras",
            "start": 420.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acciones que se traducen en salud y",
            "start": 422.729,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "bienestar para las y los manzanillenses",
            "start": 424.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo solo quisiera decir que como",
            "start": 427.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en todas las \u00e1reas del gobierno",
            "start": 430.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no se puede dar buenos resultados si no",
            "start": 432.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hay gente buena que ponga su empe\u00f1o para",
            "start": 434.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que as\u00ed suceda por eso es importante",
            "start": 436.629,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decirles que as\u00ed como no puede haber",
            "start": 439.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre tampoco",
            "start": 441.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "puede haber pacientes bien tratados en",
            "start": 443.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el sector salud si tenemos enfermeras",
            "start": 445.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermeros doctores doctoras que sean",
            "start": 448.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "maltratados en condiciones laborales por",
            "start": 451.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso aplaudimos lo que hoy aqu\u00ed se",
            "start": 453.639,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oficializar\u00e1 y les recuerdo tambi\u00e9n que",
            "start": 455.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en unos cuantos meses",
            "start": 458.469,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "735 trabajadoras y trabajadores del",
            "start": 460.56,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "sector salud han iniciado ya su proceso",
            "start": 463.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de basificaci\u00f3n en nimes bienestar lo",
            "start": 465.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que sin duda es un avance y un logro",
            "start": 468.58,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 470.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 471.47,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porque si nos importa lo que le pase al",
            "start": 478.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pueblo en un hospital p\u00fablico",
            "start": 480.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 482.58,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "estaremos dando pasos hacia adelante si",
            "start": 484.53,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nos importa y desde aqu\u00ed desde el",
            "start": 487.479,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hospital general de manzanillo les digo",
            "start": 489.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a todas ya todos los colimenses que nos",
            "start": 491.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importa su salud porque nos importa su",
            "start": 493.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida porque nos importan ustedes y en",
            "start": 496.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ese sentido dejaremos el alma en que el",
            "start": 498.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sector salud de nuestro colima preste",
            "start": 500.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los servicios que las y los colimenses",
            "start": 502.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "merecemos much\u00edsimas gracias",
            "start": 504.909,
            "duration": 23.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 507.81,
            "duration": 21.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 527.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 529.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 532.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 535.06,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "avances del programa y bienestar en el",
            "start": 537.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estado de colima",
            "start": 540.649,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el 25 de mayo de 2022 arranc\u00f3 la",
            "start": 552.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de salud en colima hoy el",
            "start": 556.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "modelo integral del programa y bienestar",
            "start": 559.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya operan el 100% de las unidades",
            "start": 561.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en el estado cinco hospitales de",
            "start": 563.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "segundo nivel 118 unidades fijas y un",
            "start": 566.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "centro regional de desarrollo infantil",
            "start": 569.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en colima ya se tienen m\u00e1s del 80% de",
            "start": 571.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 575.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 576.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "729 trabajadores y trabajadoras han",
            "start": 578.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "iniciado el proceso de basificaci\u00f3n y se",
            "start": 581.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha capacitado al 100% de personal de",
            "start": 583.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales y unidades de salud con",
            "start": 586.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recursos del ipsi en esta \u00e1rea sin xavi",
            "start": 588.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se ha invertido m\u00e1s de 130 millones de",
            "start": 590.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pesos en acciones de conservaci\u00f3n y",
            "start": 593.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de espacios en el hospital",
            "start": 595.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "materno-infantil se pusieron en marcha",
            "start": 597.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dos quir\u00f3fanos luego de un a\u00f1o sin",
            "start": 599.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionar en el hospital de tecom\u00e1n se",
            "start": 601.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habilit\u00f3 el \u00e1rea de cuneros y en el",
            "start": 603.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "centro estatal de hemodi\u00e1lisis se",
            "start": 605.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instalaron 14 m\u00e1quinas y 14 sillones",
            "start": 607.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para brindar servicios gratuitos a la",
            "start": 609.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social con el",
            "start": 611.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema de abasto institucional las",
            "start": 614.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recetas surtidas de medicamentos superan",
            "start": 616.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el 94% y 94 equipos de distinta \u00edndole",
            "start": 618.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han sido reparados y durante junio y",
            "start": 622.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "julio en colima se han realizado m\u00e1s de",
            "start": 625.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "4.000 detecciones de diabetes e",
            "start": 627.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n mil 615 consultas de",
            "start": 629.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "medicina familiar",
            "start": 632.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "12.196 consultas de especialidad y 1.238",
            "start": 633.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y todo esto lo hicimos juntos",
            "start": 637.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "echamos mano de voluntad trabajo en",
            "start": 641.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "equipo convencimiento y emoci\u00f3n social",
            "start": 643.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en colima hay plan y rumbo el plan es la",
            "start": 645.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el rumbo el porvenir",
            "start": 649.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 654.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 659.3,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "director del hospital y m\u00e1s bien estar",
            "start": 662.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "manzanillo doctor \u00e9dgar jes\u00fas gudi\u00f1o",
            "start": 665.029,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez",
            "start": 668.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 669.45,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "los cambios son retos que abren puertas",
            "start": 675.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a nuevas oportunidades buen d\u00eda es un",
            "start": 678.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "honor recibirlo se\u00f1or presidente",
            "start": 682.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 683.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al resto del presidio acompa\u00f1\u00e1ndonos",
            "start": 686.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos todos al hermoso puerto",
            "start": 689.54,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de manzanillo de nuestra bella colima es",
            "start": 692.93,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "un deber y enorme reto saldar la deuda",
            "start": 696.259,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en tema de salud con la",
            "start": 699.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "comunidad manzanillense ya que a pesar",
            "start": 701.899,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de ser considerado el motor econ\u00f3mico",
            "start": 704.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del estado y el puerto interior m\u00e1s",
            "start": 707.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds la atenci\u00f3n en salud",
            "start": 710.35,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "no iba acorde a la calidad con la que se",
            "start": 713.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda por tales t\u00edtulos",
            "start": 716.779,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "es por ello que me enorgullece ser parte",
            "start": 720.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de este suceso hist\u00f3rico en el cual la",
            "start": 723.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transferencia de servicios de salud y",
            "start": 726.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bienestar nos brinda la oportunidad de",
            "start": 728.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ofrecerle a la poblaci\u00f3n un espacio",
            "start": 731.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "digno para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica con",
            "start": 733.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "personal profesional humanista as\u00ed como",
            "start": 737.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "insumos y medicamentos todo de manera",
            "start": 740.41,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gratuita quiero resaltar",
            "start": 743.53,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "que a pesar de todos los desaf\u00edos a los",
            "start": 747.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que nos hemos enfrentado el personal del",
            "start": 749.639,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ahora hospital y bienestar manzanillo",
            "start": 752.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s renuncia a su vocaci\u00f3n",
            "start": 755.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dando lo mejor de s\u00ed en beneficio del",
            "start": 757.85,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 760.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eros por su compromiso y",
            "start": 761.809,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "labor invaluable en todo momento",
            "start": 764.759,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "me alegra",
            "start": 767.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poder compartirles de los logros",
            "start": 769.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "realizados hasta el momento",
            "start": 772.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se han recuperado servicios que desde",
            "start": 773.87,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "meses atr\u00e1s fueron ocupados por",
            "start": 777.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contingencia cobit 19 como la unidad de",
            "start": 779.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos y adultos y",
            "start": 783.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "urgencias pedi\u00e1tricas",
            "start": 785.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asimismo",
            "start": 786.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 788.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "farmacia del hospital se ha mejorado el",
            "start": 791.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "abastecimiento de medicamentos adem\u00e1s se",
            "start": 794.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la ampliaci\u00f3n de las salas en",
            "start": 798.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n para atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 800.62,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "patolog\u00edas generales y la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 803.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del mast\u00f3grafo para realizar medicina",
            "start": 805.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 808.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sin duda una de las mejores actis",
            "start": 812.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "facciones como servidores de salud es",
            "start": 815.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ver dibujada la sonrisa en los rostros",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los pacientes agradecidos por recibir",
            "start": 821.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna de calidad y",
            "start": 824.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sin tener que afectar su bolsillo",
            "start": 827.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello en nuestra unidad de",
            "start": 829.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis en la cual los pacientes",
            "start": 832.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "reciben tres sesiones por semana",
            "start": 835.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "completamente gratis",
            "start": 838.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cosa que no suced\u00eda hace un par de",
            "start": 845.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "semanas ya que deb\u00edan cubrir el costo",
            "start": 849.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del material necesario para poder",
            "start": 851.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realizarse las",
            "start": 853.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "es solo el comienzo es una se\u00f1al de que",
            "start": 856.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos avanzando con paso firme",
            "start": 860.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la direcci\u00f3n correcta hacia nuestro",
            "start": 862.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "\u00fanico objetivo que la poblaci\u00f3n",
            "start": 865.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "colimense reciba atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 868.339,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos y juntos con el",
            "start": 870.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "apoyo que hemos recibido de usted se\u00f1or",
            "start": 874.519,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente lo haremos realidad muchas",
            "start": 876.35,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 879.35,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 889.99,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente constitucional",
            "start": 903.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 905.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 908.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de",
            "start": 910.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bases incorporadas a jms bienestar a la",
            "start": 913.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "auxiliar de enfermer\u00eda general el d\u00eda cl",
            "start": 916.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "n arias ramos",
            "start": 920.41,
            "duration": 15.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 923.03,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 940.37,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico general jos\u00e9 romeo almansa",
            "start": 953.649,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "silva",
            "start": 957.459,
            "duration": 14.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 959.73,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 978.53,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su lugar por favor",
            "start": 1005.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1007.31,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1009.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del seguro social maestro psoe robles",
            "start": 1012.269,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1019.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y muy buenos d\u00edas a todos los amigos",
            "start": 1021.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amigas de manzanillo y de todo colima",
            "start": 1024.61,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1026.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernadora indira vizca\u00edno a todos los",
            "start": 1029.829,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy la",
            "start": 1031.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "historia de la salud en manzanillo es",
            "start": 1034.449,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "larga desde",
            "start": 1037.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a aquel hospital que inaugur\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 1039.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que",
            "start": 1042.339,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en 1938 1840 estaba operando y la",
            "start": 1045.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "verdad que desde entonces la",
            "start": 1049.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del personal de todas las",
            "start": 1051.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "instituciones de salud ha sido enfrentar",
            "start": 1054.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la adversidad la adversidad cuando se ha",
            "start": 1058.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presentado en forma de temblores el",
            "start": 1060.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "temblor que justamente llev\u00f3 a la",
            "start": 1063.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este hospital en el a\u00f1o",
            "start": 1066.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "2004 2005 que empez\u00f3 su operaci\u00f3n",
            "start": 1068.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "inundaciones como las que ha tenido este",
            "start": 1072.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hospital tambi\u00e9n muy recientemente",
            "start": 1074.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apenas en 2020 y desde luego la pandemia",
            "start": 1077.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por kobe 19 y en todo ese proceso a",
            "start": 1080.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pesar de ese modelo fragmentado de la",
            "start": 1084.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salud los trabajadores siempre han",
            "start": 1087.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado al frente dando todo todo de s\u00ed",
            "start": 1089.919,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "por eso es que esta nueva historia esta",
            "start": 1092.95,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nueva etapa tiene que ser de beneficio",
            "start": 1096.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para todas y para todos y aqu\u00ed en este",
            "start": 1099.669,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hospital hay personal",
            "start": 1102.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que as\u00ed lo manifiesta y que ha vivido",
            "start": 1105.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos estos sucesos y eventos el doctor",
            "start": 1107.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lu\u00eds felipe gonz\u00e1lez del monte actual",
            "start": 1110.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "subdirector m\u00e9dico que recuerda lo que",
            "start": 1112.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en 2020 cuando pas\u00f3 ese hurac\u00e1n",
            "start": 1114.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente desde entonces",
            "start": 1117.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba inhabilitado el mast\u00f3grafo que",
            "start": 1119.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy ya est\u00e1 funcionando o mar\u00eda \u00e1lvarez",
            "start": 1122.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez presidenta del comit\u00e9 de salud",
            "start": 1124.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que asegura que ya se puede respirar un",
            "start": 1126.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuevo momento y que se respira y ser",
            "start": 1129.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respirar la paz y la tranquilidad que",
            "start": 1131.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "merecen las personas que aqu\u00ed se",
            "start": 1134.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atienden pero tambi\u00e9n est\u00e1 en la voz de",
            "start": 1135.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los usuarios como jes\u00fas hern\u00e1ndez de",
            "start": 1138.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cruz originario de la comunidad de",
            "start": 1140.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "canonistas que inici\u00f3 su tratamiento de",
            "start": 1142.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis aqu\u00ed hace cinco meses y que",
            "start": 1144.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para \u00e9l no solamente significaba el",
            "start": 1147.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "traslado para recibir dos veces su",
            "start": 1150.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tratamiento sino que ten\u00eda que pagar",
            "start": 1152.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para recibirlo nos dice \u00e9l que en total",
            "start": 1154.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que gastar cinco mil pesos",
            "start": 1157.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semanales hoy recibe ese tratamiento de",
            "start": 1158.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manera completamente gratuita",
            "start": 1161.59,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 esto c\u00f3mo est\u00e1 este inicio de la",
            "start": 1163.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n primero tomando",
            "start": 1167.299,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 1169.19,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "implementando el modelo en bienestar en",
            "start": 1169.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "colima que sali\u00f3 de este estado hace ya",
            "start": 1172.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchos muchos a\u00f1os y convertir las",
            "start": 1176.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidades y los hospitales empezando por",
            "start": 1179.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica esa fue nuestra",
            "start": 1182.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "meta nuestro encargo por parte del",
            "start": 1185.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador y hemos contado",
            "start": 1187.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con una aliada en la gobernadora",
            "start": 1189.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno que nos ha ayudado a que",
            "start": 1192.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este proceso ocurra sin pensar en",
            "start": 1195.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmos y parcelas como antes era la",
            "start": 1199.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n sino pensando por la gente",
            "start": 1202.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de colima y su salud a ella por su",
            "start": 1204.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "confianza a todo el equipo de trabajo de",
            "start": 1208.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "colima se lo refrendamos aqu\u00ed nos han",
            "start": 1211.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dado su confianza y no la vamos a",
            "start": 1214.039,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "defraudar y no le vamos a fallar segundo",
            "start": 1215.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que venir a conocer la realidad",
            "start": 1219.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por eso en enero hicimos un",
            "start": 1221.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "levantamiento en las unidades de primer",
            "start": 1224.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nivel y en los hospitales en el segundo",
            "start": 1226.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nivel 145 centros de salud que visitamos",
            "start": 1228.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "5 hospitales con personal para revisar",
            "start": 1231.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos hac\u00eda falta y lo que",
            "start": 1235.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encontramos fue carencias hac\u00edan falta",
            "start": 1237.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de equipos m\u00e9dicos hac\u00eda falta",
            "start": 1239.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las unidades y lo m\u00e1s",
            "start": 1241.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importante hab\u00eda que buscar c\u00f3mo crecer",
            "start": 1243.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en las plantillas de personal y en eso",
            "start": 1246.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos hay una identificaci\u00f3n en este",
            "start": 1250.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado de una necesidad de cuatro mil",
            "start": 1252.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quinientos sesenta y ocho equipos desde",
            "start": 1254.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes como los tom\u00f3grafos o",
            "start": 1256.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los rayos-x hasta cosas tan sencillas",
            "start": 1260.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se necesitan en el primer nivel de",
            "start": 1262.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como estuches de diagn\u00f3stico o",
            "start": 1264.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fono detectores de latidos fetales o",
            "start": 1266.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "incluso las propias camas de hospital y",
            "start": 1269.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que se quiera poner manos a la obra",
            "start": 1272.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no esperarnos a los procesos",
            "start": 1274.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "administrativos sino empezar a trabajar",
            "start": 1276.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hicimos aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 1277.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "juntos pintando limpiando ordenando",
            "start": 1280.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "impermeabilizar lo que era es algo tan",
            "start": 1283.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante en un lugar como manzanillo",
            "start": 1286.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "implementando acciones de",
            "start": 1288.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "infraestructura de conservaci\u00f3n",
            "start": 1290.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "reparando los plafones",
            "start": 1292.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pisos sustituyendo equipo sin servirles",
            "start": 1294.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ampliando \u00e1reas como la farmacia que",
            "start": 1297.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente hoy puede contar con m\u00e1s",
            "start": 1300.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero de claves s\u00f3lo para darles una",
            "start": 1302.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "idea en este hospital ten\u00edan 357 claves",
            "start": 1304.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de medicamentos hoy tienen",
            "start": 1308.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "468 y pasamos de un abasto del 41 por",
            "start": 1310.23,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "ciento a 1 que est\u00e1 entre el 80 y el 92",
            "start": 1313.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por ciento no estamos satisfechos con",
            "start": 1316.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eso tenemos que llegar al 100 y desde",
            "start": 1318.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "luego en ese en ese proceso hacerlo en",
            "start": 1321.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "equipo primero en donde hay una",
            "start": 1325.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesidad estructural en el pa\u00eds con los",
            "start": 1328.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas hay una necesidad",
            "start": 1330.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en colima de contar con 319 m\u00e9dicos",
            "start": 1333.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "especialistas y ya tenemos",
            "start": 1337.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "254 es decir estamos al 80% pero con",
            "start": 1339.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones que estamos implementando ya",
            "start": 1342.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vamos a llegar al 96% de m\u00e9dicos",
            "start": 1344.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "especialistas queremos que colima sea el",
            "start": 1348.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primer estado con una cobertura al 100",
            "start": 1350.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en todos los turnos y en todas las",
            "start": 1352.9,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "especialidades que hace falta y parte de",
            "start": 1354.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese proceso no solamente son los",
            "start": 1357.669,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "especialistas ustedes mejor hay que",
            "start": 1359.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tener a toda la plantilla de personal",
            "start": 1362.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales enfermeras param\u00e9dicos",
            "start": 1364.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "camilleros personal del laboratorio de",
            "start": 1367.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "farmacias y por eso nos da tanto gusto",
            "start": 1369.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que hoy esos 700 59 personas en atenci\u00f3n",
            "start": 1372.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica ya est\u00e9n en su proceso de",
            "start": 1376.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n y hoy el primer grupo los",
            "start": 1378.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "250 que est\u00e1n el d\u00eda de hoy est\u00e1n",
            "start": 1381.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibiendo su base se lo deben a su",
            "start": 1384.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esfuerzo a su trabajo a su paciencia",
            "start": 1386.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque pasaron muchos a\u00f1os y hoy es una",
            "start": 1388.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realidad muchas felicidades porque es el",
            "start": 1391.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "reconocimiento a este",
            "start": 1394.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sin duda queremos pensar que va a haber",
            "start": 1401.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un antes y despu\u00e9s con un sistema mucho",
            "start": 1403.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s integrado entre todas las",
            "start": 1406.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituciones y que logremos detener los",
            "start": 1408.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "procesos que el modelo neoliberal nos",
            "start": 1412.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 que se deje de hacer privado lo que",
            "start": 1414.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "debe de hacer p\u00fablico por eso es un",
            "start": 1417.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orgullo decir que en colima ya no se",
            "start": 1419.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deben de cobrar las hemodi\u00e1lisis y que",
            "start": 1421.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "debemos ampliar los servicios para que",
            "start": 1423.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente tenga una oportunidad de tener",
            "start": 1425.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este tratamiento de sustituci\u00f3n de la",
            "start": 1428.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n renal garantizar lo que es un",
            "start": 1430.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho que no se piense que la relaci\u00f3n",
            "start": 1432.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la federaci\u00f3n es como pedir m\u00e1s",
            "start": 1436.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recursos sino como la federaci\u00f3n aporta",
            "start": 1438.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud y la atenci\u00f3n",
            "start": 1440.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica ir a las causas de la enfermedad",
            "start": 1444.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no solamente a sus consecuencias",
            "start": 1447.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfocarnos en el primer nivel en el tema",
            "start": 1449.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preventivo y por eso estamos seguros que",
            "start": 1452.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajando en equipo entre la secretar\u00eda",
            "start": 1454.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de hacienda- el ensayo y la secretar\u00eda",
            "start": 1456.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de salud y el gobierno de colima esos",
            "start": 1458.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipos nuevos en primer y segundo nivel",
            "start": 1460.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pronto pronto estar\u00e1n aqu\u00ed dar esos",
            "start": 1462.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pasos firmes",
            "start": 1465.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que sin duda es un hermoso desaf\u00edo",
            "start": 1467.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construir un sistema de salud que",
            "start": 1469.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otorgue atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para",
            "start": 1472.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los que menos tienen y los que m\u00e1s",
            "start": 1474.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sufren desde colima damos una respuesta",
            "start": 1475.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy es un estadio estado que entra en la",
            "start": 1478.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vanguardia que entra en un plan que es",
            "start": 1482.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n hacia el indian",
            "start": 1484.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "start y que entra con un rumbo el rumbo",
            "start": 1486.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que nosotros siempre vemos el del",
            "start": 1488.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porvenir much\u00edsimas gracias a todas ya",
            "start": 1490.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todos que tengamos venir",
            "start": 1492.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1503.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1506.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1508.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1510.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1513.269,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1514.22,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de manzanillo colima me",
            "start": 1522.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar con ustedes de",
            "start": 1526.82,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "nuevo aqu\u00ed en manzanillo",
            "start": 1530.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1534.279,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adelantarles que como hay",
            "start": 1536.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "peticiones demandas",
            "start": 1540.299,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 1542.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 1544.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n que se ponga",
            "start": 1548.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la gobernadora y que",
            "start": 1552.059,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "venga aqu\u00ed a marchar a dicho",
            "start": 1553.769,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo",
            "start": 1559.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1562.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1564.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1565.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "van a atenderles",
            "start": 1568.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 1572.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "justicia est\u00e1",
            "start": 1575.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "garantizado todo",
            "start": 1578.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no nos pidan cosas que",
            "start": 1585.24,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "tengan que ver c\u00f3mo utilizar el",
            "start": 1591.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 1595.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dinero sagrado",
            "start": 1596.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1599.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mantener privilegios",
            "start": 1600.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1606.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores van a ser",
            "start": 1610.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "reconocidos como lo estamos haciendo",
            "start": 1613.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un compromiso la basificaci\u00f3n",
            "start": 1616.179,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "ahora que entregu\u00e9",
            "start": 1619.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "certificado al doctor me dec\u00eda que",
            "start": 1623.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llevaba diez a\u00f1os trabajando por",
            "start": 1626.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contrato y que ya tiene su base eso lo",
            "start": 1629.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vamos a hacer en todo el sector salud",
            "start": 1632.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1638.809,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no se va a permitir",
            "start": 1642.29,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1645.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 1647.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1650.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales charros",
            "start": 1651.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1655.07,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "saquen como siempre",
            "start": 1660.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1661.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 1663.78,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 1666.47,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "ya saben los casi que duran hasta que el",
            "start": 1668.509,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pueblo quiere ya que quiere el pueblo",
            "start": 1672.469,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nada de aviador",
            "start": 1688.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los que cobran sin trabajar",
            "start": 1691.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablando en plata pero repito",
            "start": 1698.269,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "justicia total plena para el pueblo",
            "start": 1701.289,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1706.09,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior ahora si entr\u00f3 en",
            "start": 1712.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 1715.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 1718.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "medida al hospital de manzanillo con",
            "start": 1720.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sacar que se est\u00e1",
            "start": 1724.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 1727.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1729.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo cede",
            "start": 1731.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como lo merece el pueblo un servicio de",
            "start": 1733.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 1738.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos este pendiente era una",
            "start": 1741.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente en mejorar los",
            "start": 1745.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sistemas de salud p\u00fablica de nuestro",
            "start": 1748.78,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se habl\u00f3 mucho de que estaba mal",
            "start": 1751.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1758.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y casi no se escuchaba nada de lo mal",
            "start": 1760.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 1765.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo peor que sabe la salud p\u00fablica",
            "start": 1766.98,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "porque se hablaba m\u00e1s de la",
            "start": 1772.74,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la educaci\u00f3n y no del mal servicio",
            "start": 1777.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1780.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "porque en lo educativo",
            "start": 1782.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 1785.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "avasallar a los maestros con la mal",
            "start": 1787.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 1790.51,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "reforma educativa ech\u00e1ndole la culpa",
            "start": 1791.28,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de la baja calidad en la ense\u00f1anza",
            "start": 1795.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan el prop\u00f3sito de privatizar",
            "start": 1800.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n avanzaron bastante",
            "start": 1803.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese perverso prop\u00f3sito",
            "start": 1808.74,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n no debe ser",
            "start": 1812.97,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "como la salud de un privilegio son",
            "start": 1817.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "derechos de nuestro pueblo",
            "start": 1820.929,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1823.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que buscaban",
            "start": 1825.32,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "poner al mercado la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 1828.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se curar\u00e1 y que estudiar\u00e1 el que",
            "start": 1832.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tuviese dinero para pagar colegiatura o",
            "start": 1836.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "para pagar a m\u00e9dicos particulares o ir a",
            "start": 1839.98,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas",
            "start": 1845.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1847.929,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1849.7,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 1850.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos encontramos que estaba el sector",
            "start": 1853.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "salud en el m\u00e1s completo abandono",
            "start": 1857.21,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el gobierno hice un",
            "start": 1860.44,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "recorrido por 80 hospitales del programa",
            "start": 1866.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inc",
            "start": 1869.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1871.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y constate",
            "start": 1873.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que estaba muy mal los servicios ya",
            "start": 1875.76,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a actuar",
            "start": 1880.05,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "para sacar adelante el sistema de salud",
            "start": 1882.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cuando nos lleg\u00f3",
            "start": 1885.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la pandemia y tuvimos",
            "start": 1888.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que actuar en la emergencia para salvar",
            "start": 1891.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vidas aprovecho para agradecerles a",
            "start": 1895.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos las enfermeras los",
            "start": 1898.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud que",
            "start": 1900.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arriesgaron hasta su propia vida por",
            "start": 1903.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salvar la vida de los dem\u00e1s nuestro",
            "start": 1906.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 1910.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1911.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 1914.91,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1916.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dedicamos a eso",
            "start": 1918.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para que no faltar\u00e1 lo b\u00e1sico m\u00e9dicos",
            "start": 1921.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "capacitar on miles se contrataron",
            "start": 1927.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1930.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos se compraron equipos se",
            "start": 1933.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "compraron alrededor de 250 millones de",
            "start": 1937.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas m\u00e9xico",
            "start": 1941.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 1945.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a su pueblo de los pa\u00edses del",
            "start": 1948.67,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "mundo esto nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 1953.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y salvar vidas",
            "start": 1957.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esa vacuna que se aplic\u00f3 lo estamos",
            "start": 1959.21,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "viendo ahora sigue",
            "start": 1965.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "afectando la pandemia siguen los",
            "start": 1969.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "contagios pero ya si se est\u00e1 vacunado ya",
            "start": 1972.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se tiene protecci\u00f3n donde tenemos",
            "start": 1976.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda problemas es quienes no se",
            "start": 1980.57,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vacunan el porcentaje mayor",
            "start": 1985.0,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "desgraciadamente de fallecimientos est\u00e1",
            "start": 1988.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en las personas no vacunadas por eso no",
            "start": 1990.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "voy a dejar de",
            "start": 1994.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llaman a que todos nos vacunemos y si se",
            "start": 1996.3,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "requiere refuerzo y hay vacunas",
            "start": 2000.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "suficiente pero no confiarnos",
            "start": 2005.08,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para terminar ya con esta pesadilla y",
            "start": 2008.81,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "como ya les dec\u00eda est\u00e1 bajando el efecto",
            "start": 2013.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "negativo",
            "start": 2018.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la pandemia pues ya retomamos el",
            "start": 2019.81,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "programa original de levantar el sector",
            "start": 2024.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "salud para hacer realidad lo que",
            "start": 2028.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 2031.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 2033.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1",
            "start": 2036.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "convertido todav\u00eda en letra muerta",
            "start": 2038.68,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "porque que es el derecho a la salud pues",
            "start": 2042.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "es atenci\u00f3n m\u00e9dica son an\u00e1lisis",
            "start": 2047.429,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2052.04,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos no el cuadro",
            "start": 2054.569,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico todos los medicamentos",
            "start": 2058.329,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "todos los estudios",
            "start": 2061.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica desde los",
            "start": 2064.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 2067.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitales como este hospitales de",
            "start": 2068.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tercer nivel",
            "start": 2072.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito que la poblaci\u00f3n",
            "start": 2073.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que no tiene seguridad social yo no",
            "start": 2077.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tiene este que no tiene seguro qu\u00e9 es",
            "start": 2080.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los mexicanos tengan",
            "start": 2084.26,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "este derecho a la salud y empezamos ya",
            "start": 2088.55,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "comenzamos en nayarit ayer estuve entre",
            "start": 2094.399,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la escala y ahora aqu\u00ed en manzanillo",
            "start": 2098.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colima empezamos con tres estados cu\u00e1l",
            "start": 2101.51,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es el m\u00e9todo de trabajo se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2104.54,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "una especie de inventario descenso para",
            "start": 2109.39,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tener un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2114.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "centros de salud c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2117.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2120.17,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ya cuando se tiene conocimiento de esa",
            "start": 2122.33,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "realidad empezamos a actuar primero",
            "start": 2125.99,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "rehabilitando las instalaciones que",
            "start": 2130.54,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estaban en el abandono muchas",
            "start": 2134.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e instalaciones hospitales",
            "start": 2138.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incompletos porque",
            "start": 2142.11,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "antes se les hac\u00eda f\u00e1cil para robar",
            "start": 2145.68,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "iniciar la construcci\u00f3n de un hospital o",
            "start": 2150.829,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de una escuela de alguna obra",
            "start": 2155.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y de esa manera pues se quedaban con",
            "start": 2158.73,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el dinero o con una parte del",
            "start": 2163.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presupuesto y las obras quedaban",
            "start": 2167.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inconclusas bueno estamos ahora",
            "start": 2169.8,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "levantando construyendo y terminando",
            "start": 2175.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esas obras",
            "start": 2178.59,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "rehabilitando las que",
            "start": 2180.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estaban funcionando pero les hac\u00eda",
            "start": 2182.789,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "falta servicios eso se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 2186.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 2191.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "repito en estos tres estados los",
            "start": 2193.7,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "segundos son los equipos",
            "start": 2198.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se tenga",
            "start": 2202.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospitales todos los equipos que se",
            "start": 2205.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 2209.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no falten equipos especializados",
            "start": 2212.68,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "por ejemplo el mast\u00f3grafo que vimos",
            "start": 2217.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora que estuvo fuera de servicio por",
            "start": 2220.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n durante mucho tiempo que",
            "start": 2224.25,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya se repara y as\u00ed otros equipos que",
            "start": 2226.83,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "funcionen eso es lo segundo lo tercero",
            "start": 2232.28,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "es que no falten las medicinas",
            "start": 2237.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y hay abasto suficiente",
            "start": 2242.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 2244.84,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "queremos que sea al 100% todo no",
            "start": 2247.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 2255.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos",
            "start": 2259.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entre la escala y estaban relativamente",
            "start": 2262.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "contentos porque pas\u00f3 de 50 al 80 por",
            "start": 2265.17,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ciento el abasto de medicamentos pero",
            "start": 2269.71,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dijimos no queremos al cien y lo mismo",
            "start": 2273.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en manzanillo en colima en todos",
            "start": 2277.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los estados que no falten los",
            "start": 2281.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medicamentos que se ampl\u00eden las llamadas",
            "start": 2283.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "claves para que hayan todos los",
            "start": 2286.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "medicamentos no s\u00f3lo repito el llamado",
            "start": 2291.28,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico y que sea gratuito estamos",
            "start": 2295.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "quitando las cajas",
            "start": 2301.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los hospitales no van a encontrar",
            "start": 2304.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ustedes ya cajas",
            "start": 2307.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y esto no es culpa de los",
            "start": 2312.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administradores o de los cajeros sino",
            "start": 2314.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que pedir una cuota de",
            "start": 2317.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n porque como no hab\u00eda",
            "start": 2319.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto con eso daban un",
            "start": 2321.13,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mantenimiento b\u00e1sico es como lo que",
            "start": 2324.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucede en las escuelas que la educaci\u00f3n",
            "start": 2327.089,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene que ser gratuita pero hay como una",
            "start": 2330.28,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "cuota porque as\u00ed es como se obtienen",
            "start": 2334.329,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "recursos para el mantenimiento de las",
            "start": 2338.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "escuelas ya tambi\u00e9n en eso estamos",
            "start": 2340.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cambiando les estamos entregando a las",
            "start": 2342.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sociedades de madres de padres de",
            "start": 2345.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "familia su presupuesto de manera directa",
            "start": 2347.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 2350.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos de los hospitales a que no haya",
            "start": 2353.339,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estas cajas no se va a cobrar nada",
            "start": 2357.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2361.109,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n que es otra cuesti\u00f3n",
            "start": 2363.41,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "important\u00edsima y ten\u00edamos y tenemos un",
            "start": 2368.289,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "problema estructural de fondo faltan",
            "start": 2372.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y sobre todo faltan",
            "start": 2376.549,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2380.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "yo nom\u00e1s quiero que piensen",
            "start": 2382.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pues unos segundos con el modelo que",
            "start": 2386.68,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "quer\u00edan imponer",
            "start": 2392.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bueno lo aplicaron durante 36 a\u00f1os",
            "start": 2395.72,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "este de poner al mercado la salud y la",
            "start": 2400.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y que s\u00f3lo los que tuviesen",
            "start": 2405.109,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dinero pudiesen estudiar o pudiesen",
            "start": 2407.48,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "curarse o salir adelante con ese modelo",
            "start": 2411.349,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "y nos dejaron sin m\u00e9dicos",
            "start": 2418.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "porque algunos de ustedes pues yo creo",
            "start": 2422.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda",
            "start": 2425.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "internaliz\u00f3 se acuerda de que cuando un",
            "start": 2428.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "familiar o una hija un hijo quer\u00eda",
            "start": 2431.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ingresar a estudiar en medicina no",
            "start": 2433.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pasaba del examen supuestamente lo",
            "start": 2437.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rechazaba y no es que no pasaba en el",
            "start": 2441.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "examen es que no hab\u00eda cupo porque no",
            "start": 2444.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto en las universidades",
            "start": 2447.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2449.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y si presentaban examen en la unam para",
            "start": 2451.21,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "medicina 5000 me entraban 500",
            "start": 2457.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "4500",
            "start": 2462.75,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 2464.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y repito no es que no pasar\u00e1n el examen",
            "start": 2466.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "les hac\u00edan 125 preguntas pero dec\u00edan los",
            "start": 2469.42,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "directivos tenemos espacio para 500 y",
            "start": 2475.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hay 5.000 solicitudes como lo hacemos",
            "start": 2480.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pues de las 125 preguntas vamos a dejar",
            "start": 2483.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 2487.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pasen los que contesten bien 124 de las",
            "start": 2490.65,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "125 de nada m\u00e1s falle en una el que",
            "start": 2495.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "fallaba en dos que sacaba 123 no pas\u00f3 el",
            "start": 2499.95,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "examen entonces que hicieron con eso",
            "start": 2504.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pues dejarlos sin m\u00e9dicos",
            "start": 2508.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico no tiene en la actualidad",
            "start": 2512.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que necesitan y mucho menos",
            "start": 2516.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 2520.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos",
            "start": 2523.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "peor aqu\u00ed me encontr\u00e9 un pediatra un",
            "start": 2525.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hombre mayor extraordinario con",
            "start": 2531.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sensibilidad social muy humano el",
            "start": 2533.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pediatra de este hospital y le digo c\u00f3mo",
            "start": 2536.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2540.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en especialistas de pediatr\u00eda pues nos",
            "start": 2543.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hacen falta seis imag\u00ednese",
            "start": 2547.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque pues ya",
            "start": 2550.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no solo est\u00e1n sacando a ni\u00f1os",
            "start": 2553.66,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "de partos dif\u00edciles que no salen con el",
            "start": 2558.54,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "peso adecuado sino que ya los est\u00e1n",
            "start": 2563.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tratando para que no tengan ning\u00fan",
            "start": 2567.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "efecto que no tengan",
            "start": 2570.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ning\u00fan da\u00f1o",
            "start": 2573.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico y se requieren los pediatras",
            "start": 2575.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "bueno estamos hablando del puerto de",
            "start": 2579.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 2582.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si hay un hospital en",
            "start": 2584.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 2587.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 2591.71,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "halla pediatras menos",
            "start": 2594.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hay",
            "start": 2597.819,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo estamos abriendo",
            "start": 2600.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina de enfermer\u00eda como",
            "start": 2602.73,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "nunca en todo el pa\u00eds y estamos",
            "start": 2606.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 2609.359,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "las becas para que haya m\u00e1s",
            "start": 2610.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estudiantes de especialidades",
            "start": 2615.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds pasamos de 8000 a m\u00e1s de",
            "start": 2618.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "20.000 este a\u00f1o y vamos a seguir",
            "start": 2622.74,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "formando especialistas en tanto",
            "start": 2626.599,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "terminamos de tener los especialistas",
            "start": 2630.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que se necesitan porque la salud es",
            "start": 2633.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2636.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y es un asunto que tiene que ver con",
            "start": 2637.91,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "derechos humanos estamos contra tanto",
            "start": 2640.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "especialistas agradecemos mucho al",
            "start": 2643.26,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pueblo y al gobierno de cuba porque nos",
            "start": 2646.589,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "van a ayudar con especialistas",
            "start": 2649.829,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no les busca mucho algunos conservadores",
            "start": 2656.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero saben que esto es un asunto",
            "start": 2659.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "humanitario ellos son muy fan\u00e1ticos",
            "start": 2663.17,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "muy individualistas no se ponen a ver",
            "start": 2667.88,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante de todo es salvar",
            "start": 2673.38,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "vidas lo m\u00e1s importante de todo vamos a",
            "start": 2677.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tener todos los m\u00e9dicos",
            "start": 2683.339,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos",
            "start": 2685.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a respetar",
            "start": 2691.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre vamos a respetar el derecho a",
            "start": 2695.33,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "disentir es decir la libertad pero yo",
            "start": 2699.53,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "soy presidente por voluntad del pueblo",
            "start": 2705.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo una transformaci\u00f3n en",
            "start": 2709.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2712.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si hubiese ganado",
            "start": 2722.109,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2723.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mit",
            "start": 2726.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o hubiese ganado",
            "start": 2728.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "anaya",
            "start": 2732.069,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2734.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l o los dos pero m\u00e1s",
            "start": 2736.89,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "anaya estar\u00eda en la misma postura",
            "start": 2741.68,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "rechazando que vengan a cubanos a",
            "start": 2745.01,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ayudarnos ahora que lo necesitamos pero",
            "start": 2749.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ganamos nosotros y nos auto vendimos de",
            "start": 2752.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 2755.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2755.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "venimos",
            "start": 2760.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de luchar con el pueblo y queremos",
            "start": 2762.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "democracia poder del pueblo para el",
            "start": 2765.67,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo eso es muy",
            "start": 2768.77,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "importante de aclararlo",
            "start": 2773.0,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles como ya qued\u00f3 expresado",
            "start": 2776.31,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante de todo es darle",
            "start": 2781.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "seguridad a los trabajadores que se",
            "start": 2785.31,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "masifique a todos los trabajadores ahora",
            "start": 2789.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed los veo muy gallitos a los l\u00edderes",
            "start": 2794.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "charros",
            "start": 2797.82,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2798.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "defendiendo supuestamente",
            "start": 2802.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a los trabajadores y que hac\u00edan cuando",
            "start": 2804.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2809.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "80.000 trabajadores",
            "start": 2811.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "trabajando por contrato que hac\u00edan el",
            "start": 2813.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "favor de los trabajadores nada",
            "start": 2817.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "robar y robar",
            "start": 2820.72,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2822.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2830.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a garantizar la masificaci\u00f3n de todos",
            "start": 2832.869,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los trabajadores del sector salud",
            "start": 2836.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 2840.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "manzanillo miren que con el calor",
            "start": 2842.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos como all\u00e1",
            "start": 2844.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2846.98,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en mi tierra como en mi agua que hay",
            "start": 2849.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho calor pero ayuda mucho",
            "start": 2851.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque no es la pol\u00edtica no es nada m\u00e1s",
            "start": 2854.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es tambi\u00e9n pasi\u00f3n",
            "start": 2858.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2862.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el equilibrio",
            "start": 2865.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perfecto entre la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n las",
            "start": 2868.259,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "grandes cosas se hacen con la cabeza",
            "start": 2873.789,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con el coraz\u00f3n",
            "start": 2877.389,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2880.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y por eso me siento muy contento aqu\u00ed en",
            "start": 2883.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "manzanillo ya que damos",
            "start": 2887.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la semana que viene",
            "start": 2891.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed en manzanillo el secretario de",
            "start": 2893.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n con la gobernadora y tambi\u00e9n",
            "start": 2896.88,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "para atenderles a todos",
            "start": 2901.88,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "los que plantearon sobre el desalojo los",
            "start": 2905.999,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que plantean sobre las plazas",
            "start": 2910.259,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos los problemas lo que me dijeron",
            "start": 2913.939,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "acerca del mercado todo se va a tender y",
            "start": 2919.019,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n que quede muy claro aqu\u00ed",
            "start": 2924.269,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en manzanillo para que no se confundan",
            "start": 2926.099,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "los caciques pol\u00edticos de colima",
            "start": 2930.089,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "un mensaje muy claro le tenemos toda la",
            "start": 2934.609,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "confianza absoluta confianza a la",
            "start": 2939.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernadora de colima",
            "start": 2942.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno",
            "start": 2944.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que viva manzanillo",
            "start": 2947.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que viva con lima",
            "start": 2950.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2953.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2955.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2967.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2970.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2973.01,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2977.23,
            "duration": 43.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3019.28,
            "duration": 15.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3020.37,
            "duration": 18.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3035.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.83,
            "duration": 16.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3062.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3065.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3069.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3072.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3075.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3077.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3078.369,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3082.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3084.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3087.02,
            "duration": 2.87
        }
    ],
    "transcription_text": " licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de colima indira vizca\u00edno silva el director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo la titular de la unidad del programa en bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el coordinador de infraestructura del instituto de salud para el bienestar carlos s\u00e1nchez menezes el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas el director del hospital james bienestar manzanillo doctor \u00e9dgar jes\u00fas gudi\u00f1o ch\u00e1vez la presidenta municipal de manzanillo griselda mart\u00ednez mart\u00ednez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos pueden ocupar su lugar por favor [Aplausos] procedemos con las palabras de bienvenida de la gobernadora constitucional del estado de colima maestra indira vizca\u00edno silva presidente se lo expres\u00e9 en corto hace unos minutos pero quiero decirlo de cara a la sociedad [Aplausos] realmente nos alegra y estamos profundamente agradecidas y agradecidos de su presencia en manzanillo y en colima y no s\u00f3lo se trata de que seamos admiradoras y admiradores de su trayectoria proyecto y convicciones que los somos sino que se trata de que cada que viene como cabeza del gobierno de mexico implica que en esta tierra pasan cosas buenas avanzas proyectos obras programas y llegan muchos beneficios para las y los colimenses y hoy no es la excepci\u00f3n con usted viene su convicci\u00f3n su disciplina de trabajo su aut\u00e9ntico deseo de servir y eso lo notamos quienes lo vemos de cerca y se nota tambi\u00e9n a kil\u00f3metros as\u00ed que gracias presidente por estar aqu\u00ed por su esfuerzo y por su deseo de ayudar a este peque\u00f1o rinc\u00f3n del pac\u00edfico mexicano y de quienes aqu\u00ed somos para que podamos avanzar y mejorar gracias infinitas gracias presidente hoy estamos hoy estamos en el hospital general de manzanilla hicimos un recorrido y vimos lo mucho que hemos avanzado pero tambi\u00e9n lo que hay por hacer d\u00e9jenme decirles que siempre tuvimos de intuici\u00f3n de que hab\u00eda grandes carencias en servicios de salud en la costa colimense pero la pandemia del cobi 19 lo demostr\u00f3 con n\u00fameros aqu\u00ed la mortalidad de personas que llegaron a ser hospitalizadas fue mayor por una sencilla raz\u00f3n el acceso a los servicios de salud es m\u00e1s limitado y m\u00e1s complicada y eso que es el municipio m\u00e1s poblado de mayor dinamismo econ\u00f3mico al tener el puerto m\u00e1s importante del pa\u00eds pero el sector salud por mucho tiempo trat\u00f3 a manzanillo y al as\u00ed los manzanillenses como un municipio y como ciudadanos de segunda y eso es inaceptable todos merecemos lo mismo y todos merecemos servicios de salud de calidad alguna vez un amigo me dijo que estar\u00e1 en la sala de espera de un hospital p\u00fablico en una zona marginada del pa\u00eds le hab\u00eda hecho reflexionar que ah\u00ed en un hospital p\u00fablico era en donde de verdad se ve\u00edan las necesidades de un pueblo y que si un gobernante o un pol\u00edtico quer\u00eda entender lo que de verdad le duele a su pueblo ten\u00eda que ir a una sala de espera de un hospital p\u00fablico si quienes estamos en el servicio p\u00fablico no nos conmovemos y no hacemos nada para mejorar las condiciones con que se atiende a quien est\u00e1 literal jug\u00e1ndose la vida entonces qu\u00e9 clase de servidores p\u00fablicos somos o para que estamos no hay mayor superficie superficial superficialidad no hay superficialidad m\u00e1s indignante que no tomar con seriedad las problem\u00e1ticas del sector salud no hay profundidad m\u00e1s significativa en el servicio p\u00fablico que hacer lo necesario para entender atender y resolver las problem\u00e1ticas del sector salud con esta idea en mente el estado de colima pasamos por una reflexi\u00f3n o buscaba los presupuestos que controlar y cotos de poder o mejor busc\u00e1bamos sinergias para mejorar los servicios de salud para la gente sin importar a qui\u00e9n o qui\u00e9n administrar\u00eda ese presupuesto se trata de que haya mejores servicios de salud para todas y todos los colimenses no se trata de que ganemos posiciones en t\u00e9rminos pol\u00edticos se trata que nadie muera de algo curable de algo atendible porque no tiene recursos para recibir los servicios que constitucionalmente tiene garantizados y que merece por eso optamos por operaci\u00f3n salud colima que no es m\u00e1s que el camino en el once en el que concentramos todos los esfuerzos en el sector salud muchos de los cuales implican la transici\u00f3n del modelo y m\u00e1s bienestar pero hay otros que se hacen desde lo estatal y se resume de la siguiente manera inversi\u00f3n para mejorar la infraestructura increment\u00f3 el abasto de medicamentos m\u00e1s personal m\u00e9dico y con certeza laboral y m\u00e1s y mejores servicios m\u00e9dicos y esto pudiera sonar a rollo y en manzanillo es una realidad hoy funciona de nuevo el mast\u00f3grafo y el c\u00e1ncer de mama se puede detectar y abordar desde momentos oportunos aqu\u00ed en el hospital general de manzanillo se reactiv\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el \u00e1rea de hemodi\u00e1lisis cuyos servicios ahora son totalmente gratuitos y muchas otras acciones que se traducen en salud y bienestar para las y los manzanillenses por \u00faltimo solo quisiera decir que como en todas las \u00e1reas del gobierno no se puede dar buenos resultados si no hay gente buena que ponga su empe\u00f1o para que as\u00ed suceda por eso es importante decirles que as\u00ed como no puede haber gobierno rico con pueblo pobre tampoco puede haber pacientes bien tratados en el sector salud si tenemos enfermeras enfermeros doctores doctoras que sean maltratados en condiciones laborales por eso aplaudimos lo que hoy aqu\u00ed se oficializar\u00e1 y les recuerdo tambi\u00e9n que en unos cuantos meses 735 trabajadoras y trabajadores del sector salud han iniciado ya su proceso de basificaci\u00f3n en nimes bienestar lo que sin duda es un avance y un logro hist\u00f3rico [Aplausos] porque si nos importa lo que le pase al pueblo en un hospital p\u00fablico entonces estaremos dando pasos hacia adelante si nos importa y desde aqu\u00ed desde el hospital general de manzanillo les digo a todas ya todos los colimenses que nos importa su salud porque nos importa su vida porque nos importan ustedes y en ese sentido dejaremos el alma en que el sector salud de nuestro colima preste los servicios que las y los colimenses merecemos much\u00edsimas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances del programa y bienestar en el estado de colima el 25 de mayo de 2022 arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n de salud en colima hoy el modelo integral del programa y bienestar ya operan el 100% de las unidades m\u00e9dicas en el estado cinco hospitales de segundo nivel 118 unidades fijas y un centro regional de desarrollo infantil en colima ya se tienen m\u00e1s del 80% de cobertura de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas 729 trabajadores y trabajadoras han iniciado el proceso de basificaci\u00f3n y se ha capacitado al 100% de personal de hospitales y unidades de salud con recursos del ipsi en esta \u00e1rea sin xavi se ha invertido m\u00e1s de 130 millones de pesos en acciones de conservaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de espacios en el hospital materno-infantil se pusieron en marcha dos quir\u00f3fanos luego de un a\u00f1o sin funcionar en el hospital de tecom\u00e1n se habilit\u00f3 el \u00e1rea de cuneros y en el centro estatal de hemodi\u00e1lisis se instalaron 14 m\u00e1quinas y 14 sillones para brindar servicios gratuitos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social con el sistema de abasto institucional las recetas surtidas de medicamentos superan el 94% y 94 equipos de distinta \u00edndole han sido reparados y durante junio y julio en colima se han realizado m\u00e1s de 4.000 detecciones de diabetes e hipertensi\u00f3n mil 615 consultas de medicina familiar 12.196 consultas de especialidad y 1.238 cirug\u00edas y todo esto lo hicimos juntos echamos mano de voluntad trabajo en equipo convencimiento y emoci\u00f3n social en colima hay plan y rumbo el plan es la transformaci\u00f3n y el rumbo el porvenir gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director del hospital y m\u00e1s bien estar manzanillo doctor \u00e9dgar jes\u00fas gudi\u00f1o ch\u00e1vez [Aplausos] los cambios son retos que abren puertas a nuevas oportunidades buen d\u00eda es un honor recibirlo se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y al resto del presidio acompa\u00f1\u00e1ndonos sean bienvenidos todos al hermoso puerto de manzanillo de nuestra bella colima es un deber y enorme reto saldar la deuda hist\u00f3rica en tema de salud con la comunidad manzanillense ya que a pesar de ser considerado el motor econ\u00f3mico del estado y el puerto interior m\u00e1s importante del pa\u00eds la atenci\u00f3n en salud no iba acorde a la calidad con la que se esperar\u00eda por tales t\u00edtulos es por ello que me enorgullece ser parte de este suceso hist\u00f3rico en el cual la transferencia de servicios de salud y bienestar nos brinda la oportunidad de ofrecerle a la poblaci\u00f3n un espacio digno para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica con personal profesional humanista as\u00ed como insumos y medicamentos todo de manera gratuita quiero resaltar que a pesar de todos los desaf\u00edos a los que nos hemos enfrentado el personal del ahora hospital y bienestar manzanillo jam\u00e1s renuncia a su vocaci\u00f3n dando lo mejor de s\u00ed en beneficio del pr\u00f3jimo gracias compa\u00f1eros por su compromiso y labor invaluable en todo momento me alegra poder compartirles de los logros realizados hasta el momento se han recuperado servicios que desde meses atr\u00e1s fueron ocupados por contingencia cobit 19 como la unidad de cuidados intensivos y adultos y urgencias pedi\u00e1tricas asimismo con la remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la farmacia del hospital se ha mejorado el abastecimiento de medicamentos adem\u00e1s se realiz\u00f3 la ampliaci\u00f3n de las salas en hospitalizaci\u00f3n para atenci\u00f3n m\u00e9dica de patolog\u00edas generales y la rehabilitaci\u00f3n del mast\u00f3grafo para realizar medicina preventiva sin duda una de las mejores actis facciones como servidores de salud es ver dibujada la sonrisa en los rostros de los pacientes agradecidos por recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna de calidad y sin tener que afectar su bolsillo ejemplo de ello en nuestra unidad de hemodi\u00e1lisis en la cual los pacientes reciben tres sesiones por semana completamente gratis cosa que no suced\u00eda hace un par de semanas ya que deb\u00edan cubrir el costo del material necesario para poder realizarse las es solo el comienzo es una se\u00f1al de que estamos avanzando con paso firme en la direcci\u00f3n correcta hacia nuestro \u00fanico objetivo que la poblaci\u00f3n colimense reciba atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos y juntos con el apoyo que hemos recibido de usted se\u00f1or presidente lo haremos realidad muchas gracias [Aplausos] solicitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de bases incorporadas a jms bienestar a la auxiliar de enfermer\u00eda general el d\u00eda cl n arias ramos [Aplausos] [Aplausos] al m\u00e9dico general jos\u00e9 romeo almansa silva [Aplausos] [Aplausos] pueden ocupar su lugar por favor procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro psoe robles muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos los amigos amigas de manzanillo y de todo colima con su permiso se\u00f1or presidente gobernadora indira vizca\u00edno a todos los que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy la historia de la salud en manzanillo es larga desde a aquel hospital que inaugur\u00f3 aqu\u00ed el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que inici\u00f3 en 1938 1840 estaba operando y la verdad que desde entonces la caracter\u00edstica del personal de todas las instituciones de salud ha sido enfrentar la adversidad la adversidad cuando se ha presentado en forma de temblores el temblor que justamente llev\u00f3 a la construcci\u00f3n de este hospital en el a\u00f1o 2004 2005 que empez\u00f3 su operaci\u00f3n inundaciones como las que ha tenido este hospital tambi\u00e9n muy recientemente apenas en 2020 y desde luego la pandemia por kobe 19 y en todo ese proceso a pesar de ese modelo fragmentado de la salud los trabajadores siempre han estado al frente dando todo todo de s\u00ed por eso es que esta nueva historia esta nueva etapa tiene que ser de beneficio para todas y para todos y aqu\u00ed en este hospital hay personal que as\u00ed lo manifiesta y que ha vivido todos estos sucesos y eventos el doctor lu\u00eds felipe gonz\u00e1lez del monte actual subdirector m\u00e9dico que recuerda lo que sucedi\u00f3 en 2020 cuando pas\u00f3 ese hurac\u00e1n que desafortunadamente desde entonces estaba inhabilitado el mast\u00f3grafo que hoy ya est\u00e1 funcionando o mar\u00eda \u00e1lvarez rodr\u00edguez presidenta del comit\u00e9 de salud que asegura que ya se puede respirar un nuevo momento y que se respira y ser respirar la paz y la tranquilidad que merecen las personas que aqu\u00ed se atienden pero tambi\u00e9n est\u00e1 en la voz de los usuarios como jes\u00fas hern\u00e1ndez de cruz originario de la comunidad de canonistas que inici\u00f3 su tratamiento de hemodi\u00e1lisis aqu\u00ed hace cinco meses y que para \u00e9l no solamente significaba el traslado para recibir dos veces su tratamiento sino que ten\u00eda que pagar para recibirlo nos dice \u00e9l que en total ten\u00eda que gastar cinco mil pesos semanales hoy recibe ese tratamiento de manera completamente gratuita ocurri\u00f3 esto c\u00f3mo est\u00e1 este inicio de la transformaci\u00f3n primero tomando decisiones implementando el modelo en bienestar en colima que sali\u00f3 de este estado hace ya muchos muchos a\u00f1os y convertir las unidades y los hospitales empezando por la atenci\u00f3n m\u00e9dica esa fue nuestra meta nuestro encargo por parte del presidente l\u00f3pez obrador y hemos contado aqu\u00ed con una aliada en la gobernadora indira vizca\u00edno que nos ha ayudado a que este proceso ocurra sin pensar en ego\u00edsmos y parcelas como antes era la fragmentaci\u00f3n sino pensando por la gente de colima y su salud a ella por su confianza a todo el equipo de trabajo de colima se lo refrendamos aqu\u00ed nos han dado su confianza y no la vamos a defraudar y no le vamos a fallar segundo ten\u00edamos que venir a conocer la realidad por eso en enero hicimos un levantamiento en las unidades de primer nivel y en los hospitales en el segundo nivel 145 centros de salud que visitamos 5 hospitales con personal para revisar qu\u00e9 es lo que nos hac\u00eda falta y lo que encontramos fue carencias hac\u00edan falta de equipos m\u00e9dicos hac\u00eda falta mantenimiento de las unidades y lo m\u00e1s importante hab\u00eda que buscar c\u00f3mo crecer en las plantillas de personal y en eso estamos hay una identificaci\u00f3n en este estado de una necesidad de cuatro mil quinientos sesenta y ocho equipos desde los m\u00e1s grandes como los tom\u00f3grafos o los rayos-x hasta cosas tan sencillas que se necesitan en el primer nivel de atenci\u00f3n como estuches de diagn\u00f3stico o fono detectores de latidos fetales o incluso las propias camas de hospital y lo que se quiera poner manos a la obra no esperarnos a los procesos administrativos sino empezar a trabajar y as\u00ed lo hicimos aqu\u00ed en este lugar juntos pintando limpiando ordenando impermeabilizar lo que era es algo tan importante en un lugar como manzanillo implementando acciones de infraestructura de conservaci\u00f3n reparando los plafones pisos sustituyendo equipo sin servirles ampliando \u00e1reas como la farmacia que afortunadamente hoy puede contar con m\u00e1s n\u00famero de claves s\u00f3lo para darles una idea en este hospital ten\u00edan 357 claves de medicamentos hoy tienen 468 y pasamos de un abasto del 41 por ciento a 1 que est\u00e1 entre el 80 y el 92 por ciento no estamos satisfechos con eso tenemos que llegar al 100 y desde luego en ese en ese proceso hacerlo en equipo primero en donde hay una necesidad estructural en el pa\u00eds con los m\u00e9dicos especialistas hay una necesidad en colima de contar con 319 m\u00e9dicos especialistas y ya tenemos 254 es decir estamos al 80% pero con acciones que estamos implementando ya vamos a llegar al 96% de m\u00e9dicos especialistas queremos que colima sea el primer estado con una cobertura al 100 en todos los turnos y en todas las especialidades que hace falta y parte de ese proceso no solamente son los especialistas ustedes mejor hay que tener a toda la plantilla de personal m\u00e9dicos generales enfermeras param\u00e9dicos camilleros personal del laboratorio de farmacias y por eso nos da tanto gusto que hoy esos 700 59 personas en atenci\u00f3n m\u00e9dica ya est\u00e9n en su proceso de basificaci\u00f3n y hoy el primer grupo los 250 que est\u00e1n el d\u00eda de hoy est\u00e1n recibiendo su base se lo deben a su esfuerzo a su trabajo a su paciencia porque pasaron muchos a\u00f1os y hoy es una realidad muchas felicidades porque es el reconocimiento a este sin duda queremos pensar que va a haber un antes y despu\u00e9s con un sistema mucho m\u00e1s integrado entre todas las instituciones y que logremos detener los procesos que el modelo neoliberal nos dej\u00f3 que se deje de hacer privado lo que debe de hacer p\u00fablico por eso es un orgullo decir que en colima ya no se deben de cobrar las hemodi\u00e1lisis y que debemos ampliar los servicios para que m\u00e1s gente tenga una oportunidad de tener este tratamiento de sustituci\u00f3n de la funci\u00f3n renal garantizar lo que es un derecho que no se piense que la relaci\u00f3n con la federaci\u00f3n es como pedir m\u00e1s recursos sino como la federaci\u00f3n aporta para mejorar la salud y la atenci\u00f3n m\u00e9dica ir a las causas de la enfermedad no solamente a sus consecuencias enfocarnos en el primer nivel en el tema preventivo y por eso estamos seguros que trabajando en equipo entre la secretar\u00eda de hacienda- el ensayo y la secretar\u00eda de salud y el gobierno de colima esos equipos nuevos en primer y segundo nivel pronto pronto estar\u00e1n aqu\u00ed dar esos pasos firmes que sin duda es un hermoso desaf\u00edo construir un sistema de salud que otorgue atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para los que menos tienen y los que m\u00e1s sufren desde colima damos una respuesta hoy es un estadio estado que entra en la vanguardia que entra en un plan que es esta transformaci\u00f3n hacia el indian start y que entra con un rumbo el rumbo que nosotros siempre vemos el del porvenir much\u00edsimas gracias a todas ya todos que tengamos venir estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos de manzanillo colima me da mucho gusto estar con ustedes de nuevo aqu\u00ed en manzanillo quiero adelantarles que como hay peticiones demandas protestas le voy a pedir secretario de gobernaci\u00f3n que se ponga de acuerdo con la gobernadora y que venga aqu\u00ed a marchar a dicho de di\u00e1logo con todos ustedes [Aplausos] van a atenderles todo lo que tiene que ver con la justicia est\u00e1 garantizado todo m\u00e1s no nos pidan cosas que tengan que ver c\u00f3mo utilizar el presupuesto que es dinero del pueblo dinero sagrado para mantener privilegios la corrupci\u00f3n todos los trabajadores van a ser reconocidos como lo estamos haciendo aqu\u00ed es un compromiso la basificaci\u00f3n ahora que entregu\u00e9 certificado al doctor me dec\u00eda que llevaba diez a\u00f1os trabajando por contrato y que ya tiene su base eso lo vamos a hacer en todo el sector salud pero no se va a permitir haya influyentes [M\u00fasica] l\u00edderes sindicales charros [Aplausos] saquen como siempre [Aplausos] provecho raja ya saben los casi que duran hasta que el pueblo quiere ya que quiere el pueblo nada de aviador los que cobran sin trabajar hablando en plata pero repito justicia total plena para el pueblo [Aplausos] dicho lo anterior ahora si entr\u00f3 en materia nos da mucho gusto medida al hospital de manzanillo con sacar que se est\u00e1 mejorando para qu\u00e9 al mismo tiempo cede como lo merece el pueblo un servicio de calidad ten\u00edamos este pendiente era una asignatura pendiente en mejorar los sistemas de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se habl\u00f3 mucho de que estaba mal educaci\u00f3n y casi no se escuchaba nada de lo mal que estaba lo peor que sabe la salud p\u00fablica porque se hablaba m\u00e1s de la m\u00e1s la educaci\u00f3n y no del mal servicio de salud porque en lo educativo quer\u00edan avasallar a los maestros con la mal llamada reforma educativa ech\u00e1ndole la culpa de la baja calidad en la ense\u00f1anza porque ten\u00edan el prop\u00f3sito de privatizar la educaci\u00f3n avanzaron bastante ese perverso prop\u00f3sito porque la educaci\u00f3n no debe ser como la salud de un privilegio son derechos de nuestro pueblo y lo que buscaban poner al mercado la educaci\u00f3n y la salud que se curar\u00e1 y que estudiar\u00e1 el que tuviese dinero para pagar colegiatura o para pagar a m\u00e9dicos particulares o ir a cl\u00ednicas privadas ahora es distinto nos encontramos que estaba el sector salud en el m\u00e1s completo abandono desde que inici\u00f3 el gobierno hice un recorrido por 80 hospitales del programa inc bienestar y constate que estaba muy mal los servicios ya \u00edbamos a actuar para sacar adelante el sistema de salud cuando nos lleg\u00f3 desgraciadamente la pandemia y tuvimos que actuar en la emergencia para salvar vidas aprovecho para agradecerles a todos los m\u00e9dicos las enfermeras los trabajadores del sector salud que arriesgaron hasta su propia vida por salvar la vida de los dem\u00e1s nuestro reconocimiento [Aplausos] permanente [Aplausos] dedicamos a eso para que no faltar\u00e1 lo b\u00e1sico m\u00e9dicos capacitar on miles se contrataron tambi\u00e9n m\u00e9dicos se compraron equipos se compraron alrededor de 250 millones de dosis de vacunas m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s vacunaci\u00f3n a su pueblo de los pa\u00edses del mundo esto nos ayud\u00f3 mucho y salvar vidas esa vacuna que se aplic\u00f3 lo estamos viendo ahora sigue afectando la pandemia siguen los contagios pero ya si se est\u00e1 vacunado ya se tiene protecci\u00f3n donde tenemos todav\u00eda problemas es quienes no se vacunan el porcentaje mayor desgraciadamente de fallecimientos est\u00e1 en las personas no vacunadas por eso no voy a dejar de llaman a que todos nos vacunemos y si se requiere refuerzo y hay vacunas suficiente pero no confiarnos para terminar ya con esta pesadilla y como ya les dec\u00eda est\u00e1 bajando el efecto negativo de la pandemia pues ya retomamos el programa original de levantar el sector salud para hacer realidad lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud que est\u00e1 convertido todav\u00eda en letra muerta porque que es el derecho a la salud pues es atenci\u00f3n m\u00e9dica son an\u00e1lisis son medicamentos gratuitos no el cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos todos los estudios toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica desde los centros de salud hospitales como este hospitales de tercer nivel y ese es el prop\u00f3sito que la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social yo no tiene este que no tiene seguro qu\u00e9 es m\u00e1s de la mitad de los mexicanos tengan este derecho a la salud y empezamos ya comenzamos en nayarit ayer estuve entre la escala y ahora aqu\u00ed en manzanillo colima empezamos con tres estados cu\u00e1l es el m\u00e9todo de trabajo se est\u00e1 haciendo una especie de inventario descenso para tener un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo est\u00e1n los centros de salud c\u00f3mo est\u00e1n los hospitales ya cuando se tiene conocimiento de esa realidad empezamos a actuar primero rehabilitando las instalaciones que estaban en el abandono muchas e instalaciones hospitales incompletos porque antes se les hac\u00eda f\u00e1cil para robar iniciar la construcci\u00f3n de un hospital o de una escuela de alguna obra y de esa manera pues se quedaban con el dinero o con una parte del presupuesto y las obras quedaban inconclusas bueno estamos ahora levantando construyendo y terminando esas obras rehabilitando las que estaban funcionando pero les hac\u00eda falta servicios eso se est\u00e1 haciendo y comenzamos repito en estos tres estados los segundos son los equipos se tenga hospitales todos los equipos que se requieren no falten equipos especializados por ejemplo el mast\u00f3grafo que vimos ahora que estuvo fuera de servicio por la inundaci\u00f3n durante mucho tiempo que ya se repara y as\u00ed otros equipos que funcionen eso es lo segundo lo tercero es que no falten las medicinas y hay abasto suficiente de medicamentos queremos que sea al 100% todo no 90% ayer estuvimos entre la escala y estaban relativamente contentos porque pas\u00f3 de 50 al 80 por ciento el abasto de medicamentos pero dijimos no queremos al cien y lo mismo aqu\u00ed en manzanillo en colima en todos los estados que no falten los medicamentos que se ampl\u00eden las llamadas claves para que hayan todos los medicamentos no s\u00f3lo repito el llamado cuadro b\u00e1sico y que sea gratuito estamos quitando las cajas de los hospitales no van a encontrar ustedes ya cajas y esto no es culpa de los administradores o de los cajeros sino que ten\u00edan que pedir una cuota de recuperaci\u00f3n porque como no hab\u00eda presupuesto con eso daban un mantenimiento b\u00e1sico es como lo que sucede en las escuelas que la educaci\u00f3n tiene que ser gratuita pero hay como una cuota porque as\u00ed es como se obtienen recursos para el mantenimiento de las escuelas ya tambi\u00e9n en eso estamos cambiando les estamos entregando a las sociedades de madres de padres de familia su presupuesto de manera directa para el mantenimiento de las escuelas vamos de los hospitales a que no haya estas cajas no se va a cobrar nada absolutamente vamos tambi\u00e9n que es otra cuesti\u00f3n important\u00edsima y ten\u00edamos y tenemos un problema estructural de fondo faltan m\u00e9dicos y sobre todo faltan especialistas yo nom\u00e1s quiero que piensen pues unos segundos con el modelo que quer\u00edan imponer bueno lo aplicaron durante 36 a\u00f1os este de poner al mercado la salud y la educaci\u00f3n y que s\u00f3lo los que tuviesen dinero pudiesen estudiar o pudiesen curarse o salir adelante con ese modelo y nos dejaron sin m\u00e9dicos porque algunos de ustedes pues yo creo que la mayor\u00eda internaliz\u00f3 se acuerda de que cuando un familiar o una hija un hijo quer\u00eda ingresar a estudiar en medicina no pasaba del examen supuestamente lo rechazaba y no es que no pasaba en el examen es que no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda presupuesto en las universidades p\u00fablicas y si presentaban examen en la unam para medicina 5000 me entraban 500 4500 rechazados y repito no es que no pasar\u00e1n el examen les hac\u00edan 125 preguntas pero dec\u00edan los directivos tenemos espacio para 500 y hay 5.000 solicitudes como lo hacemos pues de las 125 preguntas vamos a dejar entrar pasen los que contesten bien 124 de las 125 de nada m\u00e1s falle en una el que fallaba en dos que sacaba 123 no pas\u00f3 el examen entonces que hicieron con eso pues dejarlos sin m\u00e9dicos porque m\u00e9xico no tiene en la actualidad los m\u00e9dicos que necesitan y mucho menos los especialistas ah\u00ed estamos peor aqu\u00ed me encontr\u00e9 un pediatra un hombre mayor extraordinario con sensibilidad social muy humano el pediatra de este hospital y le digo c\u00f3mo est\u00e1 en especialistas de pediatr\u00eda pues nos hacen falta seis imag\u00ednese porque pues ya no solo est\u00e1n sacando a ni\u00f1os de partos dif\u00edciles que no salen con el peso adecuado sino que ya los est\u00e1n tratando para que no tengan ning\u00fan efecto que no tengan ning\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico y se requieren los pediatras bueno estamos hablando del puerto de manzanillo imag\u00ednense si hay un hospital en minatitl\u00e1n vamos a tener halla pediatras menos adem\u00e1s no hay que estamos haciendo estamos abriendo escuelas de medicina de enfermer\u00eda como nunca en todo el pa\u00eds y estamos aumentando las becas para que haya m\u00e1s estudiantes de especialidades en nuestro pa\u00eds pasamos de 8000 a m\u00e1s de 20.000 este a\u00f1o y vamos a seguir formando especialistas en tanto terminamos de tener los especialistas que se necesitan porque la salud es primero y es un asunto que tiene que ver con derechos humanos estamos contra tanto especialistas agradecemos mucho al pueblo y al gobierno de cuba porque nos van a ayudar con especialistas no les busca mucho algunos conservadores pero saben que esto es un asunto humanitario ellos son muy fan\u00e1ticos muy individualistas no se ponen a ver que lo m\u00e1s importante de todo es salvar vidas lo m\u00e1s importante de todo vamos a tener todos los m\u00e9dicos todos los m\u00e9dicos y siempre vamos a respetar siempre vamos a respetar el derecho a disentir es decir la libertad pero yo soy presidente por voluntad del pueblo para llevar a cabo una transformaci\u00f3n en mexico si hubiese ganado [Aplausos] mit o hubiese ganado anaya [Aplausos] \u00e9l o los dos pero m\u00e1s anaya estar\u00eda en la misma postura rechazando que vengan a cubanos a ayudarnos ahora que lo necesitamos pero ganamos nosotros y nos auto vendimos de un movimiento popular venimos de luchar con el pueblo y queremos democracia poder del pueblo para el pueblo y con el pueblo eso es muy importante de aclararlo tambi\u00e9n decirles como ya qued\u00f3 expresado que lo m\u00e1s importante de todo es darle seguridad a los trabajadores que se masifique a todos los trabajadores ahora s\u00ed los veo muy gallitos a los l\u00edderes charros [M\u00fasica] defendiendo supuestamente a los trabajadores y que hac\u00edan cuando hab\u00edan 80.000 trabajadores trabajando por contrato que hac\u00edan el favor de los trabajadores nada robar y robar [Aplausos] vamos a garantizar la masificaci\u00f3n de todos los trabajadores del sector salud pero mucho gusto estar aqu\u00ed en manzanillo miren que con el calor estamos como all\u00e1 como en mi tierra como en mi agua que hay tambi\u00e9n mucho calor pero ayuda mucho porque no es la pol\u00edtica no es nada m\u00e1s raz\u00f3n es tambi\u00e9n pasi\u00f3n [M\u00fasica] el equilibrio perfecto entre la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n las grandes cosas se hacen con la cabeza pero tambi\u00e9n con el coraz\u00f3n [Aplausos] y por eso me siento muy contento aqu\u00ed en manzanillo ya que damos la semana que viene est\u00e1 aqu\u00ed en manzanillo el secretario de gobernaci\u00f3n con la gobernadora y tambi\u00e9n para atenderles a todos los que plantearon sobre el desalojo los que plantean sobre las plazas todos los problemas lo que me dijeron acerca del mercado todo se va a tender y quiero tambi\u00e9n que quede muy claro aqu\u00ed en manzanillo para que no se confundan los caciques pol\u00edticos de colima un mensaje muy claro le tenemos toda la confianza absoluta confianza a la gobernadora de colima indira vizca\u00edno que viva manzanillo que viva con lima viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:54.870142"
}