{
    "video_id": "4AJdLs5ufa4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4AJdLs5ufa4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADqPc8ZTBPZ-RU-jmyYgA9IIrG8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4AJdLs5ufa4",
    "video_title": "Avanzan obras y proyectos estrat\u00e9gicos en Oaxaca. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8729,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "infinito",
            "start": 498.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que s\u00ed me voy a poner",
            "start": 511.5,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "chamarra",
            "start": 513.3,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "siempre s\u00ed",
            "start": 523.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Bueno pues nos da mucho gusto estar",
            "start": 542.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 545.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 548.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bello estado con",
            "start": 550.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mucha tradici\u00f3n",
            "start": 556.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica cultural",
            "start": 560.459,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un estado",
            "start": 563.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico",
            "start": 566.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es como el coraz\u00f3n",
            "start": 569.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico",
            "start": 572.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y nos da much\u00edsimo gusto estar de nuevo",
            "start": 575.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciamos una gira el s\u00e1bado por el",
            "start": 581.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "istmo",
            "start": 586.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 588.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "supervisando las obras del istmo desde",
            "start": 589.94,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a Salina Cruz ayer tambi\u00e9n",
            "start": 593.42,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "supervisamos El Avance en la",
            "start": 599.959,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de Salina",
            "start": 603.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 608.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y supervisamos el camino",
            "start": 609.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo de Puerto",
            "start": 612.8,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Escondido a Oaxaca que es",
            "start": 617.339,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "una carretera moderna que va a ayudar",
            "start": 621.019,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a que el traslado",
            "start": 626.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de Oaxaca a la costa",
            "start": 628.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues se pueda",
            "start": 633.36,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "realizar en dos horas dos horas y media",
            "start": 635.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que ahora",
            "start": 639.019,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "demanda de",
            "start": 642.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seis siete horas",
            "start": 644.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hicimos esa supervisi\u00f3n siempre en",
            "start": 648.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda del gobernador",
            "start": 652.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Alejandro murat con el que llevamos como",
            "start": 654.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico una muy buena",
            "start": 658.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estamos trabajando desde hace",
            "start": 661.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "bastante tiempo desde hace tres a\u00f1os",
            "start": 665.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 668.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 670.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a informar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 672.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "desde Oaxaca y",
            "start": 675.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 679.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el programa Va a consistir en",
            "start": 682.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "palabras de el gobernador luego el",
            "start": 686.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa general",
            "start": 691.14,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Sandoval va a informar sobre la",
            "start": 692.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad en Oaxaca",
            "start": 695.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "luego Ricardo heinfield como lo hace",
            "start": 698.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos los lunes va a informar sobre",
            "start": 702.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 704.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "luego proyectamos los v\u00eddeos sobre las",
            "start": 707.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obras que se est\u00e1n realizando y al final",
            "start": 710.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya abrimos para preguntas y respuestas",
            "start": 713.36,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "entonces Alejandro tiene la palabra",
            "start": 716.639,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pues las oaxaque\u00f1as y",
            "start": 724.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los oaxaque\u00f1os",
            "start": 728.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siempre nos entusiasmamos de sus visitas",
            "start": 730.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si no me equivoco la n\u00famero 27",
            "start": 733.82,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "en Oaxaca Pero por qu\u00e9 nos entusiasmamos",
            "start": 737.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y hay que decirlo de manera clara y",
            "start": 742.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "contundente hoy al pa\u00eds siempre la",
            "start": 745.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "visita de un presidente",
            "start": 749.279,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "trae felicidad pero hoy trae resultados",
            "start": 751.04,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a una regi\u00f3n que estuvo abandonada",
            "start": 757.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 760.459,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una demanda hist\u00f3rica para que se",
            "start": 763.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "crearan condiciones distintas y hoy se",
            "start": 767.579,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refleja se\u00f1or presidente en un \u00e1nimo de",
            "start": 769.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo porque pasamos del anhelo y de la",
            "start": 773.459,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Esperanza a la realidad de proyectos que",
            "start": 777.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llamados a ser el nuevo motor de",
            "start": 782.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "crecimiento de M\u00e9xico en los hechos no",
            "start": 785.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en las palabras como a veces pasaba en",
            "start": 788.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el pasado",
            "start": 791.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos viendo que se est\u00e1n convirtiendo",
            "start": 792.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en realidad y consolidando",
            "start": 796.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyectos que inclusive llevaban m\u00e1s de",
            "start": 799.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os",
            "start": 802.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esperando nos quedamos observando por",
            "start": 804.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ejemplo como Panam\u00e1 y ese canal",
            "start": 807.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "generaron riqueza y beneficios para su",
            "start": 810.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo y hoy usted a 100 a\u00f1os de",
            "start": 814.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 817.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este fin de semana una vez m\u00e1s nos",
            "start": 818.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrobora lo que va a proyectar el",
            "start": 821.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico Tehuantepec que",
            "start": 824.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en el plan maestro proyectan m\u00e1s de",
            "start": 828.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de empleos en los",
            "start": 830.699,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "siguientes 10 a\u00f1os y m\u00e1s de 30 mil",
            "start": 832.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en inversi\u00f3n pero",
            "start": 834.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or presidente gracias a esa obra",
            "start": 836.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la carretera Acayucan La Ventosa que",
            "start": 840.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pudimos",
            "start": 843.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supervisar con usted este s\u00e1bado la",
            "start": 844.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "carretera de la costa Oaxaca Puerto",
            "start": 847.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Escondido que pudimos supervisar el d\u00eda",
            "start": 851.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de ayer y la carretera Mitla Tehuantepec",
            "start": 852.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los caminos a cabeceras",
            "start": 855.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 859.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que representan m\u00e1s de 30 mil millones",
            "start": 861.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de pesos en inversi\u00f3n Oaxaca por primera",
            "start": 863.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vez en su historia es el estado que m\u00e1s",
            "start": 866.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "crece del pa\u00eds",
            "start": 868.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esas no son palabras esos son resultados",
            "start": 870.079,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "hay una din\u00e1mica diferente hoy en Oaxaca",
            "start": 873.98,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de Oaxaca en el mundo y m\u00e1s del",
            "start": 879.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mundo en Oaxaca pudimos llenarnos de",
            "start": 881.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo ahora que usted visit\u00f3 las",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas y ver a ese guardi\u00e1n de",
            "start": 886.5,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "la paz ese alebrije de Jacobo y \u00e1ngeles",
            "start": 890.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "esa pintura de Amador Montes que nos",
            "start": 894.019,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recuerda a Ju\u00e1rez",
            "start": 897.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y su frase c\u00e9lebre",
            "start": 899.459,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 901.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "agradece el privilegio de poder",
            "start": 903.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo en ese momento pero lo m\u00e1s",
            "start": 905.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante es a gran proyecci\u00f3n para el",
            "start": 908.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca queremos reiterarle",
            "start": 910.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento y reconocimiento",
            "start": 912.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Y por supuesto nuestro compromiso las",
            "start": 914.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1as y oaxaque\u00f1os de seguir",
            "start": 917.16,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 918.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa gran transformaci\u00f3n para el Estado",
            "start": 920.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Oaxaca para el sureste Hoy somos",
            "start": 922.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protagonistas gracias usted Gracias",
            "start": 925.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sea usted bienvenido",
            "start": 927.66,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 936.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "informar sobre la seguridad p\u00fablica en",
            "start": 939.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el estado de Oaxaca iniciaremos",
            "start": 941.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mencionando que como saben el estado",
            "start": 944.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiene 500 70 municipios y una poblaci\u00f3n",
            "start": 946.86,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 4 millones de habitantes",
            "start": 951.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor n\u00famero de",
            "start": 955.639,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "habitantes y que coinciden con los",
            "start": 958.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugares donde se se concentra los",
            "start": 962.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eventos delictivos es los municipios de",
            "start": 965.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Oaxaca de Ju\u00e1rez San Juan Bautista",
            "start": 967.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Tuxtepec Juchit\u00e1n de Zaragoza Santa Cruz",
            "start": 970.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "xoxocotl\u00e1n y Salina Cruz Ah\u00ed es donde",
            "start": 974.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concentrado una cantidad importante",
            "start": 976.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de ciudadanos la incidencia delictiva en",
            "start": 979.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el estado todos los delitos que que",
            "start": 983.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vamos a citar que aqu\u00ed ven ustedes en la",
            "start": 985.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina lo que es el secuestro robo de",
            "start": 988.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos extorsi\u00f3n homicidios dolosos",
            "start": 991.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la trata de el robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 993.54,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "robo en transporte y considerando el",
            "start": 996.74,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "total de delitos de alto impacto todos",
            "start": 999.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tienen una tendencia a la baja Este es",
            "start": 1001.759,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el resultado de del trabajo conjunto que",
            "start": 1005.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se hace a nivel Federal Estatal y",
            "start": 1008.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipal es el resultado de las mesas",
            "start": 1010.699,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de seguridad lo que hice Se atiende lo",
            "start": 1014.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que se establece como prioridad y que va",
            "start": 1017.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dando resultados favorables Aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1021.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ver cada una de las de las l\u00e1minas",
            "start": 1023.839,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos esta informaci\u00f3n Esta",
            "start": 1026.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es la que proporciona El secretariado",
            "start": 1029.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 1031.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y est\u00e1 hasta el mes de",
            "start": 1033.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "octubre que es el \u00faltimo mes donde est\u00e1",
            "start": 1036.919,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "registrado de la informaci\u00f3n en",
            "start": 1040.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en octubre present\u00f3",
            "start": 1042.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el estado 75 eventos con una tendencia",
            "start": 1045.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como se observa hacia hacia la baja con",
            "start": 1048.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "616 eventos en el a\u00f1o en cuanto a",
            "start": 1052.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secuestros tambi\u00e9n en una tendencia a la",
            "start": 1056.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "baja dos eventos en octubre en el 2020",
            "start": 1058.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se presentaron 31 y ahorita lo que va",
            "start": 1062.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o llevan 21 eventos de esta",
            "start": 1065.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naturaleza robo a veh\u00edculos 91 en",
            "start": 1069.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 1072.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "775 durante el a\u00f1o la tendencia a la",
            "start": 1073.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vaca la extorsi\u00f3n 11 eventos en octubre",
            "start": 1077.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "106 en el a\u00f1o con la tendencia similar",
            "start": 1081.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hacia la baja trata de personas",
            "start": 1085.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "solamente un evento de esta naturaleza",
            "start": 1087.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el 2020 se presentaron 14 y desde en",
            "start": 1089.179,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el 21 Van 12 eventos de esta naturaleza",
            "start": 1095.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el robo a casa habitaci\u00f3n 92",
            "start": 1097.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1100.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "registrados con tendencia a la baja y",
            "start": 1103.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "911 en el a\u00f1o",
            "start": 1106.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "robo en transportes 32 robos en Octubre",
            "start": 1108.58,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y 29 en el a\u00f1o con tendencia a la baja",
            "start": 1113.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n todos los",
            "start": 1117.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "delitos de impacto",
            "start": 1119.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "1609 en registrados en octubre en el a\u00f1o",
            "start": 1122.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "van 7.777 pero su tendencia tambi\u00e9n es a",
            "start": 1127.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la Baja como ya si te la cantidad total",
            "start": 1131.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1134.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "federativa en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 1137.299,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y hasta octubre que tenemos la",
            "start": 1139.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el estado ocupa el 14 el",
            "start": 1140.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lugar por abajo de la media con",
            "start": 1144.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "2.510 eventos cuando la media es",
            "start": 1147.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "2.645 en homicidios dolosos por cada",
            "start": 1150.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes tambi\u00e9n el estado",
            "start": 1154.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene el mismo lugar 14 con 61 eventos",
            "start": 1156.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "siendo la media de 72 los municipios de",
            "start": 1160.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva como mencion\u00e9",
            "start": 1163.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese ese aqu\u00ed se se en los municipios",
            "start": 1167.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde hay mayor cantidad de habitantes",
            "start": 1170.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed es donde se presenta la incidencia Y",
            "start": 1171.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos en primer lugar",
            "start": 1175.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca de Ju\u00e1rez y enseguida de",
            "start": 1176.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Huajuapan de San Juan Bautista Tuxtepec",
            "start": 1180.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Juchit\u00e1n de Santa Cruz xocotl\u00e1n y",
            "start": 1183.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Aqu\u00ed vemos que Oaxaca es el",
            "start": 1186.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s tiene con 1360 eventos",
            "start": 1190.039,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "delictivos pero tambi\u00e9n Aqu\u00ed vamos a ver",
            "start": 1193.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina que es la",
            "start": 1197.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respuesta del estado A esa situaci\u00f3n y",
            "start": 1199.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en seguridad p\u00fablica en Oaxaca tiene una",
            "start": 1202.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cantidad importante de polic\u00edas con 1500",
            "start": 1207.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "polic\u00edas en el municipio les sigue",
            "start": 1210.86,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n con 646 Tuxtepec con 464 Salina",
            "start": 1213.86,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Cruz 204 Huajuapan 196 que son los",
            "start": 1219.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "municipios que tienen mayor poblaci\u00f3n",
            "start": 1223.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mayor presencia o mayor eventos",
            "start": 1225.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "delictivos pero tambi\u00e9n mayor presencia",
            "start": 1228.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la polic\u00edas sumado a la polic\u00eda",
            "start": 1229.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estatal con la principal tienen un total",
            "start": 1232.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1235.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "13.659 hombres que de conformidad al",
            "start": 1236.799,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "promedio que maneja la ONU aqu\u00ed el",
            "start": 1240.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estado tiene un super\u00e1vit de 10.1%",
            "start": 1242.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas en Oaxaca",
            "start": 1247.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en Juchit\u00e1n y Tuxtepec concentra el 19%",
            "start": 1250.84,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de su fuerza que son los lugares como",
            "start": 1256.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como se mencion\u00f3 donde hay este pues",
            "start": 1259.059,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "presencia delincuencia en cuanto a",
            "start": 1263.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad federales tenemos",
            "start": 1266.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda del F de la",
            "start": 1269.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1271.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "6.638 elementos de los cuales",
            "start": 1273.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "5.956 son operativos semar",
            "start": 1276.64,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "3.147 de ellos 200 2.517 son operativos",
            "start": 1280.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 1285.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "5.344 hombres de ellos cuatro",
            "start": 1287.26,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "4.810 operativos haciendo un total de",
            "start": 1291.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personal operativo de",
            "start": 1295.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "13.283 que tambi\u00e9n sumados con las",
            "start": 1297.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuerzas operativas estatales y",
            "start": 1300.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "municipales hacen un total general de",
            "start": 1302.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "25.178 elementos operativos que eh",
            "start": 1307.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trabajan que realizan sus actividades en",
            "start": 1311.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las 12 coordinaciones regionales de la",
            "start": 1315.039,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "guardia nacional en que est\u00e1 dividido el",
            "start": 1319.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1322.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en cuanto a construcci\u00f3n de las",
            "start": 1324.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el 2020",
            "start": 1327.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado se construyeron siete",
            "start": 1330.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas en el 2021",
            "start": 1333.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1337.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seis que se construyeron y para el 22 y",
            "start": 1340.179,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "23 en una proyecci\u00f3n que se est\u00e1 de este",
            "start": 1345.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desarrollando para poder cubrir los",
            "start": 1349.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "espacios que quedaban",
            "start": 1352.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con pendientes de la presencia de la de",
            "start": 1354.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "la guardia se est\u00e1n considerando dos m\u00e1s",
            "start": 1358.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en Cuautla y en Asunci\u00f3n Nochistl\u00e1n y",
            "start": 1361.78,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en Oaxaca las instalaciones",
            "start": 1365.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n Estatal haciendo un",
            "start": 1368.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "total para diciembre de 2023 se tendr\u00e1n",
            "start": 1371.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 1374.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia 15 compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1375.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y la coordinaci\u00f3n estatal en cuanto a",
            "start": 1378.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los resultados de las fuerzas federales",
            "start": 1381.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el estado aqu\u00ed visitar\u00e9 las m\u00e1s",
            "start": 1384.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "relevantes",
            "start": 1387.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "8.373 plantillos de marihuana",
            "start": 1388.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "337 hect\u00e1reas de ese enervante",
            "start": 1392.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "erradicados",
            "start": 1395.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5.592 plant\u00edos de Amapola",
            "start": 1398.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "360 hect\u00e1reas",
            "start": 1401.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "3.600 un kilogramos de marihuana",
            "start": 1404.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "395 kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 1407.559,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "434 detenidos",
            "start": 1410.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "unos 18 veh\u00edculos asegurados",
            "start": 1414.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "258 armas entre largas y cortas",
            "start": 1417.46,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1421.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo en cuanto a seguridad e",
            "start": 1422.539,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas en el estado",
            "start": 1424.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con dos tipos de instalaciones",
            "start": 1427.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pertenecientes a Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1430.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Electricidad y ya petr\u00f3leos mexicanos en",
            "start": 1433.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los cuales se emplean 128 elementos de",
            "start": 1435.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ellos la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1439.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "proporciona 96 elementos para la",
            "start": 1442.059,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "seguridad estas instalaciones y la",
            "start": 1445.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa 32 elementos en",
            "start": 1447.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "robo a hidrocarburos en la presente",
            "start": 1450.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el estado que se detiene",
            "start": 1453.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en el istmo una",
            "start": 1455.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "presencia de de estos oleoductos y",
            "start": 1457.179,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "poliductos de este importante y en ellos",
            "start": 1461.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se han registrado 198",
            "start": 1464.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas tambi\u00e9n en la parte",
            "start": 1467.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Norte en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa",
            "start": 1470.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed pasa un ductos de cactus",
            "start": 1472.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Guadalajara de gas y donde tambi\u00e9n se",
            "start": 1475.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "han tenido o sea detectado estas estas",
            "start": 1478.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tomas se han asegurado 67 veh\u00edculos se",
            "start": 1482.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "han recuperado",
            "start": 1485.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "157.532 litros de combustible asegurando",
            "start": 1488.559,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "14 predios y 44 personas en cuanto a la",
            "start": 1492.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales y",
            "start": 1496.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estatales en materia de seguridad",
            "start": 1498.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el fondo de aportaciones para",
            "start": 1500.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica del \u00e1mbito Federal",
            "start": 1504.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se proporcionan 211.9 millones de pesos",
            "start": 1507.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por parte del Estado",
            "start": 1511.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "52.9 haciendo un total de",
            "start": 1513.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "264.9 millones de pesos y en el fortam\u00fal",
            "start": 1517.179,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que es el fortalecimiento del municipios",
            "start": 1520.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y demarcaciones territoriales",
            "start": 1522.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "2.742.7 millones de pesos",
            "start": 1527.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en cuanto a programas sociales perd\u00f3n",
            "start": 1530.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay en el estado presentes 12 programas",
            "start": 1533.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sociales prioritarios como son la",
            "start": 1537.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos personas con",
            "start": 1541.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1543.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienestar ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 1545.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trabajadoras seguro de vida para jefas",
            "start": 1548.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de familia producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1551.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tantas del bienestar cr\u00e9dito a la",
            "start": 1553.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "palabra cr\u00e9dito solidario IMSS la",
            "start": 1556.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra becas Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1559.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sembrando vida banco del bienestar",
            "start": 1561.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estos programas arrojan un total de",
            "start": 1565.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "beneficiarios de un mill\u00f3n",
            "start": 1567.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "294,219 personas y con un monto",
            "start": 1571.24,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "de recursos que llega aqu\u00ed al Estado de",
            "start": 1575.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "11.778.6 millones de pesos",
            "start": 1581.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sobre bancos del bienestar se tienen",
            "start": 1584.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "considerados aqu\u00ed para Oaxaca",
            "start": 1588.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "262 instalaciones se han concluido 178",
            "start": 1591.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bancos est\u00e1n en ejecuci\u00f3n 52 y est\u00e1n",
            "start": 1596.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 1601.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "iniciar 32 que estamos en la consecuci\u00f3n",
            "start": 1602.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los este terrenos para construir en",
            "start": 1605.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuanto al plan dn3 plan Marina y plan de",
            "start": 1608.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se ha participado en",
            "start": 1611.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "139 incendios en lluvias en sismos en",
            "start": 1614.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "explosiones en deslaves en depresiones",
            "start": 1620.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tropicales tormentas tropicales en",
            "start": 1623.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Huracanes empleando un total por las",
            "start": 1627.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tres fuerzas de",
            "start": 1630.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "5.563 hombres",
            "start": 1632.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "482 veh\u00edculos y tres helic\u00f3pteros y",
            "start": 1635.02,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "finalmente en cuanto a b\u00fasqueda y",
            "start": 1639.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rescate a trav\u00e9s de los de los centros",
            "start": 1641.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que se tienen desplegados en el estado",
            "start": 1643.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 1646.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "activado en dos eventos y se han",
            "start": 1648.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "asistido a ocho personas es en toda la",
            "start": 1652.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la el informe de",
            "start": 1656.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica gracias",
            "start": 1659.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1670.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1672.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el precio de los combustibles vamos",
            "start": 1674.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para la gasolina y al diesel en esta",
            "start": 1676.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semana hay un subsidio un incentivo",
            "start": 1680.539,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fiscal sobre el jeeps del",
            "start": 1683.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "68.36 por ciento el precio de la mezcla",
            "start": 1687.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo el barril en 74",
            "start": 1691.22,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 87 centavos y por tanto de",
            "start": 1694.84,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "acuerdo a la pol\u00edtica instruida por el",
            "start": 1699.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1701.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Obrador tenemos los precios promedios de",
            "start": 1703.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "noviembre del 2018 muy cercanos solo",
            "start": 1705.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aumentando el tema de la inflaci\u00f3n esto",
            "start": 1710.779,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "es 2043 por litro para la regular 22 47",
            "start": 1714.44,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "por litro para la Premium y 2167 por",
            "start": 1719.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "litro para el diesel las tres marcas con",
            "start": 1722.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s altos en promedio en el",
            "start": 1725.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el redco",
            "start": 1728.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gas Oxxo Gas hab\u00eda estado a media tabla",
            "start": 1730.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Ya por mucho tiempo se nos han estado",
            "start": 1732.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "subiendo ojal\u00e1 hagan un esfuerzo por",
            "start": 1735.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bajar esos promedios y volver a donde",
            "start": 1737.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estaban antes y fulgas mientras que los",
            "start": 1740.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micos es Valero total y orz\u00e1n",
            "start": 1743.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que por cierto por San se ha mantenido",
            "start": 1747.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en promedio a lo largo del a\u00f1o de las",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajas en todo el pa\u00eds combustibles",
            "start": 1751.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bp tiene el precio m\u00e1s alto con el",
            "start": 1754.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto 22 pesos 16 centavos por",
            "start": 1756.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "litro de gasolina regular con un margen",
            "start": 1760.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de tres pesos 80 centavos por litro",
            "start": 1763.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Comparado con los 16 centavos por litro",
            "start": 1766.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de margen que tiene Valero en",
            "start": 1769.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Aguascalientes con un",
            "start": 1771.46,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 18 pesos con 89",
            "start": 1775.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos por litro para la Premium la",
            "start": 1777.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1780.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "combustibles bp en Veracruz Veracruz 23",
            "start": 1782.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos 19 centavos por litro un margen de",
            "start": 1785.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tres pesos 82",
            "start": 1788.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "centavos mientras que franquicia Pemex",
            "start": 1790.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n con un",
            "start": 1792.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precio de 21 pesos con 11 centavos por",
            "start": 1794.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "litro y un margen de 17 centavos es la",
            "start": 1797.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n con menor precio y menor margen",
            "start": 1801.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds combustibles bp en Champot\u00f3n",
            "start": 1804.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Campeche con un precio al p\u00fablico de 23",
            "start": 1808.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con 39 centavos por litro y un",
            "start": 1810.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "margen de 381 son los m\u00e1s caros en el",
            "start": 1814.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diesel mientras que franquicia Pemex en",
            "start": 1816.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "chinameca Veracruz con un precio de 20",
            "start": 1819.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos 49 centavos y un margen de 20",
            "start": 1822.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos es la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1825.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasamos al tema de verificaciones donde",
            "start": 1828.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las denuncias y",
            "start": 1831.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quejas que se presentan a trav\u00e9s de la",
            "start": 1834.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "app litro por litro son 164 denuncias o",
            "start": 1836.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "quejas que atendimos a trav\u00e9s de 160",
            "start": 1840.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visitas y yo verificaciones dos no se",
            "start": 1844.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dejaron verificar Para tomarlo muy",
            "start": 1847.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuenta multiservicios especializados",
            "start": 1850.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Morita en San Pancho de los Romo en",
            "start": 1852.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Aguascalientes y tambi\u00e9n",
            "start": 1855.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "inmobiliaria Rush en Zacatelco Tlaxcala",
            "start": 1858.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en Avenida Puebla",
            "start": 1862.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Sur esa tambi\u00e9n no se dej\u00f3",
            "start": 1863.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "verificar seguro algo est\u00e1n ocultando",
            "start": 1867.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le descubrimos los rastrillos a una",
            "start": 1869.919,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "gasolinera ubicada en Comalcalco Tabasco",
            "start": 1874.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta gasolinera las 10 bombas fueron",
            "start": 1878.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "inmovilizadas porque les encontramos",
            "start": 1882.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estos aparatejos que solo sirven para",
            "start": 1884.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "robar a los consumidores estos",
            "start": 1887.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rastrillos que rasuran los litros y en",
            "start": 1890.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consecuencia aqu\u00ed estaremos iniciando ya",
            "start": 1893.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la custodia de estos aparatos con la",
            "start": 1895.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la de la Rep\u00fablica",
            "start": 1898.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata de acuerdo a la app que no",
            "start": 1900.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tome en cuenta el Market en 1858 de",
            "start": 1903.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en San Salvador El Seco en Puebla",
            "start": 1905.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y 1889 de vale Aguascalientes",
            "start": 1907.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Aguascalientes mientras que las m\u00e1s",
            "start": 1910.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caras 23 19 franquicia Pemex en",
            "start": 1913.279,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "telpelmen Villa de Morelos Oaxaca y",
            "start": 1916.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "22:39 de shell en Zapopan Jalisco las",
            "start": 1920.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratas para la Premium 2049",
            "start": 1924.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz y",
            "start": 1926.62,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2069 de Soriana en Veracruz Veracruz",
            "start": 1930.039,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "contra las m\u00e1s caras 2497 eh otra vez en",
            "start": 1932.779,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el meme Villa de Morelos Oaxaca de",
            "start": 1938.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex 2497 y 24 29 de",
            "start": 1941.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "franquicia bp all\u00e1 con mis paisanos en",
            "start": 1945.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Guanajuato las m\u00e1s baratas 1989 de",
            "start": 1948.919,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en",
            "start": 1953.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tepatlaco de Hidalgo Puebla y 1999 v\u00eda",
            "start": 1955.059,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "amigo en Culiac\u00e1n Sinaloa las m\u00e1s caras",
            "start": 1959.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para el diesel 24-38 franquicia Pemex en",
            "start": 1962.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Aguascalientes y 23 77",
            "start": 1966.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "g500 en San Pedro mixtepec Oaxaca y",
            "start": 1969.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos monitoreando los",
            "start": 1974.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que no cobren que",
            "start": 1976.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9n limpios y ojal\u00e1 cada vez sean m\u00e1s",
            "start": 1979.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que tengan estas condiciones tenemos",
            "start": 1982.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora el tema del gas LP el precio",
            "start": 1985.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "promedio del gas LP por kilo en",
            "start": 1987.919,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "cilindros 25 44 recuerden ustedes Esta",
            "start": 1992.059,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es la suma de los precios m\u00e1ximos en",
            "start": 1996.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y pero si tuvi\u00e9ramos el",
            "start": 2000.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "precio internacional de manera libre el",
            "start": 2003.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "precio de este producto por kilo ser\u00eda",
            "start": 2007.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de 29 pesos con 18 centavos esta",
            "start": 2009.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos casi los",
            "start": 2013.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro pesos por abajo de los precios",
            "start": 2016.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "internacionales en pesos mexicanos 13",
            "start": 2018.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pesos con 68 centavos el promedio por",
            "start": 2022.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "litro de tanque estacionario el 24 de",
            "start": 2025.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "noviembre hubiera sido el precio de",
            "start": 2029.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acuerdo a las medidas y a la",
            "start": 2031.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cotizaciones internacionales convertidas",
            "start": 2033.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a pesos de 15 pesos con 58 centavos casi",
            "start": 2036.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dos pesos de diferencia y a pesar de",
            "start": 2040.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto seguimos encontrando en todo M\u00e9xico",
            "start": 2043.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Hidalgo en Veracruz en Tlaxcala en",
            "start": 2046.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Jalisco ejemplos de expendedores de gas",
            "start": 2049.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "LP para tanque estacionario por debajo",
            "start": 2052.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los precios m\u00e1ximos por ejemplo",
            "start": 2054.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "flamag\u00e1s en Zimap\u00e1n Hidalgo con un",
            "start": 2057.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 13 pesos con 12",
            "start": 2060.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centavos por litro cuando el precio",
            "start": 2063.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de esa regi\u00f3n es de 14 pesos con",
            "start": 2065.379,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "60 centavos casi un peso con 50 centavos",
            "start": 2069.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por abajo el precio m\u00e1ximo Lo mismo",
            "start": 2073.179,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sucede en cilindros de gas a la venta",
            "start": 2075.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por kilo tenemos el ejemplo de Tepa gas",
            "start": 2077.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y capigas en Tepatitl\u00e1n de Morelos",
            "start": 2081.28,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Jalisco 16 pesos con 80 centavos por",
            "start": 2084.399,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "kilo un precio m\u00e1ximo de 27 pesos con 39",
            "start": 2089.139,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "centavos m\u00e1s de 10 pesos por kilo por",
            "start": 2094.419,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo ah\u00ed hasta llama",
            "start": 2097.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n hay que ir a darles una",
            "start": 2101.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "visitaditas demasiado abajo Quer\u00e9taro",
            "start": 2103.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Hidalgo Puebla y Jalisco ejemplos de",
            "start": 2106.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes y precios por abajo de los",
            "start": 2111.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos en verificaciones",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realizamos un total de 800 un",
            "start": 2117.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "verificaciones cinco resultaron con",
            "start": 2119.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "infracciones fueron Menores en este caso",
            "start": 2122.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inmovilizamos aparatos de medici\u00f3n esto",
            "start": 2124.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "representa el 8% de las verificaciones y",
            "start": 2129.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tuvimos un caso el el primero ya en",
            "start": 2132.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "varios meses lamentablemente que no",
            "start": 2135.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaba respetando los precios m\u00e1ximos es",
            "start": 2137.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "distribuidora Potosina de gas s.a de c.v",
            "start": 2141.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la carretera de San Luis Potos\u00ed a",
            "start": 2144.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Moctezuma y fue cerrada esta esta planta",
            "start": 2147.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2151.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes de los eh videos",
            "start": 2157.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enviar una felicitaci\u00f3n a el primer",
            "start": 2161.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lugar de",
            "start": 2166.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "competidoras en el marat\u00f3n de la Ciudad",
            "start": 2170.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Lucy",
            "start": 2174.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cheruyotl de Kenia segundo lugar",
            "start": 2176.76,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "amar\u00e9 allene de Etiop\u00eda primero y",
            "start": 2182.94,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "segundo lugar para mujeres en marat\u00f3n y",
            "start": 2187.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lo que es muy importante Mucho muy",
            "start": 2192.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2194.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y les enviamos una felicitaci\u00f3n a ellos",
            "start": 2195.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a sus familiares tambi\u00e9n a la secretar\u00eda",
            "start": 2200.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 2204.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Dos Mexicanos ganaron primero y segundo",
            "start": 2207.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "lugar en el marat\u00f3n el soldado Dar\u00edo",
            "start": 2210.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Castro P\u00e9rez",
            "start": 2214.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 2216.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2219.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el soldado el hoy S\u00e1nchez segundo lugar",
            "start": 2221.92,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2228.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Esto no se",
            "start": 2231.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alcanzaba no se lograba Desde hace como",
            "start": 2233.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "13 a\u00f1os",
            "start": 2238.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "del 2009",
            "start": 2241.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed",
            "start": 2243.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 2245.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os que no ganaban mexicanos este",
            "start": 2247.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "marat\u00f3n entonces",
            "start": 2252.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nuestra felicitaci\u00f3n es un hecho muy",
            "start": 2255.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "destacado y ahora s\u00ed vamos",
            "start": 2258.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a los v\u00eddeos",
            "start": 2262.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa nacional",
            "start": 2265.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2266.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 2269.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles al 29 de noviembre de 2021 en la",
            "start": 2270.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "torre de control y servicios de",
            "start": 2275.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se realizan",
            "start": 2277.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajos en la malla sombra del Sol de",
            "start": 2279.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los edificios adosados as\u00ed como trabajos",
            "start": 2281.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de limpieza en las \u00e1reas de",
            "start": 2284.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adiestramiento en el estacionamiento y",
            "start": 2286.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "terminal intermodal de transporte",
            "start": 2288.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "terrestre se coloca m\u00e1rmol en los",
            "start": 2290.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andenes del tren suburbano la colocaci\u00f3n",
            "start": 2292.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de luminarias en el \u00e1rea de boletaje y",
            "start": 2294.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de muros de tablero de",
            "start": 2297.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cemento para la estructura de elevadores",
            "start": 2299.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la terminal de autobuses en las redes",
            "start": 2301.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se",
            "start": 2304.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "efect\u00faan los trabajos para bases de",
            "start": 2306.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda principal del tanque y la",
            "start": 2308.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de red el\u00e9ctrica en el",
            "start": 2310.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuarto de m\u00e1quinas en la terminal de",
            "start": 2312.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "combustibles y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 2314.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lleva a cabo el habilitado de acero en",
            "start": 2317.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los a fondo y muros en caja de",
            "start": 2319.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aislamiento la uni\u00f3n de tuber\u00eda a base",
            "start": 2321.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de soldadura y compa zanja de la red de",
            "start": 2323.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de combustibles en las",
            "start": 2326.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "redes el\u00e9ctricas voz y datos se ejecuta",
            "start": 2328.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de malla sombra en la",
            "start": 2331.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estructura del estacionamiento de la",
            "start": 2333.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de comunicaciones Felipe",
            "start": 2335.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la aplicaci\u00f3n de pintura en",
            "start": 2337.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos viales y la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2339.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "charofil para la instalaci\u00f3n de fibra",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica en el cuarto de consolidaci\u00f3n a",
            "start": 2343.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la fecha se han generado",
            "start": 2346.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "133.799 empleos civiles bajo el control",
            "start": 2349.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 militares",
            "start": 2352.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "faltan 112 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2357.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2363.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "es 26 de noviembre y estamos en la",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "planta isomerizadora de pentanos y",
            "start": 2377.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hexanos que es la encargada de aumentar",
            "start": 2379.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el octanaje en las gasolinas est\u00e1n",
            "start": 2382.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llegando los equipos y ya se est\u00e1n",
            "start": 2385.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalando directamente en sitio va el",
            "start": 2387.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reporte esta semana continu\u00f3 el arribo",
            "start": 2390.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de equipos a las plantas de proceso de",
            "start": 2392.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda Olmeca en la planta",
            "start": 2394.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "catal\u00edtica se recibi",
            "start": 2395.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la unidad de tratamiento de gases as\u00ed",
            "start": 2399.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "como su respectivas columnas en el",
            "start": 2401.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paquete 3b las compa\u00f1\u00edas u op e ica",
            "start": 2403.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fl\u00faor realizan el montaje de diversos",
            "start": 2406.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "equipos de las plantas isomerizadora de",
            "start": 2408.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "butanos y de pentanos y hexanos con lo",
            "start": 2410.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se avanza de acuerdo a programa en",
            "start": 2412.599,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "la fase de instalaci\u00f3n de equipos",
            "start": 2414.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos y de proceso en el paquete 1",
            "start": 2415.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 el aer\u00f3 enfriador",
            "start": 2418.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s11.101 y se trabaja en la construcci\u00f3n",
            "start": 2420.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de subestaciones el\u00e9ctricas y cuarto de",
            "start": 2423.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "control sat\u00e9lite en el paquete 4",
            "start": 2425.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y",
            "start": 2427.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "soportes el\u00e9ctricos",
            "start": 2429.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos las bases",
            "start": 2431.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estructurales para recibir equipos se",
            "start": 2434.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabaja en el armado de domos geod\u00e9sicos",
            "start": 2436.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de aluminio as\u00ed como en la pintura y",
            "start": 2438.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rotulaci\u00f3n en los tanques terminados se",
            "start": 2440.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "realiza tambi\u00e9n obra interior e",
            "start": 2442.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y se llevan a",
            "start": 2443.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cabo trabajos de detalles en las",
            "start": 2445.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "plataformas de las esferas en el \u00e1rea",
            "start": 2447.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "administrativa se coloca la loseta La",
            "start": 2449.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Explanada de espejos de agua se coloca",
            "start": 2451.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el plaf\u00f3n en el edificio del comedor de",
            "start": 2453.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores se finaliz\u00f3 la instalaci\u00f3n",
            "start": 2454.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la bomba de servicio para despacho",
            "start": 2456.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "interno y en el cuarto de control se",
            "start": 2458.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "despliega en el interior la mamposter\u00eda",
            "start": 2460.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para recubrimientos y doble piso se",
            "start": 2461.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabaja en el estructurado de las cuatro",
            "start": 2464.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Torres de enfriamiento se lleva a cabo",
            "start": 2466.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de la l\u00e1mina la estructura",
            "start": 2468.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "exterior oeste de la torre de",
            "start": 2469.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "enfriamiento",
            "start": 2471.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ct-0202 se reporta un avance en la",
            "start": 2472.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las 39 subestaciones en",
            "start": 2474.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el 58%. contin\u00faa el tendido la soldadura",
            "start": 2476.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de tuber\u00eda en los tramos del Acueducto y",
            "start": 2479.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gasoducto el vivero sigue dotando de",
            "start": 2481.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plantas de ornato al interior de la",
            "start": 2484.359,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda y se aprovecha la temporada de",
            "start": 2485.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lluvia para robustecer el programa de",
            "start": 2487.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultivo de Bugambilias Guayac\u00e1n macul\u00ed",
            "start": 2489.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "copa de oro y otras especi que se",
            "start": 2491.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trasladar\u00e1n a la refiner\u00eda Olmeca en dos",
            "start": 2494.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 2496.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances semana 55",
            "start": 2498.819,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "de 157 en el tramo 1 en Balanc\u00e1n Tabasco",
            "start": 2502.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "realizamos actividades de terracer\u00eda con",
            "start": 2507.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "labores de adecuaci\u00f3n del terreno para",
            "start": 2510.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el terrapl\u00e9n en todo el tramo hemos",
            "start": 2512.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terminado 79 obras de drenaje",
            "start": 2515.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "transversal y avanzado con",
            "start": 2517.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "23.818 metros lineales de obra de",
            "start": 2520.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "drenaje longitudinal en el tramo 2 en el",
            "start": 2522.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n de Santa Cruz Campeche avanzamos",
            "start": 2526.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el acopio de durmientes en todo el",
            "start": 2528.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "2021 hemos suministrado",
            "start": 2531.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "336,000,923 durmientes a lo largo de",
            "start": 2535.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campol\u00f3n Arellano la Trinidad la s\u00e1bana",
            "start": 2538.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y Campeche en el tramo 3 en cacalch\u00e9n",
            "start": 2541.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n progresamos con los trabajos de",
            "start": 2544.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas como el afinado de",
            "start": 2547.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "subrasante y la conformaci\u00f3n de",
            "start": 2549.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n hemos habilitado 60 kil\u00f3metros",
            "start": 2551.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los 172 kil\u00f3metros del tramo en el",
            "start": 2554.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tramo 4 realizamos actividades para la",
            "start": 2558.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muros de contenci\u00f3n como",
            "start": 2561.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el habilitado de acero y el armado y",
            "start": 2563.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "colado de zapatas y paneles avanza la",
            "start": 2565.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrategia de mitigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 2569.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 2571.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y celeston Pet\u00e9n las jaguaras liberadas",
            "start": 2572.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a su h\u00e1bitat natural a inicios de este",
            "start": 2575.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se han integrado exitosamente en la",
            "start": 2578.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "selva Fueron liberadas por tanto",
            "start": 2581.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "collares de rastreo lo que le ha",
            "start": 2583.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "permitido a miembros de la comunidad de",
            "start": 2585.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solferino monitorear sus patrones de",
            "start": 2587.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "desplazamiento y su calidad de vida a lo",
            "start": 2589.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "largo de los primeros cuatro tramos del",
            "start": 2592.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tren Maya estamos construyendo m\u00e1s de",
            "start": 2594.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mil obras de drenaje transversal que",
            "start": 2597.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "funcionar\u00e1n tambi\u00e9n como pasos de fauna",
            "start": 2599.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estas estructuras permitir\u00e1n evacuar",
            "start": 2601.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "adecuadamente el agua interceptada por",
            "start": 2604.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se dise\u00f1aron",
            "start": 2607.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para permitir el paso de vida Silvestre",
            "start": 2609.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en estas obras avanzamos con armado de",
            "start": 2612.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zapatas muros aleros y colado de",
            "start": 2615.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plantillas",
            "start": 2618.339,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "los empleos generados por el tren Maya",
            "start": 2619.359,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ascienden a 89.080 el tren Maya avanza",
            "start": 2622.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico",
            "start": 2629.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Toluca reportes semanal v\u00eda catenaria y",
            "start": 2631.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Obra electromec\u00e1nica avance",
            "start": 2635.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "45.6%. vendido de catenaria avanza la",
            "start": 2637.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del sistema de catenaria",
            "start": 2641.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "flexible en el tramo 1 el tendido de",
            "start": 2642.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cables de cobre sobre las m\u00e9nsulas de",
            "start": 2645.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los postes ha llegado hasta el kil\u00f3metro",
            "start": 2647.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "32 desde los talleres y cocheras",
            "start": 2649.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda se realiza el armado",
            "start": 2652.619,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "de Los Rieles largos con sus fijaciones",
            "start": 2655.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mediante Marcos de soporte que",
            "start": 2657.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garantizan su alineamiento y nivel de",
            "start": 2659.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo indicado en el proyecto",
            "start": 2661.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "previo al colado de los clintos de",
            "start": 2663.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "concreto que sujetar\u00e1n la v\u00eda se arm\u00f3 el",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo para un cruce a nivel",
            "start": 2668.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para el acceso vehicular al cuarto",
            "start": 2670.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en el portal Toluca del vit\u00fan",
            "start": 2672.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tramo 3 17 kil\u00f3metros avance de obra",
            "start": 2674.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "53.6%. viaducto mixto 2 las \u00faltimas",
            "start": 2679.619,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "secciones met\u00e1licas de este viaducto ya",
            "start": 2683.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se encuentran habilitadas Y listas para",
            "start": 2685.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su montaje estaci\u00f3n Santa Fe Se",
            "start": 2686.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realizaron los colados interiores en el",
            "start": 2690.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cabezal n\u00famero 8 y se Avanza en los",
            "start": 2692.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "preparativos para recibir la \u00faltima",
            "start": 2694.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n met\u00e1lica del apoyo estaci\u00f3n",
            "start": 2695.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Vasco de Quiroga se contin\u00faa con los",
            "start": 2698.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colados de concreto en las pilas de",
            "start": 2700.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n estaci\u00f3n dar\u00e1 Servicio al",
            "start": 2702.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo de Santa Fe a los estudiantes de",
            "start": 2704.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la Universidad de la salud al personal",
            "start": 2706.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "militar de la zona y a Los visitantes de",
            "start": 2709.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 2711.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Chapultepec lanzadora de novelas",
            "start": 2712.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el armado de la lanzadora de",
            "start": 2715.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "novelas que se utilizar\u00e1 para la",
            "start": 2717.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de los elementos",
            "start": 2719.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prefabricados de concreto que formar\u00e1n",
            "start": 2720.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el viaducto 5 de 2.750 metros de",
            "start": 2723.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "longitud presa Tacubaya avanzan los",
            "start": 2726.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajos de desasolve dentro del vaso de",
            "start": 2730.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la presa donde se construir\u00e1n los apoyos",
            "start": 2732.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para el viaducto en doble voladizo sobre",
            "start": 2734.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la cortina de la presa Secretar\u00eda de",
            "start": 2736.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2739.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 2740.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y forma",
            "start": 2744.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los avances del parque ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 2746.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 2749.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento del",
            "start": 2750.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abonador Carrillo",
            "start": 2752.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se Avanza en la conformaci\u00f3n y re",
            "start": 2754.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n de la corona de los bordos",
            "start": 2756.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "del Lago as\u00ed como la enrocamiento del",
            "start": 2757.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "talud en la zona Sur rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2759.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vialidades",
            "start": 2762.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "contin\u00faa los trabajos de topograf\u00eda tras",
            "start": 2763.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "su nivelaci\u00f3n en el puente con agua y el",
            "start": 2765.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entronque militar as\u00ed como los trabajos",
            "start": 2767.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de despalme y Liberaci\u00f3n en vialidades",
            "start": 2769.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de acceso al Paint",
            "start": 2771.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 se lleva a",
            "start": 2773.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cabo el relleno con Tezontle en rejilla",
            "start": 2777.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el estacionamiento y andadores para",
            "start": 2779.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las estructuras de madera de los",
            "start": 2781.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "miradores se da el acabado final a 350",
            "start": 2782.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vigas de chicozapote contin\u00faa los",
            "start": 2785.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajos de perfilado y dragado en el",
            "start": 2788.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bordo de San Juan",
            "start": 2790.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas fase 2 para la conformaci\u00f3n",
            "start": 2792.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "En plataformas y de las islas en la zona",
            "start": 2794.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "central se ha removido un volumen",
            "start": 2797.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "superior a los 270.000 metros c\u00fabicos de",
            "start": 2799.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tezontle se han colocado m\u00e1s de 367000",
            "start": 2802.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "metros cuadrados de geotextil y geomaya",
            "start": 2805.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "En plataformas Islas jard\u00edn central",
            "start": 2807.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Barreras rompevientos y brechas",
            "start": 2809.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cortafuegos en el tren Texcoco se",
            "start": 2811.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alcanzaron 2.87 kil\u00f3metros es asolvados",
            "start": 2814.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "juntos avanzamos en la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2816.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea natural para contribuir a la",
            "start": 2819.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la riqueza Ambiental de",
            "start": 2822.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y de su bienestar social",
            "start": 2824.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Muy bien pues ya tenemos adelante",
            "start": 2830.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas secretario su gobernador",
            "start": 2843.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el motivo de mi pregunta presidente Yo",
            "start": 2846.359,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que es lunes de ma\u00f1ana es el informe",
            "start": 2848.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de salud pero es sobre esta variante o",
            "start": 2850.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "micr\u00f3n del virus sars 2 esta nueva",
            "start": 2852.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "variante que ya esta ma\u00f1ana ha sido",
            "start": 2856.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "motivo de alerta por parte de la",
            "start": 2857.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud qu\u00e9",
            "start": 2858.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expectativas se tienen en su llegada a",
            "start": 2861.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya tiene usted alg\u00fan reporte de",
            "start": 2862.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ya exista esta variante aqu\u00ed y",
            "start": 2864.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n hablar del cierre de",
            "start": 2867.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fronteras Estados Unidos ya lo hizo le",
            "start": 2869.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 las fronteras para gente",
            "start": 2871.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "procedente de \u00c1frica as\u00ed como Reino",
            "start": 2872.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Unido y tambi\u00e9n lo hizo esta ma\u00f1ana",
            "start": 2875.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n qu\u00e9 panorama hay para nuestro pa\u00eds",
            "start": 2876.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente Hace la primera pregunta",
            "start": 2880.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar ma\u00f1ana",
            "start": 2881.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tenemos hoy una reuni\u00f3n como todos los",
            "start": 2885.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lunes a las",
            "start": 2889.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "6 de la tarde",
            "start": 2891.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bueno es a las 5 pero",
            "start": 2894.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "como vamos a llegar un poco tarde",
            "start": 2897.94,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "vamos a estar a las 6 con todo el",
            "start": 2902.619,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "equipo de salud y ah\u00ed nos van a",
            "start": 2907.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presentar un informe",
            "start": 2911.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "me han estado dando informaci\u00f3n pero se",
            "start": 2913.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando un seguimiento y se va a",
            "start": 2918.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actuar como siempre con mucha",
            "start": 2921.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "responsabilidad de modo que vamos a",
            "start": 2923.88,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "informar ma\u00f1ana que es el martes que",
            "start": 2927.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "destinamos a la salud",
            "start": 2932.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ve la posibilidad de que nuevamente haya",
            "start": 2935.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cierres de actividades no no este",
            "start": 2938.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2942.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2946.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico",
            "start": 2948.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pensamos que nosotros hemos avanzado",
            "start": 2951.04,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "mucho en la vacunaci\u00f3n y que seguimos",
            "start": 2954.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vacunando y vamos a",
            "start": 2958.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "intensificar todo el programa de",
            "start": 2962.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de eso voy a hablar",
            "start": 2964.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana en mi informe nos podr\u00eda",
            "start": 2967.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adelantar si se prev\u00e9 una dosis de",
            "start": 2970.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "refuerzo para la poblaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles",
            "start": 2973.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Esta es mi informe S\u00ed ma\u00f1ana informamos",
            "start": 2977.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2980.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta variante",
            "start": 2982.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decirle a todos los mexicanos que",
            "start": 2984.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2988.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un seguimiento que",
            "start": 2990.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2996.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 2998.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preocuparnos",
            "start": 3002.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3006.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "motivos de riesgo de acuerdo a",
            "start": 3008.18,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "los reportes que me han entregado los",
            "start": 3013.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3016.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que s\u00ed hay mucha",
            "start": 3019.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3022.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en los medios",
            "start": 3023.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que no debemos de",
            "start": 3027.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "espantarnos",
            "start": 3031.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3034.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3036.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3044.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "incertidumbre",
            "start": 3048.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no confirmada eso es lo que",
            "start": 3050.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 3054.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no hay Todav\u00eda",
            "start": 3055.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n",
            "start": 3058.52,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida si esta variante es m\u00e1s",
            "start": 3062.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "peligrosas peligrosas que",
            "start": 3067.339,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "las otras variantes no existe eso",
            "start": 3071.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se detect\u00f3 en Sud\u00e1frica",
            "start": 3075.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3079.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se sabe m\u00e1s",
            "start": 3081.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si va a",
            "start": 3083.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3088.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ampliarse",
            "start": 3095.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "si va a llegar a todos los pa\u00edses",
            "start": 3097.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero sobre todo sobre el grado de",
            "start": 3101.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "peligro que represente es decir en",
            "start": 3106.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cuanto a contagios y fallecimientos no",
            "start": 3109.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda",
            "start": 3111.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tampoco hay informaci\u00f3n esto",
            "start": 3113.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "debe de quedar as\u00ed muy claro de que las",
            "start": 3117.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3121.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no sean",
            "start": 3124.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "efectivas para enfrentar esta variante O",
            "start": 3126.2,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sea no hay informaci\u00f3n no se puede decir",
            "start": 3132.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "las vacunas no sirven",
            "start": 3135.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3140.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 demostrado comprobado",
            "start": 3142.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es que lo mejor es la vacuna",
            "start": 3146.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para prevenir",
            "start": 3151.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos que seguir vacunando",
            "start": 3154.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a los que se han quedado rezagados",
            "start": 3157.64,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "todos tenemos que vacunarnos",
            "start": 3163.02,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y ya empezamos a vacunar a los j\u00f3venes y",
            "start": 3167.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3171.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana y el mi\u00e9rcoles vamos a",
            "start": 3173.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "informar m\u00e1s sobre esto si bien dice la",
            "start": 3176.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "OMS no hay certeza de que sea m\u00e1s letal",
            "start": 3178.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tampoco lo que est\u00e1n previendo es que si",
            "start": 3181.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s contagiosa pero todav\u00eda",
            "start": 3183.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3189.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "suficientes evidencias",
            "start": 3191.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 3194.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 como siempre",
            "start": 3196.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "artistas ya haciendo recomendaciones",
            "start": 3199.339,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este bastante",
            "start": 3203.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n en los medios M\u00e9xico estar\u00eda",
            "start": 3211.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preparado para un posible cierre de la",
            "start": 3215.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "frontera hacia Estados Unidos preparados",
            "start": 3217.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para todo este",
            "start": 3219.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3222.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos atentos siempre",
            "start": 3224.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cuidando a la poblaci\u00f3n porque ese es",
            "start": 3228.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 3233.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuidar a los mexicanos Gracias en un",
            "start": 3234.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente el fin de semana",
            "start": 3237.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasado se instaur\u00f3 un nuevo frente para",
            "start": 3240.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues hacer contrapeso a las elecciones",
            "start": 3242.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del 2024 Este es el frente C\u00edvico",
            "start": 3244.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional que ahora pues re\u00fane no",
            "start": 3247.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solamente a la oposici\u00f3n a los partidos",
            "start": 3249.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n sino y ahora acad\u00e9micos y",
            "start": 3251.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asociaciones civil Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 3254.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este anuncio presidente que buscan un",
            "start": 3256.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solo candidato de todos estos partidos",
            "start": 3259.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asociaciones y pues organizaciones",
            "start": 3261.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Civiles para contender al 2024 a la",
            "start": 3263.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica entonces que",
            "start": 3267.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien",
            "start": 3269.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien los",
            "start": 3271.619,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3273.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "han estado este",
            "start": 3278.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho a disentir y",
            "start": 3283.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "agrup\u00e1ndose",
            "start": 3287.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevando a cabo acciones",
            "start": 3291.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n en los medios",
            "start": 3295.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero no ha pasado de",
            "start": 3302.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ejercer pac\u00edficamente",
            "start": 3305.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "sus derechos",
            "start": 3308.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 3316.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "derechas en el mundo",
            "start": 3321.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 3324.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy violentas",
            "start": 3327.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 3335.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este hay que reconocer",
            "start": 3339.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n actuando por la v\u00eda legal",
            "start": 3344.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y as\u00ed es la democracia",
            "start": 3347.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3350.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3353.059,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "desde su revisi\u00f3n ve usted alg\u00fan",
            "start": 3355.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "candidato digno para representar todo",
            "start": 3358.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este grupo de contrapeso ve candidatos",
            "start": 3361.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en ese frente C\u00edvico nacional no quiero",
            "start": 3364.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "opinar de eso No yo lo que creo Es que",
            "start": 3368.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya hubo un cambio en el pa\u00eds",
            "start": 3372.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3377.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy profundo",
            "start": 3378.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3383.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 3385.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda en mucho tiempo",
            "start": 3387.98,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "lo dijimos y me llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 3391.98,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "repetirlo dijimos que",
            "start": 3396.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este iba a ser una transformaci\u00f3n",
            "start": 3400.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero muy profunda",
            "start": 3402.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 3407.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque \u00edbamos a arrancar de ra\u00edz la",
            "start": 3408.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3412.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que iba a ser igual de profunda como lo",
            "start": 3416.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue la Independencia de la Reforma la",
            "start": 3420.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3422.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero de manera pac\u00edfica",
            "start": 3424.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y es una transformaci\u00f3n muy profunda la",
            "start": 3428.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo por eso",
            "start": 3432.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3435.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ante todo cambio profundo pues",
            "start": 3438.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se agrupan los conservadores",
            "start": 3447.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y se produce una reacci\u00f3n",
            "start": 3451.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por eso se habla de reaccionarios",
            "start": 3456.0,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino",
            "start": 3459.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Pero estos agrupamientos",
            "start": 3464.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "han actuado",
            "start": 3469.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3473.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3475.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algunos insultan pero",
            "start": 3477.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso es hasta parte",
            "start": 3481.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de temperamento no",
            "start": 3488.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "las personas no hay tantas ideolog\u00edas es",
            "start": 3491.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una Nada m\u00e1s por eso si pueden conseguir",
            "start": 3495.299,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "un candidato cree que se pongan de",
            "start": 3496.859,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "acuerdo que se logren poner de acuerdo",
            "start": 3498.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con tantos intereses si bien es una soy",
            "start": 3499.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda pero luego son distintos",
            "start": 3502.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "intereses podr\u00e1n conseguir un solo",
            "start": 3503.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "candidato no no sabemos yo no no no no",
            "start": 3506.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "me podr\u00eda meter eso Este solo decirles",
            "start": 3509.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos muy bien que yo tengo",
            "start": 3513.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3515.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "agradecerle al pueblo de M\u00e9xico por el",
            "start": 3517.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respaldo por el apoyo",
            "start": 3519.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque si no fuese por el pueblo",
            "start": 3523.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya estos grupos",
            "start": 3526.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3529.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya nos tendr\u00edan",
            "start": 3531.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente bocabajeados",
            "start": 3535.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3540.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya nos hubiesen avasallado",
            "start": 3542.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3547.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "voy a presumir",
            "start": 3552.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque estoy en la tierra",
            "start": 3554.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del Patricio",
            "start": 3557.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nos han hecho Lo que el viento a Ju\u00e1rez",
            "start": 3562.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 3567.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3572.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 3574.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 3576.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Entonces estos grupos conservadores Pues",
            "start": 3579.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no le tienen fe al pueblo",
            "start": 3583.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 3587.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no respetan al pueblo",
            "start": 3590.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "son grupos siempre de \u00e9lite",
            "start": 3593.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "minoritarios",
            "start": 3597.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3601.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pues por eso",
            "start": 3603.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como no le tiene respeto al pueblo",
            "start": 3606.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "piensan que el pueblo es tonto",
            "start": 3608.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Pues por eso",
            "start": 3611.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no avanza",
            "start": 3613.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque son este demasiados",
            "start": 3617.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exquisitos fif\u00eds",
            "start": 3623.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3627.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3631.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una mentalidad",
            "start": 3633.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "muy retr\u00f3grada",
            "start": 3636.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 3639.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3643.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no avanza yo ni deber\u00eda de estarles est\u00e9",
            "start": 3645.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dando consejos",
            "start": 3648.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3650.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 3652.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil",
            "start": 3654.14,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que cambien su estrategia porque durante",
            "start": 3657.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 3662.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hac\u00edan hecho pol\u00edtica arriba",
            "start": 3663.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para ellos el pueblo no existe",
            "start": 3669.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 3674.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora el cambio consiste",
            "start": 3676.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Precisamente en que es el pueblo el",
            "start": 3680.46,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "protagonista principal de la historia",
            "start": 3683.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ya no es la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 3688.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o la llamada",
            "start": 3691.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 3694.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 3697.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que ha ayudado mucho",
            "start": 3701.099,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "no tienes la encuesta del universal",
            "start": 3704.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de hace como dos d\u00edas A ver vamos a",
            "start": 3712.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 3715.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3717.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tirar de aceite",
            "start": 3720.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 3722.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 es esto que van a ver",
            "start": 3727.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 3732.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dicen hay polarizaci\u00f3n no no existe",
            "start": 3734.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 3738.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 3741.539,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "50 50",
            "start": 3744.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3747.539,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "esas polarizaci\u00f3n",
            "start": 3749.299,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pero van a ver ustedes",
            "start": 3753.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "lo que se da a conocer",
            "start": 3756.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la encuesta del universal",
            "start": 3761.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no estoy hablando",
            "start": 3764.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico La Jornada",
            "start": 3766.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "estoy hablando de lo del universal como",
            "start": 3771.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3772.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3773.96,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "fuese una encuesta del reforma nada m\u00e1s",
            "start": 3775.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que ya lo del reforma",
            "start": 3777.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ya ni encuesta publican",
            "start": 3779.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 3785.579,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este los mariachis callaron",
            "start": 3787.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Pero \u00e9l fue en la encuesta",
            "start": 3793.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3798.299,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "El Universal",
            "start": 3800.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos",
            "start": 3811.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero es por la gente",
            "start": 3816.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por el pueblo porque",
            "start": 3824.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el pueblo es sabio se burlan Cuando digo",
            "start": 3826.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3830.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se burlan Cuando digo de que",
            "start": 3834.9,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el pueblo es bueno",
            "start": 3838.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se burlan",
            "start": 3842.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3846.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense aguantando",
            "start": 3849.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a en contra en todos los",
            "start": 3854.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3857.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hagan un ejercicio",
            "start": 3859.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vean los peri\u00f3dicos",
            "start": 3861.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los programas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 3865.799,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche atacandonos",
            "start": 3869.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3874.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 3877.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "solo las redes",
            "start": 3881.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 3885.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n tomadas Pero bueno de manera",
            "start": 3887.119,
            "duration": 11.621
        },
        {
            "text": "artificial falsa porque pagan Bots",
            "start": 3892.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3899.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se expresa el conservadurismo pero",
            "start": 3902.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 3909.059,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanzan a",
            "start": 3912.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a avanzar porque la gente participa",
            "start": 3916.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mucho en las redes sociales",
            "start": 3920.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y lo mismo con aportaciones",
            "start": 3922.46,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "muy inteligentes",
            "start": 3927.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 3931.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 el pa\u00eds",
            "start": 3934.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es un cambio de mentalidad por eso",
            "start": 3938.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Hablamos",
            "start": 3941.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de una transformaci\u00f3n",
            "start": 3942.26,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr en un proceso",
            "start": 3946.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de cambio de transformaci\u00f3n es",
            "start": 3950.46,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "precisamente el cambio de mentalidad",
            "start": 3955.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hay veces lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 3959.099,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que hay revoluciones",
            "start": 3963.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y el pueblo Sigue pensando igual",
            "start": 3970.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por eso Esas revoluciones al paso del",
            "start": 3974.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3978.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fracasan",
            "start": 3980.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3983.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impulsadas",
            "start": 3984.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por una vanguardia por",
            "start": 3987.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 3989.76,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y No necesariamente",
            "start": 3992.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por todo un pueblo",
            "start": 3994.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el proceso nuestro",
            "start": 3998.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ha sido exitoso",
            "start": 4002.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque son millones los ciudadanos",
            "start": 4006.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que participan mujeres hombres libres",
            "start": 4012.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 4016.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4019.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 a la vanguardia en el mundo",
            "start": 4022.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 4024.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de tanta gente",
            "start": 4028.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consciente de la necesidad de seguir",
            "start": 4032.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "impulsando una transformaci\u00f3n",
            "start": 4035.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 4039.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya nos hubiesen este",
            "start": 4040.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tumbado no estar\u00edamos as\u00ed",
            "start": 4046.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que imag\u00ednense",
            "start": 4053.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "El poder del dinero",
            "start": 4054.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el poder de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4058.94,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4063.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el control de los medios convencionales",
            "start": 4066.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el control",
            "start": 4071.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4073.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4076.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "intelectualidad",
            "start": 4078.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica",
            "start": 4084.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sometida al r\u00e9gimen",
            "start": 4086.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque fueron 36 a\u00f1os de predominio de",
            "start": 4092.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoporfirista",
            "start": 4096.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4100.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se metieron",
            "start": 4103.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 4105.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en La Academia",
            "start": 4107.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4115.1,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4117.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4120.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la gente los pobres tambi\u00e9n",
            "start": 4122.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "una franja muy importante de las clases",
            "start": 4130.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 4132.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "muy politizada y tambi\u00e9n muy consciente",
            "start": 4137.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 4142.819,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se distingue de otro sector de la clase",
            "start": 4146.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "media muy aspiracionista",
            "start": 4149.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y de derecha muy conservador",
            "start": 4153.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces por eso este se ha ido",
            "start": 4159.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avanzando pero eso es lo que puedo",
            "start": 4161.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comentarte desde ese movimiento de",
            "start": 4163.759,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted encabeza",
            "start": 4166.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente continuar\u00e1 por mucho m\u00e1s",
            "start": 4167.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiempo me refiero por ejemplo al caso",
            "start": 4169.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del senador Ricardo Monreal quien",
            "start": 4171.38,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que pues si contin\u00faan as\u00ed los",
            "start": 4173.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estatutos de morena para elegir",
            "start": 4175.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "candidato Al 2024 por encuesta pues \u00e9l",
            "start": 4177.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se va del partido \u00e9l dice que deber\u00eda",
            "start": 4180.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intervenir el INE en unas elecciones",
            "start": 4183.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "directas a las urnas y no por encuesta",
            "start": 4185.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de acuerdo con este m\u00e9todo Y",
            "start": 4188.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dice Pues s\u00ed continua as\u00ed me voy",
            "start": 4190.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n lograr la conciliaci\u00f3n dentro de",
            "start": 4192.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es que ya no es de conciliaci\u00f3n hay que",
            "start": 4195.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este pues a pegarse",
            "start": 4198.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a las reglas si el estatuto de un",
            "start": 4204.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4208.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "habla de que se puede utilizar como",
            "start": 4210.739,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "procedimiento para elegir candidatos",
            "start": 4214.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "las encuestas",
            "start": 4219.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues hay que este respetar",
            "start": 4224.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni modo que se va a modificar",
            "start": 4228.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que ya est\u00e1 aprobado",
            "start": 4233.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces este si no este modifican el",
            "start": 4239.54,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "estatuto este me voy pues este no creo",
            "start": 4245.96,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "yo bueno no creo que lo haya dicho pues",
            "start": 4251.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o si lo dijo no lo este doy por bueno",
            "start": 4255.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas un par de",
            "start": 4272.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "temas primero preguntarles sobre este",
            "start": 4275.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proceso de designaci\u00f3n del nuevo",
            "start": 4277.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "director del cine ha habido una fuerte",
            "start": 4279.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica en torno a esta este proceso",
            "start": 4281.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se abri\u00f3 para designaci\u00f3n del",
            "start": 4285.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "director hay una posici\u00f3n por parte de",
            "start": 4286.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un sector de los estudiantes que acusan",
            "start": 4288.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un desaseo dentro del proceso hablan de",
            "start": 4291.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una imposici\u00f3n por parte de la directora",
            "start": 4295.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del conac del director interino este",
            "start": 4297.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "proceso est\u00e1 por concluir pero incluso",
            "start": 4300.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo el d\u00eda de hoy hay una toma",
            "start": 4302.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica de instalaciones por parte de",
            "start": 4304.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los estudiantes qu\u00e9 opina sobre este",
            "start": 4306.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proceso y si no considera que tendr\u00eda",
            "start": 4308.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que renovarse este proceso o hacer un",
            "start": 4310.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuevo proceso posteriormente quiz\u00e1",
            "start": 4312.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conciliando los intereses con los",
            "start": 4314.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "propios estudiantes y me echan la culpa",
            "start": 4317.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4320.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no que haya escuchado pero hablan de una",
            "start": 4321.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de la directora",
            "start": 4324.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me culpa antes hasta ayer",
            "start": 4327.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque me estoy viendo de que existe",
            "start": 4331.84,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "esta pol\u00e9mica Leo zuckermann y otros",
            "start": 4336.34,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "que este periodistas conservadores",
            "start": 4343.219,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y pregunt\u00e9 sobre de qu\u00e9 se trata pues es",
            "start": 4348.98,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "un proceso seg\u00fan entiendo de elecci\u00f3n",
            "start": 4353.54,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los procedimientos del cine",
            "start": 4358.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4361.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el nuevo director o directora",
            "start": 4363.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y lo van a decidir",
            "start": 4368.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es este deban hacerlo",
            "start": 4371.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 4376.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no dan hoy se",
            "start": 4381.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4386.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un consejo ante estas protestas que ha",
            "start": 4388.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "habido sobre todo de los estudiantes de",
            "start": 4391.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "profesores no tendr\u00eda que abrirse otro",
            "start": 4393.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso para que no acusen como dicen un",
            "start": 4395.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desaseo o una posible imposici\u00f3n",
            "start": 4398.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "solamente hay dos candidatos quienes",
            "start": 4400.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed porque a lo mejor pues es de",
            "start": 4402.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los grupos de",
            "start": 4405.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "krause y de Aguilar cam\u00edn que acaparaban",
            "start": 4408.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4412.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y se han metido en todos lados",
            "start": 4413.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este y Esos son los que est\u00e1n este",
            "start": 4417.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inconformes",
            "start": 4419.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4425.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Este nosotros lo que queremos es de que",
            "start": 4427.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se cuiden",
            "start": 4431.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los procesos y que se acaban se",
            "start": 4433.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "acaben los cacicazgos tambi\u00e9n",
            "start": 4437.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en La Academia",
            "start": 4442.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este los grupos",
            "start": 4446.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4450.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 4452.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todos estos grupos que est\u00e1n muy",
            "start": 4457.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enojados por eso",
            "start": 4459.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque viv\u00edan al Amparo del poder",
            "start": 4462.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Precisamente lo que acusan los",
            "start": 4464.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estudiantes que podr\u00eda darse en caso de",
            "start": 4467.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae este proceso y en el d\u00eda de",
            "start": 4469.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hoy porque la directora del conacyt es",
            "start": 4471.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una mujer honesta",
            "start": 4476.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 4478.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 4480.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "krausen y como Aguilar cam\u00edn Ni con todo",
            "start": 4482.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "respeto como la mayor\u00eda de los",
            "start": 4486.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "escritores del reforma",
            "start": 4488.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4490.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena es una mujer",
            "start": 4492.739,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "honesta este \u00edntegra",
            "start": 4496.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4500.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no es neoliberal no es corrupta como la",
            "start": 4502.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 4507.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 4509.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4513.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "o acad\u00e9micos no ve lo que este",
            "start": 4515.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 la se\u00f1ora dress",
            "start": 4519.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda dado un golpe de estado",
            "start": 4522.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 4524.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4527.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y es como la estrella de La Academia",
            "start": 4529.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 muy bien Ahora la pol\u00e9mica",
            "start": 4537.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4542.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ventilandose",
            "start": 4544.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo lo que suced\u00eda",
            "start": 4550.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 4554.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda tocar a Los Intocables",
            "start": 4556.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4561.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver",
            "start": 4565.699,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "este porque el conservadurismo se meti\u00f3",
            "start": 4569.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acapararlo todo",
            "start": 4575.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muy molestos",
            "start": 4578.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4581.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son otras reglas",
            "start": 4584.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y tienen que ver con la democracia",
            "start": 4588.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tienen que ver con un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 4591.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de derecho y tiene que ver con",
            "start": 4593.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizar las libertades",
            "start": 4596.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "todo esto que este el conservadurismo",
            "start": 4601.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no hace",
            "start": 4606.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que ver lo del cine",
            "start": 4612.14,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "es interesante este instituto",
            "start": 4616.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "o sea yo",
            "start": 4620.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recordando que lo crearon para formar",
            "start": 4621.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "economistas o t\u00e9cnicos",
            "start": 4626.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ayudar\u00e1n",
            "start": 4629.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4633.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4634.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o se llamaba el maestro",
            "start": 4640.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que fue su primer director un economista",
            "start": 4643.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 4647.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que fue tambi\u00e9n secretario de patrimonio",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4655.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fue antes creo tambi\u00e9n director de",
            "start": 4657.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4659.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la UNAM",
            "start": 4662.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "era una \u00e9poca",
            "start": 4664.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "extraordinaria pero se fue",
            "start": 4667.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con el neoliberalismo",
            "start": 4671.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4673.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "derecho Santo",
            "start": 4676.82,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y empezaron a competirle al itam",
            "start": 4679.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 4688.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no este Horacio flores de la pe\u00f1a",
            "start": 4692.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es un gran economista con una postura",
            "start": 4699.14,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que nada tiene que ver con la de los",
            "start": 4703.219,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "\u00faltimos directores del cine o sea que",
            "start": 4709.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con la sobre todo con la orientaci\u00f3n que",
            "start": 4713.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le han dado",
            "start": 4716.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos en favor de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4720.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 4723.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ante el saqueo que se cometi\u00f3",
            "start": 4726.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os",
            "start": 4730.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si entend\u00ed bien presidente entonces",
            "start": 4734.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "considera que el cine el cine tambi\u00e9n se",
            "start": 4736.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "derechiz\u00f3 como ha dicho de la UNAM",
            "start": 4738.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4742.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aunque este no les guste pero",
            "start": 4744.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mi pecho No es bodega",
            "start": 4748.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso adem\u00e1s Es",
            "start": 4751.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "evidente Pues de dominio p\u00fablico",
            "start": 4754.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4762.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estuvieron a la altura de las",
            "start": 4763.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 4766.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "frente al saqueo m\u00e1s grande que se ha",
            "start": 4769.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "cometido en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 4772.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces eso no intelectualidad",
            "start": 4778.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "grupo de acad\u00e9micos",
            "start": 4782.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4785.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadores acomodaticios",
            "start": 4787.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este sin",
            "start": 4791.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "correr riesgos de ning\u00fan tipo",
            "start": 4799.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para poder ir",
            "start": 4802.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ascendiendo en la escala social",
            "start": 4804.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guardando silencio",
            "start": 4810.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 4813.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y se renueven estas",
            "start": 4817.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "instituciones todas",
            "start": 4820.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que haya cambios o sea este",
            "start": 4825.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que se sacudan",
            "start": 4828.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 lo de ahora la importante",
            "start": 4832.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "feria del libro",
            "start": 4838.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la de Guadalajara",
            "start": 4842.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la inaugura",
            "start": 4844.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Padilla",
            "start": 4848.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "del rector Padilla Bueno no es rector",
            "start": 4851.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero lleva 30 a\u00f1os",
            "start": 4853.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 4857.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la universidad de Guadalajara",
            "start": 4860.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "\u00e9l que adem\u00e1s",
            "start": 4865.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le dan hasta premios",
            "start": 4868.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a la monarqu\u00eda",
            "start": 4871.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os dominando",
            "start": 4877.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la universidad",
            "start": 4881.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n intelectuales alcahuetes",
            "start": 4883.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "usted protegi\u00e9ndolos",
            "start": 4890.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque los tratan",
            "start": 4893.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "al cuerpo del Rey",
            "start": 4896.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no estoy generalizando pero cada vez que",
            "start": 4903.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4906.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este Vargas llosa",
            "start": 4907.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pues recibe",
            "start": 4913.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un trato especial",
            "start": 4917.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda bueno que informaran cu\u00e1nto le",
            "start": 4919.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pagan",
            "start": 4921.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ya hist\u00f3ricamente cu\u00e1nto han destinado a",
            "start": 4925.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Vargas llosa",
            "start": 4928.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces les molesta mucho porque as\u00ed",
            "start": 4934.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 4937.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pues ahora hay que ahorrar",
            "start": 4939.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hay que darle al pueblo hay que apoyar a",
            "start": 4943.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la gente este que lo necesita",
            "start": 4947.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los estudiantes que requieren becas de",
            "start": 4950.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "familias Humildes",
            "start": 4954.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le llaman a eso populismo",
            "start": 4957.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 cosa es",
            "start": 4961.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 4964.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no es ayudar a al pueblo y sobre todo a",
            "start": 4967.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Los Humildes",
            "start": 4971.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esa es la funci\u00f3n principal de un",
            "start": 4972.62,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 4975.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de ayudar al pueblo",
            "start": 4977.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero ese es el debate que se est\u00e1 dando",
            "start": 4984.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y",
            "start": 4988.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 4990.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mundial y m\u00e1s en M\u00e9xico",
            "start": 4992.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque este en otros pa\u00edses",
            "start": 4997.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el movimiento progresista",
            "start": 5002.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ha optado",
            "start": 5005.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "por correrse al centro",
            "start": 5008.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5012.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quer\u00edan quedar bien",
            "start": 5013.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 5016.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y yo no estoy de acuerdo con eso yo",
            "start": 5018.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pienso que uno debe de anclarse",
            "start": 5021.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en lo que representa",
            "start": 5024.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5030.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no optar por el zigzagueo",
            "start": 5032.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses por eso han",
            "start": 5039.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "avanzado tanto los grupos de derecha y",
            "start": 5042.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de Ultra derecha",
            "start": 5047.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s este",
            "start": 5050.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5054.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "prepotente en caso de",
            "start": 5056.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vox de Espa\u00f1a",
            "start": 5061.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "acaba de fallecer una gran escritora y",
            "start": 5065.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea cierto pero los de",
            "start": 5067.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este pusieron",
            "start": 5071.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en el Twitter este viviste con odio",
            "start": 5074.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1s muriendo",
            "start": 5081.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con odio",
            "start": 5086.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5089.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Esa es la derecha Entonces como no voy a",
            "start": 5094.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 5097.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo se llama este",
            "start": 5098.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la hija de",
            "start": 5103.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de maestro pag\u00e9s",
            "start": 5105.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed este s\u00ed",
            "start": 5108.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "delfinado pajes",
            "start": 5113.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Emilio",
            "start": 5116.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa",
            "start": 5119.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Guadalupe cosas que se unan Claro que",
            "start": 5122.86,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "todo el derecho y",
            "start": 5128.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esto pero no no est\u00e1n a ese nivel no o",
            "start": 5133.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sea porque",
            "start": 5136.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5139.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este nivelitos Gracias presidente en un",
            "start": 5142.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "segundo tema hemos visto un alza de la",
            "start": 5146.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia en varios estados en Michoac\u00e1n",
            "start": 5149.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Zacatecas vimos el caso de Sonora de la",
            "start": 5151.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana pasada y recientemente supimos en",
            "start": 5154.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el caso de Huitzuco en Guerrero que hay",
            "start": 5157.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una especie de imposici\u00f3n de toque de",
            "start": 5160.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "queda qu\u00e9 est\u00e1 pasando en esos en estos",
            "start": 5162.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados gobernados por morena que a ra\u00edz",
            "start": 5164.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del cambio de gobierno est\u00e1 viendo un",
            "start": 5167.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "alza de la violencia a que lo atribuye",
            "start": 5169.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas han hablado de reacomodos",
            "start": 5172.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de las organizaciones pero no s\u00e9 si se",
            "start": 5174.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenga una lectura distinta una especie",
            "start": 5178.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de mensaje para estos gobiernos que van",
            "start": 5180.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iniciando por parte de los grupos del",
            "start": 5182.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "crimen organizado presidente no lo veo",
            "start": 5184.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed Creo que",
            "start": 5186.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la incidencia",
            "start": 5189.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "delictiva no ha variado",
            "start": 5192.6,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ya antes de que tomara la posici\u00f3n",
            "start": 5196.659,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el gobernador de Zacatecas ya ven\u00eda",
            "start": 5202.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "creciendo la violencia y este se",
            "start": 5205.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 y ya por eso estamos",
            "start": 5210.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 5212.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el caso de Guerrero vamos a decir que",
            "start": 5213.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 5217.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como estaba antes s\u00ed hay estos hechos",
            "start": 5218.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este de violencia lamentables",
            "start": 5222.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5231.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Sonora ya tambi\u00e9n ven\u00eda",
            "start": 5231.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "creciendo la violencia sobre todo en el",
            "start": 5234.9,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sur en Guaymas",
            "start": 5239.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "encajeme",
            "start": 5242.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya estamos actuando",
            "start": 5246.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda decirles que ha habido una",
            "start": 5250.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 5255.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muy este peque\u00f1a pero disminuci\u00f3n de",
            "start": 5260.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5265.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en general en este a\u00f1o",
            "start": 5268.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "acaba de informar Rosa Isela",
            "start": 5274.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del 3.5%",
            "start": 5277.62,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": ". 3.9 en un oficio y en estos d\u00edas",
            "start": 5282.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5286.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero hasta Qu\u00e9 meses",
            "start": 5290.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "octubre pero pero noviembre porque",
            "start": 5294.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros vemos estos diarios",
            "start": 5297.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 5301.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "notando que contin\u00faa esta tendencia",
            "start": 5304.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a la baja",
            "start": 5310.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5313.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5314.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente Y por \u00faltimo presidente",
            "start": 5316.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo el caso de la Ciudad de",
            "start": 5318.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se est\u00e1 investigando un desv\u00edo de",
            "start": 5321.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "recursos se habla de aproximadamente mil",
            "start": 5324.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos empieza a ver",
            "start": 5326.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "funcionarios detenidos de la",
            "start": 5327.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n que fue de Miguel \u00c1ngel",
            "start": 5329.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Mancera qu\u00e9 opinas sobre esta",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si tendr\u00edan que caer todos",
            "start": 5332.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los funcionarios se habla de que uno de",
            "start": 5335.08,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ellos ya est\u00e1 colaborando con la",
            "start": 5336.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y est\u00e1 precisamente aportando",
            "start": 5337.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que se investiguen a",
            "start": 5340.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "otros ex funcionarios de esa",
            "start": 5342.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n presidente",
            "start": 5344.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de la ciudad Ah pues que ellos hagan",
            "start": 5349.08,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "toda la investigaci\u00f3n y resuelva este",
            "start": 5353.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5359.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya terminaste S\u00ed este dos cosas",
            "start": 5360.9,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "dos cosas que este una",
            "start": 5365.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hacerte un reconocimiento a ti",
            "start": 5372.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5375.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5376.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la forma en que",
            "start": 5379.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5382.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "formulas tus preguntas y este con",
            "start": 5384.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5387.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a\u00fan representando a un medio que es este",
            "start": 5391.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hostil a nosotros",
            "start": 5397.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres una gente",
            "start": 5400.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5403.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5405.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respetuosa y",
            "start": 5407.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "yo Quiero agradecer eso",
            "start": 5410.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "A lo mejor te voy a hacer da\u00f1o pues pero",
            "start": 5413.26,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "este De veras que",
            "start": 5418.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me dan ganas de abrazarte",
            "start": 5422.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed de veras este",
            "start": 5430.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y lo otro bueno hablando de los medios",
            "start": 5433.139,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aprovechar para este aclarar Porque",
            "start": 5436.5,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el proceso y Carmen Aristegui sacaron un",
            "start": 5441.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 5446.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ellos dos en especial este sobre",
            "start": 5449.139,
            "duration": 12.721
        },
        {
            "text": "un terreno que tiene mis hijos heredados",
            "start": 5456.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esos terrenos desde que viv\u00eda su mam\u00e1",
            "start": 5461.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es una herencia familiar",
            "start": 5466.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hicieron toda una investigaci\u00f3n",
            "start": 5469.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5472.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mentirosa",
            "start": 5477.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin fundamentos",
            "start": 5480.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5483.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Buscar mancharnos con la m\u00e1xima de",
            "start": 5484.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "l\u00e1mpara del periodismo que la calumnia",
            "start": 5489.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando no Mancha tizna",
            "start": 5491.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos a aclarar de que",
            "start": 5494.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este no es cierto lo que est\u00e1n",
            "start": 5496.98,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "planteando en su reportaje y tambi\u00e9n",
            "start": 5500.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "aclarar que el proceso",
            "start": 5505.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y Carmen Aristegui nunca han estado",
            "start": 5509.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a favor de nuestro movimiento",
            "start": 5513.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que ellos dicen que porque son",
            "start": 5517.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "independientes y yo sostengo que s\u00ed son",
            "start": 5519.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5523.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero independiente es del pueblo",
            "start": 5524.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5531.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han involucrado",
            "start": 5533.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nunca han hecho un periodismo en favor",
            "start": 5536.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5539.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s dejarlo",
            "start": 5544.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en claro porque luego",
            "start": 5547.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hay confusi\u00f3n",
            "start": 5550.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se piensa que estos medios pseudo",
            "start": 5553.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "objetivos pseudo progresistas",
            "start": 5557.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pseudo independientes",
            "start": 5561.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tienen vinculaci\u00f3n con nosotros y no",
            "start": 5564.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n haciendo su trabajo pero no",
            "start": 5570.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos identificaci\u00f3n",
            "start": 5574.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5578.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hay simpat\u00edas",
            "start": 5579.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui pues se escribe",
            "start": 5583.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en reforma",
            "start": 5587.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 5591.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pertenece pues",
            "start": 5595.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5598.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "grupo que apoya al bloque conservador",
            "start": 5599.699,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s aclararlo",
            "start": 5606.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5610.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya no estamos en los tiempos",
            "start": 5612.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la simulaci\u00f3n",
            "start": 5616.62,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Y hay muchos",
            "start": 5620.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en nuestro movimiento que",
            "start": 5622.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "apoyan la transformaci\u00f3n y que piensan",
            "start": 5626.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que son personas que han",
            "start": 5627.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ayudado al movimiento o apoyan al",
            "start": 5633.12,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "momento no",
            "start": 5636.159,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ni cuando viv\u00eda Don Julio ayer que",
            "start": 5638.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5642.66,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "lo quiero mucho",
            "start": 5644.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no sigo queriendo pero en proceso ten\u00edan",
            "start": 5646.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea editorial",
            "start": 5650.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que no este era fin a la nuestra",
            "start": 5653.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 5659.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 5660.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en plena guerra sucia",
            "start": 5662.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no estaban bombardeando",
            "start": 5667.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en v\u00edspera de las elecciones del 2006 y",
            "start": 5671.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la portada del proceso fue",
            "start": 5674.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda",
            "start": 5677.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la recuerdo bien porque es parecida",
            "start": 5681.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a la este campa\u00f1a de ahora",
            "start": 5685.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que soy",
            "start": 5690.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este autoritario",
            "start": 5692.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 5696.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en aquel entonces la",
            "start": 5699.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de",
            "start": 5703.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la portada del proceso era este el",
            "start": 5705.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estado soy yo",
            "start": 5709.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Pero eso en la \u00e9poca de Don Julio",
            "start": 5713.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 5717.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el Francisco Zarco",
            "start": 5720.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de del siglo 20",
            "start": 5724.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el finado Carlos Fuentes",
            "start": 5727.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero Francisco Zarco que era muy cercano",
            "start": 5734.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a Ju\u00e1rez",
            "start": 5736.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy cercano",
            "start": 5738.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este que escrib\u00eda muy bien",
            "start": 5740.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que era un hombre",
            "start": 5745.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de Avanzada",
            "start": 5747.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 5748.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a tener diferencias con Ju\u00e1rez",
            "start": 5750.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hay una carta de Ju\u00e1rez",
            "start": 5754.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "deslind\u00e1ndose",
            "start": 5758.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5762.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 5764.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respeto mucho al Se\u00f1or Zarco es parte de",
            "start": 5766.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento",
            "start": 5769.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero yo tengo",
            "start": 5771.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mis propios criterios",
            "start": 5776.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5779.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este me representa",
            "start": 5780.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces Si eso que estamos hablando del",
            "start": 5788.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "proceso suced\u00eda en ese tiempo",
            "start": 5791.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5795.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mejor periodista que hab\u00eda pues",
            "start": 5797.5,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ahora el proceso c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 5800.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces aclarar esto tambi\u00e9n con todo",
            "start": 5808.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "con todo respeto para que no quede este",
            "start": 5811.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no este",
            "start": 5816.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la indefinici\u00f3n",
            "start": 5820.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "decirles que el terreno que tiene mis",
            "start": 5825.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hijos son 52 hect\u00e1reas tienen 16",
            "start": 5828.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas cada uno",
            "start": 5832.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5834.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se las entreg\u00f3 su abuelo el pap\u00e1",
            "start": 5838.739,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de la mam\u00e1",
            "start": 5843.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso este los chocolates se llaman",
            "start": 5845.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo",
            "start": 5848.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que era mi esposa la mam\u00e1 de mis hijos",
            "start": 5851.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que falleci\u00f3",
            "start": 5854.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5857.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5858.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces sembraron",
            "start": 5860.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y luego sembraron",
            "start": 5862.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cacao",
            "start": 5866.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado les ofrecieron",
            "start": 5867.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 5871.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nunca aceptaron nunca se ha aceptado",
            "start": 5873.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ning\u00fan apoyo del Gobierno no tiene nada",
            "start": 5877.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "que ver con el programa sembrando vida",
            "start": 5881.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque no he visto",
            "start": 5887.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que dicen en la entrevista pero me",
            "start": 5892.42,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "consult\u00f3 Andr\u00e9s porque le mandaron as\u00ed",
            "start": 5897.3,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "al estilo no del periodismo muy objetivo",
            "start": 5901.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "le mandaron un cuestionario",
            "start": 5906.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que lo respondiera y le daban de",
            "start": 5910.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "plazo hasta",
            "start": 5913.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed un d\u00eda tal hora",
            "start": 5917.619,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y si no contestaba pues ya pod\u00edan decir",
            "start": 5921.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en el reportaje de que fueron",
            "start": 5924.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consultados pero que no respondieron",
            "start": 5926.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para aclarar no",
            "start": 5929.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces ven\u00eda Una pregunta ah\u00ed",
            "start": 5931.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "acerca de que",
            "start": 5934.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en el sentido de que",
            "start": 5938.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida hab\u00eda surgido",
            "start": 5941.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de un agr\u00f3nomo amigo de mis hijos que",
            "start": 5946.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estuvo trabajando en el gobierno y que",
            "start": 5950.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el que cre\u00f3 el programa sembrando",
            "start": 5953.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vida no",
            "start": 5957.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirlo",
            "start": 5958.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ese programa sali\u00f3 de aqu\u00ed",
            "start": 5961.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de esta cabeza como el programa de los",
            "start": 5966.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 5969.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de aqu\u00ed",
            "start": 5971.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 copiado en ning\u00fan de ning\u00fan",
            "start": 5975.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lugar del mundo",
            "start": 5979.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "lo otro imag\u00ednense de que el programa",
            "start": 5982.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 5986.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 fomentando en el caso de Tabasco",
            "start": 5988.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para que se produzca cacao",
            "start": 5993.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Y entonces la f\u00e1brica",
            "start": 5996.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de chocolates tenga materia prima no se",
            "start": 6000.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mide",
            "start": 6004.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6008.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "su conservadurismo",
            "start": 6010.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "los saca de quicio",
            "start": 6015.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces para m\u00ed me sirve esto para",
            "start": 6019.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 6022.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque estamos como",
            "start": 6024.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6028.63,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6030.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo hacemos aqu\u00ed este",
            "start": 6031.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Ricardo sheffield Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 6036.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en los precios",
            "start": 6040.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y qui\u00e9n",
            "start": 6043.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en el periodismo",
            "start": 6045.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "O sea me sirve para eso",
            "start": 6048.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo",
            "start": 6051.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6055.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ahora es distinto pero la gente",
            "start": 6058.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pensaba que Carmen Aristegui era este",
            "start": 6063.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6068.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Pues nada periodista de vanguardia",
            "start": 6071.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "yo me quedaba callado pero en el mismo",
            "start": 6075.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "movimiento nuestro",
            "start": 6079.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por respeto pero era una especie de",
            "start": 6081.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "paladina de la libertad y yo tengo otra",
            "start": 6084.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 6088.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque cuando nosotros est\u00e1bamos en la",
            "start": 6089.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 6092.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "me entrevistaba una vez cada seis meses",
            "start": 6093.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y buscaba este",
            "start": 6098.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ponerme en entredicha",
            "start": 6103.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como buena periodista conservador",
            "start": 6106.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces he dicho",
            "start": 6113.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente Les saluda Alejandra",
            "start": 6122.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "menay de Central Q en Oaxaca est\u00e1 por",
            "start": 6124.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vivir un proceso electoral iniciar un",
            "start": 6127.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proceso electoral hay seis aspirantes a",
            "start": 6130.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la candidatura por Morena en la encuesta",
            "start": 6133.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "final y esto ha generado mucha pol\u00e9mica",
            "start": 6136.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su postura y su opini\u00f3n al",
            "start": 6138.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecto para que la cuatro te llegue a",
            "start": 6141.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6143.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ayer que",
            "start": 6145.76,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en el aeropuerto me",
            "start": 6147.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "preguntaron Eso me dijeron este",
            "start": 6149.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con bastante Ingenio",
            "start": 6154.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 6156.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "me dijo este para",
            "start": 6159.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "la candidatura de Oaxaca hombre o mujer",
            "start": 6163.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estaba buena la pregunta no",
            "start": 6169.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces yo dije lo que digan los",
            "start": 6172.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os y es lo mismo que puedo",
            "start": 6174.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "repetir ahora quienes van a decidir los",
            "start": 6178.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6182.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y para eso es la encuesta",
            "start": 6184.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces este quien resulte",
            "start": 6188.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y no me puedo meter",
            "start": 6194.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Los quiero mucho a todos",
            "start": 6196.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los conozco a todos",
            "start": 6201.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os conozco",
            "start": 6205.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a Salom\u00f3n",
            "start": 6209.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "rico con \u00e9l y con Gabino en su tiempo",
            "start": 6212.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "antes de que fuese el Gabino gobernador",
            "start": 6216.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo Oaxaca",
            "start": 6219.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y le tengo aprecio y este",
            "start": 6224.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conoce todo Oaxaca",
            "start": 6231.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6239.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mi amigo",
            "start": 6240.98,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "y conozco tambi\u00e9n a Susana",
            "start": 6244.739,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y la conserva una mujer",
            "start": 6249.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de primera sensible",
            "start": 6252.619,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "este defensora",
            "start": 6259.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6262.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las culturas de Oaxaca y conozco a todos",
            "start": 6263.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6267.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "son hermanas son hermanos",
            "start": 6268.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6273.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los conoce m\u00e1s",
            "start": 6274.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pues los ciudadanos la gente",
            "start": 6277.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 6282.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6285.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo el proceso no solo en",
            "start": 6287.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Morena en todos los partidos",
            "start": 6292.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6294.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6296.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conflictos a\u00fan cuando",
            "start": 6298.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre en estas \u00e9pocas",
            "start": 6301.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6305.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despiertan mucho las pasiones libreta",
            "start": 6307.58,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "la ruda francesa",
            "start": 6312.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el presidente en un segundo plano",
            "start": 6315.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sabemos que tuvo esta gira por Oaxaca",
            "start": 6317.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6319.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "supervisar las las obras carreteras Cu\u00e1l",
            "start": 6320.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es el avance real de estas obras y",
            "start": 6324.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda existe el compromiso de que la",
            "start": 6325.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00faper carretera se entregue para agosto",
            "start": 6328.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6330.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ayer hablamos de eso este",
            "start": 6332.9,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y aprovecho para mandar un llamado para",
            "start": 6336.739,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "mandarlo un saludo y tambi\u00e9n",
            "start": 6341.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una exhortaci\u00f3n",
            "start": 6346.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este un mensaje",
            "start": 6349.159,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "a los habitantes de Sola de Vega y de",
            "start": 6353.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 6358.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6360.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nos faltan de liberar 13",
            "start": 6364.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 6367.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 6370.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6373.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6375.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quieren que se trabaje",
            "start": 6376.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para concluir la carretera ya estuve yo",
            "start": 6381.239,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con ellos se portaron muy bien",
            "start": 6384.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conmigo llegamos al acuerdo de que se va",
            "start": 6388.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 6392.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Este escuch\u00e1ndolos pero",
            "start": 6395.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 6400.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no es la carretera",
            "start": 6403.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los 13 kil\u00f3metros sino",
            "start": 6407.34,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "un asunto Agrario",
            "start": 6411.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "un conflicto",
            "start": 6419.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de l\u00edmites",
            "start": 6423.139,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "entre solo de Vega y coatlan San Vicente",
            "start": 6425.88,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6433.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "estos temas muy dif\u00edciles y",
            "start": 6437.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "lastimosos porque hay hasta p\u00e9rdida de",
            "start": 6442.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 6445.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "este se enfrentan incluso",
            "start": 6448.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6451.1,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "por generaciones",
            "start": 6455.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Oaxaca en otras partes tambi\u00e9n",
            "start": 6458.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Chiapas Veracruz y poco a poco se",
            "start": 6461.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tienen que ir resolviendo estos",
            "start": 6465.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 6466.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este con la conciliaci\u00f3n y a Qui\u00e9n ha",
            "start": 6467.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "habido ejemplos extraordinarios en",
            "start": 6470.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6472.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6474.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Yo tengo un texto que escrib\u00ed cuando",
            "start": 6475.639,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "recorr\u00ed todo Oaxaca de unos pueblos que",
            "start": 6479.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "llevaban a\u00f1os",
            "start": 6482.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 6486.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos muertos",
            "start": 6487.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una nueva generaci\u00f3n decide",
            "start": 6491.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "lograr un acuerdo de paz",
            "start": 6495.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y lo logran y de un lado estaban",
            "start": 6499.02,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hijos de finados que hab\u00edan perdido la",
            "start": 6503.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vida en esa lucha",
            "start": 6508.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "encabezando el acuerdo de paz y del otro",
            "start": 6509.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lado lo mismo una cosa",
            "start": 6513.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extraordinaria ejemplar",
            "start": 6516.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una reconciliaci\u00f3n",
            "start": 6519.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Entonces eso mismo queremos que se logre",
            "start": 6522.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6527.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este conflicto",
            "start": 6528.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que haya un acuerdo",
            "start": 6532.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 6535.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya Alejandro",
            "start": 6537.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiene la encomienda",
            "start": 6539.48,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "para visitarlos de parte m\u00eda",
            "start": 6543.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "para llevarles",
            "start": 6549.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 6552.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este y arreglar En definitiva el",
            "start": 6555.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "conflicto es una propuesta muy generosa",
            "start": 6558.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho muy generosa",
            "start": 6563.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para los dos pueblos si hay buena",
            "start": 6567.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "voluntad si hay buena fe Estoy seguro",
            "start": 6570.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se va a resolver en",
            "start": 6573.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "diciembre antes de que termine el a\u00f1o y",
            "start": 6577.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vamos a poder",
            "start": 6581.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "terminar esos 13 kil\u00f3metros qu\u00e9 es lo",
            "start": 6582.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que nos impide avanzar",
            "start": 6585.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y de esa forma si vamos a inaugurar en",
            "start": 6590.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "agosto la carretera porque es lo \u00fanico",
            "start": 6594.239,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que \u00e9l est\u00e1 este impidiendo y dec\u00eda yo",
            "start": 6597.96,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "que no es un asunto este del derecho de",
            "start": 6602.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 6607.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un conflicto Agrario es que",
            "start": 6609.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "autoridades agrarias",
            "start": 6612.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en el 2003",
            "start": 6616.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resolvieron que la tierra en disputa",
            "start": 6622.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6627.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Sola de Vega",
            "start": 6628.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "20.000 hect\u00e1reas",
            "start": 6632.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 6636.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fue una resoluci\u00f3n del poder judicial es",
            "start": 6638.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo que dicen los abogados cosa juzgada",
            "start": 6641.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sin embargo los de San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 6645.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por donde va a pasar el camino",
            "start": 6649.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la carretera no aceptan",
            "start": 6651.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "del fallo",
            "start": 6655.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 6658.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6660.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6662.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que sean escuchados atendidos pues no",
            "start": 6664.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dejan pasar",
            "start": 6668.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o sea o no permiten la construcci\u00f3n de",
            "start": 6670.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la carretera",
            "start": 6672.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con lo otro",
            "start": 6675.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6681.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que buscar la",
            "start": 6683.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y el acuerdo un llamado a",
            "start": 6687.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 6690.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un llamado a la poblaci\u00f3n de esa tierra",
            "start": 6691.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6694.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "les va a llevar una propuesta de parte",
            "start": 6696.38,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "nuestra este",
            "start": 6700.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 6703.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "van a ir otras autoridades",
            "start": 6706.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adelfo",
            "start": 6712.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es de pueblos ind\u00edgenas va tambi\u00e9n",
            "start": 6714.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "su secretario de Comunicaciones",
            "start": 6718.32,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o va el procurador Agrario",
            "start": 6723.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6728.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este a ver si podemos",
            "start": 6729.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "firmar ya un acuerdo definitivo",
            "start": 6732.98,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y aprovecho para decirles que yo voy a",
            "start": 6736.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "firmar el acuerdo",
            "start": 6741.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "para cumplir todos los compromisos",
            "start": 6744.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excelente presidente ya para finalizar",
            "start": 6747.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sabemos que este primero de diciembre",
            "start": 6749.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "har\u00e1 su tercer informe nos podr\u00eda decir",
            "start": 6751.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 avances Y qu\u00e9 logros incluir\u00e1 en",
            "start": 6754.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Oaxaca en este",
            "start": 6756.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pues voy a hablar de ese camino voy a",
            "start": 6758.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hablar del camino",
            "start": 6762.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6763.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "galilismo del ismo a Acayucan de",
            "start": 6764.9,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 6770.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n de los puertos de la",
            "start": 6775.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva v\u00eda del",
            "start": 6779.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo",
            "start": 6782.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de todos los proyectos que se est\u00e1n",
            "start": 6784.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aplicando en Oaxaca que son",
            "start": 6788.78,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "muchos vamos a seguir apoyando a Oaxaca",
            "start": 6793.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y como apoyo estamos apoyando todo el",
            "start": 6797.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este todas las comunidades",
            "start": 6799.98,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "vamos a seguir rehabilitando la",
            "start": 6804.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de Salina Cruz",
            "start": 6808.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y todo lo que este tiene que ver con la",
            "start": 6813.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con la salud",
            "start": 6817.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajando como ya lo dije de manera",
            "start": 6823.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador",
            "start": 6825.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Soy Roc\u00edo Arag\u00f3n",
            "start": 6838.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de objetivo Oaxaca Bueno mi pregunta va",
            "start": 6841.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relacionada con una declaraci\u00f3n que hizo",
            "start": 6844.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "usted justamente cuando visit\u00f3 la zona",
            "start": 6846.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz y justamente",
            "start": 6849.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hablando de ese desfalco multimillonario",
            "start": 6852.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por parte de los conservadores como",
            "start": 6855.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usted lo calific\u00f3 a Pemex",
            "start": 6857.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que nos Comenta al respecto",
            "start": 6861.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 6865.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "durante el periodo liberal se apost\u00f3 a",
            "start": 6871.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "destruir a Pemex",
            "start": 6875.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si de milagro",
            "start": 6878.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no lo lograron",
            "start": 6880.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ayer ha estado yo hablando de eso",
            "start": 6883.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la \u00faltima refiner\u00eda que se construy\u00f3",
            "start": 6887.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo liberal",
            "start": 6889.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bueno fue hace 40 a\u00f1os y fue la de",
            "start": 6893.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 6896.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "durante todo el per\u00edodo liberal no se",
            "start": 6897.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hizo una sola refiner\u00eda",
            "start": 6900.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y dejaron las refiner\u00edas pero",
            "start": 6903.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "convertidas",
            "start": 6908.659,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "casi en chatarra Entonces estamos",
            "start": 6910.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Rescatando",
            "start": 6913.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda hay problemas por ejemplo este",
            "start": 6916.139,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "ya en el a\u00f1o pasado creo este",
            "start": 6920.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hubo un robo en la refiner\u00eda",
            "start": 6929.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cortaron el cable",
            "start": 6935.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de alta tensi\u00f3n",
            "start": 6938.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que dicen los t\u00e9cnicos de Pemex que es",
            "start": 6941.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy probable que el que hizo eso",
            "start": 6945.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues este perdi\u00f3 la vida",
            "start": 6947.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para robar el cable bueno Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Se",
            "start": 6953.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "da\u00f1\u00f3 todas las",
            "start": 6958.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "referencia este",
            "start": 6961.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al perderse la energ\u00eda se cayeron",
            "start": 6963.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "plantas se afectaron",
            "start": 6967.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6970.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho huachicol",
            "start": 6972.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds sobre toda la regi\u00f3n",
            "start": 6975.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 6979.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6982.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "vend\u00edan plantas",
            "start": 6983.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "dentro de las refiner\u00edas ya Estaban",
            "start": 6985.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "vendiendo plantas",
            "start": 6988.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6993.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quer\u00edan acabar a Pemex",
            "start": 6994.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que sigui\u00e9ramos comprando las gasolinas",
            "start": 6998.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 7002.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que no se procesara la materia prima",
            "start": 7005.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds Ahora hay un cambio",
            "start": 7008.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos a producir las gasolinas en M\u00e9xico",
            "start": 7012.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 7015.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7018.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno",
            "start": 7021.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "procesaban las seis refiner\u00edas",
            "start": 7023.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "38%",
            "start": 7027.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de su capacidad",
            "start": 7030.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "O sea la capacidad operativa de las",
            "start": 7033.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas era del 38% de su potencial",
            "start": 7035.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora ya las traemos en 65%. y todav\u00eda",
            "start": 7038.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nos van a dar m\u00e1s porque estamos",
            "start": 7043.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 7045.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 7047.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 7050.739,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "alrededor de 35 mil millones de pesos",
            "start": 7054.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para rehabilitar",
            "start": 7058.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este las refiner\u00edas y vamos a seguir",
            "start": 7061.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "invirtiendo Porque necesitamos con las",
            "start": 7064.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas rehabilitadas",
            "start": 7068.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "modernizadas y con la nueva refiner\u00eda de",
            "start": 7070.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dos bocas ya vamos a tener",
            "start": 7073.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n suficiente para no comprar",
            "start": 7076.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 7078.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante y ayer hablaba",
            "start": 7081.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "yo de que lo estamos logrando con los",
            "start": 7085.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajadores y con los t\u00e9cnicos es lo",
            "start": 7088.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo tambi\u00e9n con la",
            "start": 7091.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7093.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7096.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Este sacando adelante esas dos empresas",
            "start": 7097.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que son",
            "start": 7101.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas porque tambi\u00e9n el caso de",
            "start": 7103.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7106.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "apostaron a arruinarla",
            "start": 7107.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a dejarle todo el mercado",
            "start": 7112.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7115.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "la electricidad a particulares sobre",
            "start": 7116.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo a empresas extranjeras Y en",
            "start": 7121.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "especial a empresas espa\u00f1olas",
            "start": 7124.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que crecieron",
            "start": 7128.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 7129.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con subsidios",
            "start": 7131.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7135.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 7137.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prestaciones concesiones prebendas",
            "start": 7140.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Entonces ahora queremos fortalecer a",
            "start": 7145.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal y lo",
            "start": 7150.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Y lo mismo en el caso",
            "start": 7152.54,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7154.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "son los trabajadores",
            "start": 7155.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "son los t\u00e9cnicos me pongo de ejemplo lo",
            "start": 7157.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 el invierno",
            "start": 7160.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 7164.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 7166.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7169.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7170.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las Nevadas",
            "start": 7172.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se quedaron sin luz",
            "start": 7177.619,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "un mes sufriendo la gente en Texas",
            "start": 7179.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por el sistema de privatizaci\u00f3n que",
            "start": 7185.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7187.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un mes",
            "start": 7189.699,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed no hay como en M\u00e9xico que ha",
            "start": 7193.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "privatizaron todo aqu\u00ed no alcanzaron a",
            "start": 7197.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "privatizar las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 7199.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo en Texas est\u00e1n",
            "start": 7203.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "privatizadas",
            "start": 7207.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aislado Texas a\u00fan cuando otros",
            "start": 7208.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estados ten\u00edan energ\u00eda no pod\u00edan",
            "start": 7212.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmitir energ\u00eda",
            "start": 7214.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a las l\u00edneas de Texas porque no est\u00e1n",
            "start": 7216.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conectadas",
            "start": 7219.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque son negocios privados",
            "start": 7221.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no tienes el cartel",
            "start": 7230.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de lo que s\u00ed",
            "start": 7233.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7236.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7240.38,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7241.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "un este",
            "start": 7243.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 7246.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "lema que habla este si lo privatizamos",
            "start": 7247.719,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "todo algo as\u00ed",
            "start": 7253.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7257.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho a entender",
            "start": 7261.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7263.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros resolvimos el problema",
            "start": 7264.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en una semana",
            "start": 7268.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por los trabajadores y Porque adem\u00e1s",
            "start": 7271.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tenemos afortunadamente",
            "start": 7274.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una sola l\u00ednea de transmisi\u00f3n una red",
            "start": 7280.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nacional Entonces cuando",
            "start": 7285.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque aument\u00f3 el gas Qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 7288.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el gas el a\u00f1o pasado cuando la",
            "start": 7291.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "crisis Ricardo",
            "start": 7296.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estaba como en tres d\u00f3lares",
            "start": 7298.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no no no no no lleg\u00f3 hasta el 100 200",
            "start": 7305.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por ciento en el invierno cuando la",
            "start": 7309.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "crisis de Texas s\u00ed",
            "start": 7311.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 7316.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicimos nosotros",
            "start": 7319.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pues se echaron a andar",
            "start": 7323.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a toda su capacidad",
            "start": 7325.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 7329.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces se subi\u00f3 suficiente energ\u00eda a",
            "start": 7332.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la red",
            "start": 7336.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y esto permiti\u00f3 reforzar el norte",
            "start": 7338.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7341.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y resolver el problema",
            "start": 7344.599,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por eso hace falta",
            "start": 7347.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "fortalecer a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7351.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 7353.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "este si no existe",
            "start": 7356.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un organismo regulador",
            "start": 7360.28,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y todo lo dejamos al mercado pues es",
            "start": 7364.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7368.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la libertad del Zorro en el gallinero",
            "start": 7369.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no se protege",
            "start": 7376.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la gente no se protege a nadie",
            "start": 7379.219,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "si lo tiene pero lo de privatizar es",
            "start": 7382.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "arriba cuando todo sea privatizado esto",
            "start": 7387.5,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "no les gusta a los conservadores pero",
            "start": 7392.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los que no es bueno para ellos es bueno",
            "start": 7397.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 7399.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando todo sea privatizado",
            "start": 7402.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estaremos privatizados",
            "start": 7404.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de estaremos privados de todo",
            "start": 7409.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando todo sea privatizado estaremos",
            "start": 7415.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "privados de todo",
            "start": 7418.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "viva o",
            "start": 7425.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico",
            "start": 7427.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 7431.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya es un movimiento en Europa pero",
            "start": 7433.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nosotros ya lo hemos iniciado",
            "start": 7436.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es que no predomine el inter\u00e9s",
            "start": 7440.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "personal de grupo",
            "start": 7445.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 por encima",
            "start": 7448.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s general",
            "start": 7450.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s colectivo",
            "start": 7453.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 7455.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esto no quiere decir estatizar ni a",
            "start": 7459.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asfixiar la iniciativa de la sociedad",
            "start": 7462.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "civil no",
            "start": 7464.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7467.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "haya orden que el estado cumpla con su",
            "start": 7469.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "responsabilidad social",
            "start": 7473.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no es que desaparezca el estado y que",
            "start": 7476.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todo quede",
            "start": 7479.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 7483.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque es el concepto b\u00e1sico de la",
            "start": 7486.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7490.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7492.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en el caso de Pemex cuando hablas de",
            "start": 7494.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es eso",
            "start": 7497.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que ya se termine",
            "start": 7500.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los abusos por ejemplo casa de las",
            "start": 7502.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 7507.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de Claudio hijo que tambi\u00e9n",
            "start": 7509.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no hay que este",
            "start": 7515.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unirlos no cada uno tiene su criterio y",
            "start": 7521.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la forma de pensar ya a los que somos",
            "start": 7525.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s",
            "start": 7529.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y los que no lo son o no son mam\u00e1s ya",
            "start": 7531.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo van a saber despu\u00e9s pero",
            "start": 7534.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cada hijo",
            "start": 7537.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7540.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "su propio criterio y son libres",
            "start": 7543.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no se le puede echar la culpa No ni al",
            "start": 7547.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 ni al hijo",
            "start": 7550.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 7553.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero este adem\u00e1s el hijo que es el que",
            "start": 7556.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7561.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este agrupando a los conservadores",
            "start": 7562.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 aportando bien pues es",
            "start": 7570.099,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "lo que me refer\u00eda que no pasa de",
            "start": 7573.76,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7578.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conseguir dinero para",
            "start": 7580.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 7582.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil y",
            "start": 7585.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ayudar a los medios que est\u00e1n en contra",
            "start": 7588.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de nosotros Pero bueno todo eso es",
            "start": 7591.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 7592.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y el pap\u00e1 no se est\u00e1 metiendo en eso",
            "start": 7595.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "antes s\u00ed se meti\u00f3 cuando el frau del",
            "start": 7600.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "2006 me consta de que \u00e9l estuvo Hoy era",
            "start": 7604.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el presidente del Consejo",
            "start": 7609.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 7611.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 este",
            "start": 7616.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de El joven pero",
            "start": 7621.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 7625.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "su su",
            "start": 7628.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "derecho no que tiene",
            "start": 7629.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda estaba este m\u00e1s activo",
            "start": 7634.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pap\u00e1 este Claudio",
            "start": 7638.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "le recomend\u00f3",
            "start": 7641.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "al presidente Pe\u00f1a",
            "start": 7645.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hay pruebas porque hasta lo public\u00f3 el",
            "start": 7649.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7653.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de que lo que se ten\u00eda que hacer",
            "start": 7656.0,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "era aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 7658.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ser\u00e1 la forma",
            "start": 7664.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adecuada de fortalecer la hacienda",
            "start": 7666.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7671.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y yo creo que \u00e9l hizo caso al presidente",
            "start": 7673.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1a porque Cuando entr\u00f3 el",
            "start": 7675.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a la gasolina costaba 10",
            "start": 7678.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pesos el litro",
            "start": 7681.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y la dej\u00f3 en 20",
            "start": 7684.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ahora nosotros",
            "start": 7691.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "anda nada m\u00e1s con la inflaci\u00f3n no",
            "start": 7695.84,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "2021 la gasolina",
            "start": 7700.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero son criterios",
            "start": 7706.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "son criterios",
            "start": 7710.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es muy interesante en Estados Unidos",
            "start": 7712.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 7715.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aumentaban o bajaban la gasolina en",
            "start": 7718.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo crudo",
            "start": 7721.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acaba",
            "start": 7725.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7727.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "manifestar el presidente byden",
            "start": 7730.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 7734.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una que se revise",
            "start": 7737.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 7741.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este de ayudar nosotros Porque",
            "start": 7747.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que no abusen los distribuidores de",
            "start": 7751.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gasolina en el precio",
            "start": 7755.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un poco la labor",
            "start": 7757.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que lleva a\u00f1os haciendo",
            "start": 7760.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Ricardo",
            "start": 7764.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 aumentando el precio de la",
            "start": 7767.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gasolina en Estados Unidos",
            "start": 7770.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "25 por ciento ya de aumento",
            "start": 7772.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 m\u00e1s o menos",
            "start": 7778.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no Entonces a diferencia de lo que",
            "start": 7780.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sucede con nosotros afortunadamente",
            "start": 7782.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7785.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la siguiente medida",
            "start": 7788.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n analizando",
            "start": 7790.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Designar un subsidio",
            "start": 7797.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para controlar",
            "start": 7801.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el aumento de precio",
            "start": 7803.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando antes",
            "start": 7809.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablar de subsidio",
            "start": 7811.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "era este",
            "start": 7815.599,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "blasfemia",
            "start": 7818.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "bueno Por qu\u00e9 hay que ir cambiando las",
            "start": 7825.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 7828.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro Porque si aumenta el",
            "start": 7830.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina se va para arriba",
            "start": 7834.26,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "todo Si de por s\u00ed tenemos ya inflaci\u00f3n",
            "start": 7837.199,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "que tenemos que controlar si no este se",
            "start": 7841.659,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "sigue subsidiando la gasolina como lo",
            "start": 7847.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con el ieps",
            "start": 7850.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7852.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se nos incrementa todo",
            "start": 7857.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 7861.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un concu\u00f1o de Carlos Salinas del sexenio",
            "start": 7865.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "pasado lleg\u00f3 a decir secretario de",
            "start": 7870.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7873.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que no importaba que aumentara la",
            "start": 7876.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 7878.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya ven como hab\u00edan gasolinazos no",
            "start": 7879.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7881.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una vez declar\u00f3 de que no importaba que",
            "start": 7884.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este aumentarle la gasolina porque no",
            "start": 7886.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos ten\u00edan carros",
            "start": 7889.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "como si este solo afectar a los que",
            "start": 7893.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7897.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su carro pues c\u00f3mo se transportan las",
            "start": 7898.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas",
            "start": 7902.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico",
            "start": 7905.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se mueve Pues con gasolina con",
            "start": 7907.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diesel",
            "start": 7911.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense la eminencia",
            "start": 7913.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "del secretario de Hacienda declarando",
            "start": 7917.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7921.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pues todo esto es lo que extra\u00f1an los",
            "start": 7923.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7926.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces lo que quisieran que regresara",
            "start": 7928.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pero ya va a ser muy dif\u00edcil presidente",
            "start": 7930.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno soy la portavoz tambi\u00e9n de muchas",
            "start": 7932.679,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "personas de entre los 40 y los 65 a\u00f1os",
            "start": 7936.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que dice Ojal\u00e1 el Gobierno Federal",
            "start": 7940.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cree programas para las personas de la",
            "start": 7942.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mediana edad que no tienen apoyos hasta",
            "start": 7945.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este momento por parte del Gobierno",
            "start": 7947.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal y otra pregunta ser\u00eda qu\u00e9 es lo",
            "start": 7949.639,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que hace diferente a la 4t para que",
            "start": 7953.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "logre justamente a tres a\u00f1os de su",
            "start": 7957.34,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "mandato el ir superando los obst\u00e1culos Y",
            "start": 7961.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repuntando a lo mejor en cuanto a las",
            "start": 7966.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preferencias de la ciudadan\u00eda dos cosas",
            "start": 7968.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7971.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y dedicar todo lo que se iba antes por",
            "start": 7975.099,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7980.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a apoyar al pueblo",
            "start": 7982.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que la mayor parte del presupuesto le",
            "start": 7985.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llegue a la gente y le llegue de manera",
            "start": 7989.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 7991.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 7993.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque no llega as\u00ed",
            "start": 7996.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo creo que eso es lo que ha funcionado",
            "start": 7999.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy bien esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 8002.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el que no haya corrupci\u00f3n porque as\u00ed el",
            "start": 8005.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "presupuesto rinde alcanza",
            "start": 8010.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "donde hay corrupci\u00f3n no alcanza nada",
            "start": 8012.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n se ahorra",
            "start": 8016.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8018.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando de miles de millones",
            "start": 8021.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 8026.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se ahorra mucho mucho mucho mucho mucho",
            "start": 8029.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mucho Y ese dinero",
            "start": 8031.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es excelente que antes",
            "start": 8035.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se iba por el cambio de la corrupci\u00f3n es",
            "start": 8038.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lo que permite ayudar m\u00e1s a la gente",
            "start": 8041.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero lo que se env\u00eda de ayuda a la gente",
            "start": 8044.099,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no entregarlo",
            "start": 8048.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del gobierno",
            "start": 8051.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ni de organizaciones",
            "start": 8053.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "llamadas de la sociedad civil o",
            "start": 8056.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales",
            "start": 8059.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "sino de manera directa por eso los",
            "start": 8062.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bancos del bienestar",
            "start": 8066.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que todos tengan su tarjeta",
            "start": 8068.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y el beneficiario vaya al banco y saque",
            "start": 8072.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde",
            "start": 8075.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Que no necesite de una organizaci\u00f3n",
            "start": 8077.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que puedan haber",
            "start": 8083.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "organizaciones pero",
            "start": 8085.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que no haya coyotaje",
            "start": 8088.32,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "cacicazgos para que no haya moches",
            "start": 8093.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Porque si se le d\u00e9 el dinero a las",
            "start": 8099.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 8102.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ya no llega o llega muy poco",
            "start": 8104.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 8108.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es por ejemplo el programa la escuela es",
            "start": 8111.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8114.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "hay pruebas",
            "start": 8117.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan",
            "start": 8120.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "oficinas para mejorar las escuelas para",
            "start": 8122.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este darle mantenimiento a planteles",
            "start": 8127.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "educativos pues no llegaba el apoyo",
            "start": 8130.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 haciendo presupuesto",
            "start": 8133.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para cada escuela",
            "start": 8136.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "y que la sociedad de madres de padres de",
            "start": 8140.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 8142.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reciban el dinero y ellos deciden",
            "start": 8143.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer con el dinero",
            "start": 8148.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed no hay ning\u00fan problema",
            "start": 8151.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los caminos de Oaxaca de mano de obra",
            "start": 8156.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se entrega el dinero",
            "start": 8160.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a las autoridades de usos y costumbres y",
            "start": 8163.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8167.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administran hacen el camino",
            "start": 8169.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que son obras de arte hoy voy",
            "start": 8174.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "precisamente al rato inaugurar uno Este",
            "start": 8175.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 le sobra dinero",
            "start": 8180.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si ese dinero para el camino",
            "start": 8184.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo pasamos por todas las dependencias",
            "start": 8187.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "federales estatales para bajarlo",
            "start": 8190.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hab\u00eda una",
            "start": 8195.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dependencia que se llamaba cao",
            "start": 8197.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de caminos me acuerdo mucho iba yo a las",
            "start": 8202.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comunidades y faltaban los caminos o",
            "start": 8206.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan letreros",
            "start": 8209.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este camino",
            "start": 8210.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ya se construy\u00f3",
            "start": 8213.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "letreros",
            "start": 8216.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8218.859,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "transitaba uno el camino pues no estaba",
            "start": 8220.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "construido segu\u00eda siendo de terracer\u00eda",
            "start": 8222.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero",
            "start": 8225.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces cuando yo les dec\u00eda a ver",
            "start": 8228.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no se le da el dinero a la",
            "start": 8231.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8234.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y que ellos hagan su camino Ah no no",
            "start": 8235.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tienen capacidad t\u00e9cnica",
            "start": 8239.219,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Como si fuese una gran ciencia como les",
            "start": 8242.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 8246.399,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a los constructores de Monte Alb\u00e1n",
            "start": 8247.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Los herederos de los constructores de",
            "start": 8251.979,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "montalb\u00e1n los trabajadores",
            "start": 8254.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8259.479,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "solicitados en Nueva York",
            "start": 8262.019,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n de la",
            "start": 8266.16,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mixteca",
            "start": 8268.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no van a saber",
            "start": 8270.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacer un camino si ellos han hecho todas",
            "start": 8273.519,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sus obras con tequio",
            "start": 8277.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8280.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que nos ahorramos",
            "start": 8281.819,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "al entregarles el dinero a ellos se hace",
            "start": 8285.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 8288.519,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se hace bien porque es su camino",
            "start": 8290.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen trabajo",
            "start": 8294.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8300.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se nos ayuda mucho",
            "start": 8303.12,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "Porque gobernamos todos",
            "start": 8308.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos ayudamos",
            "start": 8311.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aclarar que cuando este",
            "start": 8314.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estaba este caos",
            "start": 8316.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Yo dec\u00eda caos este",
            "start": 8322.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y estaban los letreros no estaba de",
            "start": 8326.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 8329.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Alejandro o sea",
            "start": 8332.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8334.599,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed este eres en otros tiempos pero",
            "start": 8337.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8342.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ahora es distinto porque me preguntas",
            "start": 8344.7,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la diferencia pues es eso",
            "start": 8348.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sin gobernar con el pueblo la democracia",
            "start": 8352.059,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 8354.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 8356.139,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y que mire mayor ense\u00f1anza que la de los",
            "start": 8358.359,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca",
            "start": 8363.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es excepcional",
            "start": 8364.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 8368.979,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este \u00fanico son muy pocos los pueblos en",
            "start": 8370.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 8375.939,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8379.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8382.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cultura de los pueblos de Oaxaca que",
            "start": 8383.7,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 8386.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 8388.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que incluye la ayuda mutua el tequio",
            "start": 8391.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el vivir",
            "start": 8396.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de manera comunitaria",
            "start": 8399.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora que estamos viendo",
            "start": 8401.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos polic\u00edas hab\u00edan en Oaxaca",
            "start": 8403.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "yo me qued\u00e9 con ganas de preguntarles",
            "start": 8407.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero no ser\u00e1 que son topiles",
            "start": 8409.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8413.979,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "una cosa es el polic\u00eda",
            "start": 8415.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este formal y en todos los pueblos hay",
            "start": 8417.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "topiles pero esos son j\u00f3venes",
            "start": 8422.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que empiezan as\u00ed dando servicio a su",
            "start": 8426.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 8430.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque es la forma de organizaci\u00f3n que",
            "start": 8431.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se tiene en los pueblos hasta llegar a",
            "start": 8435.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ser miembro del Consejo de anciano que",
            "start": 8438.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 8441.399,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "porque hace sirvi\u00f3 al pueblo",
            "start": 8444.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Entonces eso es \u00fanico es ejemplar",
            "start": 8448.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "A lo mejor ustedes porque",
            "start": 8452.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n acostumbrados yo recorro el",
            "start": 8454.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8458.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y el sistema de organizaci\u00f3n social de",
            "start": 8458.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los pueblos de Oaxaca no",
            "start": 8463.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se aplica en otros estados",
            "start": 8465.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "miren su estado vecino Guerrero",
            "start": 8471.819,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con",
            "start": 8475.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "muchas culturas",
            "start": 8481.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de Guerrero que es lim\u00edtrofe",
            "start": 8483.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con Oaxaca",
            "start": 8487.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues la organizaci\u00f3n",
            "start": 8488.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no es la misma porque ah\u00ed ya son puros",
            "start": 8491.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 8496.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que les llaman constitucionales",
            "start": 8498.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son sistema de partidos pues ya no es lo",
            "start": 8501.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8505.72,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo ahora vamos a ayudar",
            "start": 8508.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8511.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "igual que lo estamos haciendo en Oaxaca",
            "start": 8511.979,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pero estamos buscando la forma de",
            "start": 8514.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entregar los fondos",
            "start": 8517.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque son como 20 municipios de la",
            "start": 8519.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a muy pobres",
            "start": 8522.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n como la gente de Oaxaca",
            "start": 8525.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "como la gente de M\u00e9xico",
            "start": 8528.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los pobres Los Humildes",
            "start": 8531.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este puro coraz\u00f3n",
            "start": 8534.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a ayudar pero lo que",
            "start": 8537.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 8540.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es ver c\u00f3mo vamos",
            "start": 8542.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a entregar el apoyo para los caminos",
            "start": 8545.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8548.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si va a ser a estos gobiernos",
            "start": 8550.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 8552.76,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "si lo vamos a entregar",
            "start": 8555.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "al gobierno del estado",
            "start": 8557.939,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo que aqu\u00ed es se nos",
            "start": 8562.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "facilita porque es entregar autoridades",
            "start": 8566.859,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "honestas sin problema que son las los",
            "start": 8569.1,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "presidentes municipales o las",
            "start": 8575.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "autoridades de usos y costumbres este",
            "start": 8578.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hacerlo claro me estoy reuniendo",
            "start": 8581.399,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "con los presidentes municipales son",
            "start": 8584.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gente Son de estas y son tambi\u00e9n",
            "start": 8585.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responsables Y saben de d\u00f3nde va a salir",
            "start": 8587.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el dinero Para apoyar a la monta\u00f1a de",
            "start": 8589.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 8592.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde les dieron contratos antes de",
            "start": 8593.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que terminara el gobierno anterior",
            "start": 8597.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunas empresas para mantener",
            "start": 8599.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 8601.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y son contratos",
            "start": 8605.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8608.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con precios elevad\u00edsimos",
            "start": 8609.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o sea por ejemplo",
            "start": 8613.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de la carretera de",
            "start": 8614.76,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Tehuac\u00e1n",
            "start": 8618.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se le dio una empresa",
            "start": 8623.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estoy poniendo un ejemplo porque no creo",
            "start": 8626.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que en este caso sea as\u00ed Pero bueno",
            "start": 8628.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y si le paga",
            "start": 8631.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o una cantidad pero esa ese ese",
            "start": 8634.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ese ese dinero que se pact\u00f3 entregarles",
            "start": 8639.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es mucho",
            "start": 8643.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para lo que hacen",
            "start": 8645.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n revisando los contratos y",
            "start": 8648.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos van",
            "start": 8651.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a entregar son Diez mil millones de",
            "start": 8652.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos que se destinan a este",
            "start": 8657.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras y estamos",
            "start": 8659.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llegando a un acuerdo que se haga un",
            "start": 8663.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "descuento del 15%",
            "start": 8667.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Entonces vamos a tener",
            "start": 8670.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "como 1500 millones al a\u00f1o de ahorro",
            "start": 8673.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hablaba yo de 20 municipios",
            "start": 8677.819,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a casi les vamos a poder",
            "start": 8680.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entregar 100 millones a cada municipio",
            "start": 8683.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para sus caminos",
            "start": 8687.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando me preguntas C\u00f3mo se le hace as\u00ed",
            "start": 8691.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ahorrando y gobernando para para la",
            "start": 8698.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gente bueno Muchas gracias",
            "start": 8702.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este mis cr\u00edticos que son algunos dicen",
            "start": 8704.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que no cambio",
            "start": 8711.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este venir a Oaxaca y comerme una",
            "start": 8712.68,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "tlayuda por ning\u00fan Viaje al extranjero Y",
            "start": 8716.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a lo mejor tienen raz\u00f3n",
            "start": 8719.979,
            "duration": 3.081
        }
    ],
    "transcription_text": " infinito Pues yo creo que s\u00ed me voy a poner chamarra siempre s\u00ed Bueno pues nos da mucho gusto estar en Oaxaca en este bello estado con mucha tradici\u00f3n hist\u00f3rica cultural es un estado emblem\u00e1tico es como el coraz\u00f3n cultural de M\u00e9xico y nos da much\u00edsimo gusto estar de nuevo iniciamos una gira el s\u00e1bado por el istmo estuvimos supervisando las obras del istmo desde Coatzacoalcos a Salina Cruz ayer tambi\u00e9n supervisamos El Avance en la rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de Salina Cruz y supervisamos el camino que se est\u00e1 construyendo de Puerto Escondido a Oaxaca que es una carretera moderna que va a ayudar a que el traslado de Oaxaca a la costa pues se pueda realizar en dos horas dos horas y media lo que ahora demanda de seis siete horas hicimos esa supervisi\u00f3n siempre en compa\u00f1\u00eda del gobernador Alejandro murat con el que llevamos como es de dominio p\u00fablico una muy buena relaci\u00f3n estamos trabajando desde hace bastante tiempo desde hace tres a\u00f1os de manera coordinada vamos a informar al pueblo de M\u00e9xico desde Oaxaca y si les parece el programa Va a consistir en palabras de el gobernador luego el secretario de la defensa general Sandoval va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en Oaxaca luego Ricardo heinfield como lo hace todos los lunes va a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios luego proyectamos los v\u00eddeos sobre las obras que se est\u00e1n realizando y al final ya abrimos para preguntas y respuestas entonces Alejandro tiene la palabra se\u00f1or presidente pues las oaxaque\u00f1as y los oaxaque\u00f1os siempre nos entusiasmamos de sus visitas si no me equivoco la n\u00famero 27 en Oaxaca Pero por qu\u00e9 nos entusiasmamos y hay que decirlo de manera clara y contundente hoy al pa\u00eds siempre la visita de un presidente trae felicidad pero hoy trae resultados a una regi\u00f3n que estuvo abandonada durante d\u00e9cadas hab\u00eda una demanda hist\u00f3rica para que se crearan condiciones distintas y hoy se refleja se\u00f1or presidente en un \u00e1nimo de j\u00fabilo porque pasamos del anhelo y de la Esperanza a la realidad de proyectos que est\u00e1n llamados a ser el nuevo motor de crecimiento de M\u00e9xico en los hechos no en las palabras como a veces pasaba en el pasado estamos viendo que se est\u00e1n convirtiendo en realidad y consolidando proyectos que inclusive llevaban m\u00e1s de 100 a\u00f1os esperando nos quedamos observando por ejemplo como Panam\u00e1 y ese canal generaron riqueza y beneficios para su pueblo y hoy usted a 100 a\u00f1os de distancia este fin de semana una vez m\u00e1s nos corrobora lo que va a proyectar el corredor interoce\u00e1nico Tehuantepec que en el plan maestro proyectan m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos en los siguientes 10 a\u00f1os y m\u00e1s de 30 mil millones de d\u00f3lares en inversi\u00f3n pero hoy se\u00f1or presidente gracias a esa obra a la carretera Acayucan La Ventosa que pudimos supervisar con usted este s\u00e1bado la carretera de la costa Oaxaca Puerto Escondido que pudimos supervisar el d\u00eda de ayer y la carretera Mitla Tehuantepec as\u00ed como los caminos a cabeceras municipales que representan m\u00e1s de 30 mil millones de pesos en inversi\u00f3n Oaxaca por primera vez en su historia es el estado que m\u00e1s crece del pa\u00eds esas no son palabras esos son resultados hay una din\u00e1mica diferente hoy en Oaxaca hay m\u00e1s de Oaxaca en el mundo y m\u00e1s del mundo en Oaxaca pudimos llenarnos de j\u00fabilo ahora que usted visit\u00f3 las Naciones Unidas y ver a ese guardi\u00e1n de la paz ese alebrije de Jacobo y \u00e1ngeles esa pintura de Amador Montes que nos recuerda a Ju\u00e1rez y su frase c\u00e9lebre Oaxaca agradece el privilegio de poder acompa\u00f1arlo en ese momento pero lo m\u00e1s importante es a gran proyecci\u00f3n para el estado de Oaxaca queremos reiterarle nuestro agradecimiento y reconocimiento Y por supuesto nuestro compromiso las oaxaque\u00f1as y oaxaque\u00f1os de seguir construyendo esa gran transformaci\u00f3n para el Estado Oaxaca para el sureste Hoy somos protagonistas gracias usted Gracias se\u00f1or presidente sea usted bienvenido con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre la seguridad p\u00fablica en el estado de Oaxaca iniciaremos mencionando que como saben el estado tiene 500 70 municipios y una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 4 millones de habitantes los municipios con mayor n\u00famero de habitantes y que coinciden con los lugares donde se se concentra los eventos delictivos es los municipios de Oaxaca de Ju\u00e1rez San Juan Bautista Tuxtepec Juchit\u00e1n de Zaragoza Santa Cruz xoxocotl\u00e1n y Salina Cruz Ah\u00ed es donde est\u00e1 concentrado una cantidad importante de ciudadanos la incidencia delictiva en el estado todos los delitos que que vamos a citar que aqu\u00ed ven ustedes en la l\u00e1mina lo que es el secuestro robo de veh\u00edculos extorsi\u00f3n homicidios dolosos la trata de el robo a casa habitaci\u00f3n robo en transporte y considerando el total de delitos de alto impacto todos tienen una tendencia a la baja Este es el resultado de del trabajo conjunto que se hace a nivel Federal Estatal y municipal es el resultado de las mesas de seguridad lo que hice Se atiende lo que se establece como prioridad y que va dando resultados favorables Aqu\u00ed vamos a ver cada una de las de las l\u00e1minas homicidios dolosos esta informaci\u00f3n Esta es la que proporciona El secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y est\u00e1 hasta el mes de octubre que es el \u00faltimo mes donde est\u00e1 registrado de la informaci\u00f3n en homicidios dolosos en octubre present\u00f3 el estado 75 eventos con una tendencia como se observa hacia hacia la baja con 616 eventos en el a\u00f1o en cuanto a secuestros tambi\u00e9n en una tendencia a la baja dos eventos en octubre en el 2020 se presentaron 31 y ahorita lo que va del a\u00f1o llevan 21 eventos de esta naturaleza robo a veh\u00edculos 91 en octubre 775 durante el a\u00f1o la tendencia a la vaca la extorsi\u00f3n 11 eventos en octubre 106 en el a\u00f1o con la tendencia similar hacia la baja trata de personas solamente un evento de esta naturaleza en el 2020 se presentaron 14 y desde en el 21 Van 12 eventos de esta naturaleza el robo a casa habitaci\u00f3n 92 este registrados con tendencia a la baja y 911 en el a\u00f1o robo en transportes 32 robos en Octubre y 29 en el a\u00f1o con tendencia a la baja tomando en consideraci\u00f3n todos los delitos de impacto 1609 en registrados en octubre en el a\u00f1o van 7.777 pero su tendencia tambi\u00e9n es a la Baja como ya si te la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta octubre que tenemos la informaci\u00f3n el estado ocupa el 14 el lugar por abajo de la media con 2.510 eventos cuando la media es 2.645 en homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes tambi\u00e9n el estado tiene el mismo lugar 14 con 61 eventos siendo la media de 72 los municipios de mayor incidencia delictiva como mencion\u00e9 ese ese aqu\u00ed se se en los municipios donde hay mayor cantidad de habitantes Ah\u00ed es donde se presenta la incidencia Y tenemos en primer lugar Oaxaca de Ju\u00e1rez y enseguida de Huajuapan de San Juan Bautista Tuxtepec de Juchit\u00e1n de Santa Cruz xocotl\u00e1n y Salina Cruz Aqu\u00ed vemos que Oaxaca es el que m\u00e1s tiene con 1360 eventos delictivos pero tambi\u00e9n Aqu\u00ed vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina que es la respuesta del estado A esa situaci\u00f3n y en seguridad p\u00fablica en Oaxaca tiene una cantidad importante de polic\u00edas con 1500 polic\u00edas en el municipio les sigue Juchit\u00e1n con 646 Tuxtepec con 464 Salina Cruz 204 Huajuapan 196 que son los municipios que tienen mayor poblaci\u00f3n mayor presencia o mayor eventos delictivos pero tambi\u00e9n mayor presencia de la polic\u00edas sumado a la polic\u00eda estatal con la principal tienen un total de 13.659 hombres que de conformidad al promedio que maneja la ONU aqu\u00ed el estado tiene un super\u00e1vit de 10.1% de polic\u00edas en Oaxaca en Juchit\u00e1n y Tuxtepec concentra el 19% de su fuerza que son los lugares como como se mencion\u00f3 donde hay este pues presencia delincuencia en cuanto a fuerzas de seguridad federales tenemos por parte de la secretar\u00eda del F de la defensa 6.638 elementos de los cuales 5.956 son operativos semar 3.147 de ellos 200 2.517 son operativos Guardia nacional 5.344 hombres de ellos cuatro 4.810 operativos haciendo un total de personal operativo de 13.283 que tambi\u00e9n sumados con las fuerzas operativas estatales y municipales hacen un total general de 25.178 elementos operativos que eh trabajan que realizan sus actividades en las 12 coordinaciones regionales de la guardia nacional en que est\u00e1 dividido el estado en cuanto a construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el 2020 aqu\u00ed en el estado se construyeron siete compa\u00f1\u00edas en el 2021 tenemos seis que se construyeron y para el 22 y 23 en una proyecci\u00f3n que se est\u00e1 de este desarrollando para poder cubrir los espacios que quedaban con pendientes de la presencia de la de la guardia se est\u00e1n considerando dos m\u00e1s en Cuautla y en Asunci\u00f3n Nochistl\u00e1n y tambi\u00e9n aqu\u00ed en Oaxaca las instalaciones de la coordinaci\u00f3n Estatal haciendo un total para diciembre de 2023 se tendr\u00e1n 16 instalaciones de la guardia 15 compa\u00f1\u00edas y la coordinaci\u00f3n estatal en cuanto a los resultados de las fuerzas federales en el estado aqu\u00ed visitar\u00e9 las m\u00e1s relevantes 8.373 plantillos de marihuana 337 hect\u00e1reas de ese enervante erradicados 5.592 plant\u00edos de Amapola 360 hect\u00e1reas 3.600 un kilogramos de marihuana 395 kilogramos de coca\u00edna 434 detenidos unos 18 veh\u00edculos asegurados 258 armas entre largas y cortas [Aplausos] As\u00ed mismo en cuanto a seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas en el estado cuenta con dos tipos de instalaciones pertenecientes a Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y ya petr\u00f3leos mexicanos en los cuales se emplean 128 elementos de ellos la Secretar\u00eda de Marina proporciona 96 elementos para la seguridad estas instalaciones y la secretar\u00eda de la defensa 32 elementos en robo a hidrocarburos en la presente administraci\u00f3n el estado que se detiene en el istmo una presencia de de estos oleoductos y poliductos de este importante y en ellos se han registrado 198 tomas clandestinas tambi\u00e9n en la parte Norte en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa tambi\u00e9n ah\u00ed pasa un ductos de cactus Guadalajara de gas y donde tambi\u00e9n se han tenido o sea detectado estas estas tomas se han asegurado 67 veh\u00edculos se han recuperado 157.532 litros de combustible asegurando 14 predios y 44 personas en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica del \u00e1mbito Federal se proporcionan 211.9 millones de pesos por parte del Estado 52.9 haciendo un total de 264.9 millones de pesos y en el fortam\u00fal que es el fortalecimiento del municipios y demarcaciones territoriales 2.742.7 millones de pesos en cuanto a programas sociales perd\u00f3n hay en el estado presentes 12 programas sociales prioritarios como son la pensi\u00f3n adultos personas con discapacidad bienestar ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras seguro de vida para jefas de familia producci\u00f3n para el bienestar tantas del bienestar cr\u00e9dito a la palabra cr\u00e9dito solidario IMSS la escuela es nuestra becas Benito Ju\u00e1rez sembrando vida banco del bienestar estos programas arrojan un total de beneficiarios de un mill\u00f3n 294,219 personas y con un monto de recursos que llega aqu\u00ed al Estado de 11.778.6 millones de pesos sobre bancos del bienestar se tienen considerados aqu\u00ed para Oaxaca 262 instalaciones se han concluido 178 bancos est\u00e1n en ejecuci\u00f3n 52 y est\u00e1n pendientes iniciar 32 que estamos en la consecuci\u00f3n de los este terrenos para construir en cuanto al plan dn3 plan Marina y plan de la guardia nacional se ha participado en 139 incendios en lluvias en sismos en explosiones en deslaves en depresiones tropicales tormentas tropicales en Huracanes empleando un total por las tres fuerzas de 5.563 hombres 482 veh\u00edculos y tres helic\u00f3pteros y finalmente en cuanto a b\u00fasqueda y rescate a trav\u00e9s de los de los centros que se tienen desplegados en el estado se han activado en dos eventos y se han asistido a ocho personas es en toda la informaci\u00f3n sobre la el informe de seguridad p\u00fablica gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles vamos para la gasolina y al diesel en esta semana hay un subsidio un incentivo fiscal sobre el jeeps del 68.36 por ciento el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el barril en 74 d\u00f3lares con 87 centavos y por tanto de acuerdo a la pol\u00edtica instruida por el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tenemos los precios promedios de noviembre del 2018 muy cercanos solo aumentando el tema de la inflaci\u00f3n esto es 2043 por litro para la regular 22 47 por litro para la Premium y 2167 por litro para el diesel las tres marcas con los precios m\u00e1s altos en promedio en el pa\u00eds el redco gas Oxxo Gas hab\u00eda estado a media tabla Ya por mucho tiempo se nos han estado subiendo ojal\u00e1 hagan un esfuerzo por bajar esos promedios y volver a donde estaban antes y fulgas mientras que los m\u00e1s econ\u00f3micos es Valero total y orz\u00e1n que por cierto por San se ha mantenido en promedio a lo largo del a\u00f1o de las m\u00e1s bajas en todo el pa\u00eds combustibles bp tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto 22 pesos 16 centavos por litro de gasolina regular con un margen de tres pesos 80 centavos por litro Comparado con los 16 centavos por litro de margen que tiene Valero en Aguascalientes Aguascalientes con un precio al p\u00fablico de 18 pesos con 89 centavos por litro para la Premium la m\u00e1s alta con el margen m\u00e1s alto combustibles bp en Veracruz Veracruz 23 pesos 19 centavos por litro un margen de tres pesos 82 centavos mientras que franquicia Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n con un precio de 21 pesos con 11 centavos por litro y un margen de 17 centavos es la opci\u00f3n con menor precio y menor margen en el pa\u00eds combustibles bp en Champot\u00f3n Campeche con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 39 centavos por litro y un margen de 381 son los m\u00e1s caros en el diesel mientras que franquicia Pemex en chinameca Veracruz con un precio de 20 pesos 49 centavos y un margen de 20 centavos es la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica pasamos al tema de verificaciones donde estamos atendiendo las denuncias y quejas que se presentan a trav\u00e9s de la app litro por litro son 164 denuncias o quejas que atendimos a trav\u00e9s de 160 visitas y yo verificaciones dos no se dejaron verificar Para tomarlo muy cuenta multiservicios especializados Morita en San Pancho de los Romo en Aguascalientes y tambi\u00e9n inmobiliaria Rush en Zacatelco Tlaxcala en Avenida Puebla Tlaxcala Sur esa tambi\u00e9n no se dej\u00f3 verificar seguro algo est\u00e1n ocultando c\u00f3mo le descubrimos los rastrillos a una gasolinera ubicada en Comalcalco Tabasco esta gasolinera las 10 bombas fueron inmovilizadas porque les encontramos estos aparatejos que solo sirven para robar a los consumidores estos rastrillos que rasuran los litros y en consecuencia aqu\u00ed estaremos iniciando ya la custodia de estos aparatos con la fiscal\u00eda general de la de la Rep\u00fablica la m\u00e1s barata de acuerdo a la app que no tome en cuenta el Market en 1858 de m\u00f3vil en San Salvador El Seco en Puebla y 1889 de vale Aguascalientes Aguascalientes mientras que las m\u00e1s caras 23 19 franquicia Pemex en telpelmen Villa de Morelos Oaxaca y 22:39 de shell en Zapopan Jalisco las m\u00e1s baratas para la Premium 2049 servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz y 2069 de Soriana en Veracruz Veracruz contra las m\u00e1s caras 2497 eh otra vez en el meme Villa de Morelos Oaxaca de franquicia Pemex 2497 y 24 29 de franquicia bp all\u00e1 con mis paisanos en Le\u00f3n Guanajuato las m\u00e1s baratas 1989 de m\u00f3vil en tepatlaco de Hidalgo Puebla y 1999 v\u00eda amigo en Culiac\u00e1n Sinaloa las m\u00e1s caras para el diesel 24-38 franquicia Pemex en Aguascalientes Aguascalientes y 23 77 g500 en San Pedro mixtepec Oaxaca y tambi\u00e9n seguimos monitoreando los servicios sanitarios que no cobren que est\u00e9n limpios y ojal\u00e1 cada vez sean m\u00e1s los que tengan estas condiciones tenemos ahora el tema del gas LP el precio promedio del gas LP por kilo en cilindros 25 44 recuerden ustedes Esta es la suma de los precios m\u00e1ximos en todo el pa\u00eds y pero si tuvi\u00e9ramos el precio internacional de manera libre el precio de este producto por kilo ser\u00eda de 29 pesos con 18 centavos esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos casi los cuatro pesos por abajo de los precios internacionales en pesos mexicanos 13 pesos con 68 centavos el promedio por litro de tanque estacionario el 24 de noviembre hubiera sido el precio de acuerdo a las medidas y a la cotizaciones internacionales convertidas a pesos de 15 pesos con 58 centavos casi dos pesos de diferencia y a pesar de esto seguimos encontrando en todo M\u00e9xico en Hidalgo en Veracruz en Tlaxcala en Jalisco ejemplos de expendedores de gas LP para tanque estacionario por debajo de los precios m\u00e1ximos por ejemplo flamag\u00e1s en Zimap\u00e1n Hidalgo con un precio al p\u00fablico de 13 pesos con 12 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo de esa regi\u00f3n es de 14 pesos con 60 centavos casi un peso con 50 centavos por abajo el precio m\u00e1ximo Lo mismo sucede en cilindros de gas a la venta por kilo tenemos el ejemplo de Tepa gas y capigas en Tepatitl\u00e1n de Morelos Jalisco 16 pesos con 80 centavos por kilo un precio m\u00e1ximo de 27 pesos con 39 centavos m\u00e1s de 10 pesos por kilo por abajo del precio m\u00e1ximo ah\u00ed hasta llama la atenci\u00f3n hay que ir a darles una visitaditas demasiado abajo Quer\u00e9taro Hidalgo Puebla y Jalisco ejemplos de m\u00e1rgenes y precios por abajo de los precios m\u00e1ximos en verificaciones realizamos un total de 800 un verificaciones cinco resultaron con infracciones fueron Menores en este caso inmovilizamos aparatos de medici\u00f3n esto representa el 8% de las verificaciones y tuvimos un caso el el primero ya en varios meses lamentablemente que no estaba respetando los precios m\u00e1ximos es distribuidora Potosina de gas s.a de c.v en la carretera de San Luis Potos\u00ed a Moctezuma y fue cerrada esta esta planta Muchas gracias antes de los eh videos enviar una felicitaci\u00f3n a el primer lugar de competidoras en el marat\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico Lucy cheruyotl de Kenia segundo lugar amar\u00e9 allene de Etiop\u00eda primero y segundo lugar para mujeres en marat\u00f3n y lo que es muy importante Mucho muy importante y les enviamos una felicitaci\u00f3n a ellos a sus familiares tambi\u00e9n a la secretar\u00eda de la defensa Dos Mexicanos ganaron primero y segundo lugar en el marat\u00f3n el soldado Dar\u00edo Castro P\u00e9rez primer lugar y el soldado el hoy S\u00e1nchez segundo lugar creo que Esto no se alcanzaba no se lograba Desde hace como 13 a\u00f1os del 2009 Bueno s\u00ed 12 12 a\u00f1os que no ganaban mexicanos este marat\u00f3n entonces nuestra felicitaci\u00f3n es un hecho muy destacado y ahora s\u00ed vamos a los v\u00eddeos la secretar\u00eda de defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles al 29 de noviembre de 2021 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se realizan trabajos en la malla sombra del Sol de los edificios adosados as\u00ed como trabajos de limpieza en las \u00e1reas de adiestramiento en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se coloca m\u00e1rmol en los andenes del tren suburbano la colocaci\u00f3n de luminarias en el \u00e1rea de boletaje y la construcci\u00f3n de muros de tablero de cemento para la estructura de elevadores en la terminal de autobuses en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se efect\u00faan los trabajos para bases de tuber\u00eda principal del tanque y la instalaci\u00f3n de red el\u00e9ctrica en el cuarto de m\u00e1quinas en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se lleva a cabo el habilitado de acero en los a fondo y muros en caja de aislamiento la uni\u00f3n de tuber\u00eda a base de soldadura y compa zanja de la red de distribuci\u00f3n de combustibles en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se ejecuta la colocaci\u00f3n de malla sombra en la estructura del estacionamiento de la estaci\u00f3n de comunicaciones Felipe \u00c1ngeles la aplicaci\u00f3n de pintura en se\u00f1alamientos viales y la colocaci\u00f3n de charofil para la instalaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica en el cuarto de consolidaci\u00f3n a la fecha se han generado 133.799 empleos civiles bajo el control direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 militares faltan 112 d\u00edas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] es 26 de noviembre y estamos en la planta isomerizadora de pentanos y hexanos que es la encargada de aumentar el octanaje en las gasolinas est\u00e1n llegando los equipos y ya se est\u00e1n instalando directamente en sitio va el reporte esta semana continu\u00f3 el arribo de equipos a las plantas de proceso de la refiner\u00eda Olmeca en la planta catal\u00edtica se recibi de la unidad de tratamiento de gases as\u00ed como su respectivas columnas en el paquete 3b las compa\u00f1\u00edas u op e ica fl\u00faor realizan el montaje de diversos equipos de las plantas isomerizadora de butanos y de pentanos y hexanos con lo que se avanza de acuerdo a programa en la fase de instalaci\u00f3n de equipos mec\u00e1nicos y de proceso en el paquete 1 se instal\u00f3 el aer\u00f3 enfriador s11.101 y se trabaja en la construcci\u00f3n de subestaciones el\u00e9ctricas y cuarto de control sat\u00e9lite en el paquete 4 contin\u00faa la instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y soportes el\u00e9ctricos contin\u00faan los trabajos las bases estructurales para recibir equipos se trabaja en el armado de domos geod\u00e9sicos de aluminio as\u00ed como en la pintura y rotulaci\u00f3n en los tanques terminados se realiza tambi\u00e9n obra interior e instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y se llevan a cabo trabajos de detalles en las plataformas de las esferas en el \u00e1rea administrativa se coloca la loseta La Explanada de espejos de agua se coloca el plaf\u00f3n en el edificio del comedor de trabajadores se finaliz\u00f3 la instalaci\u00f3n de la bomba de servicio para despacho interno y en el cuarto de control se despliega en el interior la mamposter\u00eda para recubrimientos y doble piso se trabaja en el estructurado de las cuatro Torres de enfriamiento se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de la l\u00e1mina la estructura exterior oeste de la torre de enfriamiento ct-0202 se reporta un avance en la construcci\u00f3n de las 39 subestaciones en el 58%. contin\u00faa el tendido la soldadura de tuber\u00eda en los tramos del Acueducto y gasoducto el vivero sigue dotando de plantas de ornato al interior de la refiner\u00eda y se aprovecha la temporada de lluvia para robustecer el programa de cultivo de Bugambilias Guayac\u00e1n macul\u00ed copa de oro y otras especi que se trasladar\u00e1n a la refiner\u00eda Olmeca en dos bocas tren Maya reporte de avances semana 55 de 157 en el tramo 1 en Balanc\u00e1n Tabasco realizamos actividades de terracer\u00eda con labores de adecuaci\u00f3n del terreno para el terrapl\u00e9n en todo el tramo hemos terminado 79 obras de drenaje transversal y avanzado con 23.818 metros lineales de obra de drenaje longitudinal en el tramo 2 en el almac\u00e9n de Santa Cruz Campeche avanzamos con el acopio de durmientes en todo el 2021 hemos suministrado 336,000,923 durmientes a lo largo de campol\u00f3n Arellano la Trinidad la s\u00e1bana y Campeche en el tramo 3 en cacalch\u00e9n Yucat\u00e1n progresamos con los trabajos de terracer\u00edas como el afinado de subrasante y la conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n hemos habilitado 60 kil\u00f3metros de los 172 kil\u00f3metros del tramo en el tramo 4 realizamos actividades para la construcci\u00f3n de muros de contenci\u00f3n como el habilitado de acero y el armado y colado de zapatas y paneles avanza la estrategia de mitigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n ambiental y celeston Pet\u00e9n las jaguaras liberadas a su h\u00e1bitat natural a inicios de este a\u00f1o se han integrado exitosamente en la selva Fueron liberadas por tanto collares de rastreo lo que le ha permitido a miembros de la comunidad de solferino monitorear sus patrones de desplazamiento y su calidad de vida a lo largo de los primeros cuatro tramos del tren Maya estamos construyendo m\u00e1s de mil obras de drenaje transversal que funcionar\u00e1n tambi\u00e9n como pasos de fauna estas estructuras permitir\u00e1n evacuar adecuadamente el agua interceptada por la construcci\u00f3n y adem\u00e1s se dise\u00f1aron para permitir el paso de vida Silvestre en estas obras avanzamos con armado de zapatas muros aleros y colado de plantillas los empleos generados por el tren Maya ascienden a 89.080 el tren Maya avanza construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico Toluca reportes semanal v\u00eda catenaria y Obra electromec\u00e1nica avance 45.6%. vendido de catenaria avanza la instalaci\u00f3n del sistema de catenaria flexible en el tramo 1 el tendido de cables de cobre sobre las m\u00e9nsulas de los postes ha llegado hasta el kil\u00f3metro 32 desde los talleres y cocheras instalaci\u00f3n de v\u00eda se realiza el armado de Los Rieles largos con sus fijaciones mediante Marcos de soporte que garantizan su alineamiento y nivel de acuerdo con lo indicado en el proyecto previo al colado de los clintos de concreto que sujetar\u00e1n la v\u00eda se arm\u00f3 el acero de refuerzo para un cruce a nivel para el acceso vehicular al cuarto t\u00e9cnico en el portal Toluca del vit\u00fan tramo 3 17 kil\u00f3metros avance de obra 53.6%. viaducto mixto 2 las \u00faltimas secciones met\u00e1licas de este viaducto ya se encuentran habilitadas Y listas para su montaje estaci\u00f3n Santa Fe Se realizaron los colados interiores en el cabezal n\u00famero 8 y se Avanza en los preparativos para recibir la \u00faltima secci\u00f3n met\u00e1lica del apoyo estaci\u00f3n Vasco de Quiroga se contin\u00faa con los colados de concreto en las pilas de cimentaci\u00f3n estaci\u00f3n dar\u00e1 Servicio al pueblo de Santa Fe a los estudiantes de la Universidad de la salud al personal militar de la zona y a Los visitantes de la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec lanzadora de novelas contin\u00faa el armado de la lanzadora de novelas que se utilizar\u00e1 para la colocaci\u00f3n de los elementos prefabricados de concreto que formar\u00e1n el viaducto 5 de 2.750 metros de longitud presa Tacubaya avanzan los trabajos de desasolve dentro del vaso de la presa donde se construir\u00e1n los apoyos para el viaducto en doble voladizo sobre la cortina de la presa Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y forma los avances del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del abonador Carrillo se Avanza en la conformaci\u00f3n y re nivelaci\u00f3n de la corona de los bordos del Lago as\u00ed como la enrocamiento del talud en la zona Sur rehabilitaci\u00f3n de vialidades contin\u00faa los trabajos de topograf\u00eda tras su nivelaci\u00f3n en el puente con agua y el entronque militar as\u00ed como los trabajos de despalme y Liberaci\u00f3n en vialidades de acceso al Paint Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 se lleva a cabo el relleno con Tezontle en rejilla en el estacionamiento y andadores para las estructuras de madera de los miradores se da el acabado final a 350 vigas de chicozapote contin\u00faa los trabajos de perfilado y dragado en el bordo de San Juan terracer\u00edas fase 2 para la conformaci\u00f3n En plataformas y de las islas en la zona central se ha removido un volumen superior a los 270.000 metros c\u00fabicos de Tezontle se han colocado m\u00e1s de 367000 metros cuadrados de geotextil y geomaya En plataformas Islas jard\u00edn central Barreras rompevientos y brechas cortafuegos en el tren Texcoco se alcanzaron 2.87 kil\u00f3metros es asolvados juntos avanzamos en la recuperaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural para contribuir a la recuperaci\u00f3n de la riqueza Ambiental de la regi\u00f3n y de su bienestar social Muy bien pues ya tenemos adelante Buenos d\u00edas secretario su gobernador el motivo de mi pregunta presidente Yo s\u00e9 que es lunes de ma\u00f1ana es el informe de salud pero es sobre esta variante o micr\u00f3n del virus sars 2 esta nueva variante que ya esta ma\u00f1ana ha sido motivo de alerta por parte de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud qu\u00e9 expectativas se tienen en su llegada a M\u00e9xico ya tiene usted alg\u00fan reporte de que ya exista esta variante aqu\u00ed y adem\u00e1s tambi\u00e9n hablar del cierre de fronteras Estados Unidos ya lo hizo le cerr\u00f3 las fronteras para gente procedente de \u00c1frica as\u00ed como Reino Unido y tambi\u00e9n lo hizo esta ma\u00f1ana Jap\u00f3n qu\u00e9 panorama hay para nuestro pa\u00eds presidente Hace la primera pregunta Bueno vamos a informar ma\u00f1ana tenemos hoy una reuni\u00f3n como todos los lunes a las 6 de la tarde bueno es a las 5 pero como vamos a llegar un poco tarde vamos a estar a las 6 con todo el equipo de salud y ah\u00ed nos van a presentar un informe me han estado dando informaci\u00f3n pero se le est\u00e1 dando un seguimiento y se va a actuar como siempre con mucha responsabilidad de modo que vamos a informar ma\u00f1ana que es el martes que destinamos a la salud ve la posibilidad de que nuevamente haya cierres de actividades no no este tenemos ese pron\u00f3stico pensamos que nosotros hemos avanzado mucho en la vacunaci\u00f3n y que seguimos vacunando y vamos a intensificar todo el programa de vacunaci\u00f3n de eso voy a hablar pasado ma\u00f1ana en mi informe nos podr\u00eda adelantar si se prev\u00e9 una dosis de refuerzo para la poblaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles Esta es mi informe S\u00ed ma\u00f1ana informamos sobre esta variante decirle a todos los mexicanos que estamos llevando a cabo un seguimiento que no hay elementos para preocuparnos no hay motivos de riesgo de acuerdo a los reportes que me han entregado los especialistas que s\u00ed hay mucha este informaci\u00f3n en los medios que no debemos de espantarnos porque hay bastante incertidumbre informaci\u00f3n no confirmada eso es lo que puedo decir no hay Todav\u00eda este informaci\u00f3n s\u00f3lida si esta variante es m\u00e1s peligrosas peligrosas que las otras variantes no existe eso nada m\u00e1s que se detect\u00f3 en Sud\u00e1frica pero no se sabe m\u00e1s si va a este ampliarse si va a llegar a todos los pa\u00edses pero sobre todo sobre el grado de peligro que represente es decir en cuanto a contagios y fallecimientos no hay todav\u00eda informaci\u00f3n tampoco hay informaci\u00f3n esto debe de quedar as\u00ed muy claro de que las vacunas no sean efectivas para enfrentar esta variante O sea no hay informaci\u00f3n no se puede decir las vacunas no sirven al contrario lo que est\u00e1 demostrado comprobado es que lo mejor es la vacuna para prevenir Por eso tenemos que seguir vacunando a los que se han quedado rezagados todos tenemos que vacunarnos y ya empezamos a vacunar a los j\u00f3venes y el d\u00eda de ma\u00f1ana y el mi\u00e9rcoles vamos a informar m\u00e1s sobre esto si bien dice la OMS no hay certeza de que sea m\u00e1s letal tampoco lo que est\u00e1n previendo es que si sea m\u00e1s contagiosa pero todav\u00eda no hay suficientes evidencias nada m\u00e1s que que ya est\u00e1 como siempre artistas ya haciendo recomendaciones este bastante difusi\u00f3n en los medios M\u00e9xico estar\u00eda preparado para un posible cierre de la frontera hacia Estados Unidos preparados para todo este [M\u00fasica] estamos atentos siempre cuidando a la poblaci\u00f3n porque ese es nuestro trabajo cuidar a los mexicanos Gracias en un segundo tema presidente el fin de semana pasado se instaur\u00f3 un nuevo frente para pues hacer contrapeso a las elecciones del 2024 Este es el frente C\u00edvico nacional que ahora pues re\u00fane no solamente a la oposici\u00f3n a los partidos de oposici\u00f3n sino y ahora acad\u00e9micos y asociaciones civil Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este anuncio presidente que buscan un solo candidato de todos estos partidos asociaciones y pues organizaciones Civiles para contender al 2024 a la presidencia de la Rep\u00fablica entonces que est\u00e1 muy bien se han portado muy bien los conservadores han estado este ejerciendo su derecho a disentir y agrup\u00e1ndose llevando a cabo acciones de difusi\u00f3n en los medios pero no ha pasado de ejercer pac\u00edficamente sus derechos hay este derechas en el mundo que son muy violentas y aqu\u00ed este hay que reconocer que est\u00e1n actuando por la v\u00eda legal pac\u00edfica y as\u00ed es la democracia entonces adelante desde su revisi\u00f3n ve usted alg\u00fan candidato digno para representar todo este grupo de contrapeso ve candidatos en ese frente C\u00edvico nacional no quiero opinar de eso No yo lo que creo Es que ya hubo un cambio en el pa\u00eds este muy profundo se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n como no se ve\u00eda en mucho tiempo lo dijimos y me llena de satisfacci\u00f3n repetirlo dijimos que este iba a ser una transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero muy profunda radical porque \u00edbamos a arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que iba a ser igual de profunda como lo fue la Independencia de la Reforma la revoluci\u00f3n pero de manera pac\u00edfica y es una transformaci\u00f3n muy profunda la que se est\u00e1 llevando a cabo por eso como ante todo cambio profundo pues se agrupan los conservadores y se produce una reacci\u00f3n por eso se habla de reaccionarios de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino Pero estos agrupamientos han actuado con respeto algunos insultan pero eso es hasta parte de temperamento no las personas no hay tantas ideolog\u00edas es una Nada m\u00e1s por eso si pueden conseguir un candidato cree que se pongan de acuerdo que se logren poner de acuerdo con tantos intereses si bien es una soy ideolog\u00eda pero luego son distintos intereses podr\u00e1n conseguir un solo candidato no no sabemos yo no no no no me podr\u00eda meter eso Este solo decirles que nosotros vamos muy bien que yo tengo que agradecerle al pueblo de M\u00e9xico por el respaldo por el apoyo porque si no fuese por el pueblo ya estos grupos conservadores ya nos tendr\u00edan como se dice coloquialmente bocabajeados este ya nos hubiesen avasallado pero voy a presumir porque estoy en la tierra del Patricio nos han hecho Lo que el viento a Ju\u00e1rez por el pueblo porque como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada Entonces estos grupos conservadores Pues no le tienen fe al pueblo no le tienen amor al pueblo no respetan al pueblo son grupos siempre de \u00e9lite minoritarios entonces Pues por eso como no le tiene respeto al pueblo piensan que el pueblo es tonto Pues por eso no avanza porque son este demasiados exquisitos fif\u00eds conservadores tienen una mentalidad muy retr\u00f3grada desprecian al pueblo entonces por eso no avanza yo ni deber\u00eda de estarles est\u00e9 dando consejos este Pero tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil que cambien su estrategia porque durante mucho tiempo hac\u00edan hecho pol\u00edtica arriba para ellos el pueblo no existe y resulta que ahora el cambio consiste Precisamente en que es el pueblo el protagonista principal de la historia ya no es la llamada clase pol\u00edtica o la llamada sociedad civil es el pueblo Entonces eso es lo que ha ayudado mucho no tienes la encuesta del universal de hace como dos d\u00edas A ver vamos a presumir vamos a tirar de aceite presidente este Por qu\u00e9 es esto que van a ver por lo mismo dicen hay polarizaci\u00f3n no no existe polarizaci\u00f3n polarizaci\u00f3n ser\u00eda 50 50 No esas polarizaci\u00f3n pero van a ver ustedes lo que se da a conocer en la encuesta del universal no estoy hablando del peri\u00f3dico La Jornada estoy hablando de lo del universal como si este fuese una encuesta del reforma nada m\u00e1s que ya lo del reforma ya ni encuesta publican no s\u00e9 por qu\u00e9 este los mariachis callaron Pero \u00e9l fue en la encuesta miren El Universal y as\u00ed estamos pero es por la gente por el pueblo porque el pueblo es sabio se burlan Cuando digo eso se burlan Cuando digo de que el pueblo es bueno se burlan pero no imag\u00ednense aguantando toda la campa\u00f1a en contra en todos los medios hagan un ejercicio vean los peri\u00f3dicos los programas de radio de televisi\u00f3n d\u00eda y noche atacandonos no hay objetividad solo las redes que tambi\u00e9n este est\u00e1n tomadas Pero bueno de manera artificial falsa porque pagan Bots Y s\u00ed tambi\u00e9n ah\u00ed se expresa el conservadurismo pero no este alcanzan a a avanzar porque la gente participa mucho en las redes sociales y lo mismo con aportaciones muy inteligentes con argumentos ya cambi\u00f3 el pa\u00eds es un cambio de mentalidad por eso Hablamos de una transformaci\u00f3n lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr en un proceso de cambio de transformaci\u00f3n es precisamente el cambio de mentalidad hay veces lo he dicho en otras ocasiones que hay revoluciones y el pueblo Sigue pensando igual por eso Esas revoluciones al paso del tiempo fracasan porque est\u00e1n impulsadas fundamentalmente por una vanguardia por un grupo y No necesariamente por todo un pueblo el proceso nuestro ha sido exitoso porque son millones los ciudadanos que participan mujeres hombres libres conscientes millones M\u00e9xico est\u00e1 a la vanguardia en el mundo en ese sentido de tanta gente consciente de la necesidad de seguir impulsando una transformaci\u00f3n sino ya nos hubiesen este tumbado no estar\u00edamos as\u00ed que imag\u00ednense El poder del dinero el poder de la oligarqu\u00eda en todo el control de los medios convencionales el control de la intelectualidad org\u00e1nica sometida al r\u00e9gimen porque fueron 36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica neoporfirista neoliberal se metieron en las universidades p\u00fablicas en La Academia pero no porque abajo la gente los pobres tambi\u00e9n una franja muy importante de las clases medias muy politizada y tambi\u00e9n muy consciente que este se distingue de otro sector de la clase media muy aspiracionista y de derecha muy conservador entonces por eso este se ha ido avanzando pero eso es lo que puedo comentarte desde ese movimiento de transformaci\u00f3n que usted encabeza presidente continuar\u00e1 por mucho m\u00e1s tiempo me refiero por ejemplo al caso del senador Ricardo Monreal quien anunci\u00f3 que pues si contin\u00faan as\u00ed los estatutos de morena para elegir candidato Al 2024 por encuesta pues \u00e9l se va del partido \u00e9l dice que deber\u00eda intervenir el INE en unas elecciones directas a las urnas y no por encuesta no est\u00e1 de acuerdo con este m\u00e9todo Y dice Pues s\u00ed continua as\u00ed me voy podr\u00e1n lograr la conciliaci\u00f3n dentro de es que ya no es de conciliaci\u00f3n hay que este pues a pegarse a las reglas si el estatuto de un partido habla de que se puede utilizar como procedimiento para elegir candidatos las encuestas pues hay que este respetar ni modo que se va a modificar lo que ya est\u00e1 aprobado entonces este si no este modifican el estatuto este me voy pues este no creo yo bueno no creo que lo haya dicho pues o si lo dijo no lo este doy por bueno Gracias Presidente buenos d\u00edas un par de temas primero preguntarles sobre este proceso de designaci\u00f3n del nuevo director del cine ha habido una fuerte pol\u00e9mica en torno a esta este proceso que se abri\u00f3 para designaci\u00f3n del director hay una posici\u00f3n por parte de un sector de los estudiantes que acusan un desaseo dentro del proceso hablan de una imposici\u00f3n por parte de la directora del conac del director interino este proceso est\u00e1 por concluir pero incluso por ejemplo el d\u00eda de hoy hay una toma simb\u00f3lica de instalaciones por parte de los estudiantes qu\u00e9 opina sobre este proceso y si no considera que tendr\u00eda que renovarse este proceso o hacer un nuevo proceso posteriormente quiz\u00e1 conciliando los intereses con los propios estudiantes y me echan la culpa a m\u00ed no que haya escuchado pero hablan de una imposici\u00f3n de la directora tambi\u00e9n me culpa antes hasta ayer porque me estoy viendo de que existe esta pol\u00e9mica Leo zuckermann y otros que este periodistas conservadores y pregunt\u00e9 sobre de qu\u00e9 se trata pues es un proceso seg\u00fan entiendo de elecci\u00f3n de acuerdo a los procedimientos del cine de el nuevo director o directora y lo van a decidir Qui\u00e9n es este deban hacerlo as\u00ed es no dan hoy se es como un consejo ante estas protestas que ha habido sobre todo de los estudiantes de profesores no tendr\u00eda que abrirse otro proceso para que no acusen como dicen un desaseo o una posible imposici\u00f3n solamente hay dos candidatos quienes est\u00e1n ah\u00ed porque a lo mejor pues es de los grupos de krause y de Aguilar cam\u00edn que acaparaban todo y se han metido en todos lados este y Esos son los que est\u00e1n este inconformes porque Este nosotros lo que queremos es de que se cuiden todos los procesos y que se acaban se acaben los cacicazgos tambi\u00e9n en La Academia este los grupos intelectuales porque tambi\u00e9n hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n todos estos grupos que est\u00e1n muy enojados por eso porque viv\u00edan al Amparo del poder p\u00fablico Precisamente lo que acusan los estudiantes que podr\u00eda darse en caso de que contin\u00fae este proceso y en el d\u00eda de hoy porque la directora del conacyt es una mujer honesta \u00edntegra no es como krausen y como Aguilar cam\u00edn Ni con todo respeto como la mayor\u00eda de los escritores del reforma no Mar\u00eda Elena es una mujer honesta este \u00edntegra [M\u00fasica] no es neoliberal no es corrupta como la mayor\u00eda de estos intelectuales o acad\u00e9micos no ve lo que este sac\u00f3 la se\u00f1ora dress de que se hab\u00eda dado un golpe de estado en M\u00e9xico este y es como la estrella de La Academia es que est\u00e1 muy bien Ahora la pol\u00e9mica porque est\u00e1 ventilandose todo lo que suced\u00eda antes no se pod\u00eda tocar a Los Intocables ahora no entonces hay que ver este porque el conservadurismo se meti\u00f3 acapararlo todo y est\u00e1n muy molestos porque ya son otras reglas y tienen que ver con la democracia y tienen que ver con un aut\u00e9ntico estado de derecho y tiene que ver con garantizar las libertades todo esto que este el conservadurismo no hace entonces por eso hay que ver lo del cine es interesante este instituto o sea yo recordando que lo crearon para formar economistas o t\u00e9cnicos que ayudar\u00e1n a la funci\u00f3n p\u00fablica o se llamaba el maestro que fue su primer director un economista extraordinario que fue tambi\u00e9n secretario de patrimonio nacional fue antes creo tambi\u00e9n director de econom\u00eda de la UNAM era una \u00e9poca extraordinaria pero se fue con el neoliberalismo este derecho Santo y empezaron a competirle al itam no este no este Horacio flores de la pe\u00f1a es un gran economista con una postura que nada tiene que ver con la de los \u00faltimos directores del cine o sea que con la sobre todo con la orientaci\u00f3n que le han dado todos en favor de la pol\u00edtica neoliberal callados ante el saqueo que se cometi\u00f3 durante 36 a\u00f1os si entend\u00ed bien presidente entonces considera que el cine el cine tambi\u00e9n se derechiz\u00f3 como ha dicho de la UNAM tambi\u00e9n Aunque este no les guste pero mi pecho No es bodega siempre digo lo que pienso adem\u00e1s Es evidente Pues de dominio p\u00fablico no estuvieron a la altura de las circunstancias frente al saqueo m\u00e1s grande que se ha cometido en la historia de M\u00e9xico Entonces eso no intelectualidad grupo de acad\u00e9micos muy conservadores acomodaticios este sin correr riesgos de ning\u00fan tipo para poder ir ascendiendo en la escala social guardando silencio c\u00f3mplice entonces Ojal\u00e1 y se renueven estas instituciones todas que haya cambios o sea este que se sacudan Ah\u00ed est\u00e1 lo de ahora la importante feria del libro la de Guadalajara la inaugura Padilla del rector Padilla Bueno no es rector pero lleva 30 a\u00f1os dominante la universidad de Guadalajara \u00e9l que adem\u00e1s le dan hasta premios en Espa\u00f1a la monarqu\u00eda 30 a\u00f1os dominando en la universidad y tambi\u00e9n intelectuales alcahuetes usted protegi\u00e9ndolos porque los tratan al cuerpo del Rey no estoy generalizando pero cada vez que llega este Vargas llosa pues recibe un trato especial y ser\u00eda bueno que informaran cu\u00e1nto le pagan ya hist\u00f3ricamente cu\u00e1nto han destinado a Vargas llosa Entonces les molesta mucho porque as\u00ed era antes Pues ahora hay que ahorrar hay que darle al pueblo hay que apoyar a la gente este que lo necesita los estudiantes que requieren becas de familias Humildes le llaman a eso populismo Entonces qu\u00e9 cosa es gobernar no es ayudar a al pueblo y sobre todo a Los Humildes Esa es la funci\u00f3n principal de un gobernante de ayudar al pueblo pero ese es el debate que se est\u00e1 dando en M\u00e9xico y a nivel mundial y m\u00e1s en M\u00e9xico porque este en otros pa\u00edses el movimiento progresista ha optado por correrse al centro porque quer\u00edan quedar bien con todos y yo no estoy de acuerdo con eso yo pienso que uno debe de anclarse en lo que representa este no optar por el zigzagueo muchos pa\u00edses por eso han avanzado tanto los grupos de derecha y de Ultra derecha pero m\u00e1s este de manera prepotente en caso de vox de Espa\u00f1a acaba de fallecer una gran escritora y no s\u00e9 si sea cierto pero los de este pusieron en el Twitter este viviste con odio est\u00e1s muriendo con odio as\u00ed Esa es la derecha Entonces como no voy a celebrar que c\u00f3mo se llama este la hija de de maestro pag\u00e9s S\u00ed este s\u00ed delfinado pajes Emilio \u00c1lvarez y casa Guadalupe cosas que se unan Claro que todo el derecho y esto pero no no est\u00e1n a ese nivel no o sea porque hay este nivelitos Gracias presidente en un segundo tema hemos visto un alza de la violencia en varios estados en Michoac\u00e1n Zacatecas vimos el caso de Sonora de la semana pasada y recientemente supimos en el caso de Huitzuco en Guerrero que hay una especie de imposici\u00f3n de toque de queda qu\u00e9 est\u00e1 pasando en esos en estos estados gobernados por morena que a ra\u00edz del cambio de gobierno est\u00e1 viendo un alza de la violencia a que lo atribuye especialistas han hablado de reacomodos de las organizaciones pero no s\u00e9 si se tenga una lectura distinta una especie de mensaje para estos gobiernos que van iniciando por parte de los grupos del crimen organizado presidente no lo veo as\u00ed Creo que el comportamiento de la incidencia delictiva no ha variado ya antes de que tomara la posici\u00f3n el gobernador de Zacatecas ya ven\u00eda creciendo la violencia y este se intensific\u00f3 y ya por eso estamos actuando en el caso de Guerrero vamos a decir que se mantiene como estaba antes s\u00ed hay estos hechos este de violencia lamentables en Sonora ya tambi\u00e9n ven\u00eda creciendo la violencia sobre todo en el sur en Guaymas encajeme pero ya estamos actuando y podr\u00eda decirles que ha habido una disminuci\u00f3n muy este peque\u00f1a pero disminuci\u00f3n de homicidios en general en este a\u00f1o acaba de informar Rosa Isela una reducci\u00f3n del 3.5% . 3.9 en un oficio y en estos d\u00edas porque pero hasta Qu\u00e9 meses octubre pero pero noviembre porque nosotros vemos estos diarios estamos tambi\u00e9n notando que contin\u00faa esta tendencia a la baja Entonces esto es lo que est\u00e1 sucediendo b\u00e1sicamente Y por \u00faltimo presidente rapid\u00edsimo el caso de la Ciudad de M\u00e9xico se est\u00e1 investigando un desv\u00edo de recursos se habla de aproximadamente mil millones de pesos empieza a ver funcionarios detenidos de la Administraci\u00f3n que fue de Miguel \u00c1ngel Mancera qu\u00e9 opinas sobre esta investigaci\u00f3n si tendr\u00edan que caer todos los funcionarios se habla de que uno de ellos ya est\u00e1 colaborando con la fiscal\u00eda y est\u00e1 precisamente aportando informaci\u00f3n para que se investiguen a otros ex funcionarios de esa administraci\u00f3n presidente de la ciudad Ah pues que ellos hagan toda la investigaci\u00f3n y resuelva este quiero ya terminaste S\u00ed este dos cosas dos cosas que este una hacerte un reconocimiento a ti este por la forma en que este formulas tus preguntas y este con respecto a\u00fan representando a un medio que es este hostil a nosotros t\u00fa eres una gente este muy respetuosa y yo Quiero agradecer eso A lo mejor te voy a hacer da\u00f1o pues pero este De veras que me dan ganas de abrazarte S\u00ed de veras este y lo otro bueno hablando de los medios aprovechar para este aclarar Porque el proceso y Carmen Aristegui sacaron un reportaje S\u00ed pero ellos dos en especial este sobre un terreno que tiene mis hijos heredados esos terrenos desde que viv\u00eda su mam\u00e1 es una herencia familiar hicieron toda una investigaci\u00f3n este mentirosa sin fundamentos para este Buscar mancharnos con la m\u00e1xima de l\u00e1mpara del periodismo que la calumnia cuando no Mancha tizna vamos a aclarar de que este no es cierto lo que est\u00e1n planteando en su reportaje y tambi\u00e9n aclarar que el proceso y Carmen Aristegui nunca han estado a favor de nuestro movimiento que ellos dicen que porque son independientes y yo sostengo que s\u00ed son independientes pero independiente es del pueblo que nunca se han involucrado nunca han hecho un periodismo en favor del pueblo Entonces nada m\u00e1s dejarlo en claro porque luego hay confusi\u00f3n se piensa que estos medios pseudo objetivos pseudo progresistas pseudo independientes tienen vinculaci\u00f3n con nosotros y no Ellos est\u00e1n haciendo su trabajo pero no tenemos identificaci\u00f3n este no hay simpat\u00edas Carmen Aristegui pues se escribe en reforma y pues pertenece pues al grupo que apoya al bloque conservador Entonces nada m\u00e1s aclararlo porque ya no estamos en los tiempos de la simulaci\u00f3n Y hay muchos que est\u00e1n en nuestro movimiento que apoyan la transformaci\u00f3n y que piensan que son personas que han ayudado al movimiento o apoyan al momento no ni cuando viv\u00eda Don Julio ayer que [M\u00fasica] lo quiero mucho no sigo queriendo pero en proceso ten\u00edan una l\u00ednea editorial que no este era fin a la nuestra jam\u00e1s recuerdo que est\u00e1bamos en plena guerra sucia no estaban bombardeando en v\u00edspera de las elecciones del 2006 y la portada del proceso fue en contra m\u00eda la recuerdo bien porque es parecida a la este campa\u00f1a de ahora de que soy este autoritario dictador en aquel entonces la la campa\u00f1a de la portada del proceso era este el estado soy yo Pero eso en la \u00e9poca de Don Julio estoy hablando de el Francisco Zarco de del siglo 20 seg\u00fan el finado Carlos Fuentes pero Francisco Zarco que era muy cercano a Ju\u00e1rez muy cercano este que escrib\u00eda muy bien que era un hombre de Avanzada lleg\u00f3 a tener diferencias con Ju\u00e1rez hay una carta de Ju\u00e1rez deslind\u00e1ndose de diciendo respeto mucho al Se\u00f1or Zarco es parte de nuestro movimiento pero yo tengo mis propios criterios no este me representa entonces Si eso que estamos hablando del proceso suced\u00eda en ese tiempo de mejor periodista que hab\u00eda pues imag\u00ednense ahora el proceso c\u00f3mo est\u00e1 entonces aclarar esto tambi\u00e9n con todo con todo respeto para que no quede este ah\u00ed no este en la indefinici\u00f3n decirles que el terreno que tiene mis hijos son 52 hect\u00e1reas tienen 16 hect\u00e1reas cada uno este se las entreg\u00f3 su abuelo el pap\u00e1 de la mam\u00e1 por eso este los chocolates se llaman Roc\u00edo que era mi esposa la mam\u00e1 de mis hijos que falleci\u00f3 y desde entonces sembraron \u00e1rboles maderables y luego sembraron cacao en el sexenio pasado les ofrecieron cr\u00e9ditos nunca aceptaron nunca se ha aceptado ning\u00fan apoyo del Gobierno no tiene nada que ver con el programa sembrando vida porque no he visto lo que dicen en la entrevista pero me consult\u00f3 Andr\u00e9s porque le mandaron as\u00ed al estilo no del periodismo muy objetivo le mandaron un cuestionario para que lo respondiera y le daban de plazo hasta s\u00ed un d\u00eda tal hora y si no contestaba pues ya pod\u00edan decir en el reportaje de que fueron consultados pero que no respondieron para aclarar no entonces ven\u00eda Una pregunta ah\u00ed acerca de que en el sentido de que el programa sembrando vida hab\u00eda surgido de un agr\u00f3nomo amigo de mis hijos que estuvo trabajando en el gobierno y que \u00e9l fue el que cre\u00f3 el programa sembrando vida no aprovecho para decirlo ese programa sali\u00f3 de aqu\u00ed de esta cabeza como el programa de los adultos mayores sali\u00f3 de aqu\u00ed no est\u00e1 copiado en ning\u00fan de ning\u00fan lugar del mundo lo otro imag\u00ednense de que el programa sembrando vida se est\u00e1 fomentando en el caso de Tabasco para que se produzca cacao Y entonces la f\u00e1brica de chocolates tenga materia prima no se mide pero es su conservadurismo los saca de quicio entonces para m\u00ed me sirve esto para aclarar porque estamos como [M\u00fasica] este lo hacemos aqu\u00ed este Ricardo sheffield Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y qui\u00e9n es qui\u00e9n en el periodismo O sea me sirve para eso porque durante mucho tiempo este ahora es distinto pero la gente pensaba que Carmen Aristegui era este pues Pues nada periodista de vanguardia yo me quedaba callado pero en el mismo movimiento nuestro por respeto pero era una especie de paladina de la libertad y yo tengo otra opini\u00f3n porque cuando nosotros est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n me entrevistaba una vez cada seis meses y buscaba este ponerme en entredicha como buena periodista conservador entonces he dicho Buen d\u00eda presidente Les saluda Alejandra menay de Central Q en Oaxaca est\u00e1 por vivir un proceso electoral iniciar un proceso electoral hay seis aspirantes a la candidatura por Morena en la encuesta final y esto ha generado mucha pol\u00e9mica Cu\u00e1l es su postura y su opini\u00f3n al respecto para que la cuatro te llegue a Oaxaca ayer que est\u00e1bamos en el aeropuerto me preguntaron Eso me dijeron este con bastante Ingenio un periodista me dijo este para la candidatura de Oaxaca hombre o mujer est\u00e1 estaba buena la pregunta no entonces yo dije lo que digan los oaxaque\u00f1os y es lo mismo que puedo repetir ahora quienes van a decidir los ciudadanos y para eso es la encuesta entonces este quien resulte y no me puedo meter Los quiero mucho a todos los conozco a todos desde hace muchos a\u00f1os conozco a Salom\u00f3n rico con \u00e9l y con Gabino en su tiempo antes de que fuese el Gabino gobernador todo Oaxaca y le tengo aprecio y este conoce todo Oaxaca y es mi amigo y conozco tambi\u00e9n a Susana y la conserva una mujer de primera sensible este defensora de las culturas de Oaxaca y conozco a todos o sea son hermanas son hermanos Pero qui\u00e9n los conoce m\u00e1s Pues los ciudadanos la gente lo importante es que se lleve a cabo el proceso no solo en Morena en todos los partidos este sin conflictos a\u00fan cuando siempre en estas \u00e9pocas se despiertan mucho las pasiones libreta la ruda francesa el presidente en un segundo plano sabemos que tuvo esta gira por Oaxaca para supervisar las las obras carreteras Cu\u00e1l es el avance real de estas obras y Todav\u00eda existe el compromiso de que la s\u00faper carretera se entregue para agosto del pr\u00f3ximo a\u00f1o s\u00ed s\u00ed Ayer hablamos de eso este y aprovecho para mandar un llamado para mandarlo un saludo y tambi\u00e9n una exhortaci\u00f3n este un mensaje a los habitantes de Sola de Vega y de San Vicente coatl\u00e1n porque qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo nada m\u00e1s nos faltan de liberar 13 kil\u00f3metros que est\u00e1n en San Vicente coatl\u00e1n entonces no quieren que se trabaje para concluir la carretera ya estuve yo con ellos se portaron muy bien conmigo llegamos al acuerdo de que se va a buscar una soluci\u00f3n Este escuch\u00e1ndolos pero el problema no es la carretera los 13 kil\u00f3metros sino un asunto Agrario un conflicto de l\u00edmites entre solo de Vega y coatlan San Vicente que viene de tiempo atr\u00e1s estos temas muy dif\u00edciles y lastimosos porque hay hasta p\u00e9rdida de vidas este se enfrentan incluso a veces por generaciones aqu\u00ed en Oaxaca en otras partes tambi\u00e9n en Chiapas Veracruz y poco a poco se tienen que ir resolviendo estos conflictos este con la conciliaci\u00f3n y a Qui\u00e9n ha habido ejemplos extraordinarios en Oaxaca de Yo tengo un texto que escrib\u00ed cuando recorr\u00ed todo Oaxaca de unos pueblos que llevaban a\u00f1os hasta que despu\u00e9s de muchos muertos una nueva generaci\u00f3n decide lograr un acuerdo de paz y lo logran y de un lado estaban hijos de finados que hab\u00edan perdido la vida en esa lucha encabezando el acuerdo de paz y del otro lado lo mismo una cosa extraordinaria ejemplar una reconciliaci\u00f3n Entonces eso mismo queremos que se logre en este conflicto de que haya un acuerdo y nosotros ya Alejandro tiene la encomienda para visitarlos de parte m\u00eda para llevarles una propuesta este y arreglar En definitiva el conflicto es una propuesta muy generosa mucho muy generosa para los dos pueblos si hay buena voluntad si hay buena fe Estoy seguro que se va a resolver en diciembre antes de que termine el a\u00f1o y vamos a poder terminar esos 13 kil\u00f3metros qu\u00e9 es lo que nos impide avanzar Y de esa forma si vamos a inaugurar en agosto la carretera porque es lo \u00fanico que \u00e9l est\u00e1 este impidiendo y dec\u00eda yo que no es un asunto este del derecho de v\u00eda es un conflicto Agrario es que autoridades agrarias en el 2003 resolvieron que la tierra en disputa es de Sola de Vega 20.000 hect\u00e1reas pero ya fue una resoluci\u00f3n del poder judicial es lo que dicen los abogados cosa juzgada sin embargo los de San Vicente coatl\u00e1n por donde va a pasar el camino la carretera no aceptan del fallo Y entonces este para que sean escuchados atendidos pues no dejan pasar o sea o no permiten la construcci\u00f3n de la carretera que no tiene que ver con lo otro sin embargo nosotros tenemos que buscar la conciliaci\u00f3n y el acuerdo un llamado a la poblaci\u00f3n un llamado a la poblaci\u00f3n de esa tierra porque les va a llevar una propuesta de parte nuestra este Alejandro van a ir otras autoridades adelfo que es de pueblos ind\u00edgenas va tambi\u00e9n su secretario de Comunicaciones Jorge Nu\u00f1o va el procurador Agrario para este a ver si podemos firmar ya un acuerdo definitivo y aprovecho para decirles que yo voy a firmar el acuerdo para cumplir todos los compromisos excelente presidente ya para finalizar sabemos que este primero de diciembre har\u00e1 su tercer informe nos podr\u00eda decir qu\u00e9 avances Y qu\u00e9 logros incluir\u00e1 en Oaxaca en este Pues voy a hablar de ese camino voy a hablar del camino este galilismo del ismo a Acayucan de el programa de rehabilitaci\u00f3n de los puertos de la construcci\u00f3n de la nueva v\u00eda del ferrocarril del istmo de todos los proyectos que se est\u00e1n aplicando en Oaxaca que son muchos vamos a seguir apoyando a Oaxaca y como apoyo estamos apoyando todo el pa\u00eds este todas las comunidades vamos a seguir rehabilitando la refiner\u00eda de Salina Cruz y todo lo que este tiene que ver con la educaci\u00f3n con la salud trabajando como ya lo dije de manera coordinada con el gobernador Presidente buenos d\u00edas Soy Roc\u00edo Arag\u00f3n de objetivo Oaxaca Bueno mi pregunta va relacionada con una declaraci\u00f3n que hizo usted justamente cuando visit\u00f3 la zona de Salina Cruz y justamente hablando de ese desfalco multimillonario por parte de los conservadores como usted lo calific\u00f3 a Pemex que nos Comenta al respecto Bueno este durante el periodo liberal se apost\u00f3 a destruir a Pemex si de milagro no lo lograron ayer ha estado yo hablando de eso la \u00faltima refiner\u00eda que se construy\u00f3 durante el per\u00edodo liberal bueno fue hace 40 a\u00f1os y fue la de Salina Cruz durante todo el per\u00edodo liberal no se hizo una sola refiner\u00eda y dejaron las refiner\u00edas pero convertidas casi en chatarra Entonces estamos Rescatando Y todav\u00eda hay problemas por ejemplo este ya en el a\u00f1o pasado creo este hubo un robo en la refiner\u00eda cortaron el cable de alta tensi\u00f3n que dicen los t\u00e9cnicos de Pemex que es muy probable que el que hizo eso pues este perdi\u00f3 la vida para robar el cable bueno Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Se da\u00f1\u00f3 todas las referencia este al perderse la energ\u00eda se cayeron plantas se afectaron este hab\u00eda mucho huachicol en todo el pa\u00eds sobre toda la regi\u00f3n petrolera y vend\u00edan plantas dentro de las refiner\u00edas ya Estaban vendiendo plantas entonces quer\u00edan acabar a Pemex que sigui\u00e9ramos comprando las gasolinas en el extranjero y que no se procesara la materia prima en el pa\u00eds Ahora hay un cambio vamos a producir las gasolinas en M\u00e9xico estamos avanzando este Cuando llegamos al gobierno procesaban las seis refiner\u00edas 38% de su capacidad O sea la capacidad operativa de las refiner\u00edas era del 38% de su potencial ahora ya las traemos en 65%. y todav\u00eda nos van a dar m\u00e1s porque estamos invirtiendo en estos tres a\u00f1os alrededor de 35 mil millones de pesos para rehabilitar este las refiner\u00edas y vamos a seguir invirtiendo Porque necesitamos con las seis refiner\u00edas rehabilitadas modernizadas y con la nueva refiner\u00eda de dos bocas ya vamos a tener producci\u00f3n suficiente para no comprar las gasolinas estamos sacando adelante y ayer hablaba yo de que lo estamos logrando con los trabajadores y con los t\u00e9cnicos es lo que estamos haciendo tambi\u00e9n con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad estamos Este sacando adelante esas dos empresas p\u00fablicas que son estrat\u00e9gicas porque tambi\u00e9n el caso de la comisi\u00f3n federal de electricidad apostaron a arruinarla a dejarle todo el mercado de la electricidad a particulares sobre todo a empresas extranjeras Y en especial a empresas espa\u00f1olas que crecieron much\u00edsimo con subsidios con much\u00edsimas prestaciones concesiones prebendas Entonces ahora queremos fortalecer a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal y lo estamos haciendo Y lo mismo en el caso de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son los trabajadores son los t\u00e9cnicos me pongo de ejemplo lo que pas\u00f3 el invierno interior en Texas con este las Nevadas se quedaron sin luz un mes sufriendo la gente en Texas por el sistema de privatizaci\u00f3n que tienen un mes porque ah\u00ed no hay como en M\u00e9xico que ha privatizaron todo aqu\u00ed no alcanzaron a privatizar las l\u00edneas de transmisi\u00f3n Entonces c\u00f3mo en Texas est\u00e1n privatizadas est\u00e1 aislado Texas a\u00fan cuando otros estados ten\u00edan energ\u00eda no pod\u00edan transmitir energ\u00eda a las l\u00edneas de Texas porque no est\u00e1n conectadas porque son negocios privados no tienes el cartel de lo que s\u00ed la funci\u00f3n p\u00fablica hay [M\u00fasica] un este texto lema que habla este si lo privatizamos todo algo as\u00ed la funci\u00f3n p\u00fablica porque esto ayuda mucho a entender Entonces nosotros resolvimos el problema en una semana por los trabajadores y Porque adem\u00e1s tenemos afortunadamente una sola l\u00ednea de transmisi\u00f3n una red nacional Entonces cuando porque aument\u00f3 el gas Qu\u00e9 porcentaje aument\u00f3 el gas el a\u00f1o pasado cuando la crisis Ricardo estaba como en tres d\u00f3lares no no no no no lleg\u00f3 hasta el 100 200 por ciento en el invierno cuando la crisis de Texas s\u00ed entonces este qu\u00e9 hicimos nosotros pues se echaron a andar a toda su capacidad las hidroel\u00e9ctricas Entonces se subi\u00f3 suficiente energ\u00eda a la red y esto permiti\u00f3 reforzar el norte de M\u00e9xico y resolver el problema por eso hace falta fortalecer a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad este si no existe un organismo regulador y todo lo dejamos al mercado pues es como la libertad del Zorro en el gallinero no se protege a la gente no se protege a nadie si lo tiene pero lo de privatizar es arriba cuando todo sea privatizado esto no les gusta a los conservadores pero los que no es bueno para ellos es bueno para nosotros cuando todo sea privatizado estaremos privatizados de estaremos privados de todo cuando todo sea privatizado estaremos privados de todo viva o el servicio p\u00fablico eso es lo que ya es un movimiento en Europa pero nosotros ya lo hemos iniciado es que no predomine el inter\u00e9s personal de grupo que no est\u00e9 por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s colectivo del inter\u00e9s p\u00fablico esto no quiere decir estatizar ni a asfixiar la iniciativa de la sociedad civil no es que haya orden que el estado cumpla con su responsabilidad social no es que desaparezca el estado y que todo quede al mercado porque es el concepto b\u00e1sico de la pol\u00edtica neoliberal entonces en el caso de Pemex cuando hablas de corrupci\u00f3n es eso que ya se termine los abusos por ejemplo casa de las gasolinas el pap\u00e1 de Claudio hijo que tambi\u00e9n no hay que este unirlos no cada uno tiene su criterio y la forma de pensar ya a los que somos pap\u00e1s y los que no lo son o no son mam\u00e1s ya lo van a saber despu\u00e9s pero cada hijo tiene su propio criterio y son libres no se le puede echar la culpa No ni al pap\u00e1 ni al hijo es distinto pero este adem\u00e1s el hijo que es el que est\u00e1 este agrupando a los conservadores tambi\u00e9n se est\u00e1 aportando bien pues es lo que me refer\u00eda que no pasa de este conseguir dinero para las llamadas organizaciones de la sociedad civil y ayudar a los medios que est\u00e1n en contra de nosotros Pero bueno todo eso es normal y el pap\u00e1 no se est\u00e1 metiendo en eso antes s\u00ed se meti\u00f3 cuando el frau del 2006 me consta de que \u00e9l estuvo Hoy era \u00e9l era el presidente del Consejo coordinador empresarial el pap\u00e1 este de El joven pero pues eso su su derecho no que tiene cuando todav\u00eda estaba este m\u00e1s activo Pap\u00e1 este Claudio le recomend\u00f3 al presidente Pe\u00f1a hay pruebas porque hasta lo public\u00f3 el reforma de que lo que se ten\u00eda que hacer era aumentar el precio de las gasolinas qu\u00e9 ser\u00e1 la forma m\u00e1s adecuada de fortalecer la hacienda p\u00fablica y yo creo que \u00e9l hizo caso al presidente de Pe\u00f1a porque Cuando entr\u00f3 el presidente Pe\u00f1a la gasolina costaba 10 pesos el litro y la dej\u00f3 en 20 y ahora nosotros anda nada m\u00e1s con la inflaci\u00f3n no 2021 la gasolina pero son criterios son criterios es muy interesante en Estados Unidos durante mucho tiempo aumentaban o bajaban la gasolina en funci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo crudo acaba de manifestar el presidente byden dos cosas una que se revise ya vamos a este de ayudar nosotros Porque para que no abusen los distribuidores de gasolina en el precio un poco la labor que lleva a\u00f1os haciendo aqu\u00ed Ricardo porque est\u00e1 aumentando el precio de la gasolina en Estados Unidos 25 por ciento ya de aumento as\u00ed est\u00e1 m\u00e1s o menos no Entonces a diferencia de lo que sucede con nosotros afortunadamente bueno la siguiente medida es que est\u00e1n analizando Designar un subsidio para controlar el aumento de precio cuando antes hablar de subsidio era este blasfemia bueno Por qu\u00e9 hay que ir cambiando las pol\u00edticas en el caso nuestro Porque si aumenta el precio de la gasolina se va para arriba todo Si de por s\u00ed tenemos ya inflaci\u00f3n que tenemos que controlar si no este se sigue subsidiando la gasolina como lo estamos haciendo con el ieps este se nos incrementa todo el secretario de hacienda un concu\u00f1o de Carlos Salinas del sexenio pasado lleg\u00f3 a decir secretario de hacienda que no importaba que aumentara la gasolina ya ven como hab\u00edan gasolinazos no entonces una vez declar\u00f3 de que no importaba que este aumentarle la gasolina porque no todos los mexicanos ten\u00edan carros como si este solo afectar a los que tienen su carro pues c\u00f3mo se transportan las mercanc\u00edas transporte p\u00fablico C\u00f3mo se mueve Pues con gasolina con diesel pero imag\u00ednense la eminencia del secretario de Hacienda declarando esto Pues todo esto es lo que extra\u00f1an los conservadores entonces lo que quisieran que regresara pero ya va a ser muy dif\u00edcil presidente bueno soy la portavoz tambi\u00e9n de muchas personas de entre los 40 y los 65 a\u00f1os para que dice Ojal\u00e1 el Gobierno Federal cree programas para las personas de la mediana edad que no tienen apoyos hasta este momento por parte del Gobierno Federal y otra pregunta ser\u00eda qu\u00e9 es lo que hace diferente a la 4t para que logre justamente a tres a\u00f1os de su mandato el ir superando los obst\u00e1culos Y repuntando a lo mejor en cuanto a las preferencias de la ciudadan\u00eda dos cosas este no permitir la corrupci\u00f3n y dedicar todo lo que se iba antes por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n a apoyar al pueblo que la mayor parte del presupuesto le llegue a la gente y le llegue de manera directa no a trav\u00e9s de intermediarios porque no llega as\u00ed yo creo que eso es lo que ha funcionado muy bien esa es la f\u00f3rmula el que no haya corrupci\u00f3n porque as\u00ed el presupuesto rinde alcanza donde hay corrupci\u00f3n no alcanza nada cuando no hay corrupci\u00f3n se ahorra much\u00edsimo pero estoy hablando de miles de millones de pesos se ahorra mucho mucho mucho mucho mucho mucho Y ese dinero es excelente que antes se iba por el cambio de la corrupci\u00f3n es lo que permite ayudar m\u00e1s a la gente pero lo que se env\u00eda de ayuda a la gente no entregarlo a trav\u00e9s del gobierno ni de organizaciones llamadas de la sociedad civil o organizaciones sociales sino de manera directa por eso los bancos del bienestar para que todos tengan su tarjeta y el beneficiario vaya al banco y saque lo que le corresponde Que no necesite de una organizaci\u00f3n Qu\u00e9 bueno que puedan haber organizaciones pero que no haya coyotaje cacicazgos para que no haya moches Porque si se le d\u00e9 el dinero a las organizaciones ya no llega o llega muy poco a la gente es por ejemplo el programa la escuela es nuestra hay pruebas de que hab\u00edan oficinas para mejorar las escuelas para este darle mantenimiento a planteles educativos pues no llegaba el apoyo ahora que se est\u00e1 haciendo presupuesto para cada escuela y que la sociedad de madres de padres de familia reciban el dinero y ellos deciden Qu\u00e9 hacer con el dinero as\u00ed no hay ning\u00fan problema los caminos de Oaxaca de mano de obra se entrega el dinero a las autoridades de usos y costumbres y ellos administran hacen el camino que son obras de arte hoy voy precisamente al rato inaugurar uno Este ya est\u00e1 le sobra dinero si ese dinero para el camino lo pasamos por todas las dependencias federales estatales para bajarlo aqu\u00ed hab\u00eda una dependencia que se llamaba cao de caminos me acuerdo mucho iba yo a las comunidades y faltaban los caminos o hab\u00edan letreros este camino ya se construy\u00f3 letreros y transitaba uno el camino pues no estaba construido segu\u00eda siendo de terracer\u00eda se robaban el dinero Entonces cuando yo les dec\u00eda a ver Y por qu\u00e9 no se le da el dinero a la gente y que ellos hagan su camino Ah no no tienen capacidad t\u00e9cnica Como si fuese una gran ciencia como les dec\u00eda a los constructores de Monte Alb\u00e1n Los herederos de los constructores de montalb\u00e1n los trabajadores m\u00e1s solicitados en Nueva York trabajadores de la construcci\u00f3n de la mixteca no van a saber hacer un camino si ellos han hecho todas sus obras con tequio entonces imag\u00ednense lo que nos ahorramos al entregarles el dinero a ellos se hace el camino se hace bien porque es su camino tienen trabajo y se nos ayuda mucho Porque gobernamos todos todos ayudamos tambi\u00e9n quiero aclarar que cuando este estaba este caos Yo dec\u00eda caos este y estaban los letreros no estaba de gobernador Alejandro o sea porque S\u00ed este eres en otros tiempos pero S\u00ed ahora es distinto porque me preguntas Cu\u00e1l es la diferencia pues es eso sin gobernar con el pueblo la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y que mire mayor ense\u00f1anza que la de los pueblos de Oaxaca es excepcional es algo este \u00fanico son muy pocos los pueblos en el mundo con la cultura de los pueblos de Oaxaca que incluye esa organizaci\u00f3n social comunitaria que incluye la ayuda mutua el tequio el vivir de manera comunitaria ahora que estamos viendo Cu\u00e1ntos polic\u00edas hab\u00edan en Oaxaca yo me qued\u00e9 con ganas de preguntarles pero no ser\u00e1 que son topiles porque una cosa es el polic\u00eda este formal y en todos los pueblos hay topiles pero esos son j\u00f3venes que empiezan as\u00ed dando servicio a su comunidad porque es la forma de organizaci\u00f3n que se tiene en los pueblos hasta llegar a ser miembro del Consejo de anciano que es una gran satisfacci\u00f3n porque hace sirvi\u00f3 al pueblo Entonces eso es \u00fanico es ejemplar A lo mejor ustedes porque ya est\u00e1n acostumbrados yo recorro el pa\u00eds y el sistema de organizaci\u00f3n social de los pueblos de Oaxaca no se aplica en otros estados miren su estado vecino Guerrero y tambi\u00e9n con muchas culturas la monta\u00f1a de Guerrero que es lim\u00edtrofe con Oaxaca pues la organizaci\u00f3n no es la misma porque ah\u00ed ya son puros municipios C\u00f3mo es que les llaman constitucionales son sistema de partidos pues ya no es lo mismo ya no es lo mismo ahora vamos a ayudar all\u00e1 igual que lo estamos haciendo en Oaxaca pero estamos buscando la forma de entregar los fondos porque son como 20 municipios de la monta\u00f1a muy pobres la gente tambi\u00e9n como la gente de Oaxaca como la gente de M\u00e9xico m\u00e1s los pobres Los Humildes este puro coraz\u00f3n Entonces vamos a ayudar pero lo que queremos es ver c\u00f3mo vamos a entregar el apoyo para los caminos all\u00e1 si va a ser a estos gobiernos municipales si lo vamos a entregar al gobierno del estado estamos viendo lo que aqu\u00ed es se nos facilita porque es entregar autoridades honestas sin problema que son las los presidentes municipales o las autoridades de usos y costumbres este all\u00e1 hacerlo claro me estoy reuniendo con los presidentes municipales son tambi\u00e9n gente Son de estas y son tambi\u00e9n responsables Y saben de d\u00f3nde va a salir el dinero Para apoyar a la monta\u00f1a de Guerrero de d\u00f3nde les dieron contratos antes de que terminara el gobierno anterior algunas empresas para mantener carreteras y son contratos este con precios elevad\u00edsimos o sea por ejemplo el mantenimiento de la carretera de Oaxaca a Tehuac\u00e1n se le dio una empresa estoy poniendo un ejemplo porque no creo que en este caso sea as\u00ed Pero bueno Y si le paga cada a\u00f1o una cantidad pero esa ese ese ese ese dinero que se pact\u00f3 entregarles es mucho para lo que hacen entonces est\u00e1n revisando los contratos y nos van a entregar son Diez mil millones de pesos que se destinan a este mantenimiento de carreteras y estamos llegando a un acuerdo que se haga un descuento del 15% m\u00ednimo Entonces vamos a tener como 1500 millones al a\u00f1o de ahorro hablaba yo de 20 municipios de la monta\u00f1a casi les vamos a poder entregar 100 millones a cada municipio para sus caminos cuando me preguntas C\u00f3mo se le hace as\u00ed ahorrando y gobernando para para la gente bueno Muchas gracias este mis cr\u00edticos que son algunos dicen que no cambio este venir a Oaxaca y comerme una tlayuda por ning\u00fan Viaje al extranjero Y a lo mejor tienen raz\u00f3n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:50.653339"
}