{
    "video_id": "4icUYtSGldE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4icUYtSGldE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4tv6YfV5nzuppypsLaR0KR1jcTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4icUYtSGldE",
    "video_title": "Proyectos estrat\u00e9gicos dar\u00e1n desarrollo y justicia al sur-sureste. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7930,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1308.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1313.26,
            "duration": 21.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1315.27,
            "duration": 19.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1355.82,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.85,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "pues vamos a iniciar la conferencia",
            "start": 1455.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos al grano porque lo dem\u00e1s es para",
            "start": 1460.82,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cha",
            "start": 1464.299,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a los",
            "start": 1470.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que nos escuchan",
            "start": 1472.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "soy arnoldo cu\u00e9llar vengo de guanajuato",
            "start": 1475.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n period\u00edstica que se",
            "start": 1476.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "llama el laboratorio de periodismo y",
            "start": 1478.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n de la de la",
            "start": 1479.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alianza de medios de periodistas de a",
            "start": 1483.34,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 1485.23,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "usted ha mencionado muchas veces a",
            "start": 1486.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "guanajuato aqu\u00ed",
            "start": 1488.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ha hablado de como no se pacifica lo ha",
            "start": 1489.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mostrado en la cifra de inseguridad",
            "start": 1492.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nosotros estamos trabajando all\u00e1",
            "start": 1493.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "investigaciones todo el tiempo sobre por",
            "start": 1496.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por qu\u00e9 no se abate la inseguridad",
            "start": 1499.21,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 1500.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hemos encontrado una constante y usted",
            "start": 1502.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha mencionado es la complicidad",
            "start": 1504.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 gener\u00e1ndose entre funcionarios",
            "start": 1507.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tienen mucho tiempo all\u00ed entre",
            "start": 1509.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y entre un fiscal que ya tiene",
            "start": 1512.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 1515.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en esta investigaci\u00f3n hemos sido",
            "start": 1517.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espiados han sido intervenidas nuestras",
            "start": 1520.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaciones estamos en riesgo",
            "start": 1523.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1525.19,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sin embargo no no venimos aqu\u00ed a",
            "start": 1526.919,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "plantear eso venimos a plantear que",
            "start": 1528.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos usado las v\u00edas correctas para",
            "start": 1532.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacer visibilizar esto hemos presentado",
            "start": 1534.149,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "denuncias ante la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1537.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que hasta este momento no han",
            "start": 1539.669,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sido escuchadas en guanajuato la",
            "start": 1542.159,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1544.98,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1547.769,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "declin\u00f3 investigar este este presunto",
            "start": 1548.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "delito y se lo deriv\u00f3 al propio fiscal",
            "start": 1550.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de guanajuato al que creemos que nos",
            "start": 1553.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esp\u00eda",
            "start": 1556.139,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "hemos investigado por qu\u00e9 y encontramos",
            "start": 1557.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cosas curiosas",
            "start": 1560.69,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "bueno soy un delegado encargado del",
            "start": 1562.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "despacho",
            "start": 1564.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y el coordinador general de delegados de",
            "start": 1565.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1568.82,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "con su procurador de nombre germ\u00e1n",
            "start": 1571.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "castillo banuet es un escenario que est\u00e1",
            "start": 1573.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ah\u00ed presente desde la \u00e9poca del general",
            "start": 1576.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "macedo de la concha",
            "start": 1578.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del desafuero y ah\u00ed sigue",
            "start": 1580.679,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "entonces mi pregunta es",
            "start": 1584.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "puede ser viable el combate a la",
            "start": 1588.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "inmoralidad p\u00fablica a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1591.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando algunas de estas instancias que",
            "start": 1594.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aunque son aut\u00f3nomas deber\u00edan estar",
            "start": 1597.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "investidas de un nuevo esp\u00edritu",
            "start": 1599.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conservan all\u00ed funcionarios de algunos",
            "start": 1600.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de los reg\u00edmenes m\u00e1s nefasto de este",
            "start": 1603.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esa ser\u00eda la pregunta primera",
            "start": 1605.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1607.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1609.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 1611.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y renovarse",
            "start": 1614.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en guanajuato es mi opini\u00f3n respetuosa",
            "start": 1616.9,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda del estado",
            "start": 1620.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a las instituciones encargadas de",
            "start": 1627.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 1631.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los habitantes del estado",
            "start": 1634.95,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "es evidente",
            "start": 1638.279,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que no hay buenos resultados",
            "start": 1640.659,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "guanajuato es de los estados",
            "start": 1647.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s violencia",
            "start": 1650.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y desde hace ya bastante tiempo",
            "start": 1654.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y no es posible",
            "start": 1657.789,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1660.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 1663.929,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "ninguna mejora sobre todo en el caso de",
            "start": 1665.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 1669.94,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y lleve 12 a\u00f1os",
            "start": 1672.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el procurador de guanajuato",
            "start": 1676.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no es posible s\u00ed",
            "start": 1682.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fuese gerente",
            "start": 1687.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de una empresa con esos resultados",
            "start": 1689.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya lo hubiesen corrido",
            "start": 1692.679,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "hablando en plata",
            "start": 1695.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si se trata",
            "start": 1699.33,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en un asunto tan delicado como es la",
            "start": 1701.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1703.929,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 de por medio la vida de la",
            "start": 1706.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1707.92,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo opinar",
            "start": 1712.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y pedirle tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda general",
            "start": 1715.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la republica respetando su autonom\u00eda",
            "start": 1718.85,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que revise lo que corresponde a",
            "start": 1723.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el fuero federal",
            "start": 1727.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque sin duda",
            "start": 1731.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando las autoridades",
            "start": 1735.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no act\u00faan con rectitud",
            "start": 1741.799,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como necesidad",
            "start": 1745.01,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1747.309,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1750.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una frontera entre delincuencia",
            "start": 1752.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de autoridad no se avanza",
            "start": 1755.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay un ejemplo",
            "start": 1760.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que ayude a entender estas cosas",
            "start": 1764.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1767.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan fiscal as\u00ed",
            "start": 1770.029,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1773.389,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "inventaron",
            "start": 1775.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 1778.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nombrar a fiscales y mantenerlos por 12",
            "start": 1781.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os",
            "start": 1784.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso se debe de revisar",
            "start": 1787.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 1792.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas",
            "start": 1796.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a principios de",
            "start": 1799.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "abril va a haber una consulta para",
            "start": 1802.179,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle a los ciudadanos si quieren",
            "start": 1804.58,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae o que renuncia el",
            "start": 1806.019,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1808.629,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 1810.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo democr\u00e1tico de la revocaci\u00f3n",
            "start": 1815.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del mandato porque el pueblo pone y el",
            "start": 1818.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueblo quita",
            "start": 1821.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como entonces",
            "start": 1823.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "legalmente se va a mantener",
            "start": 1828.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a un funcionario",
            "start": 1833.03,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "por 12 \u00f3 15 a\u00f1os 19 desde el mandato 19",
            "start": 1836.22,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os imag\u00ednese",
            "start": 1841.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1845.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo crearon",
            "start": 1847.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1850.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "afianzar la impunidad",
            "start": 1852.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "son cosas que hay que revisar",
            "start": 1857.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tienes toda la raz\u00f3n y ojal\u00e1",
            "start": 1860.679,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "las autoridades de guanajuato del",
            "start": 1866.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1868.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "act\u00fae y tomen decisiones y el gobierno",
            "start": 1870.75,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no puede estar secuestrado por facciones",
            "start": 1875.85,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por intereses de grupo",
            "start": 1881.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada de que una secta es la que domina",
            "start": 1886.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los jefes l\u00edderes de esa secta",
            "start": 1894.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1901.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1903.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1908.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que mandan",
            "start": 1910.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como una vanguardia",
            "start": 1914.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "donde el gobierno est\u00e1 sometido",
            "start": 1919.549,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 1924.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el gobierno no puede ser una facci\u00f3n",
            "start": 1927.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno espa\u00f1a",
            "start": 1931.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo a todos sean del",
            "start": 1934.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partido que sean de la ideolog\u00eda que sea",
            "start": 1938.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de las creencias que sean",
            "start": 1940.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces si es un tema",
            "start": 1945.32,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de analizar y",
            "start": 1949.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es una invenci\u00f3n",
            "start": 1955.389,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un asunto del juicio pr\u00e1ctico ah\u00ed",
            "start": 1960.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos",
            "start": 1963.89,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hemos hecho much\u00edsimas cosas ayudando",
            "start": 1967.13,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1971.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estamos hablando de homicidios son",
            "start": 1974.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1976.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del orden com\u00fan",
            "start": 1978.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan",
            "start": 1981.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quienes hacen las investigaciones las",
            "start": 1985.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales",
            "start": 1987.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 1992.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "solicitan las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 1995.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las autoridades de la fiscal\u00eda",
            "start": 2001.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y hay muchos problemas",
            "start": 2007.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y no vincular",
            "start": 2010.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada a los",
            "start": 2013.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "procesos electorales",
            "start": 2015.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no querer controlar pol\u00edticamente",
            "start": 2020.419,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mediante alianzas",
            "start": 2023.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con la delincuencia",
            "start": 2027.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pasado lo hago yo de que como no si va a",
            "start": 2033.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "descomponer el pa\u00eds",
            "start": 2037.46,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a inseguridad y violencia",
            "start": 2040.12,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "si el ejemplo que daban las autoridades",
            "start": 2044.07,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "era precisamente desde",
            "start": 2050.879,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2055.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "si se comportaban como delincuentes nada",
            "start": 2058.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que de cuello blanco",
            "start": 2061.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mal ejemplo",
            "start": 2066.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entonces es oportuno el que se haga una",
            "start": 2069.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de estos casos",
            "start": 2073.12,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo de un ejemplo",
            "start": 2076.69,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2081.179,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un fiscal as\u00ed",
            "start": 2084.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este cambio el fiscal costo",
            "start": 2090.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2094.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque los dejaron blindados",
            "start": 2096.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2102.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a partir de que cambi\u00f3 el fiscal",
            "start": 2104.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n los datos una",
            "start": 2107.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 2110.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en \u00edndices delictivos en veracruz",
            "start": 2112.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y en particular en homicidios y de",
            "start": 2115.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "secuestros",
            "start": 2117.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a verlo vamos a probarlo ahora a",
            "start": 2122.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 buen t\u00e9 m\u00e1s est\u00e1s planteando",
            "start": 2125.7,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque no vemos este",
            "start": 2130.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este soy mejor dicho son los delitos de",
            "start": 2139.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2143.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "86 94",
            "start": 2145.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "10 omissis",
            "start": 2153.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero esto es de todos los d\u00edas estamos",
            "start": 2155.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hablando del 15% de los homicidios del",
            "start": 2158.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2161.55,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2167.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mi primera cruz taller",
            "start": 2169.59,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pista",
            "start": 2175.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 2178.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero a ver si no tenemos una d",
            "start": 2182.05,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "anual o de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2188.08,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "si sobre homicidios",
            "start": 2192.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2196.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un comparativo por estados",
            "start": 2199.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de los que presentaron la gr\u00e1fica que",
            "start": 2205.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presentaron en la \u00faltima evaluaci\u00f3n de",
            "start": 2208.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2211.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a ver si tiene por estado",
            "start": 2213.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este es bueno 4",
            "start": 2224.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y miren veracruz",
            "start": 2230.7,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se cambi\u00f3 al fiscal",
            "start": 2240.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "algo hay",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "como si mi pueblo",
            "start": 2250.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nosotros dos era lo tenemos muy claro",
            "start": 2253.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente en el laboratorio de",
            "start": 2255.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodismo publicamos un reportaje en",
            "start": 2257.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sama ripa tom\u00f3 el cargo en 2009 con una",
            "start": 2260.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tasa de 4 homicidios por cada 100.000",
            "start": 2263.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habitantes el a\u00f1o pasado bueno rod cerr\u00f3",
            "start": 2265.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por arriba de los 70 homicidios por cada",
            "start": 2268.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes durante su ejercicio",
            "start": 2269.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero trabajando esta informaci\u00f3n",
            "start": 2272.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sufrimos este espionaje yo le quiero",
            "start": 2275.51,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mencionar otra cosa",
            "start": 2277.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este traje se origina en nuevo le\u00f3n que",
            "start": 2279.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tienen en com\u00fan nuevo le\u00f3n y guanajuato",
            "start": 2282.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen la misma empresa que provee",
            "start": 2284.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "servicios de seguridad que seguritec una",
            "start": 2287.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresa que creci\u00f3 mucho el sexenio",
            "start": 2290.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasado en guanaja t\u00fa le compraron un",
            "start": 2292.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "convenio de 3 mil millones de pesos para",
            "start": 2295.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comprar c\u00e1maras y arcos carreteros que",
            "start": 2297.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no sirvieron de mucho visto los",
            "start": 2300.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2301.95,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "no solo los periodistas los ciudadanos",
            "start": 2304.079,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "comunes y corrientes hoy est\u00e1n expuestos",
            "start": 2306.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "a que estas empresas tambi\u00e9n realicen lo",
            "start": 2307.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que antes solo realizaban los gobiernos",
            "start": 2310.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el espionaje de comunicaciones privadas",
            "start": 2311.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y no vemos que existe en el pa\u00eds una",
            "start": 2314.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de este tipo de pr\u00e1cticas la",
            "start": 2316.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tampoco",
            "start": 2319.44,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ha avanzado en el tema de pedazos en",
            "start": 2321.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parte porque suponemos que los mismos",
            "start": 2323.249,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "funcionarios que practicaron el",
            "start": 2324.779,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "espionaje siguen ah\u00ed y por tanto tampoco",
            "start": 2325.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenemos esperanza de que los estados",
            "start": 2328.859,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas que se generalizan que",
            "start": 2330.569,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los ponen a todos en riesgo sean",
            "start": 2332.759,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reguladas sean perseguidas penalmente",
            "start": 2334.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero sobre todo sean evitadas que no se",
            "start": 2336.299,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nos garantice que se nos garantice la no",
            "start": 2339.18,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de estas pr\u00e1cticas este tema",
            "start": 2340.739,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es lo que le plantea presente",
            "start": 2343.349,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo creo que \u00e9l",
            "start": 2345.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 2348.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2350.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alejandro jets",
            "start": 2353.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para tom\u00e1s",
            "start": 2355.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 2357.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2361.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su independencia con su autonom\u00eda",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para actuar",
            "start": 2367.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este es un buen momento y qu\u00e9 bien que",
            "start": 2371.05,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1n planteando este asunto ese",
            "start": 2376.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de estas",
            "start": 2380.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 2383.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de todos sepamos con mucha claridad con",
            "start": 2385.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mucha objetividad lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2389.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2391.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se asuman las responsabilidades",
            "start": 2394.16,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar que",
            "start": 2398.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fiscal general act\u00fae",
            "start": 2403.67,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "alejandro gertz que es un hombre \u00edntegro",
            "start": 2408.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una gente",
            "start": 2412.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "seria honesta",
            "start": 2414.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "yo le tengo confianza",
            "start": 2418.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si fuese otro",
            "start": 2421.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "procurador este",
            "start": 2424.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 2427.97,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y esperanzas pero alejandro es un agente",
            "start": 2429.8,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "recta integral y yo estoy seguro que va",
            "start": 2435.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a actuar y lo dem\u00e1s es un llamado muy",
            "start": 2438.989,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "respetuoso al gobierno de guanajuato",
            "start": 2443.099,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "para que este se act\u00fae",
            "start": 2447.47,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "no es posible que por intereses de grupo",
            "start": 2452.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2458.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e9 padeciendo de esta inseguridad de",
            "start": 2460.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta violencia",
            "start": 2464.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los cambios son necesarios",
            "start": 2467.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que alguien se sienta",
            "start": 2470.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "intocable",
            "start": 2473.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 2476.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pueda durar en el cargo 19 a\u00f1os",
            "start": 2479.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y que no lo puedan mover legalmente",
            "start": 2483.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pues todo eso hicieron",
            "start": 2486.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y mi periodo neoliberal",
            "start": 2490.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ajustaron el marco legal",
            "start": 2494.24,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 2498.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 2501.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos absurdos",
            "start": 2504.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 2509.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atrocidades",
            "start": 2511.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed hicieron tambi\u00e9n para crear las",
            "start": 2516.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y resulta que a los fiscales",
            "start": 2522.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n los nombraban los estados",
            "start": 2524.22,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "o mejor dicho los gobernadores",
            "start": 2527.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por diez o quince a\u00f1os hacia",
            "start": 2532.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2535.64,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y todo era este yo voy a dejar",
            "start": 2537.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al procurador que cuando yo termine",
            "start": 2543.589,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "voy a tener que me cuide",
            "start": 2548.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que me proteja",
            "start": 2551.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "os voy a nombrar al",
            "start": 2555.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "encargado de el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2559.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para que yo sea intocable por eso",
            "start": 2561.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe desaparecer",
            "start": 2566.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el fuero",
            "start": 2569.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2572.62,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "son iniciativas que he enviado al",
            "start": 2575.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "congreso y las han rechazado porque se",
            "start": 2577.619,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "requieren dos terceras partes",
            "start": 2580.559,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se requiere tener mayor\u00eda calificada",
            "start": 2583.759,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "solo aceptaron",
            "start": 2588.189,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 2590.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para presidente ya el presidente no",
            "start": 2593.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiene fue ya puede ser juzgado como",
            "start": 2597.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cualquier otro ciudadano sin embargo",
            "start": 2600.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estoy enviando o mejor dicho ya est\u00e1 ya",
            "start": 2603.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo la ley",
            "start": 2606.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reglamentaria porque si no aunque est\u00e9",
            "start": 2610.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 2613.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si no hay ley reglamentaria no aplica",
            "start": 2615.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y yo estoy pidiendo respetuosamente a",
            "start": 2620.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los legisladores que aprueben la ley",
            "start": 2623.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que el presidente pueda ser juzgado",
            "start": 2625.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "igual que cualquier ciudadano por",
            "start": 2628.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cualquier delito",
            "start": 2631.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se acaban los fueros en el caso del",
            "start": 2633.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente a pero hab\u00edamos planteado",
            "start": 2636.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2639.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque de esa manera",
            "start": 2643.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se acaban con los privilegios con los",
            "start": 2648.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 2651.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir con este asunto",
            "start": 2653.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que es muy interesante pero bienvenido y",
            "start": 2657.089,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo el apoyo toda la protecci\u00f3n",
            "start": 2660.45,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e9 ustedes necesiten para",
            "start": 2665.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguir haciendo su trabajo de",
            "start": 2669.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con absoluta libertad",
            "start": 2671.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de eeuu el",
            "start": 2682.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "listillo de tabasco y campeche quintana",
            "start": 2684.269,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "roo y diario basta en la ciudad de",
            "start": 2686.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2688.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los que tuvimos sab\u00edan acompa\u00f1arlo en su",
            "start": 2690.96,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gira por el estado de tabasco all\u00e1 con",
            "start": 2693.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sus paisanas y paisanos",
            "start": 2695.849,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "en su servidor en lo particular tuvo",
            "start": 2698.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bien platicar con mis paisanos a su vez",
            "start": 2700.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y \u00e9stos me refirieron su preocupaci\u00f3n",
            "start": 2703.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el tren maya aprovechando este tema",
            "start": 2706.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda plantearle algunos aspectos",
            "start": 2709.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en primer lugar en su gira cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 2711.43,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estatus o cu\u00e1l ser\u00eda la visi\u00f3n y el",
            "start": 2715.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado actual de la obra del tren maya",
            "start": 2719.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que usted haya visto y en segunda",
            "start": 2721.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 2724.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las y los tabasque\u00f1os est\u00e1n preocupados",
            "start": 2725.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque se refiri\u00f3 que una parada del",
            "start": 2727.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tren maya iba a ser la refiner\u00eda de dos",
            "start": 2731.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bocas en consecuencia tengo entendido",
            "start": 2733.69,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que esta obra va a ser construida con",
            "start": 2737.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recursos federales a ra\u00edz de esto el",
            "start": 2741.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "tren maya bajo la jurisdicci\u00f3n de quien",
            "start": 2745.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estar\u00eda a pesar de lo que usted hab\u00eda",
            "start": 2748.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comentado que lo iba administrar el",
            "start": 2750.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado va a estar administrado por la",
            "start": 2751.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n o por \u00e9l o por el gobierno",
            "start": 2754.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del estado y a su vez presidente",
            "start": 2756.85,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "esta ruta del tren maya que puntualmente",
            "start": 2760.18,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "con dos bocas va a poder ser usada para",
            "start": 2763.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "transportar y en todo caso exportar ya",
            "start": 2767.349,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sea el cacao la naranja pi\u00f1a todas las",
            "start": 2770.5,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "el pl\u00e1tano todos los commodities o todas",
            "start": 2773.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2777.069,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "cuestiones que tiene el estado para su",
            "start": 2778.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comercio cual ser\u00eda esta raz\u00f3n",
            "start": 2780.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "presidente gracias pero es muy buena",
            "start": 2782.54,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pregunta este a lo mejor podemos este",
            "start": 2785.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ilustrarlo a ver si tenemos lo de la",
            "start": 2790.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ruta del tren maya",
            "start": 2793.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y luego lo que es",
            "start": 2795.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el ismo y el sureste",
            "start": 2800.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 2805.339,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son dos cosas",
            "start": 2808.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 2811.41,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "es palenque",
            "start": 2814.109,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2818.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ciudades grandes",
            "start": 2820.059,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este no sigue",
            "start": 2823.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "palenque tenosique",
            "start": 2826.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 2829.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "candelaria",
            "start": 2833.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "escarcega es esto",
            "start": 2837.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "palenque - y que el triunfo es c\u00e1rcel",
            "start": 2846.41,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "este es el tramo 1",
            "start": 2852.049,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2854.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en este tramo",
            "start": 2857.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues",
            "start": 2861.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2864.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el sitio arqueol\u00f3gico m\u00e1s emblem\u00e1tico de",
            "start": 2867.089,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n maya y palenque",
            "start": 2870.769,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2875.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bello que puede haber",
            "start": 2878.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en lo cultural en lo art\u00edstico",
            "start": 2882.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el",
            "start": 2888.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2892.11,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 2897.609,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "yo esto es bell\u00edsimo boca del ser aqu\u00ed",
            "start": 2900.349,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "es d\u00f3nde",
            "start": 2905.019,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta",
            "start": 2908.559,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ya se convierte en navegable",
            "start": 2910.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es el r\u00edo que viene de guatemala",
            "start": 2915.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a la orilla de ese r\u00edo porque esa era la",
            "start": 2920.339,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gran avenida en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 2922.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "era la forma en que",
            "start": 2927.36,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "se trasladaban los mayas",
            "start": 2931.24,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "en grandes canoas cayucos",
            "start": 2936.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es viene de arriba y a la orilla del r\u00edo",
            "start": 2943.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2948.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ch a pas y enfrente est\u00e1 guatemala es",
            "start": 2950.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "ayachi land que es un sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 2955.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bell\u00edsimo m\u00e1s abajo est\u00e1 piedras",
            "start": 2957.619,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "negras ya chil\u00e1n del lado de m\u00e9xico",
            "start": 2961.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de este lado del r\u00edo piedras negras del",
            "start": 2965.589,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "otro lado del r\u00edo entonces aqu\u00ed en boca",
            "start": 2969.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del cerro tambi\u00e9n hay zonas",
            "start": 2973.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas aqu\u00ed acabamos de encontrar",
            "start": 2976.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un fragmento de",
            "start": 2978.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una figura olmeca lo cual demuestra la",
            "start": 2983.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "influencia de los olmecas en toda la",
            "start": 2987.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2991.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto es muy bello",
            "start": 2992.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "luego aqu\u00ed en el triunfo toda esta zona",
            "start": 2996.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed est\u00e1n son las arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2998.39,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "importantes reforma y otras se acaba d",
            "start": 3003.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "descubrir una gran zona arqueol\u00f3gica en",
            "start": 3009.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este sitio maya",
            "start": 3013.349,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es esc\u00e1rcega",
            "start": 3016.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es como un cruce",
            "start": 3019.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de caminos entonces el tren se va a",
            "start": 3022.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 3025.62,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esta es otra gran ciudad el",
            "start": 3028.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "concepto del tren es ciudades mayas",
            "start": 3031.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades mayas y nuevas",
            "start": 3035.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 3037.91,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces campeche pues es una nueva",
            "start": 3040.52,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3043.37,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "es una de las ciudades m\u00e1s bellas del",
            "start": 3044.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sea amurallada",
            "start": 3046.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3052.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3054.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "a calkin\u00ed por ejemplo y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3055.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aproximadamente aqu\u00ed yo tengo mi mano es",
            "start": 3061.059,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3063.41,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que es otra gran ciudad maya",
            "start": 3065.18,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida",
            "start": 3070.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra bell\u00edsima",
            "start": 3072.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 3080.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una ciudad maya hay en izamal",
            "start": 3084.359,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 3089.71,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y arqueol\u00f3gicos importantes pir\u00e1mides y",
            "start": 3091.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo templos",
            "start": 3096.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conventos coloniales",
            "start": 3098.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "luego chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 3102.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "valladolid que es tambi\u00e9n una ciudad",
            "start": 3107.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 3109.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antigua capital de toda esta regi\u00f3n de",
            "start": 3112.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula",
            "start": 3116.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 parada",
            "start": 3118.69,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "nuevo esc\u00e1ndalo",
            "start": 3122.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que lleva all\u00e1 a la costa",
            "start": 3125.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a holbox",
            "start": 3128.68,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un para\u00edso",
            "start": 3130.789,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y luego canc\u00fan",
            "start": 3136.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 3142.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de que este es un tramo que ya est\u00e1n",
            "start": 3144.1,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3146.89,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estos tramos de cargo de mot and jill",
            "start": 3148.22,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "este otro tramo",
            "start": 3153.809,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de caso ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 3157.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y este otro tramo est\u00e1 a cargo de indi",
            "start": 3163.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 3167.93,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "6 est\u00e1 mal",
            "start": 3170.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y todo esto est\u00e1 a cargo de ica",
            "start": 3172.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es el tramo 4",
            "start": 3177.039,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3179.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy",
            "start": 3181.819,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "canc\u00fan aqu\u00ed",
            "start": 3185.41,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "el tren va a ir arriba es un viaducto",
            "start": 3187.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es una zona pues",
            "start": 3196.339,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima es el mar caribe color",
            "start": 3200.8,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "turquesa",
            "start": 3204.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegan m\u00e1s de 10 millones",
            "start": 3207.089,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "de visitantes extranjeros",
            "start": 3211.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan",
            "start": 3215.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces el prop\u00f3sito del tren tambi\u00e9n",
            "start": 3217.86,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "es que los que llegan ac\u00e1",
            "start": 3220.46,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque canc\u00fan es lo m\u00e1s conocido en el",
            "start": 3224.049,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3227.499,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es que los que",
            "start": 3233.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lleguen ac\u00e1",
            "start": 3235.349,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "puedan bajar",
            "start": 3236.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 3241.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y por ac\u00e1",
            "start": 3244.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "internarlos",
            "start": 3249.009,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a todo lo que es la regi\u00f3n maya",
            "start": 3251.099,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como est\u00e1 tan lleno el aeropuerto",
            "start": 3256.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan",
            "start": 3260.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "va a iniciar ya la construcci\u00f3n de un",
            "start": 3265.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto",
            "start": 3267.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al t\u00edtulo",
            "start": 3269.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con capacidad para recibir 4 millones de",
            "start": 3273.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "turistas",
            "start": 3276.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 3278.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3283.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 3287.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "porque lo que se ha desarrollado en los",
            "start": 3290.299,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 3294.589,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ha sido esto",
            "start": 3297.23,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de todo el sureste",
            "start": 3299.68,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 3303.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 3306.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el sur de quintana roo",
            "start": 3309.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 3311.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 3314.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3318.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ahora es bajar",
            "start": 3320.67,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "al sur",
            "start": 3325.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda serrat",
            "start": 3328.6,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el sur tambi\u00e9n existe",
            "start": 3331.369,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3334.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es bajar a felipe carrillo puerto",
            "start": 3336.56,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este es el coraz\u00f3n de la zona maya",
            "start": 3339.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3343.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "chan santacruz que fue la resistencia de",
            "start": 3347.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los mayas ante el exterminio de la",
            "start": 3352.24,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "guerra de castas y del porfiriato",
            "start": 3355.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la historia tan importante y en",
            "start": 3363.369,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la narr\u00f3 que se separa de yucat\u00e1n con",
            "start": 3367.089,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3372.039,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan quedarse con todas las",
            "start": 3375.759,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 3378.099,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esta isla",
            "start": 3381.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que es consume",
            "start": 3383.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "era de un hermano se le entregaron a un",
            "start": 3386.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hermano de don justo sierra",
            "start": 3391.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3396.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "consideraban que eran tierras",
            "start": 3398.92,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "nacionales y eran tierras de los mayas y",
            "start": 3402.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por eso el exterminio lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 3407.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sonora con los yaquis",
            "start": 3409.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 3412.58,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3415.4,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda poblaci\u00f3n",
            "start": 3418.609,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "porque era muy inh\u00f3spito el medio",
            "start": 3421.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3428.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 3430.569,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "epidemias de todo tipo",
            "start": 3432.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces mientras que en el porfiriato",
            "start": 3436.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n lleg\u00f3 a tener 300.000 habitantes",
            "start": 3438.72,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hab\u00edan en todo lo que hoy es",
            "start": 3441.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "quintana roo 12.000",
            "start": 3444.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero hay otra cosa que es interesante",
            "start": 3449.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no se sabe",
            "start": 3451.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quintana roo fue c\u00e1rcel",
            "start": 3454.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por el calor me parece porque este",
            "start": 3457.609,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "era una zona de castigo es como la",
            "start": 3464.079,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "siberia tropical la siberia mexicana",
            "start": 3467.469,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces todos los dirigentes opositores",
            "start": 3470.67,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al porfiriato los que estuvieron en las",
            "start": 3473.529,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "huelgas",
            "start": 3476.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de r\u00edoblanco",
            "start": 3478.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los llevaron aqu\u00ed no sal\u00edan era muy",
            "start": 3481.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3485.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "era de las peores prisiones",
            "start": 3487.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quiero imaginar",
            "start": 3493.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que al paso del tiempo",
            "start": 3496.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de esto se iba a convertir",
            "start": 3499.19,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 3502.36,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica m\u00e1s importante",
            "start": 3505.169,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del mundo de las m\u00e1s",
            "start": 3508.549,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importantes del mundo",
            "start": 3511.519,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ahora ya quintana roo tiene casi la",
            "start": 3517.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tiene yucat\u00e1n",
            "start": 3520.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces es bajar",
            "start": 3526.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 3532.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pueblo maya importante gente",
            "start": 3536.539,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 3540.199,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 3542.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y bajar el tren",
            "start": 3545.41,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 va a calar",
            "start": 3547.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una belleza",
            "start": 3550.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta laguna",
            "start": 3552.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "chetumal",
            "start": 3556.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los l\u00edmites ya",
            "start": 3558.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "chetumal con belice",
            "start": 3567.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es parte de la regi\u00f3n maya",
            "start": 3571.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "junto con guatemala",
            "start": 3575.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "luego aqu\u00ed es",
            "start": 3577.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "xpujil que es el l\u00edmite",
            "start": 3580.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de quien trataron con campeche",
            "start": 3584.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3587.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una disputa por este territorio por esta",
            "start": 3590.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "franja que van a resolver los de la",
            "start": 3593.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia entre los",
            "start": 3596.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estados afortunadamente",
            "start": 3598.72,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "va bien",
            "start": 3601.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3603.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3606.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se respetan los l\u00edmites actuales es muy",
            "start": 3607.99,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "\u00fatil",
            "start": 3611.89,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "es una poblaci\u00f3n importante que es la",
            "start": 3613.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cabecera municipal de calakmul",
            "start": 3616.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed destaca la molesta",
            "start": 3620.89,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "este escalar mula esta es una belleza",
            "start": 3624.339,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 3631.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea recta",
            "start": 3636.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esta tikal guatemala",
            "start": 3640.39,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces es del mismo tiempo",
            "start": 3644.97,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la raya de guatemala con m\u00e9xico",
            "start": 3649.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del lado de guatemala hay otra zona que",
            "start": 3652.539,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se llama el mirador",
            "start": 3655.089,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno el tren",
            "start": 3659.369,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "lo que busca es a ver esto es una zona",
            "start": 3662.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "natural protegida",
            "start": 3666.55,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "entonces cuidando la zona natural",
            "start": 3669.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "protegida se va a poder llegar al \u00e1ngulo",
            "start": 3671.519,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay venados",
            "start": 3675.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y armadillos y pavos reales",
            "start": 3679.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3682.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3683.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esto es una belleza",
            "start": 3685.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "otro para\u00edso",
            "start": 3689.2,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y la zona muy importante porque tiene",
            "start": 3691.559,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 3699.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3701.56,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "teotihuac\u00e1n que se fue haciendo",
            "start": 3703.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "por etapas por \u00e9pocas",
            "start": 3707.869,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "abajo hay una pir\u00e1mide m\u00e1s antigua luego",
            "start": 3713.06,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "construyeron otra aqu\u00ed hay una abajo",
            "start": 3718.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el siglo 3 antes de antes de cristo",
            "start": 3724.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy en el periodo olmeca o el per\u00edodo",
            "start": 3731.369,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "temprano maya",
            "start": 3733.799,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y la cubrieron con otra pir\u00e1mide bueno",
            "start": 3736.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo que hay abajo",
            "start": 3740.39,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son murales",
            "start": 3742.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "afortunadamente no intervenidos",
            "start": 3746.369,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "y bien cuidado los mismos mayas",
            "start": 3749.619,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca",
            "start": 3754.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del cl\u00e1sico maya",
            "start": 3756.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "protegieron",
            "start": 3759.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que ven\u00eda de atr\u00e1s entonces",
            "start": 3761.13,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "hay unas pinturas bell\u00edsimas de artistas",
            "start": 3765.47,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pintado un mercado m\u00e1s",
            "start": 3771.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ahora no se puede ir",
            "start": 3775.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrado y lo tenemos que cuidar",
            "start": 3778.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien porque esto es \u00fanico es un tesoro",
            "start": 3780.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno seguimos y aqu\u00ed encontramos de",
            "start": 3784.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuevo es c\u00e1rcel",
            "start": 3787.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estos son 1500 km",
            "start": 3789.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este tren lo queremos terminar para",
            "start": 3793.829,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "finales del 23 por eso estamos",
            "start": 3795.839,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3800.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con todo afortunadamente aprovecho para",
            "start": 3803.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a las comunidades",
            "start": 3806.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 3809.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando no hay afectaciones porque se",
            "start": 3812.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "utiliza el derecho de v\u00eda acu\u00e9rdense que",
            "start": 3814.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el ferrocarril del sureste",
            "start": 3817.849,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todo esto de aqu\u00ed palenque hasta",
            "start": 3821.809,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "valladolid",
            "start": 3825.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo nuevo es esto pero va por la",
            "start": 3827.109,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "carretera del tren incluso aqu\u00ed de",
            "start": 3829.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "canc\u00fan les dec\u00eda a tulum que hay mucho",
            "start": 3834.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico va arriba",
            "start": 3837.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "como un segundo piso",
            "start": 3840.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va a ser un tren moderno tur\u00edstico",
            "start": 3843.559,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mico chris vance estar vi\u00e9ndose en",
            "start": 3847.58,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la selva verde y en el fondo",
            "start": 3851.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el mar caribe",
            "start": 3856.03,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3858.51,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este es un proyecto",
            "start": 3860.849,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "llega hasta aqu\u00ed",
            "start": 3863.109,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "luego a ver si me pones nada m\u00e1s el",
            "start": 3865.119,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sureste de palenque",
            "start": 3868.24,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3872.349,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este es el otro aqu\u00ed est\u00e1 para el link",
            "start": 3876.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed llega el mar",
            "start": 3879.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este y exist\u00eda",
            "start": 3882.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "todo esto ya exist\u00eda",
            "start": 3885.55,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es el tren del ismo",
            "start": 3889.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y es el tren de ixtepec",
            "start": 3892.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a tapachula",
            "start": 3897.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a la frontera guatemala pero est\u00e1",
            "start": 3899.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "abandonado pueden ser que privatizaron",
            "start": 3901.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "todos los trenes",
            "start": 3906.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se acabaron los trenes de pasajeros eso",
            "start": 3909.06,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "se lo debemos",
            "start": 3911.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "a los genios",
            "start": 3913.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3917.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3919.579,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque se privatizaron todos los trenes",
            "start": 3922.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se acabaron los trenes de pasajes que",
            "start": 3926.069,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3928.89,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entonces todo esto qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 3930.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "afortunadamente como a los neoliberales",
            "start": 3932.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "ni siquiera les interesaba del sureste",
            "start": 3936.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por suerte",
            "start": 3942.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dejaron esto sin privatizar",
            "start": 3944.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed para",
            "start": 3952.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 3954.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 3957.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "privatizadas dos grandes empresas",
            "start": 3961.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3964.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una de esas empresas se llev\u00f3 a trabajar",
            "start": 3967.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de asesor",
            "start": 3970.849,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "al expresidente zedillo que fue el que",
            "start": 3975.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la privatizaci\u00f3n de los",
            "start": 3979.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 3981.829,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "tengo que repetir y repetir yo no",
            "start": 3985.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "soy escritor",
            "start": 3990.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los escritores no deben de repetirse",
            "start": 3993.339,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero un dirigente si tiene que repetir y",
            "start": 3998.23,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 4000.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque es una labor pedag\u00f3gica",
            "start": 4002.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y lo macro me interesa",
            "start": 4005.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan toda la",
            "start": 4008.51,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4011.6,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos los antecedentes",
            "start": 4013.329,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n el pueblo sepa",
            "start": 4017.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque hay muchos que desconocen estas",
            "start": 4020.57,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "realidades porque se les ocultaron",
            "start": 4024.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal los medios",
            "start": 4028.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no hicieron su trabajo para informarle",
            "start": 4030.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "al pueblo ayer lo dec\u00eda yo nos ten\u00edan",
            "start": 4035.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "volteando a ver para otro lado",
            "start": 4039.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mientras saqueaban",
            "start": 4041.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y nadie",
            "start": 4045.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y gritaba nos roban nos roban nos est\u00e1n",
            "start": 4048.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "saqueando y se llev\u00f3 a cabo el saqueo en",
            "start": 4052.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo neoliberal m\u00e1s grande en la",
            "start": 4056.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 4058.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y nosotros viendo",
            "start": 4060.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para otro lado",
            "start": 4063.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se mencionaba ni en la academia ni en",
            "start": 4066.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 4072.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 4074.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en el gobierno que el poder legislativo",
            "start": 4077.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4081.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el tema de corrupci\u00f3n no exist\u00eda la",
            "start": 4083.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n bueno tan es as\u00ed que no era",
            "start": 4086.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 4090.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4095.079,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "es que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 4098.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no estaba en la agenda",
            "start": 4101.08,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nos ten\u00edan bien",
            "start": 4105.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manipulados",
            "start": 4110.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al grado que todav\u00eda hay quienes",
            "start": 4113.759,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "defienden eso",
            "start": 4116.73,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s grave",
            "start": 4120.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no es que existan saqueadores lo m\u00e1s",
            "start": 4124.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "grave es que exista tanta gente",
            "start": 4127.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "defendiendo a saqueadores",
            "start": 4131.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4135.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4139.04,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "regresando el segundo programa es",
            "start": 4140.779,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 4145.259,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cuatro arcos",
            "start": 4147.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "este es el del mismo",
            "start": 4150.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 4155.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son 300 km",
            "start": 4157.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo que queremos",
            "start": 4161.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se convierta en un canal de panam\u00e1",
            "start": 4166.56,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "por tierra",
            "start": 4169.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para unir al pac\u00edfico",
            "start": 4172.009,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con el atl\u00e1ntico sobre todo con la costa",
            "start": 4175.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de este de eeuu",
            "start": 4178.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto tiene ventajas con relaci\u00f3n al",
            "start": 4183.589,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "canal de panam\u00e1",
            "start": 4186.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ventaja de que puede significar",
            "start": 4189.72,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "menos distancia",
            "start": 4194.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para pasar de un oc\u00e9ano a otro",
            "start": 4197.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces estamos rehabilitando este",
            "start": 4201.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puerto estamos rehabilitando el de",
            "start": 4204.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuatro barcos se est\u00e1 modernizando esta",
            "start": 4207.34,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 4210.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed van a ver",
            "start": 4212.389,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y acepta se tienen adquiridos",
            "start": 4215.71,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "terrenos 10 parques industriales aqu\u00ed",
            "start": 4220.239,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "las empresas que se quieran ubicar en",
            "start": 4226.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estos parques industriales van a tener",
            "start": 4230.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 4232.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 4235.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque queremos que esto se convierta",
            "start": 4238.26,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4242.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una cortina",
            "start": 4243.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 4245.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para que los que por necesidad tienen",
            "start": 4248.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que pasar al norte",
            "start": 4252.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tengan aqu\u00ed opciones de trabajo",
            "start": 4255.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bueno el plan incluye rehabilitar dec\u00eda",
            "start": 4260.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "yo de palenque",
            "start": 4265.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4267.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos ya se est\u00e1 trabajando aqu\u00ed",
            "start": 4271.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a rehabilitar esta vida",
            "start": 4274.42,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de este pec",
            "start": 4277.02,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "a los l\u00edmites con guatemala",
            "start": 4280.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "este es el segundo proyecto",
            "start": 4284.389,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "el ramal que mencionas",
            "start": 4288.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4292.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos",
            "start": 4293.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bocas dos bocas hasta aqu\u00ed la nueva",
            "start": 4297.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda entonces vamos a construir",
            "start": 4300.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este ramal",
            "start": 4302.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este proyecto va a avanzar",
            "start": 4309.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no tenemos que terminar tambi\u00e9n en el 23",
            "start": 4312.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el puerto para que puedan de",
            "start": 4315.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "llegar barcos grandes con miles de",
            "start": 4320.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "contenedores",
            "start": 4324.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos construyendo por ejemplo un",
            "start": 4326.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "rompeolas mar adentro",
            "start": 4330.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para crear las condiciones",
            "start": 4333.35,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "modernizar este puerto este puerto",
            "start": 4336.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lo hizo porfirio d\u00edaz",
            "start": 4339.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "como el de 4 actual as\u00ed como el de",
            "start": 4342.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "veracruz los hizo con un empresario",
            "start": 4344.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s spears o que era subcontratista",
            "start": 4348.4,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "favorito",
            "start": 4351.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y este en ese entonces",
            "start": 4353.869,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "no tuvo mucho \u00e9xito",
            "start": 4358.51,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque asia",
            "start": 4362.36,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda el desarrollo que tiene",
            "start": 4364.449,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 4366.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por eso sigui\u00f3 haciendo veracruz",
            "start": 4368.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el puerto m\u00e1s importante",
            "start": 4371.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ahora los puertos del pac\u00edfico por el",
            "start": 4374.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desarrollo de asia",
            "start": 4377.15,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 manzanillo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas son",
            "start": 4379.09,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 4383.889,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 4385.489,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "son de los cambios que se han dado en el",
            "start": 4387.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4390.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda pues personas de estos puertos",
            "start": 4392.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n mal hechos son buenas obras",
            "start": 4395.369,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero estamos ampliando mejorando estos",
            "start": 4399.27,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "dos persona hizo tambi\u00e9n el ferrocarril",
            "start": 4403.079,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca de porfirio",
            "start": 4407.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4410.97,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "porque el desarrollo de esta regi\u00f3n",
            "start": 4412.9,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4415.27,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4415.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porque esta es la regi\u00f3n olvidada les",
            "start": 4417.41,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que ni para robar",
            "start": 4420.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "les importaba",
            "start": 4424.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso dejaron",
            "start": 4426.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sin privatizar las v\u00edas del ferrocarril",
            "start": 4429.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no les interesaba",
            "start": 4433.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y resulta que aqu\u00ed hay mucha pobreza",
            "start": 4436.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muchas necesidades",
            "start": 4439.1,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y ahora hay inversi\u00f3n p\u00fablica federal",
            "start": 4442.59,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esto no significa que se va a dejar de",
            "start": 4447.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "atender el centro o el norte lo estamos",
            "start": 4449.949,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "haciendo pero es equilibrar",
            "start": 4452.35,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4456.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "atender el sur-sureste adem\u00e1s hay una",
            "start": 4458.849,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cosa que debe saberse",
            "start": 4463.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 4466.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed sali\u00f3",
            "start": 4469.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas",
            "start": 4472.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una cantidad suficiente del presupuesto",
            "start": 4475.59,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para desarrollar a todo el pa\u00eds",
            "start": 4478.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed se produce",
            "start": 4482.699,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "el 95% del petr\u00f3leo",
            "start": 4485.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico se extrae el petr\u00f3leo",
            "start": 4490.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hubieron a\u00f1os",
            "start": 4494.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con fox que el 45% del",
            "start": 4497.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presupuesto nacional se integraba con",
            "start": 4502.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ingresos petroleros",
            "start": 4505.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces le ha dado mucho al sureste al",
            "start": 4507.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds",
            "start": 4512.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo creo que ya es el tiempo de que se",
            "start": 4514.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lee",
            "start": 4516.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "recompense sobre todo atendiendo el",
            "start": 4519.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y social y esto",
            "start": 4523.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incluye veracruz incluye guerrero donde",
            "start": 4526.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "voy hoy a eso",
            "start": 4529.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "incluye oaxaca",
            "start": 4532.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 4537.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tu pregunta me ayud\u00f3 para explicar m\u00e1s",
            "start": 4544.08,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "gracias presidente y aunado tambi\u00e9n a lo",
            "start": 4548.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que comentaba de regresarles o m\u00e1s dicho",
            "start": 4552.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de recompensar los esfuerzos que el",
            "start": 4556.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sureste ha dado al pa\u00eds y",
            "start": 4558.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "particularmente tabasco",
            "start": 4560.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estando en el estado en mi casa cuando",
            "start": 4563.479,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "era ni\u00f1o con mis pap\u00e1s encontr\u00e9 un libro",
            "start": 4567.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que haya le\u00eddo anteriormente del",
            "start": 4569.55,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gobierno del general c\u00e1rdenas en el",
            "start": 4570.719,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aparece \u00e9l quien fuese su secretario de",
            "start": 4573.769,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda si no me equivoco el general",
            "start": 4577.499,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "francisco m\u00fagica el general francisco",
            "start": 4579.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00fagica fue gobernador del estado de",
            "start": 4582.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tabasco y le comentaba el general",
            "start": 4585.269,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas que habr\u00eda de tavasc\u00e1n izar",
            "start": 4587.67,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico bajo esta premisa se\u00f1or",
            "start": 4591.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente yo le preguntar\u00eda usted",
            "start": 4594.959,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "considera prudente estabas que iniciar",
            "start": 4598.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que hace falta integrar estos",
            "start": 4601.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "conceptos que dado tabasco a todo el",
            "start": 4603.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4605.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ergo a lo mejor teniendo en esta segunda",
            "start": 4606.78,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "etapa de su gobierno m\u00e1s tabasque\u00f1os o",
            "start": 4610.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1as en su gabinete y tambi\u00e9n",
            "start": 4613.709,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "aprovechar algunas ideas que se hayan",
            "start": 4616.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dado como en su momento fue los centros",
            "start": 4617.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "integradores en el gobierno donde",
            "start": 4620.28,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez pedrero consider\u00f3 este",
            "start": 4622.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exponente que algunas ideas o considera",
            "start": 4624.959,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viable tabasco iniciar m\u00e9xico presidente",
            "start": 4627.329,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "oriundo de la zona graves",
            "start": 4630.539,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "este yo represento a todos los mexicanos",
            "start": 4633.719,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "y en todo el pa\u00eds",
            "start": 4636.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4640.45,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 4641.85,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo he dicho muchas veces es un",
            "start": 4644.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mosaico cultural",
            "start": 4646.429,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4648.63,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mucho potencial cultural art\u00edstico su",
            "start": 4651.039,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pueblo es extraordinario en todos lados",
            "start": 4655.78,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds cada estado tiene su",
            "start": 4658.139,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "historia por eso es muy importante en",
            "start": 4662.889,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4666.249,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como la microhistoria",
            "start": 4668.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "uno lee pueblo en vilo",
            "start": 4673.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4677.98,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "don lu\u00eds gonz\u00e1lez",
            "start": 4679.739,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una",
            "start": 4682.829,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "historia de su pueblo",
            "start": 4686.949,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tras jos\u00e9 de gracia michoac\u00e1n",
            "start": 4692.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y a\u00fan trat\u00e1ndose de la historia de un",
            "start": 4696.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pueblo es todo",
            "start": 4699.43,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la cosa bell\u00edsima es el libro",
            "start": 4702.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4707.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4709.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pasa con chihuahua",
            "start": 4713.099,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "todas sus",
            "start": 4716.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "historias",
            "start": 4719.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estudiar",
            "start": 4725.01,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a orozco",
            "start": 4728.699,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que fue durante mucho tiempo un hombre",
            "start": 4732.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "consecuente revolucionario y luego",
            "start": 4735.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4739.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4741.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o estudiar",
            "start": 4747.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a lu\u00eds terrazas",
            "start": 4749.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 4752.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda que chihuahua",
            "start": 4756.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que terrazas no era de chihuahua sino",
            "start": 4762.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "chihuahua de terrazas",
            "start": 4764.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "villa",
            "start": 4769.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay un libro que se llama creo que la",
            "start": 4771.09,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "sangre al r\u00edo",
            "start": 4774.48,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sobre el parral",
            "start": 4776.739,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la historia de una familia",
            "start": 4780.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 4788.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que enfrenta a villa",
            "start": 4790.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un buen libro buen escritor",
            "start": 4793.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "familia d",
            "start": 4797.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4799.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de los herrera de maclovio herrera",
            "start": 4804.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es la familia que enfrenta a villa pero",
            "start": 4809.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el libro es ordinario",
            "start": 4812.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ahora que estuvimos entorno",
            "start": 4816.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hay un libro de",
            "start": 4820.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se llama la",
            "start": 4823.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4825.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del sufrimiento ajeno o algo as\u00ed",
            "start": 4828.409,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4836.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "torreon y en especial",
            "start": 4838.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre la represi\u00f3n a los migrantes",
            "start": 4842.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "chinos cuando la revoluci\u00f3n",
            "start": 4845.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es un buen escritor",
            "start": 4848.139,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n historia",
            "start": 4850.639,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 4853.579,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay muchos en todo el pa\u00eds",
            "start": 4855.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces cada pueblo somos muchos m\u00e9xico",
            "start": 4858.08,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "todos con cultura",
            "start": 4863.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acabamos de estar en jerez para",
            "start": 4866.35,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 4869.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "la casa del dolor ajeno si la casa del",
            "start": 4871.949,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "dolor ajeno es un muy buen escritor",
            "start": 4876.809,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4880.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que estuvimos en que eres",
            "start": 4882.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 4884.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 4887.09,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en todos lados todos recorrer m\u00e9xico",
            "start": 4890.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el pueblo de jalisco",
            "start": 4898.079,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 huerta colatl\u00e1n colotl\u00e1n",
            "start": 4900.9,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "colotl\u00e1n",
            "start": 4906.449,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "les platico una an\u00e9cdota",
            "start": 4908.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un d\u00eda lleg\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 4912.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y se trata de huerta",
            "start": 4914.9,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 4918.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa yo soy madridista",
            "start": 4922.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4927.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la plaza empiezo a hablar",
            "start": 4929.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4932.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la necesidad del cambio cuando est\u00e1bamos",
            "start": 4934.44,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 4936.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchas se\u00f1or me dice y qu\u00e9 opina de",
            "start": 4937.469,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 4941.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en su pueblo",
            "start": 4943.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces como ya conozco yo a la gente",
            "start": 4947.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ellos sin gracia los pueblos por fui",
            "start": 4951.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuidadoso",
            "start": 4954.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed",
            "start": 4956.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tienen una idea distinta",
            "start": 4958.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de huerta",
            "start": 4963.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en su pueblo",
            "start": 4965.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces ese es m\u00e9xico",
            "start": 4969.51,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "la frase de",
            "start": 4973.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es la m\u00fasica",
            "start": 4975.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se aplica porque a \u00e9l lo mandan",
            "start": 4981.13,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "siendo michoac\u00e1n o es un revolucionario",
            "start": 4985.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "intachable",
            "start": 4993.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4995.619,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "al que m\u00e1s admiro de los revoluciones",
            "start": 4998.159,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces lo mandan",
            "start": 5003.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque los revolucionarios en tabasco se",
            "start": 5005.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estaban enfrentando como suele pasar en",
            "start": 5009.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todos los movimientos",
            "start": 5011.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hay bueno la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 5013.83,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "termino un enfrentamiento en las mismas",
            "start": 5018.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "filas del movimiento revolucionario",
            "start": 5022.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dividen",
            "start": 5026.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "carranza por un lado obreg\u00f3n por otro o",
            "start": 5028.55,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "carranza y obreg\u00f3n juntos y villa este",
            "start": 5033.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en otro zapata en otro zapata por",
            "start": 5038.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5042.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando el plan de ayala",
            "start": 5044.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este se lanza en contra de madero y",
            "start": 5046.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 5051.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "orozco",
            "start": 5055.309,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y pascual orozco que luego",
            "start": 5059.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este termina muy mal",
            "start": 5062.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 5066.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5069.429,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hay siempre no",
            "start": 5071.88,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 5074.719,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "confrontaciones",
            "start": 5078.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y la historia",
            "start": 5080.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y en tabasco pues los mismos",
            "start": 5084.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "revolucionarios estaban enfrentados",
            "start": 5086.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hab\u00edan asesinado al gobernador",
            "start": 5088.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 5090.59,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "va a poner orden el general m\u00fagica y",
            "start": 5097.67,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "gobierna tabasco como un a\u00f1o",
            "start": 5102.65,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y encuentra las arcas vac\u00edas",
            "start": 5107.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y gobierna tambi\u00e9n",
            "start": 5112.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que cuando terminan su misi\u00f3n",
            "start": 5115.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo lo que hizo bueno fue el",
            "start": 5119.929,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "que dot\u00f3 al primer ejido",
            "start": 5125.269,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de tabasco una isla que se llama del",
            "start": 5129.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "final entreg\u00f3 la isla que estaba en",
            "start": 5131.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manos de una empresa extranjera la vi",
            "start": 5134.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edan despojado a campesinos y",
            "start": 5137.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueron a ver al head f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 5140.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5142.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fueron a ver a la m\u00fasica de la m\u00fasica le",
            "start": 5143.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "restituy\u00f3 la tierra a los campesinos la",
            "start": 5146.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "isla del final en con utah",
            "start": 5149.2,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "entonces los due\u00f1os de la empresa",
            "start": 5152.55,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vienen a ver",
            "start": 5156.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al presidente carranza",
            "start": 5159.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y el presidente carranza le ordena al",
            "start": 5162.849,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador de tabasco",
            "start": 5165.28,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "francisco j m\u00fasica que le devuelva a la",
            "start": 5169.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 5172.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a la empresa extranjera",
            "start": 5174.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y le contesta",
            "start": 5178.639,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hagamos esto",
            "start": 5181.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 5182.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y luego fundamental",
            "start": 5185.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda hecho la revoluci\u00f3n",
            "start": 5187.91,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "para que se hab\u00eda luchado ya se hab\u00eda",
            "start": 5191.719,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "expedido la ley agraria de enero de 1915",
            "start": 5195.889,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero al final de la carta le dice si",
            "start": 5202.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted considera",
            "start": 5206.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se le debe devolver la tierra a esta",
            "start": 5208.35,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caudal a la compa\u00f1\u00eda en contra",
            "start": 5212.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de sus due\u00f1os originarios los campesinos",
            "start": 5216.07,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "le pido de manera amable",
            "start": 5220.5,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "que piense",
            "start": 5223.969,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y nombrar a otra persona porque yo",
            "start": 5227.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "renuncio",
            "start": 5232.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "algo abierto",
            "start": 5234.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene una frase bell\u00edsima dice por qu\u00e9",
            "start": 5237.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es porque mi honestidad es lo que estimo",
            "start": 5240.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en mi vida",
            "start": 5243.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va la carta",
            "start": 5248.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ya no pudo carranza y se qued\u00f3 la m\u00fasica",
            "start": 5251.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero lo interesante de esto es que",
            "start": 5256.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "termine el gobierno",
            "start": 5257.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y deja dinero en la caja",
            "start": 5260.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces en su informe dice como lo",
            "start": 5264.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 5267.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5272.139,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "manejo honrado",
            "start": 5273.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 5276.74,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y con peque\u00f1as reformas entonces que es",
            "start": 5278.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el gobierno que es un buen gobierno",
            "start": 5282.639,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "es manejar el gobierno el presupuesto",
            "start": 5286.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como honradez",
            "start": 5289.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5291.99,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5293.98,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5294.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mujica fue el que dijo ay que estabas",
            "start": 5296.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ca\u00f1izar a m\u00e9xico",
            "start": 5299.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s el general c\u00e1rdenas ya estoy",
            "start": 5301.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presumiendo",
            "start": 5305.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este dijo tabasco",
            "start": 5307.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "laboratorio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 5312.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y yo tengo el orgullo tambi\u00e9n perm\u00edtame",
            "start": 5317.389,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "presumirlo",
            "start": 5320.949,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de quien mi estado",
            "start": 5322.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no tiene fuerza pol\u00edtica el",
            "start": 5325.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5329.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y partido conservador en la pasada",
            "start": 5332.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en la elecci\u00f3n estatal para",
            "start": 5334.0,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "diputados obtuvo el 1.5 por ciento",
            "start": 5337.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed es tabasco y no como lo pintan",
            "start": 5345.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente perdon por romper un",
            "start": 5357.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poco el tono hist\u00f3rico anecdotario de el",
            "start": 5361.089,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5364.78,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "yo le quiero agradecer la apertura y",
            "start": 5370.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre todo pues que se cumpla",
            "start": 5372.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto que usted habl\u00f3 del derecho de",
            "start": 5376.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 5378.54,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "para ser preciso y para expresar mi",
            "start": 5381.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "punto de vista no lo suelo hacer pero no",
            "start": 5384.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quiero ahora extraviar me en el mensaje",
            "start": 5387.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que quiero compartirle y voy a leer es",
            "start": 5391.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo voy a hacer r\u00e1pido si no me llevo m\u00e1s",
            "start": 5395.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que 4 minutos",
            "start": 5397.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cuando comenz\u00f3 su gobierno le pregunt\u00e9",
            "start": 5401.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si esta conferencia abonar\u00eda a la",
            "start": 5403.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transparencia y rendici\u00f3n de cuentas o",
            "start": 5405.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ser\u00eda simple propaganda oficial y",
            "start": 5408.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le pregunt\u00e9 qu\u00e9 tipo de",
            "start": 5411.75,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "periodismo serv\u00eda a la 4t usted sin duda",
            "start": 5413.219,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3",
            "start": 5417.739,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo que sirve es el periodismo cr\u00edtico y",
            "start": 5419.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bien documentado",
            "start": 5422.469,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo cual fue interpretado por nosotros",
            "start": 5424.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los reporteros de calle de tropa como",
            "start": 5426.719,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "una oportunidad \u00fanica",
            "start": 5430.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s disfrutada en el pasado cuando",
            "start": 5432.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo era un montaje de investigar y",
            "start": 5434.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ventilar aqu\u00ed nombres de funcionarios o",
            "start": 5437.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "actos contrarios al cambio",
            "start": 5440.489,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aquel optimismo presidente se ha ido",
            "start": 5443.68,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo desmoronando",
            "start": 5446.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primero por la incursi\u00f3n de personajes",
            "start": 5450.059,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "singulares ajenos al periodismo la",
            "start": 5453.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y todos los conocemos al",
            "start": 5456.629,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servicio de legisladores o l\u00edderes",
            "start": 5459.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "partidistas publicistas gestores",
            "start": 5461.819,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aspirantes a pol\u00edticos de medio pelo y",
            "start": 5465.53,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hasta ex funcionarios p\u00fablicos acusados",
            "start": 5468.719,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que se disfrazan aqu\u00ed en",
            "start": 5470.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta conferencia de periodistas y que",
            "start": 5473.129,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solo han venido a susurrar dulzuras",
            "start": 5475.619,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5478.949,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "por actos como el del pasado mi\u00e9rcoles",
            "start": 5480.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando con absoluta falta de rigor y",
            "start": 5482.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "evidente desprecio a la verdad se aludi\u00f3",
            "start": 5487.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un texto de mi autor\u00eda titulado falsean",
            "start": 5489.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "datos de sembrando vida difundido en la",
            "start": 5492.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica de hoy el pasado 7 de julio",
            "start": 5495.41,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de manera superficial sin argumentos ni",
            "start": 5498.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de fondo se le tild\u00f3 de",
            "start": 5502.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "enga\u00f1oso",
            "start": 5504.45,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 5506.699,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "presidente puede ser una secci\u00f3n \u00fatil y",
            "start": 5508.199,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "yo creo necesaria para la discusi\u00f3n",
            "start": 5510.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero est\u00e1 destinada a ser",
            "start": 5512.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "inservible y tendenciosa si no hay",
            "start": 5515.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s personas capacitadas al menos",
            "start": 5518.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para analizar textos period\u00edsticos",
            "start": 5521.01,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "hablo en espec\u00edfico de mi caso",
            "start": 5524.1,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "porque omiti\u00f3 la presentadora que el",
            "start": 5528.099,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "trabajo se centr\u00f3 entre la escala dado",
            "start": 5531.489,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que las evidencias eran exclusivamente",
            "start": 5534.07,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de ese estado y que jam\u00e1s se mencion\u00f3",
            "start": 5535.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que la alteraci\u00f3n de datos fuera una",
            "start": 5539.079,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica generalizada en el programa",
            "start": 5540.639,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque omiti\u00f3 la existencia de audios",
            "start": 5547.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que prueban esta anomal\u00eda y la",
            "start": 5549.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5552.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "bien identificados y los cuales ya desde",
            "start": 5554.619,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora pongo a disposici\u00f3n de su gobierno",
            "start": 5558.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "porque omiti\u00f3 que desde el primer",
            "start": 5561.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "momento fueron presentadas las denuncias",
            "start": 5563.929,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ante las secretar\u00edas del bienestar y de",
            "start": 5567.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica e incluso ante la cnh",
            "start": 5568.999,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y que los n\u00fameros de folio son del",
            "start": 5572.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conocimiento p\u00fablico",
            "start": 5575.059,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque omiti\u00f3 que el propio",
            "start": 5577.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "subsecretario encargado del tema hugo",
            "start": 5579.979,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pauline admiti\u00f3 estas irregularidades en",
            "start": 5582.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una entrevista concedida a carmen",
            "start": 5585.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aristegui y que por cierto se ha negado",
            "start": 5587.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "a darme a m\u00ed en las peticiones",
            "start": 5589.61,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "constantes que le he hecho desde hace",
            "start": 5591.59,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 5593.209,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en la charla carmen le pregunta a",
            "start": 5594.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pauline se ha confirmado entonces lo que",
            "start": 5597.44,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "se denunci\u00f3 period\u00edsticamente en cr\u00f3nica",
            "start": 5600.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y \u00e9l responde si tenemos un seguimiento",
            "start": 5602.469,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "permanente de todo lo que sucede en los",
            "start": 5606.41,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estados y conocimiento de estas",
            "start": 5608.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 5610.489,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "presidente independientemente de mis",
            "start": 5613.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "convicciones personales y profesionales",
            "start": 5616.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inclinadas a impedir el retorno de los",
            "start": 5618.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "saqueadores del pasado y sus voceros",
            "start": 5621.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pagados",
            "start": 5624.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la esencia m\u00e1s noble del periodismo",
            "start": 5625.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sirve para denunciar deficiencias en el",
            "start": 5627.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quehacer gubernamental detectar retos y",
            "start": 5630.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empujar cambios en beneficio de la gente",
            "start": 5633.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5635.61,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "yo no tengo departamentos en el",
            "start": 5638.55,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5640.349,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "no tengo yates ni empresas para estafar",
            "start": 5641.849,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al erario lo \u00fanico que tengo es",
            "start": 5644.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "credibilidad presidente y la voy a",
            "start": 5647.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "defender contra viento y marea",
            "start": 5649.349,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "le he presentado aqu\u00ed decenas de casos",
            "start": 5653.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algunos de los cuales han servido para",
            "start": 5656.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "remover vicios y ventilar a funcionarios",
            "start": 5658.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5662.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "le pido por favor presidente con el",
            "start": 5666.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en la mano que jam\u00e1s se atente",
            "start": 5670.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contra nuestra inteligencia que jam\u00e1s se",
            "start": 5673.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atente contra nuestra pasi\u00f3n por el",
            "start": 5675.869,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "oficio y contra nuestra credibilidad",
            "start": 5678.119,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos meses con ayuda de",
            "start": 5682.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos beneficiarios y",
            "start": 5684.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro he podido",
            "start": 5687.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "documentar diversas tropel\u00edas en",
            "start": 5690.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sembrando vida un programa que todos",
            "start": 5692.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los entrevistados sin excepci\u00f3n",
            "start": 5695.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consideran sumamente valioso pero que se",
            "start": 5697.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha visto ensombrecido por el mal uso de",
            "start": 5701.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recursos adicionales deficiencias en el",
            "start": 5703.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empadronamiento y en el caso espec\u00edfico",
            "start": 5705.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la escala que es el que ahora",
            "start": 5708.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hablamos registro de datos falsos",
            "start": 5711.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero termino con dos preguntas",
            "start": 5715.659,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidentes que son de respuesta corta y",
            "start": 5717.369,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica pero al menos a m\u00ed me sirven o me",
            "start": 5720.459,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alientan para justificar mi presencia",
            "start": 5723.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5725.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "1 los denunciantes est\u00e1n dispuestos a",
            "start": 5727.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comprobar estos abusos",
            "start": 5730.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para borrar cualquier duda para que de",
            "start": 5733.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "viva voz' se entere de la situaci\u00f3n",
            "start": 5736.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estar\u00eda usted dispuesto a reunirse con",
            "start": 5738.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ellos oa que al menos lo hiciera con el",
            "start": 5741.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "funcionario que usted designe y entregar",
            "start": 5745.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un reporte de lo recabado s\u00ed",
            "start": 5747.469,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "que vean",
            "start": 5751.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "javier may nos va a recibir",
            "start": 5753.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tomamos nota entonces si nos coordinamos",
            "start": 5757.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas ram\u00edrez cuevas y segundo",
            "start": 5759.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "segunda pregunta refrenda a usted con",
            "start": 5764.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os y ocho meses en el gobierno su",
            "start": 5767.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "postura de que es el periodismo cr\u00edtico",
            "start": 5770.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y bien documentado y no es lambisc\u00f3n el",
            "start": 5772.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00fatil para el 4t s\u00ed s\u00ed ya critiques",
            "start": 5776.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fundamentos",
            "start": 5780.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sico nos ayuda mucho a purificar la",
            "start": 5782.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 5785.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 5787.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la cr\u00edtica",
            "start": 5790.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica hasta el desprop\u00f3sito",
            "start": 5793.34,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "hasta el invento nos ayuda",
            "start": 5797.74,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "porque eso es consustancial a la",
            "start": 5802.469,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5805.499,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "lo otro es no hablar",
            "start": 5807.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es dictadura",
            "start": 5812.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5816.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "completa libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 5821.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 5825.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y la democracia tambi\u00e9n",
            "start": 5828.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es pluralidad es discrepancia no es",
            "start": 5831.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico lo que siempre digo",
            "start": 5834.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a disentir",
            "start": 5838.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces adelante",
            "start": 5842.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias un ejercicio para eso",
            "start": 5845.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me ayuda mucho",
            "start": 5851.659,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5855.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5857.489,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "cuando no hay principios cuando no hay",
            "start": 5860.619,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 5862.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "a tonta a los inteligentes",
            "start": 5864.949,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y a los tontos los vuelven locos",
            "start": 5868.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que suele pasar cuando no hay",
            "start": 5875.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5877.469,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "alguien ocup\u00f3 un cargo",
            "start": 5878.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se marea",
            "start": 5882.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se suben a un ladrillo y se marea",
            "start": 5886.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se olvidan",
            "start": 5891.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de que somos servidores p\u00fablicos dec\u00eda",
            "start": 5893.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "morelos siervos de la naci\u00f3n",
            "start": 5896.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y luego si no hay principios",
            "start": 5901.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 resisten",
            "start": 5907.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "las tentaciones",
            "start": 5911.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5915.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay veces que se trata de gente",
            "start": 5920.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 5923.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que viene luchando durante todo el",
            "start": 5926.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5927.9,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y claudita",
            "start": 5931.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y esto lo precipita el poder",
            "start": 5936.119,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entendido",
            "start": 5941.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5944.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como la posibilidad de servir",
            "start": 5946.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5951.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5954.079,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 5956.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "superioridad",
            "start": 5959.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 5966.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es un proceso",
            "start": 5971.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y ustedes ayudan mucho",
            "start": 5975.17,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5976.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que no hay intocables",
            "start": 5979.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nada de que no se puede tocar al",
            "start": 5982.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intocable",
            "start": 5985.01,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5986.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solo es que se garantice siempre el",
            "start": 5989.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica",
            "start": 5992.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y que haya debate",
            "start": 5995.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque antes lo que hab\u00eda era",
            "start": 5999.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a si las hay de linchamiento",
            "start": 6003.98,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 6008.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vean el universal",
            "start": 6012.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cambio tal",
            "start": 6015.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6019.15,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 6024.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un gran viraje",
            "start": 6026.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de ser un medio",
            "start": 6029.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "oficial y oficioso",
            "start": 6035.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "subordinado por completo al gobierno al",
            "start": 6038.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6040.9,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6043.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se convierte",
            "start": 6047.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en un peri\u00f3dico",
            "start": 6050.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 6056.35,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "opositora del gobierno",
            "start": 6058.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero no importa",
            "start": 6061.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6065.79,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y sea aut\u00e9ntico",
            "start": 6067.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que no sea por dinero",
            "start": 6071.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 6077.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 6080.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es necesaria la oposici\u00f3n",
            "start": 6083.05,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero no a traficantes",
            "start": 6087.81,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6092.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 6094.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 6098.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y en la libertad de prensa",
            "start": 6101.52,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "o quienes trafican",
            "start": 6104.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 6109.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6111.739,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6115.829,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "usan la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6117.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para negociar",
            "start": 6120.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es un periodismo",
            "start": 6124.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mafioso",
            "start": 6127.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero la cr\u00edtica es important\u00edsima",
            "start": 6131.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y la transparencia que es otra regla de",
            "start": 6138.86,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "oro de la democracia y este",
            "start": 6142.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed siempre van a ver",
            "start": 6148.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 6151.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a mi presidente a daniel blanca sus",
            "start": 6153.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servidores estas palabras pues son lo",
            "start": 6155.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que lo alientan a seguir el trabajo",
            "start": 6158.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "period\u00edstico muchas gracias as\u00ed est\u00e9 y",
            "start": 6159.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no dejen de venir",
            "start": 6163.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n recuerden una cosa",
            "start": 6165.38,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "no perdamos de vista tenemos",
            "start": 6169.95,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a un auditorio",
            "start": 6174.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora es como s\u00ed",
            "start": 6179.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo como s\u00ed",
            "start": 6182.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en las redes que tienen que ver",
            "start": 6187.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con nosotros con el presidente",
            "start": 6190.949,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "son como dos z\u00f3calos llenos",
            "start": 6195.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "as\u00ed es son las ma\u00f1aneras",
            "start": 6201.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6205.389,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de otros medios",
            "start": 6206.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6211.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me ayuda mucho porque primero",
            "start": 6213.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no nos encerramos",
            "start": 6219.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no estamos nada m\u00e1s escuch\u00e1ndonos a",
            "start": 6223.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nosotros mismos",
            "start": 6226.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de por si yo salgo y estoy escuchando",
            "start": 6229.09,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "siempre la gente pero ayuda",
            "start": 6231.67,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "segundo me sirve",
            "start": 6234.869,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para tomar acuerdos y que los servidores",
            "start": 6239.309,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos est\u00e9n atentos",
            "start": 6243.599,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tercero me interesa mucho el debate",
            "start": 6249.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6255.13,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6257.11,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "por si fuese poco garantizamos el",
            "start": 6258.469,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la informaci\u00f3n",
            "start": 6260.96,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "que la gente tenga informaci\u00f3n",
            "start": 6265.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y que no lo que se dice aqu\u00ed es ya la",
            "start": 6270.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "verdad absoluta",
            "start": 6274.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "irrefutable no",
            "start": 6276.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay muchas formas",
            "start": 6280.309,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hacerse de informaci\u00f3n para tener",
            "start": 6288.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6292.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un criterio",
            "start": 6293.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede",
            "start": 6297.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ser independientes pero esto",
            "start": 6300.34,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es la forma tambi\u00e9n de que nosotros",
            "start": 6304.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "explicamos el porqu\u00e9 de las cosas ahora",
            "start": 6309.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que estaba explicando el tren maya",
            "start": 6313.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que son",
            "start": 6316.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as",
            "start": 6321.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 6323.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi hijo jes\u00fas",
            "start": 6326.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando estaba la campa\u00f1a de que el tren",
            "start": 6330.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "maya destru\u00eda la selva",
            "start": 6332.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "yo explicando quiz\u00e1 no lo suficiente",
            "start": 6339.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de que el tren iba por el derecho de v\u00eda",
            "start": 6344.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del ferrocarril del sureste que se",
            "start": 6347.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 a mediados del siglo pasado",
            "start": 6350.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que en vez de afectar",
            "start": 6357.369,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la selva por el monte alto que existe",
            "start": 6365.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se iba a cuidar",
            "start": 6371.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y se estaba replanteando",
            "start": 6373.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando miles de hect\u00e1reas en",
            "start": 6378.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todas las reservas",
            "start": 6383.66,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles maderables como nunca",
            "start": 6386.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero jes\u00fas",
            "start": 6391.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por sus amigos conocidos y dem\u00e1s",
            "start": 6399.48,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "me emplaza",
            "start": 6404.409,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y me dice porque el tren maya",
            "start": 6407.949,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "si se va a afectar",
            "start": 6411.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6413.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 6415.24,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ya tuve que explicarle",
            "start": 6418.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mira no se va a aceptar nada",
            "start": 6424.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "para ser as\u00ed as\u00ed as\u00ed as\u00ed esto es para",
            "start": 6427.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "beneficiar a la gente",
            "start": 6431.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para",
            "start": 6434.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente",
            "start": 6436.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6441.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la propaganda",
            "start": 6444.23,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aturde",
            "start": 6447.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "confunde",
            "start": 6451.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jes\u00fas tengo esa dicha enorme",
            "start": 6455.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6459.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues como todos los ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 6463.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6466.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "muy despiertos muy avispados entonces",
            "start": 6469.91,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n ah\u00ed pero si se le argumenta se",
            "start": 6473.57,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "les explica",
            "start": 6478.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 6481.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "me empieza a decir",
            "start": 6485.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6488.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viven del iva",
            "start": 6489.889,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de donde sea que sos",
            "start": 6493.38,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "t\u00fa vives del iva",
            "start": 6498.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros",
            "start": 6500.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "t\u00fa vives tambi\u00e9n de oliva",
            "start": 6503.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 6506.039,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "yo vivo del iva y vivo del impuesto",
            "start": 6508.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre la renta",
            "start": 6511.11,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero a ver a ver",
            "start": 6514.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como este esto",
            "start": 6516.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es un movimiento que existe",
            "start": 6521.25,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "donde pues nosotros vivimos de los",
            "start": 6525.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "impuestos pues s\u00ed",
            "start": 6530.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero es subrayado",
            "start": 6533.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por ciertos sectores",
            "start": 6537.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "opositores a nosotros",
            "start": 6540.4,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "entonces les tuve que explicar",
            "start": 6543.57,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y como soy perseverante",
            "start": 6548.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ya la tercera vez me dijo ya pap\u00e1 no soy",
            "start": 6551.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tonto ya le entend\u00ed",
            "start": 6556.079,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es como el que se va a vacunar",
            "start": 6560.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "con esa mentalidad que no nos quiere",
            "start": 6565.749,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ese le\u00f3n se le vacuna y le est\u00e1",
            "start": 6569.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "diciendo a la enfermera",
            "start": 6572.429,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y porque se tardan un tanto",
            "start": 6575.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "son mis impuestos",
            "start": 6580.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto de ver",
            "start": 6587.829,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en cambio",
            "start": 6592.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una gente pobre humilde",
            "start": 6596.04,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sabiendo",
            "start": 6599.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que es su presupuesto",
            "start": 6603.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se le pone",
            "start": 6608.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la vacuna y dice muchas gracias",
            "start": 6610.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es un poco lo que ve\u00edamos",
            "start": 6619.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y eso qu\u00e9",
            "start": 6622.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la profundidad",
            "start": 6625.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de este debate",
            "start": 6628.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lo que habl\u00e1bamos de un defensor de",
            "start": 6631.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6635.449,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "que insulta a un funcionario de la",
            "start": 6639.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "embajada de cuba",
            "start": 6644.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de derechos humanos les dice dos cosas",
            "start": 6648.56,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que no puedo repetir",
            "start": 6653.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero se puede pensar es el no",
            "start": 6657.57,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "\u00e9l ni se dio cuenta",
            "start": 6662.179,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo ven normal",
            "start": 6665.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es una formaci\u00f3n",
            "start": 6668.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y el asunto es que no es s\u00f3lo \u00e9l",
            "start": 6671.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es un sector",
            "start": 6678.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que tiene esa mentalidad",
            "start": 6682.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 6686.43,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que antes se escond\u00eda",
            "start": 6689.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con la hipocres\u00eda",
            "start": 6693.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ahora como est\u00e1n brotando las pasiones",
            "start": 6697.09,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "saleh",
            "start": 6704.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 6706.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no podemos estar",
            "start": 6709.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "metiendo la basura",
            "start": 6712.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "debajo de la alfombra",
            "start": 6715.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6721.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vamos a sincerarnos",
            "start": 6723.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1scaras",
            "start": 6726.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas eso es lo m\u00e1s",
            "start": 6730.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante de todo el cambio de",
            "start": 6732.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 6734.92,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y cuando menos nos demos cuenta",
            "start": 6736.57,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "a gente que piensa",
            "start": 6739.999,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 lugares",
            "start": 6743.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s natural el que no roba es un",
            "start": 6748.15,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6750.37,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 6752.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aprovecha ahora que tienes oportunidad",
            "start": 6754.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no seas tonto",
            "start": 6759.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una mentalidad afortunadamente no pudo",
            "start": 6767.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este destruir",
            "start": 6773.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toda la reserva de valores culturales",
            "start": 6776.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que hay en nuestro pueblo la honestidad",
            "start": 6778.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que en nuestro pueblo",
            "start": 6781.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6785.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6786.35,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6789.05,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho esa nube negra",
            "start": 6791.909,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 6795.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 6797.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "entonces el cambio de mentalidad repito",
            "start": 6800.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 6804.489,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6808.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es una especie de enajenaci\u00f3n",
            "start": 6809.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3",
            "start": 6816.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en donde cuanto tienes",
            "start": 6818.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto vales",
            "start": 6822.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y los principios",
            "start": 6826.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y los ideales",
            "start": 6828.65,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6831.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el alaz\u00e1n tostado",
            "start": 6832.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras y que",
            "start": 6837.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sirve para",
            "start": 6840.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el proceso creci\u00f3 mucho",
            "start": 6842.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo tenemos",
            "start": 6846.38,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que debatir sobre eso",
            "start": 6848.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 6852.93,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sin odios sin rencores",
            "start": 6855.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sin confrontaci\u00f3n sin violencia nada m\u00e1s",
            "start": 6861.239,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el foro debate",
            "start": 6864.449,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esto que yo dec\u00eda c\u00f3mo es posible",
            "start": 6867.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no solo existen",
            "start": 6878.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6885.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino que tengan una base",
            "start": 6888.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 6892.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 6902.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo estoy de acuerdo que el que se",
            "start": 6907.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "beneficia de la corrupci\u00f3n claro que no",
            "start": 6910.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1s de acuerdo \u00e9ste",
            "start": 6913.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "puedo entenderlo",
            "start": 6917.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "no pues",
            "start": 6920.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero hay mucha gente que no se beneficia",
            "start": 6922.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 6926.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y sin embargo apoya la corrupci\u00f3n",
            "start": 6929.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6937.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este militante es apoyando pero lo tuyo",
            "start": 6940.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es muy interesante y ojal\u00e1 y todos se",
            "start": 6944.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presenten lo mismo aqu\u00ed y con total la",
            "start": 6947.97,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "apertura ya me voy yo ya hasta",
            "start": 6951.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "voy a chilapa",
            "start": 6958.199,
            "duration": 11.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6961.05,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "vamos a hablar",
            "start": 6969.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6972.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es precisamente sobre temas de programas",
            "start": 6976.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sociales y ayer inici\u00f3 la veda por el",
            "start": 6978.989,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tema de la consulta para juicio",
            "start": 6981.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expresidentes algunos estados incluso",
            "start": 6983.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "algunos legisladores est\u00e1n cancelando",
            "start": 6985.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "sus eventos precisamente porque pues tal",
            "start": 6987.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vez se les pas\u00f3 algo y est\u00e1 all\u00ed para",
            "start": 6989.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "evitar hablar de estos temas el gobierno",
            "start": 6991.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 no voy a hablar de eso",
            "start": 6993.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no pero eso es una evaluaci\u00f3n interna",
            "start": 6997.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero que tiene que ver los programas",
            "start": 7001.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sociales con eso",
            "start": 7003.36,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7005.18,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de obra",
            "start": 7012.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cancelando sus agendas",
            "start": 7015.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y regularidad sancionados no s\u00e9 si",
            "start": 7018.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes no se lo sab\u00edan",
            "start": 7021.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a partir de ahora",
            "start": 7025.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a de la consulta yo no voy a hablar",
            "start": 7029.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y propaganda gubernamental pues son",
            "start": 7035.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reuniones cerradas",
            "start": 7037.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "manden ser bien eventos abiertos que",
            "start": 7040.489,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hablo no somos derechos",
            "start": 7043.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no son abiertos es una reuni\u00f3n",
            "start": 7046.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n a lo mejor lo que se va a",
            "start": 7048.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "transmitir en",
            "start": 7051.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en redes",
            "start": 7052.7,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "solamente eso porque no lo revisas y si",
            "start": 7055.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que no se transmita pero si",
            "start": 7059.469,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "necesito ir",
            "start": 7063.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene la seguridad que es lo que",
            "start": 7066.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se puede transmitir por s\u00ed y es parte de",
            "start": 7068.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque es la primera vez que se hace una",
            "start": 7073.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "consulta y es la primera vez que s\u00e9 que",
            "start": 7075.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no se puede es que no se podr\u00eda si no lo",
            "start": 7078.07,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hubiese o suspendido o sea pero tengo",
            "start": 7082.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hacer las reuniones cerradas porque",
            "start": 7085.389,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo lo que vamos es a un plan integral de",
            "start": 7087.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bienestar para guerrero",
            "start": 7091.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces vamos a eso a trabajar",
            "start": 7093.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y vamos a inaugurar",
            "start": 7096.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 7099.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un libramiento pero lo hacemos cerrar",
            "start": 7103.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7107.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vengo de",
            "start": 7115.469,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias vengo de la asociaci\u00f3n",
            "start": 7119.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mundial de radios comunitarias tenemos",
            "start": 7120.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "62 proyectos de radios en distintos",
            "start": 7123.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds a veces zonas muy",
            "start": 7126.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alejadas usted ha dicho que el otro",
            "start": 7128.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "periodismo es el necesario el periodismo",
            "start": 7130.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de redes dice usted yo le digo la radio",
            "start": 7133.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es el medio de proximidad usted lo sabe",
            "start": 7137.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay lugares en donde no llegue el",
            "start": 7138.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internet en donde no llegue el tel\u00e9fono",
            "start": 7141.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y lo que llega a veces llega a su voz",
            "start": 7143.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llega la conferencia ma\u00f1anera porque las",
            "start": 7145.74,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "radios comunitarias no transmiten",
            "start": 7148.27,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sexenio pasado conseguimos tener el",
            "start": 7151.179,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reconocimiento por parte del estado",
            "start": 7155.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicano donde ya por fin se nos nombr\u00f3",
            "start": 7157.959,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n existimos hace mucho",
            "start": 7160.809,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero ser\u00e1 un nombr\u00f3 apenas con la nueva",
            "start": 7162.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ley de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 7165.159,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en un apartado muy chiquitito de la ley",
            "start": 7167.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo poco que permitieron permitieron no",
            "start": 7170.13,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que las radios comunitarias pudieran",
            "start": 7172.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comercializar sus espacios no que",
            "start": 7174.949,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pudieran hacerse de recursos de",
            "start": 7177.48,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "distintas maneras siendo que la luz los",
            "start": 7180.449,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transmisores y todos nos cuestan lo",
            "start": 7182.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mismo que los comerciales permitieron",
            "start": 7184.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que el 1% apenas el 99 por ciento va",
            "start": 7186.719,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para los comerciales pero el 1% de la",
            "start": 7190.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "publicidad que el estado mexicano puede",
            "start": 7193.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "promover se pudiera destinar a los",
            "start": 7196.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "medios comunitarios el gobierno de pe\u00f1a",
            "start": 7198.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no nos pelo tanto aunque ya estaba en la",
            "start": 7201.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y no nos no todas las",
            "start": 7203.969,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dependencias nos quisieron atender nos",
            "start": 7207.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atendieron muy poco algunas radios",
            "start": 7209.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resultamos beneficiadas con un",
            "start": 7213.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porcentaje peque\u00f1o sin embargo lleg\u00f3 el",
            "start": 7214.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2018 y nosotros ten\u00edamos mucha esperanza",
            "start": 7217.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en que este gobierno que entiende las",
            "start": 7220.739,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "redes comunitarias que usted ha estado",
            "start": 7222.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en algunas de ellas",
            "start": 7224.429,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "voltear a ver nos iban llegando 2019",
            "start": 7226.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2020 no cambi\u00f3 tanto la historia y en el",
            "start": 7230.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "2021 todav\u00eda vemos mucha resistencia en",
            "start": 7233.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese elefante reum\u00e1tico que usted le",
            "start": 7236.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llama a que volteen a ver algo que es",
            "start": 7239.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ley desde hace ya seis a\u00f1os",
            "start": 7241.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le pedimos que voltee a ver las radios",
            "start": 7245.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunitarias presidente y por otro lado",
            "start": 7247.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo vengo de hermosillo sonora de",
            "start": 7249.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y rock and roll radio",
            "start": 7251.94,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cada que pensamos en hermosillo",
            "start": 7254.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pensamos en la",
            "start": 7255.989,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc usted conoce bien el caso",
            "start": 7258.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "yo en lo personal le agradezco que haya",
            "start": 7261.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "volteado desde hace mucho tiempo a ver",
            "start": 7263.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la deuda hist\u00f3rica que hab\u00eda con la",
            "start": 7265.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc con todo lo mal que se",
            "start": 7268.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho sin embargo este creo que es",
            "start": 7270.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un caso que no solo tiene v\u00edctimas como",
            "start": 7273.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "otros muchos casos en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 7277.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presuntos culpables la justicia se puede",
            "start": 7280.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacer de muchas maneras y en este caso",
            "start": 7283.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay un eslab\u00f3n que creo que se le ha",
            "start": 7285.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escapado al estado mexicano",
            "start": 7287.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay h\u00e9roes hombres y mujeres algunas",
            "start": 7290.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero sobre todo los muchachos que",
            "start": 7295.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estaban en el camell\u00f3n ah\u00ed enseguida la",
            "start": 7296.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gasolinera que cuando vieron las llamas",
            "start": 7298.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se metieron corriendo arriesgando sus",
            "start": 7300.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 7302.59,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "juan uno de ellos el cayetano as\u00ed le",
            "start": 7304.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dicen se meti\u00f3 rescato muchos ni\u00f1os",
            "start": 7307.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 con los brazos ardiendo de cargar",
            "start": 7310.33,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pues el terror",
            "start": 7315.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay muchas historias ah\u00ed atr\u00e1s el negro",
            "start": 7317.949,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bueno miles",
            "start": 7320.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "juan el que le digo el cayetano ten\u00eda",
            "start": 7323.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una hernia",
            "start": 7325.92,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "que no le permitir\u00e1 desarrollar bien su",
            "start": 7327.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "labor de alba\u00f1il esa hernia no se le",
            "start": 7329.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pudo operar en a\u00f1os porque no tiene",
            "start": 7331.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguridad social porque no tiene empleo",
            "start": 7334.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque trabaja de ayudante de alba\u00f1il de",
            "start": 7336.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pe\u00f3n un grupo de ciudadanos se reunieron",
            "start": 7338.8,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y le pagaron la operaci\u00f3n",
            "start": 7341.35,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me dio mucho gusto cuando el",
            "start": 7343.349,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cayetano se oper\u00f3 pero me dio tambi\u00e9n",
            "start": 7344.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mucho coraje porque yo creo que el",
            "start": 7347.369,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cayetano y el negro y todos ellos",
            "start": 7350.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que tener sino una pensi\u00f3n por",
            "start": 7352.729,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lo menos uno",
            "start": 7356.399,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "un reconocimiento que tuviera que ver",
            "start": 7358.179,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con que su seguridad social que ellos",
            "start": 7361.15,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pudieran ir al hospital y no les costar\u00e1",
            "start": 7364.15,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ellos son h\u00e9roes presidente salvaron la",
            "start": 7366.659,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vida de decenas de ni\u00f1as y ni\u00f1os y el",
            "start": 7370.329,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "estado mexicano no les ha respondido",
            "start": 7373.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muy bien mira lo de las radios",
            "start": 7376.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunitarias pues desde luego todo lo",
            "start": 7379.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que podamos hacer",
            "start": 7380.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7383.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo creo que ya se est\u00e1",
            "start": 7385.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "apoyando pero que tengas m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7388.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre lo que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 7392.19,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "es algo que est\u00e1 muy cercano a nosotros",
            "start": 7395.24,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "este conocemos la importancia de las",
            "start": 7400.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "radios comunitarias porque son las que",
            "start": 7404.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las zonas m\u00e1s apartadas del",
            "start": 7407.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la mayor\u00eda",
            "start": 7410.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo fund\u00e9 una",
            "start": 7412.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hace 45 a\u00f1os",
            "start": 7415.969,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "x que en ace",
            "start": 7418.77,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "la voz de los chontales biling\u00fce",
            "start": 7422.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7430.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "980 m\u00e1s horas 77 80",
            "start": 7434.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7439.86,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la cerraron",
            "start": 7441.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque hubo represi\u00f3n",
            "start": 7445.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ahora se volvi\u00f3 a abrir hace",
            "start": 7448.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "relativamente poco y ah\u00ed est\u00e1 la radio y",
            "start": 7451.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay muchas",
            "start": 7455.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando",
            "start": 7457.739,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "en cuanto a lo de la guarder\u00eda lo mismo",
            "start": 7460.969,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y es cosa de ver con alejandro encinas",
            "start": 7465.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de que se incluyan a todas estas",
            "start": 7469.63,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7473.05,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7473.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con humanismo arriesg\u00e1ndolo todo",
            "start": 7475.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "salvaron vidas",
            "start": 7480.719,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "como t\u00fa dices no solo es lo material que",
            "start": 7483.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tengan la seguridad social que es un",
            "start": 7487.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7489.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 7492.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya hay una reforma",
            "start": 7496.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica los",
            "start": 7499.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medicamentos sean gratuitos para quienes",
            "start": 7501.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social",
            "start": 7503.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esa operaci\u00f3n",
            "start": 7507.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se le tuvo que haber hecho en un",
            "start": 7510.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hospital p\u00fablico",
            "start": 7513.449,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y no pagar nada",
            "start": 7516.08,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por eso pero",
            "start": 7518.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 7521.869,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "elevado a rango constitucional el",
            "start": 7523.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 7527.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hay que seguir",
            "start": 7528.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "empujando la semana pr\u00f3xima ya vamos a",
            "start": 7531.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informar sobre la compra de los",
            "start": 7535.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 7537.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que nos van a alcanzar para que se",
            "start": 7540.86,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "puedan entregar de manera gratuita",
            "start": 7544.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 7548.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 7550.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7553.909,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se compraron todos los medicamentos lo",
            "start": 7556.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3",
            "start": 7559.659,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "a un precio",
            "start": 7563.59,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7564.66,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo",
            "start": 7566.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 7569.269,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 7571.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no se presentaron 2",
            "start": 7574.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "problemas de corrupci\u00f3n",
            "start": 7579.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la compra de las medicinas y esto",
            "start": 7582.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hace que el presupuesto pues nos rinda",
            "start": 7585.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de alcance para que todos tengamos las",
            "start": 7587.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medicinas y nos atiendan",
            "start": 7589.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el que tenga",
            "start": 7593.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "seguro pues va",
            "start": 7596.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aliste va",
            "start": 7599.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al inss pero la mitad de la poblaci\u00f3n no",
            "start": 7602.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social",
            "start": 7606.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7609.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 7611.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "garantizando el derecho a la salud",
            "start": 7614.409,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir con esto me",
            "start": 7618.849,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tengo que ir",
            "start": 7622.929,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7627.05,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto aqu\u00ed el mensaje del",
            "start": 7633.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y que se haga frente a frente",
            "start": 7636.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vengo de puerto vallarta radio",
            "start": 7639.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "universidad de guadalajara y fueron",
            "start": 7641.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional de periodistas para comentarle",
            "start": 7643.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que pues lamentablemente la voracidad la",
            "start": 7646.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de las",
            "start": 7649.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "leyes ambientales",
            "start": 7653.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la expedici\u00f3n ilegal de licencias de",
            "start": 7654.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n carentes de factibilidad",
            "start": 7657.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impactando mucho a puerto vallarta",
            "start": 7659.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo un espig\u00f3n en una",
            "start": 7661.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "zona que es natural protegida se han",
            "start": 7664.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agarrado \u00e1reas verdes en fin e incluso",
            "start": 7667.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta banquetas en puerto vallarta se",
            "start": 7671.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "han unido ya varios ambientalistas",
            "start": 7674.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para ver todo esto que ocurre que es la",
            "start": 7677.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n y aparte la venta de",
            "start": 7681.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "patrimonio municipal en los \u00faltimos diez",
            "start": 7683.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7686.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces ya se busc\u00f3 aqu\u00ed se ha hablado",
            "start": 7687.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "del tema edificio que erc y que lo van a",
            "start": 7691.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene orden de demolici\u00f3n",
            "start": 7694.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que estas autoridades que est\u00e1n por",
            "start": 7697.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salir no han demolido est\u00e1n dejando",
            "start": 7699.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pasar el tiempo para que le toque a la",
            "start": 7702.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima administraci\u00f3n es una",
            "start": 7705.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tambi\u00e9n que hemos hecho",
            "start": 7708.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "durante seis a\u00f1os de edificios que no",
            "start": 7710.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cumplen con el c\u00e1lculo estructural",
            "start": 7712.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos todos los datos pedirle",
            "start": 7714.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presidente que la semarnat la profepa ya",
            "start": 7717.42,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "su hijo femat act\u00faen en la zona no era",
            "start": 7720.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el son puerto vallarta deseen varia",
            "start": 7723.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es en toda la bah\u00eda que instrucciones le",
            "start": 7726.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estar\u00eda usted dando a las secretarias a",
            "start": 7729.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los titulares de estas dependencias ya",
            "start": 7732.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n atendiendo casos que se han",
            "start": 7734.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "denunciado aqu\u00ed sobre",
            "start": 7736.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construcciones en vallarta",
            "start": 7739.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero entregarnos de este",
            "start": 7742.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "los otros",
            "start": 7747.21,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "temas pendientes y",
            "start": 7749.199,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos estableciendo comunicaci\u00f3n con",
            "start": 7754.53,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la secretaria mar\u00eda de los albores y una",
            "start": 7758.219,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "\u00faltima ya es la de seguridad presidente",
            "start": 7763.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ti se ha hablado mucho del tema en",
            "start": 7766.469,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "puerto vallarta tenemos 9 a\u00f1os casi 10",
            "start": 7769.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que todos los que han estado al",
            "start": 7772.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "frente como comisarios de seguridad no",
            "start": 7775.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "han cumplido los ex\u00e1menes de control y",
            "start": 7778.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "confianza el \u00faltimo",
            "start": 7780.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "por por notas period\u00edsticas por estarlo",
            "start": 7783.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diciendo a trav\u00e9s de la radio",
            "start": 7787.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estuvo pr\u00e1cticamente amparado tres a\u00f1os",
            "start": 7792.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "derivado de los cr\u00edmenes que se dieron",
            "start": 7796.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del ex gobernador jorge arist\u00f3teles",
            "start": 7799.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sandoval de felipe tome y todo lo que ya",
            "start": 7801.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se ha dicho los separan del cargo porque",
            "start": 7804.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fueron las notas los que obligaron a",
            "start": 7808.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto se hizo un convenio en donde la",
            "start": 7809.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "marina entr\u00f3 a resguardar la seguridad",
            "start": 7812.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de puerto vallarta estaba trabajando muy",
            "start": 7816.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bien un capit\u00e1n de nav\u00edo de nombre",
            "start": 7819.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fernando viveros",
            "start": 7822.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estuvo un mes y medio estaba haciendo un",
            "start": 7825.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "excelente trabajo los separan y ahorita",
            "start": 7827.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un interino entonces me pregunto si",
            "start": 7830.699,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 en puerto vallarta un municipio",
            "start": 7834.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si esto lo replicamos pues tambi\u00e9n nos",
            "start": 7837.389,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "damos cuenta porque la situaci\u00f3n de",
            "start": 7839.849,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "seguridad est\u00e1 como est\u00e1 en el pa\u00eds",
            "start": 7841.65,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "esperamos que la pr\u00f3xima administraci\u00f3n",
            "start": 7843.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 7845.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en puerto vallarta a diferencia de todo",
            "start": 7848.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco optaron por el",
            "start": 7850.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "movimiento de regeneraci\u00f3n nacional el",
            "start": 7855.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quinto distrito diputaci\u00f3n federal local",
            "start": 7857.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y presidencia municipal bueno entonces",
            "start": 7859.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esperamos que todo lo que se dice la",
            "start": 7863.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda per me entonces en materia de",
            "start": 7866.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "seguridad del medio ambiente hay",
            "start": 7869.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "situaciones tambi\u00e9n",
            "start": 7872.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 7875.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el quebranto financiero pero me",
            "start": 7877.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pongo de acuerdo con jes\u00fas muchas",
            "start": 7880.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gracias y que con los secretarios o",
            "start": 7883.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretarias que tengan que ver con lo",
            "start": 7886.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando veras ya que est\u00e1s",
            "start": 7889.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y felicidades por lo que hacen",
            "start": 7891.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias porque este hacer",
            "start": 7893.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 7896.61,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "regiones de los estados y hacer un",
            "start": 7900.96,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "periodismo cr\u00edtico de denuncia implica",
            "start": 7905.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 7908.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y ustedes son muy valientes y tienen",
            "start": 7910.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre la protecci\u00f3n de nosotros muchas",
            "start": 7913.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7916.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son admirables por eso",
            "start": 7918.06,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "gracias presidente me voy y adi\u00f3s",
            "start": 7922.96,
            "duration": 5.15
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues vamos a iniciar la conferencia vamos al grano porque lo dem\u00e1s es para cha presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a los compa\u00f1eros que nos escuchan soy arnoldo cu\u00e9llar vengo de guanajuato de una organizaci\u00f3n period\u00edstica que se llama el laboratorio de periodismo y opini\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n de la de la alianza de medios de periodistas de a pie usted ha mencionado muchas veces a guanajuato aqu\u00ed ha hablado de como no se pacifica lo ha mostrado en la cifra de inseguridad nosotros estamos trabajando all\u00e1 investigaciones todo el tiempo sobre por qu\u00e9 por qu\u00e9 no se abate la inseguridad en guanajuato hemos encontrado una constante y usted tambi\u00e9n ha mencionado es la complicidad que est\u00e1 gener\u00e1ndose entre funcionarios que tienen mucho tiempo all\u00ed entre pol\u00edticos y entre un fiscal que ya tiene 12 a\u00f1os en esta investigaci\u00f3n hemos sido espiados han sido intervenidas nuestras comunicaciones estamos en riesgo presidente sin embargo no no venimos aqu\u00ed a plantear eso venimos a plantear que hemos usado las v\u00edas correctas para hacer visibilizar esto hemos presentado denuncias ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que hasta este momento no han sido escuchadas en guanajuato la delegaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica declin\u00f3 investigar este este presunto delito y se lo deriv\u00f3 al propio fiscal de guanajuato al que creemos que nos esp\u00eda hemos investigado por qu\u00e9 y encontramos cosas curiosas bueno soy un delegado encargado del despacho y el coordinador general de delegados de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con su procurador de nombre germ\u00e1n castillo banuet es un escenario que est\u00e1 ah\u00ed presente desde la \u00e9poca del general macedo de la concha desde la \u00e9poca del desafuero y ah\u00ed sigue entonces mi pregunta es puede ser viable el combate a la inmoralidad p\u00fablica a la corrupci\u00f3n cuando algunas de estas instancias que aunque son aut\u00f3nomas deber\u00edan estar investidas de un nuevo esp\u00edritu conservan all\u00ed funcionarios de algunos de los reg\u00edmenes m\u00e1s nefasto de este pa\u00eds esa ser\u00eda la pregunta primera presidencia bueno debe de y renovarse en guanajuato es mi opini\u00f3n respetuosa de la soberan\u00eda del estado a las instituciones encargadas de garantizar la paz y la tranquilidad de los habitantes del estado es evidente que no hay buenos resultados guanajuato es de los estados con m\u00e1s violencia y desde hace ya bastante tiempo y no es posible qu\u00e9 no haya ninguna mejora sobre todo en el caso de homicidios y lleve 12 a\u00f1os el procurador de guanajuato no es posible s\u00ed fuese gerente de una empresa con esos resultados ya lo hubiesen corrido hablando en plata m\u00e1s si se trata en un asunto tan delicado como es la seguridad p\u00fablica d\u00f3nde est\u00e1 de por medio la vida de la gente eso es lo que yo puedo opinar y pedirle tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda general de la republica respetando su autonom\u00eda que revise lo que corresponde a el fuero federal porque sin duda cuando las autoridades no act\u00faan con rectitud como necesidad cu\u00e1ndo no hay una frontera entre delincuencia de autoridad no se avanza hay un ejemplo que ayude a entender estas cosas veracruz que hab\u00edan fiscal as\u00ed por qu\u00e9 inventaron de que hab\u00eda qu\u00e9 nombrar a fiscales y mantenerlos por 12 15 a\u00f1os eso se debe de revisar estamos ahora en v\u00edsperas como para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a principios de abril va a haber una consulta para preguntarle a los ciudadanos si quieren que contin\u00fae o que renuncia el presidente porque ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n el m\u00e9todo democr\u00e1tico de la revocaci\u00f3n del mandato porque el pueblo pone y el pueblo quita como entonces legalmente se va a mantener a un funcionario por 12 \u00f3 15 a\u00f1os 19 desde el mandato 19 a\u00f1os imag\u00ednese todo esto lo crearon para afianzar la impunidad son cosas que hay que revisar y tienes toda la raz\u00f3n y ojal\u00e1 las autoridades de guanajuato del gobernador act\u00fae y tomen decisiones y el gobierno no puede estar secuestrado por facciones por intereses de grupo nada de que una secta es la que domina los jefes l\u00edderes de esa secta tienen privilegios son los que mandan como una vanguardia donde el gobierno est\u00e1 sometido a un grupo el gobierno no puede ser una facci\u00f3n gobierno espa\u00f1a proteger al pueblo a todos sean del partido que sean de la ideolog\u00eda que sea de las creencias que sean entonces si es un tema qu\u00e9 se debe de analizar y no es una invenci\u00f3n es un asunto del juicio pr\u00e1ctico ah\u00ed est\u00e1n los datos hemos hecho much\u00edsimas cosas ayudando pero estamos hablando de homicidios son delitos del orden com\u00fan del fuero com\u00fan quienes hacen las investigaciones las fiscal\u00edas estatales qui\u00e9n es solicitan las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n las autoridades de la fiscal\u00eda y hay muchos problemas y no vincular la delincuencia organizada a los procesos electorales no querer controlar pol\u00edticamente mediante alianzas con la delincuencia pasado lo hago yo de que como no si va a descomponer el pa\u00eds en cuanto a inseguridad y violencia si el ejemplo que daban las autoridades era precisamente desde la corrupci\u00f3n si se comportaban como delincuentes nada m\u00e1s que de cuello blanco mal ejemplo entonces es oportuno el que se haga una revisi\u00f3n de estos casos dec\u00eda yo de un ejemplo veracruz hab\u00eda un fiscal as\u00ed este cambio el fiscal costo much\u00edsimo porque los dejaron blindados bueno a partir de que cambi\u00f3 el fiscal ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n los datos una disminuci\u00f3n en \u00edndices delictivos en veracruz y en particular en homicidios y de secuestros vamos a verlo vamos a probarlo ahora a ver qu\u00e9 buen t\u00e9 m\u00e1s est\u00e1s planteando porque no vemos este este soy mejor dicho son los delitos de ayer 86 94 10 omissis pero esto es de todos los d\u00edas estamos hablando del 15% de los homicidios del pa\u00eds pero mi primera cruz taller pista terrible pero a ver si no tenemos una d anual o de los \u00faltimos tiempos si sobre homicidios del pa\u00eds un comparativo por estados de los que presentaron la gr\u00e1fica que presentaron en la \u00faltima evaluaci\u00f3n de seguridad a ver si tiene por estado este es bueno 4 y miren veracruz y aqu\u00ed se cambi\u00f3 al fiscal algo hay como si mi pueblo nosotros dos era lo tenemos muy claro presidente en el laboratorio de periodismo publicamos un reportaje en sama ripa tom\u00f3 el cargo en 2009 con una tasa de 4 homicidios por cada 100.000 habitantes el a\u00f1o pasado bueno rod cerr\u00f3 por arriba de los 70 homicidios por cada 100.000 habitantes durante su ejercicio pero trabajando esta informaci\u00f3n sufrimos este espionaje yo le quiero mencionar otra cosa este traje se origina en nuevo le\u00f3n que tienen en com\u00fan nuevo le\u00f3n y guanajuato tienen la misma empresa que provee servicios de seguridad que seguritec una empresa que creci\u00f3 mucho el sexenio pasado en guanaja t\u00fa le compraron un convenio de 3 mil millones de pesos para comprar c\u00e1maras y arcos carreteros que no sirvieron de mucho visto los resultados no solo los periodistas los ciudadanos comunes y corrientes hoy est\u00e1n expuestos a que estas empresas tambi\u00e9n realicen lo que antes solo realizaban los gobiernos el espionaje de comunicaciones privadas y no vemos que existe en el pa\u00eds una regulaci\u00f3n de este tipo de pr\u00e1cticas la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tampoco ha avanzado en el tema de pedazos en parte porque suponemos que los mismos funcionarios que practicaron el espionaje siguen ah\u00ed y por tanto tampoco tenemos esperanza de que los estados estas pr\u00e1cticas que se generalizan que los ponen a todos en riesgo sean reguladas sean perseguidas penalmente pero sobre todo sean evitadas que no se nos garantice que se nos garantice la no repetici\u00f3n de estas pr\u00e1cticas este tema tambi\u00e9n es lo que le plantea presente s\u00ed yo creo que \u00e9l fiscal general de la rep\u00fablica alejandro jets para tom\u00e1s nota con su independencia con su autonom\u00eda para actuar este es un buen momento y qu\u00e9 bien que usted est\u00e1n planteando este asunto ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de estas conferencias de todos sepamos con mucha claridad con mucha objetividad lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds que se asuman las responsabilidades entonces vamos a esperar que fiscal general act\u00fae alejandro gertz que es un hombre \u00edntegro una gente seria honesta yo le tengo confianza si fuese otro procurador este no habr\u00eda y esperanzas pero alejandro es un agente recta integral y yo estoy seguro que va a actuar y lo dem\u00e1s es un llamado muy respetuoso al gobierno de guanajuato para que este se act\u00fae no es posible que por intereses de grupo s\u00ed est\u00e9 padeciendo de esta inseguridad de esta violencia los cambios son necesarios imag\u00ednense que alguien se sienta intocable absoluto que pueda durar en el cargo 19 a\u00f1os y que no lo puedan mover legalmente pues todo eso hicieron y mi periodo neoliberal ajustaron el marco legal para poder llevar\u00e1 a cabo estos absurdos esta es atrocidades as\u00ed hicieron tambi\u00e9n para crear las fiscal\u00edas anticorrupci\u00f3n y resulta que a los fiscales anticorrupci\u00f3n los nombraban los estados o mejor dicho los gobernadores y tambi\u00e9n por diez o quince a\u00f1os hacia adelante y todo era este yo voy a dejar al procurador que cuando yo termine voy a tener que me cuide que me proteja os voy a nombrar al encargado de el combate a la corrupci\u00f3n para que yo sea intocable por eso tambi\u00e9n debe desaparecer el fuero en general son iniciativas que he enviado al congreso y las han rechazado porque se requieren dos terceras partes se requiere tener mayor\u00eda calificada solo aceptaron en mi caso para presidente ya el presidente no tiene fue ya puede ser juzgado como cualquier otro ciudadano sin embargo estoy enviando o mejor dicho ya est\u00e1 ya en el poder legislativo la ley reglamentaria porque si no aunque est\u00e9 en la constituci\u00f3n si no hay ley reglamentaria no aplica y yo estoy pidiendo respetuosamente a los legisladores que aprueben la ley para que el presidente pueda ser juzgado igual que cualquier ciudadano por cualquier delito se acaban los fueros en el caso del presidente a pero hab\u00edamos planteado para todos porque de esa manera se acaban con los privilegios con los fueros entonces vamos a seguir con este asunto que es muy interesante pero bienvenido y tambi\u00e9n todo el apoyo toda la protecci\u00f3n todo lo que est\u00e9 ustedes necesiten para seguir haciendo su trabajo de investigaci\u00f3n con absoluta libertad buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de eeuu el listillo de tabasco y campeche quintana roo y diario basta en la ciudad de m\u00e9xico del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente los que tuvimos sab\u00edan acompa\u00f1arlo en su gira por el estado de tabasco all\u00e1 con sus paisanas y paisanos en su servidor en lo particular tuvo bien platicar con mis paisanos a su vez y \u00e9stos me refirieron su preocupaci\u00f3n por el tren maya aprovechando este tema me gustar\u00eda plantearle algunos aspectos en primer lugar en su gira cu\u00e1l ser\u00eda el estatus o cu\u00e1l ser\u00eda la visi\u00f3n y el estado actual de la obra del tren maya que usted haya visto y en segunda instancia las y los tabasque\u00f1os est\u00e1n preocupados porque se refiri\u00f3 que una parada del tren maya iba a ser la refiner\u00eda de dos bocas en consecuencia tengo entendido que esta obra va a ser construida con recursos federales a ra\u00edz de esto el tren maya bajo la jurisdicci\u00f3n de quien estar\u00eda a pesar de lo que usted hab\u00eda comentado que lo iba administrar el estado va a estar administrado por la federaci\u00f3n o por \u00e9l o por el gobierno del estado y a su vez presidente esta ruta del tren maya que puntualmente con dos bocas va a poder ser usada para transportar y en todo caso exportar ya sea el cacao la naranja pi\u00f1a todas las el pl\u00e1tano todos los commodities o todas las cuestiones que tiene el estado para su comercio cual ser\u00eda esta raz\u00f3n presidente gracias pero es muy buena pregunta este a lo mejor podemos este ilustrarlo a ver si tenemos lo de la ruta del tren maya y luego lo que es el ismo y el sureste completo son dos cosas el tren maya es palenque de las ciudades grandes este no sigue palenque tenosique el triunfo candelaria escarcega es esto palenque - y que el triunfo es c\u00e1rcel este es el tramo 1 ya se est\u00e1 trabajando en este tramo aqu\u00ed pues es el sitio arqueol\u00f3gico m\u00e1s emblem\u00e1tico de toda la regi\u00f3n maya y palenque esto es lo m\u00e1s bello que puede haber en lo cultural en lo art\u00edstico tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el ambiente la naturaleza yo esto es bell\u00edsimo boca del ser aqu\u00ed es d\u00f3nde el r\u00edo usumacinta ya se convierte en navegable es el r\u00edo que viene de guatemala a la orilla de ese r\u00edo porque esa era la gran avenida en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica era la forma en que se trasladaban los mayas en grandes canoas cayucos es viene de arriba y a la orilla del r\u00edo este ch a pas y enfrente est\u00e1 guatemala es ayachi land que es un sitio arqueol\u00f3gico tambi\u00e9n bell\u00edsimo m\u00e1s abajo est\u00e1 piedras negras ya chil\u00e1n del lado de m\u00e9xico de este lado del r\u00edo piedras negras del otro lado del r\u00edo entonces aqu\u00ed en boca del cerro tambi\u00e9n hay zonas arqueol\u00f3gicas aqu\u00ed acabamos de encontrar un fragmento de una figura olmeca lo cual demuestra la influencia de los olmecas en toda la regi\u00f3n esto es muy bello luego aqu\u00ed en el triunfo toda esta zona por aqu\u00ed est\u00e1n son las arqueol\u00f3gicas importantes reforma y otras se acaba d descubrir una gran zona arqueol\u00f3gica en este sitio maya aqu\u00ed es esc\u00e1rcega es como un cruce de caminos entonces el tren se va a campeche aqu\u00ed esta es otra gran ciudad el concepto del tren es ciudades mayas antiguas ciudades mayas y nuevas ciudades entonces campeche pues es una nueva ciudad es una de las ciudades m\u00e1s bellas del pa\u00eds sea amurallada y luego pues a calkin\u00ed por ejemplo y aqu\u00ed est\u00e1 aproximadamente aqu\u00ed yo tengo mi mano es mal que es otra gran ciudad maya m\u00e9rida nuestra bell\u00edsima est\u00e1 mal es una ciudad maya hay en izamal sitios y arqueol\u00f3gicos importantes pir\u00e1mides y al mismo tiempo templos conventos coloniales luego chich\u00e9n itz\u00e1 valladolid que es tambi\u00e9n una ciudad bell\u00edsima antigua capital de toda esta regi\u00f3n de la pen\u00ednsula luego est\u00e1 parada nuevo esc\u00e1ndalo que lleva all\u00e1 a la costa a holbox qu\u00e9 es un para\u00edso y luego canc\u00fan les dec\u00eda de que este es un tramo que ya est\u00e1n trabajando estos tramos de cargo de mot and jill este otro tramo est\u00e1 a cargo de caso ya est\u00e1n trabajando y este otro tramo est\u00e1 a cargo de indi hasta aqu\u00ed 6 est\u00e1 mal y todo esto est\u00e1 a cargo de ica es el tramo 4 y luego aqu\u00ed estoy canc\u00fan aqu\u00ed el tren va a ir arriba es un viaducto es una zona pues bell\u00edsima es el mar caribe color turquesa llegan m\u00e1s de 10 millones de visitantes extranjeros a canc\u00fan entonces el prop\u00f3sito del tren tambi\u00e9n es que los que llegan ac\u00e1 porque canc\u00fan es lo m\u00e1s conocido en el mundo entonces lo que queremos es que los que lleguen ac\u00e1 puedan bajar por aqu\u00ed y por ac\u00e1 internarlos a todo lo que es la regi\u00f3n maya aqu\u00ed como est\u00e1 tan lleno el aeropuerto de canc\u00fan va a iniciar ya la construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto al t\u00edtulo con capacidad para recibir 4 millones de turistas el aeropuerto es muy importante este tramo porque lo que se ha desarrollado en los \u00faltimos 30 a\u00f1os ha sido esto nada m\u00e1s de todo el sureste cancun ni siquiera el sur de quintana roo se qued\u00f3 en el abandono y todo lo dem\u00e1s entonces ahora es bajar al sur como dir\u00eda serrat el sur tambi\u00e9n existe entonces aqu\u00ed es bajar a felipe carrillo puerto este es el coraz\u00f3n de la zona maya antes chan santacruz que fue la resistencia de los mayas ante el exterminio de la guerra de castas y del porfiriato f\u00edjense la historia tan importante y en la narr\u00f3 que se separa de yucat\u00e1n con porfirio d\u00edaz porque quer\u00edan quedarse con todas las tierras esta isla que es consume era de un hermano se le entregaron a un hermano de don justo sierra entonces consideraban que eran tierras nacionales y eran tierras de los mayas y por eso el exterminio lo que sucedi\u00f3 en sonora con los yaquis pero en ese entonces pues s\u00ed no hab\u00eda poblaci\u00f3n porque era muy inh\u00f3spito el medio muchas enfermedades epidemias de todo tipo entonces mientras que en el porfiriato yucat\u00e1n lleg\u00f3 a tener 300.000 habitantes aqu\u00ed hab\u00edan en todo lo que hoy es quintana roo 12.000 pero hay otra cosa que es interesante que no se sabe quintana roo fue c\u00e1rcel por el calor me parece porque este era una zona de castigo es como la siberia tropical la siberia mexicana entonces todos los dirigentes opositores al porfiriato los que estuvieron en las huelgas de r\u00edoblanco los llevaron aqu\u00ed no sal\u00edan era muy dif\u00edcil era de las peores prisiones quiero imaginar que al paso del tiempo de esto se iba a convertir en la regi\u00f3n tur\u00edstica m\u00e1s importante de m\u00e9xico y del mundo de las m\u00e1s importantes del mundo ahora ya quintana roo tiene casi la poblaci\u00f3n que tiene yucat\u00e1n entonces es bajar felipe carrillo puerto qu\u00e9 es un pueblo maya importante gente muy buena trabajadora y bajar el tren aqu\u00ed est\u00e1 va a calar qu\u00e9 es una belleza esta laguna chetumal y aqu\u00ed est\u00e1n los l\u00edmites ya chetumal con belice que tambi\u00e9n es parte de la regi\u00f3n maya junto con guatemala luego aqu\u00ed es xpujil que es el l\u00edmite de quien trataron con campeche ay una disputa por este territorio por esta franja que van a resolver los de la suprema corte de justicia entre los estados afortunadamente va bien y este se respetan los l\u00edmites actuales es muy \u00fatil es una poblaci\u00f3n importante que es la cabecera municipal de calakmul aqu\u00ed destaca la molesta este escalar mula esta es una belleza arqueol\u00f3gica en l\u00ednea recta esta tikal guatemala entonces es del mismo tiempo aqu\u00ed en la raya de guatemala con m\u00e9xico del lado de guatemala hay otra zona que se llama el mirador bueno el tren lo que busca es a ver esto es una zona natural protegida entonces cuidando la zona natural protegida se va a poder llegar al \u00e1ngulo aqu\u00ed hay venados y armadillos y pavos reales y [M\u00fasica] esto es una belleza otro para\u00edso y la zona muy importante porque tiene antecedentes c\u00f3mo teotihuac\u00e1n que se fue haciendo por etapas por \u00e9pocas abajo hay una pir\u00e1mide m\u00e1s antigua luego construyeron otra aqu\u00ed hay una abajo el siglo 3 antes de antes de cristo muy en el periodo olmeca o el per\u00edodo temprano maya y la cubrieron con otra pir\u00e1mide bueno lo que hay abajo son murales afortunadamente no intervenidos y bien cuidado los mismos mayas de la \u00e9poca del cl\u00e1sico maya protegieron lo que ven\u00eda de atr\u00e1s entonces hay unas pinturas bell\u00edsimas de artistas est\u00e1 pintado un mercado m\u00e1s ahora no se puede ir est\u00e1 cerrado y lo tenemos que cuidar bien porque esto es \u00fanico es un tesoro bueno seguimos y aqu\u00ed encontramos de nuevo es c\u00e1rcel estos son 1500 km este tren lo queremos terminar para finales del 23 por eso estamos trabajando con todo afortunadamente aprovecho para agradecerle mucho a las comunidades porque a\u00fan cuando no hay afectaciones porque se utiliza el derecho de v\u00eda acu\u00e9rdense que exist\u00eda el ferrocarril del sureste todo esto de aqu\u00ed palenque hasta valladolid lo nuevo es esto pero va por la carretera del tren incluso aqu\u00ed de canc\u00fan les dec\u00eda a tulum que hay mucho tr\u00e1fico va arriba como un segundo piso va a ser un tren moderno tur\u00edstico panor\u00e1mico chris vance estar vi\u00e9ndose en la selva verde y en el fondo el mar caribe entonces este es un proyecto llega hasta aqu\u00ed luego a ver si me pones nada m\u00e1s el sureste de palenque eso es este es el otro aqu\u00ed est\u00e1 para el link hasta aqu\u00ed llega el mar este y exist\u00eda todo esto ya exist\u00eda es el tren del ismo y es el tren de ixtepec a tapachula a la frontera guatemala pero est\u00e1 abandonado pueden ser que privatizaron todos los trenes se acabaron los trenes de pasajeros eso se lo debemos a los genios a los tecn\u00f3cratas y a la corrupci\u00f3n porque se privatizaron todos los trenes se acabaron los trenes de pasajes que hab\u00eda entonces todo esto qued\u00f3 en el abandono afortunadamente como a los neoliberales ni siquiera les interesaba del sureste por suerte dejaron esto sin privatizar de aqu\u00ed para del norte m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas privatizadas dos grandes empresas extranjeras una de esas empresas se llev\u00f3 a trabajar de asesor al expresidente zedillo que fue el que llev\u00f3 a cabo la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles tengo que repetir y repetir yo no soy escritor los escritores no deben de repetirse pero un dirigente si tiene que repetir y repetir porque es una labor pedag\u00f3gica y lo macro me interesa que los j\u00f3venes tengan toda la informaci\u00f3n todos los antecedentes y que tambi\u00e9n el pueblo sepa porque hay muchos que desconocen estas realidades porque se les ocultaron durante el periodo neoliberal los medios no hicieron su trabajo para informarle al pueblo ayer lo dec\u00eda yo nos ten\u00edan volteando a ver para otro lado mientras saqueaban y nadie y gritaba nos roban nos roban nos est\u00e1n saqueando y se llev\u00f3 a cabo el saqueo en el per\u00edodo neoliberal m\u00e1s grande en la historia de m\u00e9xico y nosotros viendo para otro lado no se mencionaba ni en la academia ni en las universidades mucho menos en el gobierno que el poder legislativo el poder judicial el tema de corrupci\u00f3n no exist\u00eda la corrupci\u00f3n bueno tan es as\u00ed que no era delito grave pero lo m\u00e1s importante de todo es que el principal problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n no estaba en la agenda nos ten\u00edan bien manipulados al grado que todav\u00eda hay quienes defienden eso lo m\u00e1s grave no es que existan saqueadores lo m\u00e1s grave es que exista tanta gente defendiendo a saqueadores incre\u00edble bueno regresando el segundo programa es palenque cuatro arcos este es el del mismo salina cruz aqu\u00ed son 300 km y aqu\u00ed lo que queremos que se convierta en un canal de panam\u00e1 por tierra para unir al pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico sobre todo con la costa de este de eeuu esto tiene ventajas con relaci\u00f3n al canal de panam\u00e1 ventaja de que puede significar menos distancia para pasar de un oc\u00e9ano a otro entonces estamos rehabilitando este puerto estamos rehabilitando el de cuatro barcos se est\u00e1 modernizando esta v\u00eda aqu\u00ed van a ver y acepta se tienen adquiridos terrenos 10 parques industriales aqu\u00ed las empresas que se quieran ubicar en estos parques industriales van a tener subsidios fiscales porque queremos que esto se convierta en una cortina de desarrollo para que los que por necesidad tienen que pasar al norte tengan aqu\u00ed opciones de trabajo bueno el plan incluye rehabilitar dec\u00eda yo de palenque ah coatzacoalcos ya se est\u00e1 trabajando aqu\u00ed y vamos tambi\u00e9n a rehabilitar esta vida de este pec a los l\u00edmites con guatemala este es el segundo proyecto el ramal que mencionas es un ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas dos bocas hasta aqu\u00ed la nueva refiner\u00eda entonces vamos a construir este ramal este proyecto va a avanzar no tenemos que terminar tambi\u00e9n en el 23 aqu\u00ed en el puerto para que puedan de llegar barcos grandes con miles de contenedores estamos construyendo por ejemplo un rompeolas mar adentro para crear las condiciones modernizar este puerto este puerto lo hizo porfirio d\u00edaz como el de 4 actual as\u00ed como el de veracruz los hizo con un empresario ingl\u00e9s spears o que era subcontratista favorito y este en ese entonces no tuvo mucho \u00e9xito porque asia no ten\u00eda el desarrollo que tiene actualmente por eso sigui\u00f3 haciendo veracruz el puerto m\u00e1s importante ahora los puertos del pac\u00edfico por el desarrollo de asia para ac\u00e1 manzanillo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas son puertos muy importantes son de los cambios que se han dado en el mundo les dec\u00eda pues personas de estos puertos no est\u00e1n mal hechos son buenas obras pero estamos ampliando mejorando estos dos persona hizo tambi\u00e9n el ferrocarril una \u00e9poca de porfirio entonces porque el desarrollo de esta regi\u00f3n tambi\u00e9n [M\u00fasica] porque esta es la regi\u00f3n olvidada les dec\u00eda yo que ni para robar les importaba por eso dejaron sin privatizar las v\u00edas del ferrocarril no les interesaba y resulta que aqu\u00ed hay mucha pobreza muchas necesidades y ahora hay inversi\u00f3n p\u00fablica federal esto no significa que se va a dejar de atender el centro o el norte lo estamos haciendo pero es equilibrar este atender el sur-sureste adem\u00e1s hay una cosa que debe saberse de aqu\u00ed y aqu\u00ed sali\u00f3 durante d\u00e9cadas una cantidad suficiente del presupuesto p\u00fablico para desarrollar a todo el pa\u00eds porque aqu\u00ed se produce el 95% del petr\u00f3leo de m\u00e9jico se extrae el petr\u00f3leo hubieron a\u00f1os todav\u00eda con fox que el 45% del presupuesto nacional se integraba con ingresos petroleros entonces le ha dado mucho al sureste al resto del pa\u00eds yo creo que ya es el tiempo de que se lee recompense sobre todo atendiendo el desarrollo econ\u00f3mico y social y esto incluye veracruz incluye guerrero donde voy hoy a eso incluye oaxaca chiapas tu pregunta me ayud\u00f3 para explicar m\u00e1s gracias presidente y aunado tambi\u00e9n a lo que comentaba de regresarles o m\u00e1s dicho de recompensar los esfuerzos que el sureste ha dado al pa\u00eds y particularmente tabasco estando en el estado en mi casa cuando era ni\u00f1o con mis pap\u00e1s encontr\u00e9 un libro que haya le\u00eddo anteriormente del gobierno del general c\u00e1rdenas en el aparece \u00e9l quien fuese su secretario de econom\u00eda si no me equivoco el general francisco m\u00fagica el general francisco m\u00fagica fue gobernador del estado de tabasco y le comentaba el general c\u00e1rdenas que habr\u00eda de tavasc\u00e1n izar todo m\u00e9xico bajo esta premisa se\u00f1or presidente yo le preguntar\u00eda usted considera prudente estabas que iniciar m\u00e9xico que hace falta integrar estos conceptos que dado tabasco a todo el pa\u00eds ergo a lo mejor teniendo en esta segunda etapa de su gobierno m\u00e1s tabasque\u00f1os o tabasque\u00f1as en su gabinete y tambi\u00e9n aprovechar algunas ideas que se hayan dado como en su momento fue los centros integradores en el gobierno donde enrique gonz\u00e1lez pedrero consider\u00f3 este exponente que algunas ideas o considera viable tabasco iniciar m\u00e9xico presidente oriundo de la zona graves este yo represento a todos los mexicanos y en todo el pa\u00eds ay cultura m\u00e9xico lo he dicho muchas veces es un mosaico cultural tiene mucho potencial cultural art\u00edstico su pueblo es extraordinario en todos lados en todo el pa\u00eds cada estado tiene su historia por eso es muy importante en investigaci\u00f3n lo que se conoce como la microhistoria uno lee pueblo en vilo d don lu\u00eds gonz\u00e1lez qu\u00e9 es una historia de su pueblo tras jos\u00e9 de gracia michoac\u00e1n y a\u00fan trat\u00e1ndose de la historia de un pueblo es todo la cosa bell\u00edsima es el libro pero lo mismo pasa con chihuahua todas sus historias nada m\u00e1s estudiar a orozco que fue durante mucho tiempo un hombre consecuente revolucionario y luego este cambio o estudiar a lu\u00eds terrazas de chihuahua que se dec\u00eda que chihuahua que terrazas no era de chihuahua sino chihuahua de terrazas villa hay un libro que se llama creo que la sangre al r\u00edo sobre el parral la historia de una familia chihuahua que enfrenta a villa qu\u00e9 es un buen libro buen escritor familia d de este de los herrera de maclovio herrera es la familia que enfrenta a villa pero el libro es ordinario ahora que estuvimos entorno hay un libro de se llama la casa del sufrimiento ajeno o algo as\u00ed sobre torreon y en especial sobre la represi\u00f3n a los migrantes chinos cuando la revoluci\u00f3n es un buen escritor tambi\u00e9n historia regional y as\u00ed hay muchos en todo el pa\u00eds entonces cada pueblo somos muchos m\u00e9xico todos con cultura acabamos de estar en jerez para conmemorar la casa del dolor ajeno si la casa del dolor ajeno es un muy buen escritor [M\u00fasica] dec\u00eda que estuvimos en que eres recordando a ram\u00f3n l\u00f3pez velarde en todos lados todos recorrer m\u00e9xico el pueblo de jalisco donde naci\u00f3 huerta colatl\u00e1n colotl\u00e1n colotl\u00e1n les platico una an\u00e9cdota un d\u00eda lleg\u00f3 ah\u00ed y se trata de huerta ustedes saben qu\u00e9 significa yo soy madridista entonces all\u00ed en la plaza empiezo a hablar del la necesidad del cambio cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n muchas se\u00f1or me dice y qu\u00e9 opina de huerta en su pueblo entonces como ya conozco yo a la gente ellos sin gracia los pueblos por fui cuidadoso pero ah\u00ed tienen una idea distinta de huerta en su pueblo entonces ese es m\u00e9xico la frase de es la m\u00fasica se aplica porque a \u00e9l lo mandan siendo michoac\u00e1n o es un revolucionario intachable es al que m\u00e1s admiro de los revoluciones entonces lo mandan porque los revolucionarios en tabasco se estaban enfrentando como suele pasar en todos los movimientos que hay bueno la revoluci\u00f3n mexicana termino un enfrentamiento en las mismas filas del movimiento revolucionario dividen carranza por un lado obreg\u00f3n por otro o carranza y obreg\u00f3n juntos y villa este en otro zapata en otro zapata por ejemplo cuando el plan de ayala este se lanza en contra de madero y reconoce orozco y pascual orozco que luego este termina muy mal muy mal pero bueno hay siempre no est\u00e1s confrontaciones y la historia y en tabasco pues los mismos revolucionarios estaban enfrentados hab\u00edan asesinado al gobernador revolucionario va a poner orden el general m\u00fagica y gobierna tabasco como un a\u00f1o y encuentra las arcas vac\u00edas y gobierna tambi\u00e9n que cuando terminan su misi\u00f3n adem\u00e1s de todo lo que hizo bueno fue el que dot\u00f3 al primer ejido de tabasco una isla que se llama del final entreg\u00f3 la isla que estaba en manos de una empresa extranjera la vi antes hab\u00edan despojado a campesinos y fueron a ver al head f\u00edjense qu\u00e9 historia fueron a ver a la m\u00fasica de la m\u00fasica le restituy\u00f3 la tierra a los campesinos la isla del final en con utah entonces los due\u00f1os de la empresa vienen a ver al presidente carranza y el presidente carranza le ordena al gobernador de tabasco francisco j m\u00fasica que le devuelva a la tierra a la empresa extranjera y le contesta hagamos esto de que no y luego fundamental porque se hab\u00eda hecho la revoluci\u00f3n para que se hab\u00eda luchado ya se hab\u00eda expedido la ley agraria de enero de 1915 pero al final de la carta le dice si usted considera qu\u00e9 se le debe devolver la tierra a esta caudal a la compa\u00f1\u00eda en contra de sus due\u00f1os originarios los campesinos le pido de manera amable que piense y nombrar a otra persona porque yo renuncio algo abierto tiene una frase bell\u00edsima dice por qu\u00e9 es porque mi honestidad es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida y ah\u00ed va la carta ya no pudo carranza y se qued\u00f3 la m\u00fasica pero lo interesante de esto es que termine el gobierno y deja dinero en la caja entonces en su informe dice como lo hicimos c\u00f3mo manejo honrado del presupuesto y con peque\u00f1as reformas entonces que es el gobierno que es un buen gobierno es manejar el gobierno el presupuesto como honradez entonces y [M\u00fasica] mujica fue el que dijo ay que estabas ca\u00f1izar a m\u00e9xico y despu\u00e9s el general c\u00e1rdenas ya estoy presumiendo este dijo tabasco laboratorio de la revoluci\u00f3n y yo tengo el orgullo tambi\u00e9n perm\u00edtame presumirlo de quien mi estado no tiene fuerza pol\u00edtica el conservadurismo y partido conservador en la pasada elecci\u00f3n en la elecci\u00f3n estatal para diputados obtuvo el 1.5 por ciento as\u00ed es tabasco y no como lo pintan gracias presidente perdon por romper un poco el tono hist\u00f3rico anecdotario de el pa\u00eds yo le quiero agradecer la apertura y sobre todo pues que se cumpla esto que usted habl\u00f3 del derecho de r\u00e9plica para ser preciso y para expresar mi punto de vista no lo suelo hacer pero no quiero ahora extraviar me en el mensaje que quiero compartirle y voy a leer es lo voy a hacer r\u00e1pido si no me llevo m\u00e1s que 4 minutos cuando comenz\u00f3 su gobierno le pregunt\u00e9 si esta conferencia abonar\u00eda a la transparencia y rendici\u00f3n de cuentas o ser\u00eda simple propaganda oficial y tambi\u00e9n le pregunt\u00e9 qu\u00e9 tipo de periodismo serv\u00eda a la 4t usted sin duda respondi\u00f3 lo que sirve es el periodismo cr\u00edtico y bien documentado lo cual fue interpretado por nosotros los reporteros de calle de tropa como una oportunidad \u00fanica jam\u00e1s disfrutada en el pasado cuando todo era un montaje de investigar y ventilar aqu\u00ed nombres de funcionarios o actos contrarios al cambio aquel optimismo presidente se ha ido dir\u00eda yo desmoronando primero por la incursi\u00f3n de personajes singulares ajenos al periodismo la mayor\u00eda y todos los conocemos al servicio de legisladores o l\u00edderes partidistas publicistas gestores aspirantes a pol\u00edticos de medio pelo y hasta ex funcionarios p\u00fablicos acusados de corrupci\u00f3n que se disfrazan aqu\u00ed en esta conferencia de periodistas y que solo han venido a susurrar dulzuras segundo por actos como el del pasado mi\u00e9rcoles cuando con absoluta falta de rigor y evidente desprecio a la verdad se aludi\u00f3 un texto de mi autor\u00eda titulado falsean datos de sembrando vida difundido en la cr\u00f3nica de hoy el pasado 7 de julio de manera superficial sin argumentos ni revisi\u00f3n de fondo se le tild\u00f3 de enga\u00f1oso qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras presidente puede ser una secci\u00f3n \u00fatil y yo creo necesaria para la discusi\u00f3n p\u00fablica pero est\u00e1 destinada a ser inservible y tendenciosa si no hay detr\u00e1s personas capacitadas al menos para analizar textos period\u00edsticos hablo en espec\u00edfico de mi caso porque omiti\u00f3 la presentadora que el trabajo se centr\u00f3 entre la escala dado que las evidencias eran exclusivamente de ese estado y que jam\u00e1s se mencion\u00f3 que la alteraci\u00f3n de datos fuera una pr\u00e1ctica generalizada en el programa porque omiti\u00f3 la existencia de audios que prueban esta anomal\u00eda y la participaci\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos bien identificados y los cuales ya desde ahora pongo a disposici\u00f3n de su gobierno porque omiti\u00f3 que desde el primer momento fueron presentadas las denuncias ante las secretar\u00edas del bienestar y de la funci\u00f3n p\u00fablica e incluso ante la cnh y que los n\u00fameros de folio son del conocimiento p\u00fablico porque omiti\u00f3 que el propio subsecretario encargado del tema hugo pauline admiti\u00f3 estas irregularidades en una entrevista concedida a carmen aristegui y que por cierto se ha negado a darme a m\u00ed en las peticiones constantes que le he hecho desde hace dos meses en la charla carmen le pregunta a pauline se ha confirmado entonces lo que se denunci\u00f3 period\u00edsticamente en cr\u00f3nica y \u00e9l responde si tenemos un seguimiento permanente de todo lo que sucede en los estados y conocimiento de estas denuncias presidente independientemente de mis convicciones personales y profesionales inclinadas a impedir el retorno de los saqueadores del pasado y sus voceros pagados la esencia m\u00e1s noble del periodismo sirve para denunciar deficiencias en el quehacer gubernamental detectar retos y empujar cambios en beneficio de la gente y las finanzas p\u00fablicas yo no tengo departamentos en el extranjero no tengo yates ni empresas para estafar al erario lo \u00fanico que tengo es credibilidad presidente y la voy a defender contra viento y marea le he presentado aqu\u00ed decenas de casos algunos de los cuales han servido para remover vicios y ventilar a funcionarios corruptos le pido por favor presidente con el coraz\u00f3n en la mano que jam\u00e1s se atente contra nuestra inteligencia que jam\u00e1s se atente contra nuestra pasi\u00f3n por el oficio y contra nuestra credibilidad durante los \u00faltimos meses con ayuda de servidores p\u00fablicos beneficiarios y j\u00f3venes construyendo el futuro he podido documentar diversas tropel\u00edas en sembrando vida un programa que todos todos los entrevistados sin excepci\u00f3n consideran sumamente valioso pero que se ha visto ensombrecido por el mal uso de recursos adicionales deficiencias en el empadronamiento y en el caso espec\u00edfico de la escala que es el que ahora hablamos registro de datos falsos pero termino con dos preguntas presidentes que son de respuesta corta y l\u00f3gica pero al menos a m\u00ed me sirven o me alientan para justificar mi presencia aqu\u00ed 1 los denunciantes est\u00e1n dispuestos a comprobar estos abusos para borrar cualquier duda para que de viva voz' se entere de la situaci\u00f3n estar\u00eda usted dispuesto a reunirse con ellos oa que al menos lo hiciera con el funcionario que usted designe y entregar aqu\u00ed un reporte de lo recabado s\u00ed que vean javier may nos va a recibir tomamos nota entonces si nos coordinamos con jes\u00fas ram\u00edrez cuevas y segundo segunda pregunta refrenda a usted con dos a\u00f1os y ocho meses en el gobierno su postura de que es el periodismo cr\u00edtico y bien documentado y no es lambisc\u00f3n el m\u00e1s \u00fatil para el 4t s\u00ed s\u00ed ya critiques fundamentos es b\u00e1sico nos ayuda mucho a purificar la vida p\u00fablica incluso hasta la cr\u00edtica pol\u00edtica hasta el desprop\u00f3sito hasta el invento nos ayuda porque eso es consustancial a la democracia lo otro es no hablar es dictadura entonces completa libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de las ideas y la democracia tambi\u00e9n qu\u00e9 es pluralidad es discrepancia no es pensamiento \u00fanico lo que siempre digo es garantizar el derecho a disentir entonces adelante muchas gracias un ejercicio para eso a m\u00ed me ayuda mucho por qu\u00e9 el poder cuando no hay principios cuando no hay ideales a tonta a los inteligentes y a los tontos los vuelven locos qu\u00e9 es lo que suele pasar cuando no hay principios alguien ocup\u00f3 un cargo y se marea se suben a un ladrillo y se marea se olvidan de que somos servidores p\u00fablicos dec\u00eda morelos siervos de la naci\u00f3n y luego si no hay principios no s\u00e9 resisten las tentaciones del dinero hay veces que se trata de gente excepcional que viene luchando durante todo el tiempo y claudita y esto lo precipita el poder entendido no como la posibilidad de servir s\u00ed no c\u00f3mo prepotencia superioridad autoritarismo entonces es un proceso y ustedes ayudan mucho [M\u00fasica] que no hay intocables nada de que no se puede tocar al intocable no solo es que se garantice siempre el derecho de r\u00e9plica y que haya debate porque antes lo que hab\u00eda era campa\u00f1a si las hay de linchamiento de los medios vean el universal cambio tal este radical un gran viraje de ser un medio oficial y oficioso subordinado por completo al gobierno al poder de repente se convierte en un peri\u00f3dico por entero opositora del gobierno pero no importa ojal\u00e1 y sea aut\u00e9ntico que no sea por dinero necesitamos opositores es necesaria la oposici\u00f3n pero no a traficantes d el derecho de prensa y en la libertad de prensa o quienes trafican com la libertad de expresi\u00f3n ya usan la libertad de expresi\u00f3n para negociar ese es un periodismo mafioso pero la cr\u00edtica es important\u00edsima y la transparencia que es otra regla de oro de la democracia y este aqu\u00ed siempre van a ver espacios a mi presidente a daniel blanca sus servidores estas palabras pues son lo que lo alientan a seguir el trabajo period\u00edstico muchas gracias as\u00ed est\u00e9 y no dejen de venir todos y tambi\u00e9n recuerden una cosa no perdamos de vista tenemos a un auditorio ahora es como s\u00ed nos est\u00e1n viendo como s\u00ed nada m\u00e1s en las redes que tienen que ver con nosotros con el presidente son como dos z\u00f3calos llenos as\u00ed es son las ma\u00f1aneras y adem\u00e1s de otros medios entonces a m\u00ed me ayuda mucho porque primero no nos encerramos no estamos nada m\u00e1s escuch\u00e1ndonos a nosotros mismos de por si yo salgo y estoy escuchando siempre la gente pero ayuda segundo me sirve para tomar acuerdos y que los servidores p\u00fablicos est\u00e9n atentos tercero me interesa mucho el debate mucho y por si fuese poco garantizamos el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n que la gente tenga informaci\u00f3n y que no lo que se dice aqu\u00ed es ya la verdad absoluta irrefutable no hay muchas formas hacerse de informaci\u00f3n para tener [M\u00fasica] un criterio sobre lo que sucede ser independientes pero esto es la forma tambi\u00e9n de que nosotros explicamos el porqu\u00e9 de las cosas ahora que estaba explicando el tren maya qu\u00e9 es lo que son las campa\u00f1as en contra nuestra mi hijo jes\u00fas cuando estaba la campa\u00f1a de que el tren maya destru\u00eda la selva yo explicando quiz\u00e1 no lo suficiente de que el tren iba por el derecho de v\u00eda del ferrocarril del sureste que se construy\u00f3 a mediados del siglo pasado y que en vez de afectar la selva por el monte alto que existe se iba a cuidar y se estaba replanteando se est\u00e1n sembrando miles de hect\u00e1reas en todas las reservas de \u00e1rboles maderables como nunca pero jes\u00fas por sus amigos conocidos y dem\u00e1s me emplaza y me dice porque el tren maya si se va a afectar [M\u00fasica] la selva ya tuve que explicarle mira no se va a aceptar nada para ser as\u00ed as\u00ed as\u00ed as\u00ed esto es para beneficiar a la gente y tambi\u00e9n para cuidar el medio ambiente por qu\u00e9 la propaganda aturde confunde jes\u00fas tengo esa dicha enorme de que pues como todos los ni\u00f1os adolescentes son muy despiertos muy avispados entonces cuesti\u00f3n ah\u00ed pero si se le argumenta se les explica hace poco me empieza a decir ustedes viven del iva de donde sea que sos t\u00fa vives del iva los compa\u00f1eros t\u00fa vives tambi\u00e9n de oliva pues s\u00ed yo vivo del iva y vivo del impuesto sobre la renta pero a ver a ver como este esto es un movimiento que existe donde pues nosotros vivimos de los impuestos pues s\u00ed pero es subrayado por ciertos sectores opositores a nosotros entonces les tuve que explicar y como soy perseverante ya la tercera vez me dijo ya pap\u00e1 no soy tonto ya le entend\u00ed es como el que se va a vacunar con esa mentalidad que no nos quiere y ese le\u00f3n se le vacuna y le est\u00e1 diciendo a la enfermera y porque se tardan un tanto son mis impuestos esto de ver en cambio una gente pobre humilde sabiendo de que es su presupuesto se le pone la vacuna y dice muchas gracias es un poco lo que ve\u00edamos y eso qu\u00e9 est\u00e1 en la profundidad de este debate lo que habl\u00e1bamos de un defensor de derechos humanos que insulta a un funcionario de la embajada de cuba de derechos humanos les dice dos cosas que no puedo repetir pero se puede pensar es el no \u00e9l ni se dio cuenta lo ven normal es una formaci\u00f3n y el asunto es que no es s\u00f3lo \u00e9l es un sector que tiene esa mentalidad clasista racista que antes se escond\u00eda con la hipocres\u00eda y ahora como est\u00e1n brotando las pasiones saleh pero qu\u00e9 bueno porque no podemos estar metiendo la basura debajo de la alfombra no vamos a sincerarnos fuera m\u00e1scaras porque al final de cuentas eso es lo m\u00e1s importante de todo el cambio de mentalidad y cuando menos nos demos cuenta a gente que piensa de qu\u00e9 lugares lo m\u00e1s natural el que no roba es un tonto qui\u00e9nes son aprovecha ahora que tienes oportunidad no seas tonto una mentalidad afortunadamente no pudo este destruir toda la reserva de valores culturales que hay en nuestro pueblo la honestidad que en nuestro pueblo pero [M\u00fasica] s\u00ed creci\u00f3 mucho esa nube negra durante el periodo neoliberal mucho mucho entonces el cambio de mentalidad repito es lo m\u00e1s importante de todo y es una especie de enajenaci\u00f3n se instal\u00f3 en donde cuanto tienes cu\u00e1nto vales y los principios y los ideales eso como dec\u00eda el alaz\u00e1n tostado la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para el proceso creci\u00f3 mucho yo tenemos que debatir sobre eso que es muy importante sin odios sin rencores sin confrontaci\u00f3n sin violencia nada m\u00e1s el foro debate esto que yo dec\u00eda c\u00f3mo es posible no solo existen corruptos sino que tengan una base de apoyo muy grande yo estoy de acuerdo que el que se beneficia de la corrupci\u00f3n claro que no est\u00e1s de acuerdo \u00e9ste puedo entenderlo no pues pero hay mucha gente que no se beneficia de la corrupci\u00f3n y sin embargo apoya la corrupci\u00f3n o sea est\u00e1 ah\u00ed este militante es apoyando pero lo tuyo es muy interesante y ojal\u00e1 y todos se presenten lo mismo aqu\u00ed y con total la apertura ya me voy yo ya hasta voy a chilapa [M\u00fasica] vamos a hablar la es precisamente sobre temas de programas sociales y ayer inici\u00f3 la veda por el tema de la consulta para juicio expresidentes algunos estados incluso algunos legisladores est\u00e1n cancelando sus eventos precisamente porque pues tal vez se les pas\u00f3 algo y est\u00e1 all\u00ed para evitar hablar de estos temas el gobierno federal est\u00e1 no voy a hablar de eso no pero eso es una evaluaci\u00f3n interna pero que tiene que ver los programas sociales con eso [M\u00fasica] de obra est\u00e1n cancelando sus agendas y regularidad sancionados no s\u00e9 si ustedes no se lo sab\u00edan a partir de ahora a de la consulta yo no voy a hablar y propaganda gubernamental pues son reuniones cerradas manden ser bien eventos abiertos que hablo no somos derechos s\u00ed pero no son abiertos es una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n a lo mejor lo que se va a transmitir en en redes solamente eso porque no lo revisas y si es as\u00ed que no se transmita pero si necesito ir tambi\u00e9n tiene la seguridad que es lo que se puede transmitir por s\u00ed y es parte de porque es la primera vez que se hace una consulta y es la primera vez que s\u00e9 que no se puede es que no se podr\u00eda si no lo hubiese o suspendido o sea pero tengo que hacer las reuniones cerradas porque lo lo que vamos es a un plan integral de bienestar para guerrero entonces vamos a eso a trabajar y vamos a inaugurar cuarteles de la guardia nacional un libramiento pero lo hacemos cerrar completamente vengo de muchas gracias vengo de la asociaci\u00f3n mundial de radios comunitarias tenemos 62 proyectos de radios en distintos lugares del pa\u00eds a veces zonas muy alejadas usted ha dicho que el otro periodismo es el necesario el periodismo de redes dice usted yo le digo la radio es el medio de proximidad usted lo sabe hay lugares en donde no llegue el internet en donde no llegue el tel\u00e9fono y lo que llega a veces llega a su voz llega la conferencia ma\u00f1anera porque las radios comunitarias no transmiten sexenio pasado conseguimos tener el reconocimiento por parte del estado mexicano donde ya por fin se nos nombr\u00f3 en la constituci\u00f3n existimos hace mucho pero ser\u00e1 un nombr\u00f3 apenas con la nueva ley de radio y televisi\u00f3n en un apartado muy chiquitito de la ley lo poco que permitieron permitieron no que las radios comunitarias pudieran comercializar sus espacios no que pudieran hacerse de recursos de distintas maneras siendo que la luz los transmisores y todos nos cuestan lo mismo que los comerciales permitieron que el 1% apenas el 99 por ciento va para los comerciales pero el 1% de la publicidad que el estado mexicano puede promover se pudiera destinar a los medios comunitarios el gobierno de pe\u00f1a no nos pelo tanto aunque ya estaba en la constituci\u00f3n y no nos no todas las dependencias nos quisieron atender nos atendieron muy poco algunas radios resultamos beneficiadas con un porcentaje peque\u00f1o sin embargo lleg\u00f3 el 2018 y nosotros ten\u00edamos mucha esperanza en que este gobierno que entiende las redes comunitarias que usted ha estado en algunas de ellas voltear a ver nos iban llegando 2019 2020 no cambi\u00f3 tanto la historia y en el 2021 todav\u00eda vemos mucha resistencia en ese elefante reum\u00e1tico que usted le llama a que volteen a ver algo que es ley desde hace ya seis a\u00f1os le pedimos que voltee a ver las radios comunitarias presidente y por otro lado yo vengo de hermosillo sonora de pol\u00edtica y rock and roll radio cada que pensamos en hermosillo desafortunadamente pensamos en la guarder\u00eda abc usted conoce bien el caso yo en lo personal le agradezco que haya volteado desde hace mucho tiempo a ver la deuda hist\u00f3rica que hab\u00eda con la guarder\u00eda abc con todo lo mal que se hab\u00eda hecho sin embargo este creo que es un caso que no solo tiene v\u00edctimas como otros muchos casos en nuestro pa\u00eds y presuntos culpables la justicia se puede hacer de muchas maneras y en este caso hay un eslab\u00f3n que creo que se le ha escapado al estado mexicano hay h\u00e9roes hombres y mujeres algunas pero sobre todo los muchachos que estaban en el camell\u00f3n ah\u00ed enseguida la gasolinera que cuando vieron las llamas se metieron corriendo arriesgando sus vidas juan uno de ellos el cayetano as\u00ed le dicen se meti\u00f3 rescato muchos ni\u00f1os sali\u00f3 con los brazos ardiendo de cargar pues el terror hay muchas historias ah\u00ed atr\u00e1s el negro bueno miles juan el que le digo el cayetano ten\u00eda una hernia que no le permitir\u00e1 desarrollar bien su labor de alba\u00f1il esa hernia no se le pudo operar en a\u00f1os porque no tiene seguridad social porque no tiene empleo porque trabaja de ayudante de alba\u00f1il de pe\u00f3n un grupo de ciudadanos se reunieron y le pagaron la operaci\u00f3n a m\u00ed me dio mucho gusto cuando el cayetano se oper\u00f3 pero me dio tambi\u00e9n mucho coraje porque yo creo que el cayetano y el negro y todos ellos tendr\u00edan que tener sino una pensi\u00f3n por lo menos uno un reconocimiento que tuviera que ver con que su seguridad social que ellos pudieran ir al hospital y no les costar\u00e1 ellos son h\u00e9roes presidente salvaron la vida de decenas de ni\u00f1as y ni\u00f1os y el estado mexicano no les ha respondido muy bien mira lo de las radios comunitarias pues desde luego todo lo que podamos hacer este yo creo que ya se est\u00e1 apoyando pero que tengas m\u00e1s informaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1 haciendo el gobierno es algo que est\u00e1 muy cercano a nosotros este conocemos la importancia de las radios comunitarias porque son las que est\u00e1n en las zonas m\u00e1s apartadas del pa\u00eds la mayor\u00eda yo fund\u00e9 una hace 45 a\u00f1os x que en ace la voz de los chontales biling\u00fce \u00e9l 980 m\u00e1s horas 77 80 y ah\u00ed est\u00e1 la cerraron porque hubo represi\u00f3n y ahora se volvi\u00f3 a abrir hace relativamente poco y ah\u00ed est\u00e1 la radio y as\u00ed hay muchas y vamos a seguir apoyando en cuanto a lo de la guarder\u00eda lo mismo y es cosa de ver con alejandro encinas de que se incluyan a todas estas personas que con humanismo arriesg\u00e1ndolo todo salvaron vidas como t\u00fa dices no solo es lo material que tengan la seguridad social que es un derecho de todos los mexicanos ya hay una reforma para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos sean gratuitos para quienes no tienen seguridad social esa operaci\u00f3n se le tuvo que haber hecho en un hospital p\u00fablico y no pagar nada por eso pero ya est\u00e1 elevado a rango constitucional el derecho a la salud nada m\u00e1s que hay que seguir empujando la semana pr\u00f3xima ya vamos a informar sobre la compra de los medicamentos que nos van a alcanzar para que se puedan entregar de manera gratuita a toda la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social y se compraron todos los medicamentos lo adelant\u00f3 a un precio [M\u00fasica] m\u00e1s bajo justo porque ya no se presentaron 2 problemas de corrupci\u00f3n en la compra de las medicinas y esto hace que el presupuesto pues nos rinda de alcance para que todos tengamos las medicinas y nos atiendan el que tenga seguro pues va aliste va al inss pero la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene seguridad social y ya se est\u00e1 garantizando el derecho a la salud entonces vamos a seguir con esto me tengo que ir [M\u00fasica] y me dio mucho gusto aqu\u00ed el mensaje del compa\u00f1ero y que se haga frente a frente vengo de puerto vallarta radio universidad de guadalajara y fueron nacional de periodistas para comentarle que pues lamentablemente la voracidad la corrupci\u00f3n violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de las leyes ambientales la expedici\u00f3n ilegal de licencias de construcci\u00f3n carentes de factibilidad est\u00e1n impactando mucho a puerto vallarta est\u00e1n construyendo un espig\u00f3n en una zona que es natural protegida se han agarrado \u00e1reas verdes en fin e incluso hasta banquetas en puerto vallarta se han unido ya varios ambientalistas para ver todo esto que ocurre que es la devastaci\u00f3n y aparte la venta de patrimonio municipal en los \u00faltimos diez a\u00f1os entonces ya se busc\u00f3 aqu\u00ed se ha hablado del tema edificio que erc y que lo van a tiene orden de demolici\u00f3n que estas autoridades que est\u00e1n por salir no han demolido est\u00e1n dejando pasar el tiempo para que le toque a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n es una investigaci\u00f3n tambi\u00e9n que hemos hecho durante seis a\u00f1os de edificios que no cumplen con el c\u00e1lculo estructural tenemos todos los datos pedirle presidente que la semarnat la profepa ya su hijo femat act\u00faen en la zona no era m\u00e1s el son puerto vallarta deseen varia es en toda la bah\u00eda que instrucciones le estar\u00eda usted dando a las secretarias a los titulares de estas dependencias ya se est\u00e1n atendiendo casos que se han denunciado aqu\u00ed sobre construcciones en vallarta pero entregarnos de este los otros temas pendientes y ay\u00fadanos estableciendo comunicaci\u00f3n con la secretaria mar\u00eda de los albores y una \u00faltima ya es la de seguridad presidente a ti se ha hablado mucho del tema en puerto vallarta tenemos 9 a\u00f1os casi 10 de que todos los que han estado al frente como comisarios de seguridad no han cumplido los ex\u00e1menes de control y confianza el \u00faltimo por por notas period\u00edsticas por estarlo diciendo a trav\u00e9s de la radio estuvo pr\u00e1cticamente amparado tres a\u00f1os derivado de los cr\u00edmenes que se dieron del ex gobernador jorge arist\u00f3teles sandoval de felipe tome y todo lo que ya se ha dicho los separan del cargo porque fueron las notas los que obligaron a esto se hizo un convenio en donde la marina entr\u00f3 a resguardar la seguridad de puerto vallarta estaba trabajando muy bien un capit\u00e1n de nav\u00edo de nombre fernando viveros estuvo un mes y medio estaba haciendo un excelente trabajo los separan y ahorita est\u00e1 un interino entonces me pregunto si as\u00ed est\u00e1 en puerto vallarta un municipio si esto lo replicamos pues tambi\u00e9n nos damos cuenta porque la situaci\u00f3n de seguridad est\u00e1 como est\u00e1 en el pa\u00eds esperamos que la pr\u00f3xima administraci\u00f3n que por cierto en puerto vallarta a diferencia de todo el estado de jalisco optaron por el movimiento de regeneraci\u00f3n nacional el quinto distrito diputaci\u00f3n federal local y presidencia municipal bueno entonces esperamos que todo lo que se dice la filosof\u00eda per me entonces en materia de seguridad del medio ambiente hay situaciones tambi\u00e9n qu\u00e9 tienen que ver con el quebranto financiero pero me pongo de acuerdo con jes\u00fas muchas gracias y que con los secretarios o secretarias que tengan que ver con lo que est\u00e1s planteando veras ya que est\u00e1s all\u00e1 y felicidades por lo que hacen muchas gracias porque este hacer periodismo regiones de los estados y hacer un periodismo cr\u00edtico de denuncia implica riesgos y ustedes son muy valientes y tienen siempre la protecci\u00f3n de nosotros muchas gracias son admirables por eso gracias presidente me voy y adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:07.408373"
}