{
    "video_id": "4iPc1tzrgwQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4iPc1tzrgwQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDGVJB08HQ_Y-SKmuc2FEmake8sqQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4iPc1tzrgwQ",
    "video_title": "AMLO sobre la idea de Trump de militarizar la frontera",
    "video_length_seconds": 328,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a un gobierno democr\u00e1tico a un gobierno",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "honesto ese avi\u00f3n no lo tiene ni donald",
            "start": 3.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trump gas se lo mande a ofrecer a don",
            "start": 7.529,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "arturo no vamos a vender",
            "start": 10.17,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y vamos a vender toda la flotilla de",
            "start": 13.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3pteros del gobierno ya no",
            "start": 16.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "van a andar los funcionarios en aviones",
            "start": 20.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3pteros sin darse cuenta de que",
            "start": 23.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos los caminos est\u00e1n completamente",
            "start": 26.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "destruidos van a tener que andar a ras",
            "start": 28.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de tierra",
            "start": 31.349,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "para recoger los sentimientos",
            "start": 34.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en los pueblos en los ejidos en las",
            "start": 38.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comunidades tengan confianza amigas",
            "start": 40.71,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "amigos si sabemos lo que se tiene que",
            "start": 45.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llevar a cabo y tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 48.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 52.62,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "les envi\u00e9",
            "start": 54.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un mensaje a sus familiares que por",
            "start": 56.26,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "necesidad se han tenido que ir a",
            "start": 60.339,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a eeuu",
            "start": 63.129,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y le digan a todos nuestros paisanos",
            "start": 66.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tan nuevo triunfo en nuestro",
            "start": 70.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movimiento los 50 consulados que tiene",
            "start": 71.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en eeuu se van a convertir en",
            "start": 75.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas para la defensa de los",
            "start": 78.119,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 81.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que le digan a los paisanos que m\u00e9xico",
            "start": 90.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se va a convertir pronto muy pronto en",
            "start": 95.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una potencia y va a haber desarrollo y",
            "start": 98.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "va a haber bienestar y ya los mexicanos",
            "start": 102.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "van a poder trabajar donde nacieron",
            "start": 104.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 107.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus costumbres donde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 110.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el que quiera irse se va a ir por gusto",
            "start": 113.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no por necesidad para eso es esta lucha",
            "start": 116.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 123.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00edgale",
            "start": 125.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que vamos a tener una relaci\u00f3n",
            "start": 127.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "respetuosa con el gobierno de eeuu",
            "start": 130.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "con el presidente de eeuu donald trump",
            "start": 135.08,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pero vamos tambi\u00e9n a pedirle que respete",
            "start": 139.76,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "a los migrantes y que respete a mexico",
            "start": 144.31,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se puede resolver el problema de la",
            "start": 157.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n el problema de la inseguridad",
            "start": 162.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de la violencia si hay desarrollo si hay",
            "start": 165.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses para",
            "start": 170.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se impulsen actividades productivas",
            "start": 173.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y haya empleo y haya bienestar no se",
            "start": 176.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "resuelven los problemas con muros ni",
            "start": 179.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "militarizando la frontera eso que acaba",
            "start": 183.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de anunciar que est\u00e1 pensando en",
            "start": 186.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "militarizar la frontera",
            "start": 191.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 es una amenaza que les decimos y",
            "start": 194.37,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hacemos todos hacen si militarizar la",
            "start": 198.69,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "frontera independientemente de que no",
            "start": 202.709,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda ning\u00fan efecto militar porque no",
            "start": 208.29,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "podr\u00edan introducirse los soldados",
            "start": 213.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estadounidenses a nuestro territorio",
            "start": 217.079,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "pero como es una afrenta como es actuar",
            "start": 219.18,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "con prepotencia como mal vecino si el",
            "start": 224.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or donald trump lo digo con todo",
            "start": 230.25,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "respeto hace eso y militariza la",
            "start": 232.53,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "frontera nosotros en los 3000 185",
            "start": 236.129,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de frontera que tenemos con",
            "start": 242.879,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estados unidos vamos a hacer una",
            "start": 245.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n una cadena humana",
            "start": 248.909,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todos vestidos de blanco pidiendo la paz",
            "start": 252.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y el progreso",
            "start": 255.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1ar\u00edan ustedes hacer esa",
            "start": 262.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 264.86,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estoy seguro que ir\u00edan millones de",
            "start": 267.25,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mexicanos a esa protesta pac\u00edfica no",
            "start": 270.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "violenta",
            "start": 275.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros queremos entendernos como el",
            "start": 276.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu pero queremos que haya",
            "start": 279.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "respeto mutuo aunque les vamos a faltar",
            "start": 283.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el respeto a los gobiernos extranjeros",
            "start": 287.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero m\u00e9xico y su pueblo no va a ser",
            "start": 289.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata de ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 292.81,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 296.91,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 301.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3 el protocolo y el ceremonial",
            "start": 302.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en este acto no en cuanto a las",
            "start": 305.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores ah\u00ed va a seguir la",
            "start": 309.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica diplom\u00e1tica ah\u00ed vamos a seguir",
            "start": 312.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "buscando buenas relaciones pero aqu\u00ed ya",
            "start": 316.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se alter\u00f3 el orden y va a hablar y en la",
            "start": 319.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era candidatas diputadas luego",
            "start": 322.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gonzalo y luego ya",
            "start": 325.32,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": " a un gobierno democr\u00e1tico a un gobierno honesto ese avi\u00f3n no lo tiene ni donald trump gas se lo mande a ofrecer a don arturo no vamos a vender [Aplausos] y vamos a vender toda la flotilla de aviones helic\u00f3pteros del gobierno ya no van a andar los funcionarios en aviones en helic\u00f3pteros sin darse cuenta de que todos los caminos est\u00e1n completamente destruidos van a tener que andar a ras de tierra para recoger los sentimientos en los pueblos en los ejidos en las comunidades tengan confianza amigas amigos si sabemos lo que se tiene que llevar a cabo y tambi\u00e9n aprovecho para qu\u00e9 les envi\u00e9 un mensaje a sus familiares que por necesidad se han tenido que ir a buscarse la vida a eeuu y le digan a todos nuestros paisanos qu\u00e9 tan nuevo triunfo en nuestro movimiento los 50 consulados que tiene m\u00e9xico en eeuu se van a convertir en procuradur\u00edas para la defensa de los migrantes [Aplausos] y que le digan a los paisanos que m\u00e9xico se va a convertir pronto muy pronto en una potencia y va a haber desarrollo y va a haber bienestar y ya los mexicanos van a poder trabajar donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n sus culturas el que quiera irse se va a ir por gusto no por necesidad para eso es esta lucha [Aplausos] y tambi\u00e9n d\u00edgale que vamos a tener una relaci\u00f3n respetuosa con el gobierno de eeuu con el presidente de eeuu donald trump pero vamos tambi\u00e9n a pedirle que respete a los migrantes y que respete a mexico [Aplausos] se puede resolver el problema de la migraci\u00f3n el problema de la inseguridad de la violencia si hay desarrollo si hay cooperaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses para que se impulsen actividades productivas y haya empleo y haya bienestar no se resuelven los problemas con muros ni militarizando la frontera eso que acaba de anunciar que est\u00e1 pensando en militarizar la frontera eso qu\u00e9 es una amenaza que les decimos y hacemos todos hacen si militarizar la frontera independientemente de que no tendr\u00eda ning\u00fan efecto militar porque no podr\u00edan introducirse los soldados estadounidenses a nuestro territorio pero como es una afrenta como es actuar con prepotencia como mal vecino si el se\u00f1or donald trump lo digo con todo respeto hace eso y militariza la frontera nosotros en los 3000 185 kil\u00f3metros de frontera que tenemos con estados unidos vamos a hacer una manifestaci\u00f3n una cadena humana todos vestidos de blanco pidiendo la paz y el progreso le acompa\u00f1ar\u00edan ustedes hacer esa carrera estoy seguro que ir\u00edan millones de mexicanos a esa protesta pac\u00edfica no violenta nosotros queremos entendernos como el gobierno de eeuu pero queremos que haya respeto mutuo aunque les vamos a faltar el respeto a los gobiernos extranjeros pero m\u00e9xico y su pueblo no va a ser pi\u00f1ata de ning\u00fan gobierno extranjero [Aplausos] ya se rompi\u00f3 el protocolo y el ceremonial en este acto no en cuanto a las relaciones exteriores ah\u00ed va a seguir la pol\u00edtica diplom\u00e1tica ah\u00ed vamos a seguir buscando buenas relaciones pero aqu\u00ed ya se alter\u00f3 el orden y va a hablar y en la compa\u00f1era candidatas diputadas luego gonzalo y luego ya ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:43.727797"
}