{
    "video_id": "4LY5MhBl0RA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4LY5MhBl0RA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAWRF3bDHGSBnNrv9X5SzabWE8G2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4LY5MhBl0RA",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico garantiza transparencia en caso Ayotzinapa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9227,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1008.02,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1015.2,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1021.55,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1037.94,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1048.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1057.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "e iniciar con el informe de laura",
            "start": 1059.99,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez sobre los trabajos de rescate",
            "start": 1065.11,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en la mina de sabinas coahuila",
            "start": 1069.99,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "laura",
            "start": 1073.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te escuchamos",
            "start": 1076.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buen d\u00eda para",
            "start": 1080.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "usted buen d\u00eda para todos y para todas",
            "start": 1083.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como le informamos el d\u00eda de ayer",
            "start": 1085.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presidente se reuni\u00f3 el equipo t\u00e9cnico",
            "start": 1088.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "especializado para revisar toda la",
            "start": 1092.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n base que se ha obtenido a",
            "start": 1096.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la geof\u00edsica y para mapear las",
            "start": 1099.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "condiciones existentes en el subsuelo se",
            "start": 1101.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "han dise\u00f1ado e implementado una soluci\u00f3n",
            "start": 1105.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "base bajo estos escritor' criterios que",
            "start": 1108.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ha establecido el equipo t\u00e9cnico",
            "start": 1112.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encabezado por la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1113.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1116.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el equipo de ni\u00f1os a los ingenieros de",
            "start": 1117.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mimosa y el centro nacional de",
            "start": 1120.85,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del desastre",
            "start": 1122.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se analiza y se eval\u00faa la informaci\u00f3n",
            "start": 1124.559,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "definiendo estrategias para data",
            "start": 1127.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con esa puesta de soluci\u00f3n de la",
            "start": 1134.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 1135.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "basada en experiencias previas y las",
            "start": 1136.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mejores pr\u00e1cticas a nivel mundial el",
            "start": 1140.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipo t\u00e9cnico como meta elabora una",
            "start": 1142.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "propuesta que se considera como aspecto",
            "start": 1146.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prioritario la seguridad del personal",
            "start": 1148.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que realizar\u00e1 los trabajos al interior",
            "start": 1151.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la mina y que se considere de menor",
            "start": 1154.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo posible de implementar",
            "start": 1157.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los resultados de esta reuni\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1160.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que continuar\u00e1 el d\u00eda de hoy",
            "start": 1163.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "comprueba la existencia",
            "start": 1166.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "terminados por rep y quistes tratados",
            "start": 1168.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debido a la informalidad la",
            "start": 1171.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n entre las minas se da a",
            "start": 1173.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de galer\u00edas que se hicieron en el",
            "start": 1176.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasado se mejor\u00f3 la exactitud de la",
            "start": 1179.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de las zonas terminado y de",
            "start": 1182.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las galer\u00edas con los datos obtenidos en",
            "start": 1185.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los procesos de perforaci\u00f3n se infiere",
            "start": 1189.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la existencia de fallas y micro",
            "start": 1192.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fallas sin embargo estas estructuras",
            "start": 1195.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gicas",
            "start": 1198.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no son una fuente de aportaci\u00f3n de agua",
            "start": 1200.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la mina de pinabete",
            "start": 1202.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asimismo derivado de los estudios",
            "start": 1205.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "geof\u00edsicos el equipo t\u00e9cnico llev\u00f3 a",
            "start": 1208.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cabo la perforaci\u00f3n de dos pozos para",
            "start": 1211.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comprobar estos resultados se busc\u00f3",
            "start": 1215.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1218.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "certeza de las \u00e1reas desde donde se",
            "start": 1222.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen los aportes de esta agua de la",
            "start": 1225.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mina team abt ubicando dos puntos en",
            "start": 1227.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico como se ve en esta en este",
            "start": 1230.64,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mapa los pozos son realizados a trav\u00e9s",
            "start": 1232.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de una perforadora en donde se busca",
            "start": 1235.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "encontrar los ductos donde pasa el flujo",
            "start": 1237.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de agua hacia la mina pinabete dicha",
            "start": 1240.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se corrobora con la",
            "start": 1243.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de una c\u00e1mara de v\u00eddeo en",
            "start": 1246.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ambos casos se ha encontrado el conducto",
            "start": 1249.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "verificando un sitio al sur y otro al",
            "start": 1252.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 1256.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad y el",
            "start": 1257.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "equipo t\u00e9cnico de inge",
            "start": 1261.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eros de mimosa van a proponer",
            "start": 1266.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "soluciones t\u00e9cnicas para el ingreso a la",
            "start": 1268.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mina posteriormente se va a evaluar y",
            "start": 1271.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "determinar la mejor en funci\u00f3n del",
            "start": 1273.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiempo y el riesgo de ingreso las",
            "start": 1276.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "opciones que se eval\u00faan son las",
            "start": 1279.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguientes la primera es abrir un tajo",
            "start": 1280.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "abierto con obras de rampas de acceso",
            "start": 1284.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "inclinado eso es lo que significa es una",
            "start": 1288.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entrada a la mina desde la superficie",
            "start": 1292.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para bajar por un t\u00fanel con una",
            "start": 1295.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pendiente hasta las galer\u00edas y por",
            "start": 1298.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "supuesto ir acompa\u00f1ado con el bombeo la",
            "start": 1302.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "segunda opci\u00f3n es realizar estas",
            "start": 1306.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pantallas de control a las cuales nos",
            "start": 1308.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hemos referido a lo largo de estas",
            "start": 1311.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semanas que es esta barrera f\u00edsica entre",
            "start": 1313.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las minas de conchas norte y de pinabete",
            "start": 1317.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y simult\u00e1neamente tambi\u00e9n el bombeo y",
            "start": 1320.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una tercera que pueda contener ambas",
            "start": 1324.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "combinaciones con el tajo y la pantalla",
            "start": 1327.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de control",
            "start": 1330.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo se\u00f1or presidente informa usted",
            "start": 1332.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el volumen de l\u00e1mina fina bt es",
            "start": 1334.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aproximadamente seis mil seiscientos",
            "start": 1337.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos lo que significa es que",
            "start": 1340.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se ha extra\u00eddo lo equivalente",
            "start": 1344.16,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "aproximadamente a 106 veces el volumen",
            "start": 1346.37,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "estimado dentro de la mina mina vete",
            "start": 1350.669,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "considerando que este es el nivel de la",
            "start": 1354.679,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mina",
            "start": 1357.419,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "de 6 mil 600 metros c\u00fabicos el volumen",
            "start": 1360.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "total de agua extra\u00edda desde el",
            "start": 1363.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 3 de agosto a la fecha es de",
            "start": 1365.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "705 mil metros c\u00fabicos la capacidad de",
            "start": 1368.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bombeo que se ha conservado hasta el d\u00eda",
            "start": 1372.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de hoy son a trav\u00e9s de 14 bombas que",
            "start": 1374.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando con una capacidad de 600",
            "start": 1378.29,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "17 litros por segundo mil 30 camas",
            "start": 1381.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ellos es de fuerza los niveles de los",
            "start": 1388.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pozos son los siguientes",
            "start": 1392.049,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con un dato ya reciente a las 6 de la",
            "start": 1394.83,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en el pozo 2 es de 25 metros en",
            "start": 1398.11,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el pozo 328 metros y en el pozo 4 de 25",
            "start": 1402.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "metros estos son los niveles de volumen",
            "start": 1406.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de agua a los osos lo cual refiere que",
            "start": 1408.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n eso ser\u00eda todo se\u00f1or",
            "start": 1410.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente vamos a continuar aqu\u00ed en la",
            "start": 1414.159,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "mina",
            "start": 1415.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1417.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para desarrollar y en breve mandar el",
            "start": 1420.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informe a sus \u00f3rdenes muchas gracias hay",
            "start": 1423.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que seguir trabajando como lo est\u00e1n",
            "start": 1426.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1428.45,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "seguir con los t\u00e9cnicos y llevar a cabo",
            "start": 1431.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la propuesta",
            "start": 1434.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 1437.56,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 1439.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y no detenernos",
            "start": 1441.309,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1444.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1447.09,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1447.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 1449.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajando hasta lograr recuperarlos a",
            "start": 1451.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los mineros",
            "start": 1455.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1458.97,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n vamos hoy es mi\u00e9rcoles a",
            "start": 1463.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de quienes tienen las",
            "start": 1467.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana no todas desde",
            "start": 1469.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "luego no todas las mentiras si no es una",
            "start": 1474.42,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "muestra no",
            "start": 1477.18,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a veces se ve",
            "start": 1478.669,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1485.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1487.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1489.879,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 24 de agosto",
            "start": 1491.139,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "de 2022",
            "start": 1493.659,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con la primera",
            "start": 1496.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 1500.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tributaria cobre impuestos por dep\u00f3sitos",
            "start": 1502.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en efectivo o investigue a",
            "start": 1505.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contribuyentes el 14 de agosto medios",
            "start": 1508.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como el financiero 1 tv milenio",
            "start": 1512.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "televisa el contribuyente",
            "start": 1516.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3rmula infobae el portal mi",
            "start": 1519.47,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bolsillo mi dinero en imagen ruido en la",
            "start": 1523.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "red la saga bank one vanguardia entre",
            "start": 1526.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "otros publicaron notas que pretend\u00edan",
            "start": 1529.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "crear p\u00e1nico entre los contribuyentes",
            "start": 1533.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "arguyendo sanciones e investigaciones",
            "start": 1536.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por prestar tarjetas de cr\u00e9dito o",
            "start": 1539.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "realizar dep\u00f3sitos en efectivo en",
            "start": 1542.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuentas bancarias as\u00ed fuese de parte de",
            "start": 1545.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3nyuges o familiares directos",
            "start": 1549.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "incluso uno tv inventa que el sat",
            "start": 1551.72,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "presumir\u00e1 ingresos aunque sean personas",
            "start": 1555.98,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "no inscritas en el registro federal de",
            "start": 1559.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contribuyentes o aquellas que est\u00e1n",
            "start": 1562.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obligadas a presentar su declaraci\u00f3n y",
            "start": 1565.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una anual han reportado ingresos menores",
            "start": 1567.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comparados con los gastos superiores al",
            "start": 1570.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "adquirir alg\u00fan bien mediante tarjetas de",
            "start": 1573.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 1577.17,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n que su c\u00edrculo no",
            "start": 1578.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solamente en medios de comunicaci\u00f3n sino",
            "start": 1581.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en redes sociales es falsa al respecto",
            "start": 1583.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 1586.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tributaria inform\u00f3 que no cobra",
            "start": 1587.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "impuestos por dep\u00f3sitos en efectivo",
            "start": 1590.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "realizados en instituciones bancarias",
            "start": 1592.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es pertinente aclarar que todos aquellos",
            "start": 1595.92,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos que se realizan para gastos de",
            "start": 1599.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "padres a hijos o viceversa pagos por",
            "start": 1602.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo como cosm\u00e9ticos u tienen",
            "start": 1605.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "utensilios de cocina y del hogar aceites",
            "start": 1607.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esenciales entre otros",
            "start": 1610.75,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "o pr\u00e9stamos personales no se les vigila",
            "start": 1613.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ni cobra alg\u00fan tipo de impuesto",
            "start": 1616.799,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "por lo que la informaci\u00f3n que publicaron",
            "start": 1622.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los medios ya mencionados es falsa sin",
            "start": 1624.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embargo como decimos tuvo su impacto en",
            "start": 1627.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "redes sociales pero nos permite informar",
            "start": 1629.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico el sat s\u00f3lo puede",
            "start": 1633.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "investigar al contribuyente que est\u00e9",
            "start": 1637.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bajo un proceso de auditor\u00eda",
            "start": 1639.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n o revisi\u00f3n por parte del",
            "start": 1641.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mismo sad s\u00f3lo en aquellas auditor\u00edas",
            "start": 1644.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se detectan incongruencias entre",
            "start": 1647.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gastos e ingresos el sat podr\u00e1 solicitar",
            "start": 1650.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de sus dep\u00f3sitos a las",
            "start": 1654.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instituciones financieras que cuenten",
            "start": 1656.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con esa informaci\u00f3n para evitar",
            "start": 1659.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "defraudaciones fiscales",
            "start": 1662.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y bueno no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 1666.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consulte en fuentes oficiales pero vamos",
            "start": 1669.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con la siguiente",
            "start": 1672.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destacado columnista econ\u00f3mico del sol",
            "start": 1674.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de mexico se atora en un embudo de",
            "start": 1677.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aseveraciones falsas",
            "start": 1680.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alberto aguilar el columnista de el sol",
            "start": 1682.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico public\u00f3 el 22 de agosto una",
            "start": 1685.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pieza titulada",
            "start": 1688.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sigue embudo en cofepris",
            "start": 1690.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "2.600 tramites rezagados",
            "start": 1692.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "176 nuevas mole que mol\u00e9culas y amics",
            "start": 1696.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gestiona en la que lo mismo critical in",
            "start": 1700.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saliste la secretaria de salud y",
            "start": 1704.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionarios de gobierno",
            "start": 1706.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aguilar publica que hay rezago en",
            "start": 1709.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites en la comisi\u00f3n federal para la",
            "start": 1711.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios que",
            "start": 1713.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "existe una par\u00e1lisis en la atenci\u00f3n de",
            "start": 1716.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y que se ha superado la",
            "start": 1718.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "capacidad y el ritmo resolutivo de la",
            "start": 1721.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n pero esto no es verdad es",
            "start": 1723.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "falso decimos la eficiencia en cofepris",
            "start": 1727.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 1732.36,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros que publica aguilar en el",
            "start": 1734.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sol omiten que con la misma cantidad de",
            "start": 1737.019,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "personal la cofepris atendi\u00f3 el mayor",
            "start": 1740.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "n\u00famero de tr\u00e1mites desde el inicio del",
            "start": 1743.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sexenio por ejemplo como resultado del",
            "start": 1746.169,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "rezago y la corrupci\u00f3n heredada en",
            "start": 1750.21,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "sexenios pasados en 2019 de 2028",
            "start": 1753.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites ingresados s\u00f3lo se resolvieron",
            "start": 1757.659,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "mil 741 en cambio entre enero y agosto",
            "start": 1760.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de 2022 se han otorgado",
            "start": 1765.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "52 por ciento m\u00e1s de nuevos registros de",
            "start": 1768.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicamentos gen\u00e9ricos",
            "start": 1772.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 1777.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pasando de 160 a",
            "start": 1779.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "243 autorizaciones contrario a lo que",
            "start": 1782.09,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "afirma aguilar los tr\u00e1mites atendidos en",
            "start": 1786.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "2022 representan un aumento f\u00edjese bien",
            "start": 1789.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1793.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "228 por ciento respecto a lo atendido",
            "start": 1794.9,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hace tres a\u00f1os",
            "start": 1798.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "evidentemente no lo va a publicar el sol",
            "start": 1801.019,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues la informaci\u00f3n que public\u00f3 es falsa",
            "start": 1803.639,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahora bien el se\u00f1or aguilar ya",
            "start": 1808.019,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encarrerado urge a la cofepris a",
            "start": 1810.209,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "agilizar la digitalizaci\u00f3n nosotros le",
            "start": 1813.029,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "respondemos la comisi\u00f3n ha avanzado en",
            "start": 1815.999,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese sentido de manera contundente y con",
            "start": 1818.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amplios resultados a raz\u00f3n de ello se",
            "start": 1822.329,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la unidad de dictamen virtual que",
            "start": 1824.969,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "incorpora 18 personas dictaminadoras",
            "start": 1827.639,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "especializadas en tr\u00e1mites digitales",
            "start": 1831.709,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "quien en menos de tres meses ya han",
            "start": 1834.349,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "resuelto m\u00e1s de 1000 tr\u00e1mites lo que",
            "start": 1838.319,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "representa un hito en la digitalizaci\u00f3n",
            "start": 1842.309,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "de la regulaci\u00f3n sanitaria en mexico",
            "start": 1845.719,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en las instituciones",
            "start": 1851.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1852.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "generaba lentitud en los tr\u00e1mites que",
            "start": 1853.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "actualmente y con resultados se tiene en",
            "start": 1856.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestra poblaci\u00f3n hoy la",
            "start": 1860.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "agencia reguladora presenta finalmente",
            "start": 1863.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "n\u00fameros positivos con el \u00fanico objeto de",
            "start": 1865.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cuidar a todas y todos los mexicanos de",
            "start": 1868.89,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "riesgos sanitarios a los que podr\u00edan",
            "start": 1873.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "enfrentarse",
            "start": 1876.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a la siguiente",
            "start": 1880.169,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n sobre plan de",
            "start": 1885.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estudios anunciado por la zeta",
            "start": 1888.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pedimos a los padres de familia que",
            "start": 1891.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo por todas las",
            "start": 1894.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "plataformas en redes sociales por",
            "start": 1896.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "youtube facebook twitter",
            "start": 1899.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que pongan mucha atenci\u00f3n en este",
            "start": 1901.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desmentido a partir del anuncio hecho",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1906.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre la implementaci\u00f3n del nuevo plan",
            "start": 1909.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de estudios en los planteles de",
            "start": 1911.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1913.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como ya es costumbre",
            "start": 1914.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cualquier cosa que implemente el",
            "start": 1917.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico hace enojar much\u00edsimo",
            "start": 1919.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a los conservadores que se dedican a",
            "start": 1922.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tergiversar",
            "start": 1924.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y a publicar mentiras es as\u00ed como medios",
            "start": 1927.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como reforma el sol de mexico y la",
            "start": 1930.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prensa han realizado una campa\u00f1a de",
            "start": 1933.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre el nuevo plan de",
            "start": 1936.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudios para la educaci\u00f3n preescolar",
            "start": 1938.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria al d\u00eda siguiente",
            "start": 1940.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de su presentaci\u00f3n el 17 de agosto el",
            "start": 1944.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sol de m\u00e9xico y la prensa informaron",
            "start": 1946.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "falsamente escuche bien que se obligar\u00eda",
            "start": 1949.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a los alumnos de secundaria a que",
            "start": 1954.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "memoricen las obras de la 4 t la",
            "start": 1956.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la que se basan estos",
            "start": 1959.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diarios es un borrador de un documento",
            "start": 1962.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de trabajo que se utiliz\u00f3 para la",
            "start": 1964.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en las asambleas magisteriales",
            "start": 1967.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y di\u00e1logos con diversos integrantes de",
            "start": 1969.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la sociedad no se basa en el plan de",
            "start": 1973.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estudio adem\u00e1s en este documento de",
            "start": 1976.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ninguna manera se plantea que se",
            "start": 1981.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "memoricen obras que ha realizado el",
            "start": 1983.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 1986.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador como falsamente public\u00f3 el",
            "start": 1987.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diario 'reforma' el 18 de agosto a ocho",
            "start": 1991.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 1993.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "causa risa pero tambi\u00e9n es lamentable",
            "start": 1995.39,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta sea la estatura de la oposici\u00f3n",
            "start": 2000.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo el sol de m\u00e9xico public\u00f3 el",
            "start": 2004.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "18 de agosto",
            "start": 2007.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aran a hacer consultas populares en",
            "start": 2009.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "las primarias lo hacen estos diarios lo",
            "start": 2012.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacen para golpear pero se dicen",
            "start": 2016.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "expertos de lo que desconocen",
            "start": 2019.34,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "solitos se hacen la maldad pues esto no",
            "start": 2022.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es nada nuevo de hecho el concepto",
            "start": 2025.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "asamblea est\u00e1 presente en los programas",
            "start": 2028.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de estudio de educaci\u00f3n b\u00e1sica vigentes",
            "start": 2030.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "e incluso en los de las reformas",
            "start": 2034.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "anteriores en t\u00e9rminos generales los",
            "start": 2036.929,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "distintos programas conciben la asamblea",
            "start": 2041.19,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "como una estrategia did\u00e1ctica que",
            "start": 2044.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "posibilita y fortalece los procesos de",
            "start": 2047.929,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y aprendizaje",
            "start": 2051.96,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "un d\u00eda m\u00e1s tarde porque eso no acaba",
            "start": 2055.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un d\u00eda m\u00e1s tarde el 19 de agosto",
            "start": 2057.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reforma volvi\u00f3 a faltar la informaci\u00f3n",
            "start": 2061.46,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "con la nota publicada en primera plana",
            "start": 2064.079,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "titulada la educaci\u00f3n 4t a toda escuela",
            "start": 2067.069,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "informando que el nuevo plan educativo",
            "start": 2071.78,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "ya no ser\u00e1 un programa piloto que se",
            "start": 2074.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "implementar\u00eda en los primeros grados de",
            "start": 2076.649,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria de",
            "start": 2078.75,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "todas las escuelas p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 2081.629,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esto es falso porque el programa piloto",
            "start": 2084.679,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se realizar\u00e1 en septiembre en solo 960",
            "start": 2088.339,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuelas aproximadamente 30 en cada",
            "start": 2092.149,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 2095.179,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n",
            "start": 2097.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "emprendida por medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2099.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en redes sociales la oposici\u00f3n",
            "start": 2101.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se lanz\u00f3 a desinformar como pues ya es",
            "start": 2104.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "costumbre entre los que destacan pablo",
            "start": 2108.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "maloof nos vamos a ver aqu\u00ed en la",
            "start": 2111.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pantalla denise dresser y escribi\u00f3 sobre",
            "start": 2113.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el tema en el diario 'reforma' claudio x",
            "start": 2115.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez el comentarista de adn 40 y la",
            "start": 2118.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n artur adam el ex gobernador de",
            "start": 2122.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hidalgo francisco olvera",
            "start": 2126.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reproduciendo un art\u00edculo de jes\u00fas silva",
            "start": 2128.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "herzog tambi\u00e9n publicado en el diario",
            "start": 2131.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma la directora de m\u00e9xico eval\u00faa",
            "start": 2133.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "edna jaime",
            "start": 2136.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adela micha pedro ferriz de con marco",
            "start": 2137.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda acci\u00f3n nacional y bueno como",
            "start": 2142.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siempre decimos aqu\u00ed la lista sigue",
            "start": 2145.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed lo dejamos para que usted",
            "start": 2149.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "saquen sus propias conclusiones",
            "start": 2152.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero dejar claro que estas no son",
            "start": 2154.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas son mentiras veladas",
            "start": 2157.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ya para finalizar",
            "start": 2162.28,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a presentar como arma la oposici\u00f3n",
            "start": 2165.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "l\u00edneas discursivas para atacar al",
            "start": 2168.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obras l\u00f3pez obrador de",
            "start": 2171.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n del ex procurador por caso",
            "start": 2175.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay oficina para",
            "start": 2177.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el 19 de agosto la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2180.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 2183.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "detuvo al ex procurador general de la",
            "start": 2184.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica jes\u00fas murillo karam acusado de",
            "start": 2187.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada tortura y contra la",
            "start": 2191.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de justicia en el caso",
            "start": 2194.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayotzinapa ocurrido en septiembre de",
            "start": 2196.91,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "2014 a partir del anuncio no pas\u00f3 una",
            "start": 2201.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hora para que la oposici\u00f3n se lanzara en",
            "start": 2205.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contra del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2207.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2209.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "construyendo narrativas descabelladas",
            "start": 2211.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "infames y mentirosas desde el argumento",
            "start": 2214.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de que se trat\u00f3 de una decisi\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2219.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un acto desesperado la detenci\u00f3n del ex",
            "start": 2221.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "procurador obedec\u00eda a presiones",
            "start": 2224.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas e intereses partidistas que s\u00ed",
            "start": 2226.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fue una canallada que si fue por",
            "start": 2230.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incompetencia fracaso propaganda",
            "start": 2232.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que s\u00ed fue un montaje que el",
            "start": 2234.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or murillo karam es un chivo",
            "start": 2238.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "expiatorio que se trata de un circo una",
            "start": 2239.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cortina de humo o una venganza",
            "start": 2242.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero solo recordemos el dicho que versa",
            "start": 2245.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que el pez por la boca muere o m\u00e1s bien",
            "start": 2250.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por tweeter unos hasta se atrevieron a",
            "start": 2253.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "decir que aquel que presuntamente",
            "start": 2256.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "torturo a j\u00f3venes estudiantes y escondi\u00f3",
            "start": 2258.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la verdad imponiendo su verdad hist\u00f3rica",
            "start": 2262.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es una v\u00edctima un preso pol\u00edtico y es",
            "start": 2265.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ya no saben qu\u00e9 decir est\u00e1n",
            "start": 2269.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "moralmente",
            "start": 2271.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derrotados y confundidos pero quienes",
            "start": 2272.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "participaron en esta narrativa vamos a",
            "start": 2276.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "verlo en la pantalla tambi\u00e9n mario di",
            "start": 2279.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "constanz\u00f3",
            "start": 2282.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "claudia ruiz massieu",
            "start": 2283.24,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "jorge triana",
            "start": 2285.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ra\u00fal trejo",
            "start": 2287.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alejandro h\u00e1lito moreno c\u00e1rdenas ricardo",
            "start": 2288.58,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n luis c\u00e1rdenas el pri jes\u00fas",
            "start": 2292.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "zambrano el perro de",
            "start": 2296.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manuel d\u00edaz polar a miguel \u00e1ngel osorio",
            "start": 2299.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "chong pascal beltr\u00e1n del r\u00edo alejandro",
            "start": 2303.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hope guadalupe acosta naranjo",
            "start": 2307.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mariana g\u00f3mez del campo javier lozano",
            "start": 2309.79,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "alarc\u00f3n ciro g\u00f3mez leyva y carlos loret",
            "start": 2313.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de mola",
            "start": 2318.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estos dos \u00faltimos sostuvieron que la",
            "start": 2319.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica es lo mismo que lo",
            "start": 2321.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presentado por el gobierno federal a los",
            "start": 2324.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "padres de los normalistas lo cual es",
            "start": 2326.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "falso y denota mezquindad",
            "start": 2329.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y crueldad tras los hechos acontecidos",
            "start": 2332.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la noche de iguala el 26 de",
            "start": 2336.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014 emilio \u00e1lvarez icaza",
            "start": 2338.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hasta provecho",
            "start": 2342.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para dar entrevistas en programas",
            "start": 2345.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3nicos adem\u00e1s de pronunciarse v\u00eda",
            "start": 2347.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus redes sociales",
            "start": 2350.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quien se llev\u00f3 la menci\u00f3n especial es el",
            "start": 2353.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "periodista carlos mar\u00edn que sostuvo en",
            "start": 2355.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "defensa sede sostuvo en defensa del",
            "start": 2358.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acusado asegurando que es idiota pensar",
            "start": 2360.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que el osea murillo karam es el autor de",
            "start": 2363.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 2368.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "recordemos que mar\u00edn ha declarado",
            "start": 2369.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente que los padres de los 43",
            "start": 2371.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "normalistas desaparecidos deb\u00edan",
            "start": 2374.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ofrecerle una disculpa al ex procurador",
            "start": 2377.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n public\u00f3 una columna en la que",
            "start": 2379.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faa defendiendo al imputado pero",
            "start": 2383.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primero vamos a ver lo que dice carlos",
            "start": 2386.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mar\u00edn por favor",
            "start": 2389.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los padres de los 43 y quienes yo ya",
            "start": 2391.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed debieron ir al desfile a pedir",
            "start": 2395.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por las ofensas que le han",
            "start": 2397.26,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "propinado a jes\u00fas murillo karam es la",
            "start": 2399.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ya criminal si me permiten",
            "start": 2402.569,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con esto remat\u00f3 es la investigaci\u00f3n",
            "start": 2405.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "criminal m\u00e1s exhaustiva en la historia",
            "start": 2407.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2410.819,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "esto no para",
            "start": 2412.829,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "escribe esta semana sostengo y es",
            "start": 2415.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sugerido en este espacio que los padres",
            "start": 2418.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deben agradecer a toma cer\u00f3n si",
            "start": 2420.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el satanizado perseguido y pr\u00f3fugo ex",
            "start": 2425.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "director de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 2428.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "criminal la recuperaci\u00f3n de miles de",
            "start": 2430.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "restos en el r\u00edo san juan que encabez\u00f3",
            "start": 2433.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque merced a ella se corroboraron",
            "start": 2435.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde hace siete a\u00f1os las identidades de",
            "start": 2437.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dos de las v\u00edctimas",
            "start": 2440.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es indignante lo que hay que ver",
            "start": 2443.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es mar\u00edn tambi\u00e9n",
            "start": 2448.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participaron medios de comunicaci\u00f3n como",
            "start": 2450.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proceso el universal milenio y reforma",
            "start": 2452.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en programas de radio",
            "start": 2455.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conductores de noticias y supuestos",
            "start": 2457.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas en derechos humanos se",
            "start": 2460.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lanzaron a decir que se dio carpetazo al",
            "start": 2463.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caso ayotzinapa lo cual es absolutamente",
            "start": 2467.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "falso pues el subsecretario alejandro",
            "start": 2470.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encinas inform\u00f3 en este mismo recinto",
            "start": 2472.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que lo presentado el 18 de agosto se",
            "start": 2475.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trata de un informe de avances en el",
            "start": 2478.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso la investigaci\u00f3n no est\u00e1 cerrada",
            "start": 2481.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "continua",
            "start": 2483.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos a pasar un d\u00eda fines",
            "start": 2488.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a pesar de los graves se\u00f1alamientos",
            "start": 2514.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reportados en el informe de la comisi\u00f3n",
            "start": 2516.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para la verdad y acceso a la justicia en",
            "start": 2518.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el caso a la china para kov\u00e1c ayotzinapa",
            "start": 2521.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presentado por alejandro encinas medios",
            "start": 2523.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y comentaristas",
            "start": 2526.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reportaron que el informe y la verdad",
            "start": 2528.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica concluyen lo mismo la",
            "start": 2531.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en esta cobertura se puede",
            "start": 2534.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "notar en el tratamiento editorial que",
            "start": 2535.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dieron medios escritos y noticiarios de",
            "start": 2538.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n al asegurar que los datos",
            "start": 2540.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revelados el jueves 18 de agosto se",
            "start": 2542.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conocen desde hace m\u00e1s de 7 a\u00f1os incluso",
            "start": 2545.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hubo quienes compararon las",
            "start": 2548.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "declaraciones de jes\u00fas murillo karam y",
            "start": 2550.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las de alejandro encima",
            "start": 2552.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2556.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el informe de la cova ayotzinapa tiene",
            "start": 2559.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sustanciales diferencias con la verdad",
            "start": 2561.859,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por ejemplo mientras murillo",
            "start": 2564.049,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "karam asegur\u00f3 que los estudiantes fueron",
            "start": 2566.569,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "privados de la libertad privados de la",
            "start": 2569.18,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2571.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incinerados y arrojados al r\u00edo san juan",
            "start": 2572.499,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en ese orden",
            "start": 2575.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 2576.859,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n para la verdad asegur\u00f3 que",
            "start": 2579.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es falso que los 43 estudiantes fueron",
            "start": 2581.499,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incinerados en el basurero de cocula y",
            "start": 2584.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "su informe va m\u00e1s all\u00e1 al asegurar la",
            "start": 2586.749,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de guerreros unidos",
            "start": 2589.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales y federales la",
            "start": 2591.069,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n de los protocolos militares y",
            "start": 2594.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 2596.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno lo que constituye el delito de",
            "start": 2597.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada que la desaparici\u00f3n",
            "start": 2600.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de los 43 estudiantes de las normales",
            "start": 2603.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hidro burgos de ayotzinapa la noche del",
            "start": 2605.289,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "26 al 27 de septiembre de 2014",
            "start": 2608.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "constituye un crimen de estado",
            "start": 2613.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el que concurrieron integrantes del",
            "start": 2616.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grupo delictivo guerreros unidos y",
            "start": 2618.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agentes de diversas instituciones del",
            "start": 2621.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado mexicano en resumen se trat\u00f3 de",
            "start": 2623.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un crimen de estado",
            "start": 2628.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "otra l\u00ednea de coordinaci\u00f3n entre medios",
            "start": 2630.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "fue la que pretendi\u00f3 minimizar el",
            "start": 2633.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "impacto de la verdad hist\u00f3rica en el",
            "start": 2635.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "proceso de justicia y conocimiento de",
            "start": 2637.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los hechos adem\u00e1s subestimaron la",
            "start": 2639.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "responsabilidad de los funcionarios que",
            "start": 2641.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "crearon la verdad hist\u00f3rica incluso la",
            "start": 2643.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "calificaron como una insensata",
            "start": 2646.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a exfuncionarios",
            "start": 2648.829,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los padres de los 43 de quienes yo ya",
            "start": 2650.98,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed deber\u00eda mirar y decirle a pedir",
            "start": 2654.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por las ofensas que le han",
            "start": 2656.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "propinado a jes\u00fas murillo karam es de",
            "start": 2659.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y criminal si me permiten",
            "start": 2662.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por esto remat\u00f3 es la investigaci\u00f3n",
            "start": 2664.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "criminal m\u00e1s exhaustiva en la historia",
            "start": 2667.339,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "de mi equipo",
            "start": 2670.579,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2671.77,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la cova gallo china para tambi\u00e9n enlista",
            "start": 2674.779,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una serie de eventos se\u00f1alados en la",
            "start": 2677.089,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica que fueron construidos",
            "start": 2679.189,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n de enrique pe\u00f1a",
            "start": 2681.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nieto por ejemplo que los estudiantes",
            "start": 2682.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estaban en iguala para boicotear el",
            "start": 2685.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informe de labores de mar\u00eda de los",
            "start": 2687.979,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles pineda entonces titular del dif",
            "start": 2690.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y esposa de jos\u00e9 lu\u00eds avanza que en",
            "start": 2692.419,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento la presencia de los",
            "start": 2695.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes en y walmart obedeci\u00f3 a la",
            "start": 2696.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de boicotear el acto de la",
            "start": 2699.619,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidenta municipal del dif en ese",
            "start": 2701.869,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 2704.689,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que el grupo delictivo acto con un",
            "start": 2706.109,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "amplio n\u00famero de sicarios y alcoholes a",
            "start": 2708.989,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "partir de un mando central y al menos",
            "start": 2712.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres c\u00e9lulas de halcones y sicarios con",
            "start": 2715.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el apoyo de distintas polic\u00edas",
            "start": 2718.259,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "municipales y agentes del estado",
            "start": 2720.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la coordinaci\u00f3n entre medios",
            "start": 2727.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se not\u00f3 fue la del silencio las",
            "start": 2730.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primeras planas de los principales",
            "start": 2733.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos nacionales en su mayor\u00eda",
            "start": 2734.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ignoraron el informe de la cubana yo",
            "start": 2736.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "china para y ofrecieron m\u00ednimos espacios",
            "start": 2739.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contrastante con el tratamiento que",
            "start": 2742.34,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dieron en 2015 cuando murillo karam",
            "start": 2744.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la verdad hist\u00f3rica la",
            "start": 2747.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diferencia m\u00e1s notoria entre la verdad",
            "start": 2749.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y el informe de ccoo back de",
            "start": 2751.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "china para es que mientras la primera",
            "start": 2754.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue el producto de testimonios obtenidos",
            "start": 2756.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bajo tortura y que pretend\u00eda evitar la",
            "start": 2758.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n profunda que permitiera",
            "start": 2760.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocer la verdad de los hechos y la",
            "start": 2763.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 2764.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en ocasiones",
            "start": 2767.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2769.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuando entramos",
            "start": 2774.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2776.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d oigamos",
            "start": 2777.67,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2781.99,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2788.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2793.16,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2795.98,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 2805.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "proponemos que estamos",
            "start": 2808.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el informe de la comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 2813.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "busca el esclarecimiento de los hechos y",
            "start": 2815.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la justicia transicional tiempo de \u00e9l",
            "start": 2818.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2823.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2828.13,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2828.74,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2830.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "agradecemos la info de mya por la",
            "start": 2832.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2834.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cada de ustedes dos",
            "start": 2839.859,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "2 una compa\u00f1era",
            "start": 2843.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2847.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas justo ya",
            "start": 2848.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es la audiencia para ver si se vincula a",
            "start": 2851.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proceso a jes\u00fas murillo karam",
            "start": 2853.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle usted despu\u00e9s de que ha",
            "start": 2855.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "visto toda esta informaci\u00f3n que se ha",
            "start": 2857.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presentado el informe que piensa de la",
            "start": 2858.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de muri\u00f3 clara en este caso",
            "start": 2861.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo valora lo que se hizo y si",
            "start": 2863.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n podr\u00eda ser una oportunidad",
            "start": 2866.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l y",
            "start": 2868.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "su gente vamos pudiera decir",
            "start": 2871.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 saben ellos de lo que realmente pas\u00f3",
            "start": 2874.68,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "esa noche",
            "start": 2877.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para encontrar y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con los",
            "start": 2877.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estudiantes qu\u00e9 es lo que quieren los",
            "start": 2880.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 2882.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y yo creo que hace falta",
            "start": 2884.57,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "va a haber tiempo",
            "start": 2889.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para conocer el informe",
            "start": 2891.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 2898.3,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2899.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no se ha le\u00eddo",
            "start": 2901.43,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 2905.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "e incluso por eso vamos a pedirle de",
            "start": 2907.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nuevo alejandro encinas",
            "start": 2912.059,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te d\u00e9 a conocer el informe los anexos",
            "start": 2917.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2922.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2925.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2926.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sencilla pedag\u00f3gica",
            "start": 2927.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para entender bien lo que sucedi\u00f3 el",
            "start": 2931.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 2935.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los dos momentos",
            "start": 2938.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2942.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2944.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es la detenci\u00f3n",
            "start": 2946.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin igual",
            "start": 2949.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2952.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n",
            "start": 2954.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lamentablemente",
            "start": 2958.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "del asesinato",
            "start": 2960.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2965.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y participan",
            "start": 2972.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "polic\u00edas como se menciona en el informe",
            "start": 2974.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2979.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "municipales estatales",
            "start": 2982.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2986.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n concertada",
            "start": 2990.49,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 con la investigaci\u00f3n",
            "start": 2995.18,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "reconstruir",
            "start": 2999.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 3002.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3005.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3007.94,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "falta de informaci\u00f3n o mala fe",
            "start": 3012.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "decir que eso es lo mismo",
            "start": 3016.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3",
            "start": 3021.619,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3026.319,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se dio el carpetazo al asunto",
            "start": 3029.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3038.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 3040.849,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "primera etapa",
            "start": 3042.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de hecho lamentable",
            "start": 3047.069,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "porque nadie",
            "start": 3051.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 3056.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3059.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ultimado",
            "start": 3061.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 3065.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y menos por autoridades",
            "start": 3070.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 3077.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "43 j\u00f3venes",
            "start": 3080.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es un crimen",
            "start": 3088.049,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "masivo",
            "start": 3090.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3096.44,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 3099.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n grave",
            "start": 3102.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en vez de investigar",
            "start": 3106.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables",
            "start": 3110.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "soto",
            "start": 3113.65,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por ocultar la verdad",
            "start": 3117.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "inventar",
            "start": 3126.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "algo que no correspond\u00eda a lo que hab\u00eda",
            "start": 3128.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 3132.98,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y ellos lo sab\u00edan",
            "start": 3135.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los que participaron",
            "start": 3138.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en este montaje",
            "start": 3140.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y como lo",
            "start": 3151.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 ayer antier",
            "start": 3153.35,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el mismo procurador de entonces",
            "start": 3157.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asegura",
            "start": 3161.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es responsable con el se\u00f1or ser",
            "start": 3163.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3166.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3169.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 3173.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n",
            "start": 3174.589,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3177.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "llega a conocer por la fiscal\u00eda",
            "start": 3183.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3190.68,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3194.23,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "commission",
            "start": 3196.339,
            "duration": 2.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3197.35,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lleva a cabo todo este informe se apoya",
            "start": 3198.87,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "en expertos",
            "start": 3204.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nacionales extranjeros",
            "start": 3208.529,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me presentan el informe con todos los",
            "start": 3213.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "anexos",
            "start": 3216.55,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y como tenemos el compromiso pero m\u00e1s es",
            "start": 3221.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un asunto de justicia",
            "start": 3225.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso con los padres",
            "start": 3228.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso con el pueblo de",
            "start": 3230.91,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3233.55,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y no podemos",
            "start": 3235.279,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 3239.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un crimen",
            "start": 3241.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de ninguna naturaleza min 2",
            "start": 3246.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3249.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un asunto tan infame",
            "start": 3251.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con todas sus implicaciones",
            "start": 3256.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hasta pol\u00edticas",
            "start": 3258.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y comentaba yo",
            "start": 3262.85,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3265.019,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora clinton dec\u00eda que si ella",
            "start": 3268.049,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "fuese mexicana",
            "start": 3273.27,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no descansar\u00eda hasta",
            "start": 3275.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "conocer la verdad sobre lo sucedido en",
            "start": 3278.109,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hait\u00ed napa",
            "start": 3282.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes de los china para",
            "start": 3284.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es un gobierno",
            "start": 3287.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "rain",
            "start": 3289.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros",
            "start": 3296.069,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3301.019,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el otro supuesto",
            "start": 3303.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pretexto de qu\u00e9",
            "start": 3309.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que ocultar la verdad porque se",
            "start": 3312.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "afectaban las instituciones no",
            "start": 3315.34,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "las instituciones se fortalecen cuando",
            "start": 3322.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se act\u00faa con rectitud",
            "start": 3325.49,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cuando se dice la verdad",
            "start": 3328.359,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que por no afectar al ej\u00e9rcito",
            "start": 3334.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3338.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano es una instituci\u00f3n",
            "start": 3342.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3347.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "unos oficiales soldados",
            "start": 3351.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3356.92,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "comenten",
            "start": 3358.299,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3359.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 3361.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se puede culpar a toda la instituci\u00f3n",
            "start": 3365.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si se afecta a la instituci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 3371.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se les protege",
            "start": 3376.539,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si no se pone a disposici\u00f3n de las",
            "start": 3383.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "autoridades si son ellos responsables",
            "start": 3385.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3392.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cometieron un delito y se pone a",
            "start": 3393.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la autoridad",
            "start": 3396.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no pasa nada la instituci\u00f3n no se afecta",
            "start": 3401.74,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3410.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "he estado mismo",
            "start": 3413.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como se va a estar pensando en proteger",
            "start": 3417.8,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y polic\u00edas",
            "start": 3421.739,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3425.919,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "autoridades estatales a nadie",
            "start": 3427.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y tiene que ver tambi\u00e9n con una",
            "start": 3436.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n que prevalec\u00eda",
            "start": 3438.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "muy autoritaria que todav\u00eda",
            "start": 3441.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se manifiesta",
            "start": 3445.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "b 1",
            "start": 3449.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "2 misma informaci\u00f3n",
            "start": 3450.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los articulistas y columnistas",
            "start": 3454.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y dice uno",
            "start": 3459.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3463.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos ca\u00eddo",
            "start": 3465.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta",
            "start": 3470.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y moralidad",
            "start": 3472.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuanta deshonestidad intelectual por",
            "start": 3476.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "decir lo menos",
            "start": 3479.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto que vemos en el reportaje \u00faltimo",
            "start": 3483.0,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es para los j\u00f3venes que",
            "start": 3488.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estudian en comunicaci\u00f3n social",
            "start": 3492.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que estudian periodismo",
            "start": 3496.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y es cosa de ver las portadas",
            "start": 3499.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como se plantea aqu\u00ed",
            "start": 3505.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3508.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos al d\u00eda siguiente",
            "start": 3512.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de que modificar\u00e1n",
            "start": 3516.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "da a conocer la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 3518.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n por ah\u00ed peri\u00f3dicos entonces",
            "start": 3523.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muy distinto",
            "start": 3530.619,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a lo que dieron a conocer",
            "start": 3535.579,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 3538.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "o al d\u00eda siguiente de que se da a",
            "start": 3541.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "conocer este informe",
            "start": 3544.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo opuesto",
            "start": 3546.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un terrorismo",
            "start": 3554.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 3557.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3563.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no importa",
            "start": 3565.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3568.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sigan",
            "start": 3571.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "los ataques las calumnias porque sanz",
            "start": 3574.42,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mostrando el cobre",
            "start": 3580.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo a flote este emergente",
            "start": 3583.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3593.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo abominable",
            "start": 3595.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en este caso y en otros",
            "start": 3602.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3608.03,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto es lo que mejor",
            "start": 3610.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "demuestra el estado decadente",
            "start": 3615.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en que estaba el sistema pol\u00edtico",
            "start": 3620.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3623.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso hay que continuar con el debate",
            "start": 3628.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es bueno que salga todo",
            "start": 3634.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y de tu pregunta",
            "start": 3640.829,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3649.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "pues van a escuchar",
            "start": 3652.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de todos y ojal\u00e1 y hablen",
            "start": 3656.17,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que todos hablen",
            "start": 3663.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3664.45,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "si dicen que",
            "start": 3672.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3674.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no es nada mas murillo karam los que",
            "start": 3677.78,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "murillo karam diga quienes dio la orden",
            "start": 3680.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 3690.46,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3692.88,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "todos los acusados en el derecho",
            "start": 3699.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para la defensa",
            "start": 3704.39,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3710.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n",
            "start": 3711.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sosteniendo la acusaci\u00f3n",
            "start": 3714.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que son ministerios p\u00fablicos tienen que",
            "start": 3717.28,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "aprobar y los jueces",
            "start": 3720.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tienen que decidir",
            "start": 3723.109,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y acostumbrarnos a vivir en un aut\u00e9ntico",
            "start": 3728.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 3732.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no es un estado de chueco",
            "start": 3735.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como se viv\u00eda antes",
            "start": 3739.43,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "o de cohecho",
            "start": 3742.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es decir murillo podr\u00eda acogerse a este",
            "start": 3744.849,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad usted ha dicho",
            "start": 3747.489,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que este es un asunto de estado el gas",
            "start": 3749.499,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ayotzinapa para saber realmente qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3752.529,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer esta figura si todos",
            "start": 3756.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "inclusive este sin acogerse esto es un",
            "start": 3760.89,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3764.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3766.779,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de dignidad",
            "start": 3769.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si alguien est\u00e1 haciendo",
            "start": 3772.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "me ha acusado injustamente",
            "start": 3776.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene que hablar",
            "start": 3780.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "viene es la joya",
            "start": 3791.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esa es una joya",
            "start": 3794.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 3801.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son los juncos",
            "start": 3802.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os del peri\u00f3dico",
            "start": 3805.59,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 3809.01,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y editorialistas",
            "start": 3812.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "columnistas",
            "start": 3815.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de ese periodo",
            "start": 3817.329,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "desde luego se salvan los trabajadores",
            "start": 3820.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero es una joya esto",
            "start": 3829.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es para enmarcar lo",
            "start": 3834.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "silva generoso",
            "start": 3849.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aguayo",
            "start": 3851.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tenis",
            "start": 3854.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "carmen aristegui",
            "start": 3857.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3862.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 3867.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ofrecer disculpas y decir",
            "start": 3874.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya no vamos a escribir",
            "start": 3879.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es un peri\u00f3dico as\u00ed",
            "start": 3883.559,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3888.78,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo enga\u00f1aron de que",
            "start": 3890.86,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "eran independientes",
            "start": 3893.35,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "mucha gente crey\u00f3 en ellos",
            "start": 3895.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el que no presum\u00eda",
            "start": 3900.69,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y objetividad de profesionalismo la",
            "start": 3904.829,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "independencia pues que siga ah\u00ed",
            "start": 3908.069,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eso no tiene problema",
            "start": 3914.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 3918.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3921.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "manejaban",
            "start": 3923.039,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "un doble discurso una doble moral",
            "start": 3925.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando a tanta gente",
            "start": 3931.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3937.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por encima todos son libres y hay que",
            "start": 3939.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir pero",
            "start": 3942.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos en una pol\u00e9mica",
            "start": 3945.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3955.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente del informe",
            "start": 3957.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "claro aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3963.41,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que explica todo",
            "start": 3966.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3971.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo que explica su l\u00ednea editorial",
            "start": 3973.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el doble rasero",
            "start": 3979.43,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "inseguridad enfr\u00eda inversi\u00f3n",
            "start": 3983.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alerta estaciones",
            "start": 3986.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s falso",
            "start": 3989.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayer dimos a conocer",
            "start": 3991.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de que la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3994.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3997.68,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "ha llegado",
            "start": 4000.7,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a cantidades nunca vistas",
            "start": 4003.569,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nunca vistas r\u00e9cord",
            "start": 4008.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4016.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es un peri\u00f3dico objetivo profesional",
            "start": 4019.569,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "- independiente",
            "start": 4026.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es un pasqu\u00edn",
            "start": 4028.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 4033.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se puede esperar otra cosa",
            "start": 4041.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo esto ayuda mucho para que los",
            "start": 4047.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4050.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "incluso los hijos",
            "start": 4053.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4057.509,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4058.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4061.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4063.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ya los mapas",
            "start": 4065.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4070.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y entienden razones",
            "start": 4072.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los hijos pueden",
            "start": 4080.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con todo esto",
            "start": 4084.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tener posturas distintas",
            "start": 4087.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 4092.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 4095.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hijos de hacendados",
            "start": 4097.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 4101.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hijo de hacendado",
            "start": 4104.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "para 6 y arriba",
            "start": 4107.81,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "magonista hijo de hacendados",
            "start": 4110.779,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "luego de se quedaron apareces",
            "start": 4116.799,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "su familia de wang ojos",
            "start": 4126.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una vez lleg\u00f3",
            "start": 4130.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para irse a visitar a las papas sobre",
            "start": 4132.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo a su mam\u00e1 porque ya no lo quer\u00eda ni",
            "start": 4135.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4138.18,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4144.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "una de las trabajadoras dom\u00e9sticas de la",
            "start": 4146.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 4149.089,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dijo que le pasaba",
            "start": 4151.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al ni\u00f1o para ver",
            "start": 4153.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al joven para \u00e9l",
            "start": 4156.54,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que ni nos han cambiado",
            "start": 4159.23,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda comer en la mesa principal de",
            "start": 4164.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la hacienda",
            "start": 4168.21,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comer con nosotros los leones",
            "start": 4171.029,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4178.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no porque un padre",
            "start": 4181.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que hice de una manera \u00e9l dijo a pensar",
            "start": 4183.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "igual no somos libres",
            "start": 4186.319,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se dan los casos donde se",
            "start": 4194.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "viene de familia progresista",
            "start": 4198.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "revolucionaria y los hijos o los nietos",
            "start": 4200.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "como que se van",
            "start": 4206.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "derechizando",
            "start": 4216.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van perdiendo el color",
            "start": 4219.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero esto es as\u00ed",
            "start": 4225.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo siento qu\u00e9 implicaciones tiene qu\u00e9 se",
            "start": 4230.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trata de un crimen de estado como lo",
            "start": 4232.78,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sostiene la comisi\u00f3n y tambi\u00e9n el grupo",
            "start": 4234.699,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "interdisciplinario de expertos pide",
            "start": 4236.889,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acceso a toda la informaci\u00f3n no",
            "start": 4238.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "solamente al informe sino tambi\u00e9n a",
            "start": 4241.329,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "peritajes capturas de pantalla si se les",
            "start": 4243.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "va a proporcionar ellos dicen que para",
            "start": 4245.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avalar este informe pues necesitan toda",
            "start": 4248.01,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4251.32,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "completa es una instrucci\u00f3n",
            "start": 4252.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4256.469,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para evitar la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4258.09,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mi instrucci\u00f3n fue",
            "start": 4266.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entreguen todo",
            "start": 4268.47,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el informe los anexos",
            "start": 4271.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo lo que se tiene",
            "start": 4276.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que nos oculten nada",
            "start": 4279.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "existe por el lado de la legalidad",
            "start": 4286.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de los procesos judiciales",
            "start": 4292.04,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no del debido proceso",
            "start": 4293.86,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en el que no se puede dar a conocer",
            "start": 4297.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 4303.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4305.079,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "si es un asunto estado",
            "start": 4307.89,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la democracia y la",
            "start": 4310.59,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "regla de oro de la democracia la",
            "start": 4313.409,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4314.969,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "la democracia es el poder del pueblo",
            "start": 4318.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "existe el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 4321.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4328.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este hay que quitarlo",
            "start": 4330.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todas esas limitaciones",
            "start": 4333.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que fueron imponiendo",
            "start": 4335.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secreto bancario",
            "start": 4339.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "debido al proceso",
            "start": 4342.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se crec\u00eda",
            "start": 4345.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sigilo",
            "start": 4347.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 4351.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 4353.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4361.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento de jueces antes",
            "start": 4363.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda nada",
            "start": 4365.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no se conoc\u00edan los nombres ni siquiera",
            "start": 4369.86,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de los ministros",
            "start": 4373.4,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta",
            "start": 4376.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se conozcan los nombres de los",
            "start": 4381.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4383.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "act\u00faan como en el anonimato",
            "start": 4389.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y eran conocidos por los abogados",
            "start": 4395.659,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 4400.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los fiscalistas",
            "start": 4402.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por los representantes de los grupos",
            "start": 4407.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de intereses creados pero no por el",
            "start": 4411.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4413.91,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "pero no los conoc\u00eda",
            "start": 4416.13,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 4424.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en que se eleg\u00eda",
            "start": 4427.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a jueces",
            "start": 4430.89,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a magistrados a ministros",
            "start": 4433.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eran electos",
            "start": 4437.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mucho trabajo los que nos van a relevar",
            "start": 4444.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 4453.14,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "limpiando ayer ve\u00eda yo un mensaje de una",
            "start": 4455.289,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora mi inteligente que dec\u00eda bueno y",
            "start": 4462.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "cuantos pelda\u00f1os tienen la escalera por",
            "start": 4465.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4468.739,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 limpiando de arriba para abajo",
            "start": 4470.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4472.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no se llega",
            "start": 4476.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no se avanza pues s\u00ed",
            "start": 4479.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4482.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 4485.91,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es no cansarse",
            "start": 4488.139,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y seguir limpiando",
            "start": 4491.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y esto va a dar frutos le est\u00e1 dando",
            "start": 4499.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "frutos",
            "start": 4504.31,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "eso nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo",
            "start": 4509.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tenemos se les comentaba un",
            "start": 4514.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 4517.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que en el tiempo que llevamos hemos",
            "start": 4520.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "obtenido ingresos extras",
            "start": 4522.63,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "por no permitir los privilegios fiscales",
            "start": 4527.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de un bill\u00f3n",
            "start": 4530.829,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "700 mil millones de pesos",
            "start": 4532.859,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues por eso",
            "start": 4544.52,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y este est\u00e1n enojados y",
            "start": 4546.699,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4552.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 4555.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tranquilo y",
            "start": 4556.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aguanto insultos",
            "start": 4559.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como dice el dicho popular",
            "start": 4566.19,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed estall\u00f3",
            "start": 4570.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar",
            "start": 4574.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aguanto",
            "start": 4576.929,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque es mucho",
            "start": 4579.58,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "lo que se obtiene con la transformaci\u00f3n",
            "start": 4582.199,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el cambio y tambi\u00e9n es importante",
            "start": 4584.389,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4586.849,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se han portado muy bien los",
            "start": 4589.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "conservadores de mexico",
            "start": 4592.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y los medios en m\u00e9xico",
            "start": 4595.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si se compara",
            "start": 4601.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con el resto del mundo",
            "start": 4603.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque cuando veo yo",
            "start": 4607.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4610.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 4612.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos gustamos",
            "start": 4617.55,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "muy bien aqu\u00ed",
            "start": 4620.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muy bien tratados",
            "start": 4622.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4628.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 4633.37,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4634.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4635.69,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina en el caribe europa",
            "start": 4637.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 4643.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque la primera ministra de un pa\u00eds se",
            "start": 4649.079,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "fue a bailar",
            "start": 4654.419,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tuvo todo un linchamiento",
            "start": 4661.409,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4664.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4669.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tan importante que es bailar",
            "start": 4673.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no va a ir a bailar",
            "start": 4677.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4682.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le hicieron un antidoping",
            "start": 4683.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 4687.969,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas en todos lados",
            "start": 4690.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4695.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el cateo",
            "start": 4697.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la casa del presidente del drone",
            "start": 4700.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora lo que est\u00e1n haciendo en la",
            "start": 4711.69,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 4713.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4715.449,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4717.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "descalificando",
            "start": 4719.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 4723.99,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "this presidenta",
            "start": 4726.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "christina",
            "start": 4728.289,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4734.369,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "por 14 a\u00f1os",
            "start": 4736.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 4738.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "e inhabilitaci\u00f3n pol\u00edtica y ayer yo dije",
            "start": 4741.429,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "algo que est\u00e9 que ten\u00eda mis dudas",
            "start": 4744.939,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la ley de austeridad republicana",
            "start": 4753.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 que enviamos nosotros al",
            "start": 4757.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "congreso y se aprob\u00f3",
            "start": 4759.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue impugnada en el poder judicial",
            "start": 4763.619,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 sin efecto el que los servidores",
            "start": 4769.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4773.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estuviesen impedidos",
            "start": 4782.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para trabajar en empresas saliendo de su",
            "start": 4785.53,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "cargo se lo quitaron",
            "start": 4788.409,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "queriendo nosotros evitar",
            "start": 4794.489,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que pasaba antes",
            "start": 4798.349,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n se fue de consejero de",
            "start": 4802.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 4804.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zedillo d",
            "start": 4811.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una empresa ferrocarrilera",
            "start": 4813.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 en los",
            "start": 4818.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales",
            "start": 4821.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y a la empresa que le vendi\u00f3 los",
            "start": 4824.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales",
            "start": 4826.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "una vez que termino se fue a trabajar",
            "start": 4829.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero casi",
            "start": 4834.489,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los directores de pemex",
            "start": 4836.55,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajaban",
            "start": 4839.969,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "algunos trabajan empresas privadas",
            "start": 4845.23,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vinculadas al sector energ\u00e9tico",
            "start": 4848.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "una promiscuidad",
            "start": 4853.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica la inmoralidad",
            "start": 4856.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes de cu\u00e1nta informaci\u00f3n se",
            "start": 4864.119,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 4866.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n privilegiada",
            "start": 4868.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el caso de pemex",
            "start": 4872.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "si con presupuesto p\u00fablico se llevan a",
            "start": 4875.829,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cabo las exploraciones se sabe d\u00f3nde",
            "start": 4879.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el petr\u00f3leo",
            "start": 4882.309,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "luego vino la reforma energ\u00e9tica para",
            "start": 4883.409,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "privatizar el petr\u00f3leo",
            "start": 4886.179,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ya sab\u00edan",
            "start": 4890.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 campos",
            "start": 4895.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ten\u00edan petr\u00f3leo",
            "start": 4897.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4899.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "las empresas particulares se llevaron a",
            "start": 4901.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4904.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a los altos funcionarios de pemex",
            "start": 4906.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan informaci\u00f3n privilegiada de",
            "start": 4910.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 4913.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hace falta este seguir",
            "start": 4923.0,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "llevando a cabo los cambios",
            "start": 4927.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "falta falta falta pero se va avanzando",
            "start": 4931.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si el poder judicial",
            "start": 4936.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4938.14,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "a hoy la vamos a fijar con toda claridad",
            "start": 4945.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed al secretario de gobernaci\u00f3n y a",
            "start": 4948.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la consejera jur\u00eddica porque hay dos",
            "start": 4952.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reformas que quieren llevar a cabo",
            "start": 4955.78,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4959.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4961.269,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y la suprema corte",
            "start": 4963.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4966.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es eliminar",
            "start": 4968.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 4972.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "considerados graves",
            "start": 4974.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y otra por el mismo sentido",
            "start": 4981.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4986.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y los jueces puedan dejar en libertad",
            "start": 4989.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 4995.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ellos decidan",
            "start": 4997.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 5004.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a dar a conocer esto",
            "start": 5006.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5009.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si los",
            "start": 5011.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ministros votan por esa reforma pues que",
            "start": 5013.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se sepa cuando menos",
            "start": 5018.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 5022.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no ocultar nada",
            "start": 5030.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y les ped\u00eda al secretario d",
            "start": 5035.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y a la consejera jur\u00eddica",
            "start": 5040.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que fuesen muy claros",
            "start": 5042.71,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ok meses con todo respeto",
            "start": 5046.7,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que se usan tecnicismos",
            "start": 5051.429,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y se habla de tesis de jurisprudencia",
            "start": 5057.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y del debido proceso",
            "start": 5063.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "existe el etc\u00e9tera y no se entiende",
            "start": 5065.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la esencia del asunto",
            "start": 5073.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la esencia es que se busca impunidad",
            "start": 5079.119,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n claro",
            "start": 5083.29,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "impunidad y corrupci\u00f3n",
            "start": 5086.929,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5093.14,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero tienen que buscarse un mecanismo",
            "start": 5094.89,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "y para que la justicia se expedita",
            "start": 5098.829,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no utilizar esto",
            "start": 5106.469,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como un pretexto",
            "start": 5109.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5113.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "liberar a diestra y siniestra",
            "start": 5114.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5119.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay delitos graves",
            "start": 5121.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes por ejemplo a la",
            "start": 5125.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "maestra elba esther",
            "start": 5130.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 5133.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5138.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "juzgaron",
            "start": 5141.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se acusan",
            "start": 5144.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero",
            "start": 5146.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque era delito grave es delito grave",
            "start": 5154.449,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no la corrupci\u00f3n",
            "start": 5157.51,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se retorc\u00edan",
            "start": 5164.619,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 5169.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 5171.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este en carcelarios",
            "start": 5174.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ahora es delito grave el wache col",
            "start": 5183.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que no era",
            "start": 5188.29,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "es listo grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 5190.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 5195.469,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5198.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5202.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y esa es otra",
            "start": 5204.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de cuando a un dirigente",
            "start": 5207.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "magisterial un hombre humilde",
            "start": 5211.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo detienen",
            "start": 5217.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuando quieren imponer la llamada",
            "start": 5219.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5222.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 5224.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de que creen que lo acusan",
            "start": 5229.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 5232.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces se hicieron",
            "start": 5241.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "modificaciones constitucionales",
            "start": 5245.01,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y ahora quieren",
            "start": 5246.99,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dan marcha atr\u00e1s",
            "start": 5249.679,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habr\u00eda m\u00e1s delincuentes en las calles",
            "start": 5251.949,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cuando esto si se aprueba en la corte no",
            "start": 5254.329,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de todas formas este hay que estar",
            "start": 5257.57,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 5260.479,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por los procedimientos acaba de suceder",
            "start": 5264.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "detuvieron a una persona famosa",
            "start": 5267.64,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 5272.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de colima",
            "start": 5277.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y hubieron",
            "start": 5280.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exactos",
            "start": 5282.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vand\u00e1licos en colima lo mismo",
            "start": 5284.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 5289.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quemaron",
            "start": 5294.989,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "camiones",
            "start": 5296.539,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se agarraron creo que bueno varios pero",
            "start": 5299.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5304.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los pusieron a disposici\u00f3n",
            "start": 5307.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5310.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 5312.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 5316.28,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y los agarraron con los bidones",
            "start": 5318.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los pasaron mal",
            "start": 5325.389,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "juez y los dejaron en libertad",
            "start": 5327.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque no se demostr\u00f3 no s\u00e9 qu\u00e9 cosa",
            "start": 5334.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y hay que estar pendiente de todo",
            "start": 5343.309,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no soy un juez",
            "start": 5350.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "deber\u00eda independientemente de lo",
            "start": 5352.92,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estrictamente legal",
            "start": 5356.56,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "buscad",
            "start": 5365.13,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5366.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 5367.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s",
            "start": 5372.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el documento est\u00e1 mal no se integr\u00f3",
            "start": 5376.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bien la versi\u00f3n",
            "start": 5379.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y la detenci\u00f3n no fue",
            "start": 5382.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5385.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si no a las 11",
            "start": 5388.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ya con eso",
            "start": 5392.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5395.74,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "escusa",
            "start": 5397.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para dejar en libertad",
            "start": 5400.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a cualquier persona",
            "start": 5405.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero eso lo desearon fue una cosa",
            "start": 5412.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tolerada",
            "start": 5416.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ss",
            "start": 5419.19,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "un asunto que tiene que ver con la",
            "start": 5421.199,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5423.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que no solo",
            "start": 5425.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5430.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se da a fuera del gobierno",
            "start": 5432.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "existe la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 5437.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque eso es delincuencia",
            "start": 5444.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5449.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y eso no se debi\u00f3 permitir esto que",
            "start": 5450.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 5454.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5455.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los defensores de derechos humanos",
            "start": 5458.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5460.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en contra de nosotros",
            "start": 5462.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque no pones",
            "start": 5466.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lo de la tortura",
            "start": 5470.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cero",
            "start": 5472.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s aprovech\u00f3 para enviar un",
            "start": 5475.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recordatorio",
            "start": 5481.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "respetuoso al gobierno de israel",
            "start": 5483.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no pueden estar protegiendo",
            "start": 5486.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la persona sea as\u00ed",
            "start": 5490.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el primer ministro de israel se ha",
            "start": 5498.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "portado muy bien me mand\u00f3 una carta",
            "start": 5501.29,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "diciendo que iban a cooperar que iban a",
            "start": 5503.03,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "apoyar pero ya ha pasado mucho tiempo",
            "start": 5505.699,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues a ver ya con este recordatorio",
            "start": 5511.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque no no es para presumir por la",
            "start": 5514.409,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5517.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5519.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este llega a varias partes",
            "start": 5525.07,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y si no se informan",
            "start": 5528.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este es un hecho de tortura",
            "start": 5533.749,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5538.08,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5542.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5544.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5546.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para mostrar",
            "start": 5549.09,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5551.0,
            "duration": 15.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5563.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5568.09,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5583.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el informe de lavado para melo para hoy",
            "start": 5588.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a ver si lo pueden ver",
            "start": 5594.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a \u00e9ste el que defiende este c\u00f3mo se",
            "start": 5598.219,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "llama mar\u00edn",
            "start": 5601.489,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 5605.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es el que lo dice",
            "start": 5613.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5630.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya no es preguntarle presidente sobre el",
            "start": 5633.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tema de las consultas",
            "start": 5635.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ayer iniciaron si la secretar\u00eda de",
            "start": 5637.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "econom\u00eda le report\u00f3 algo si ya tiene",
            "start": 5639.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alguna respuesta de la carta que envi\u00f3",
            "start": 5642.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el presidente baiden y tambi\u00e9n se",
            "start": 5643.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que viene antonio antonio",
            "start": 5645.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "blinken a reunirse con usted y con otros",
            "start": 5648.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "funcionarios de la canciller\u00eda",
            "start": 5651.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser la agenda con el",
            "start": 5653.87,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "funcionario estadounidense",
            "start": 5655.95,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "bueno no s\u00e9 yo si bien el se\u00f1or blinken",
            "start": 5658.059,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5664.51,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a la emoci\u00f3n",
            "start": 5666.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando viene",
            "start": 5669.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a recibir es este mando",
            "start": 5675.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed vienen los recibimos este",
            "start": 5686.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir que es bienvenido",
            "start": 5690.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretario de estado del gobierno de",
            "start": 5693.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5695.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5700.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5703.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "yo pienso que si yo pienso que s\u00ed porque",
            "start": 5705.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que no es un",
            "start": 5709.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "asunto t\u00e9cnico",
            "start": 5712.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 5714.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "llevamos muy buenas relaciones en lo",
            "start": 5722.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por eso digo que no es un",
            "start": 5725.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "asunto t\u00e9cnico",
            "start": 5727.969,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 5732.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed dos semanas",
            "start": 5740.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con 16 empresas",
            "start": 5744.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 5746.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 5750.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos los casos",
            "start": 5751.969,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "se dio una respuesta",
            "start": 5754.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5763.57,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "varios de estos asuntos",
            "start": 5765.03,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5767.719,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3",
            "start": 5769.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inversiones de empresas estadounidenses",
            "start": 5773.329,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 5776.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 5779.429,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en solucionar problemas y quedaron",
            "start": 5781.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cuestiones pendientes",
            "start": 5786.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y luego pues yo fui a eeuu",
            "start": 5792.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no hubo",
            "start": 5800.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ning\u00fan reclamo de nada",
            "start": 5802.62,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "el presidente bailen muy en el uso",
            "start": 5806.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muy buena persona",
            "start": 5813.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y de repente regresamos",
            "start": 5817.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y creo que a los cinco d\u00edas",
            "start": 5821.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empezamos a ver",
            "start": 5826.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con los que hacen",
            "start": 5828.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 v\u00eddeo",
            "start": 5831.989,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "arturo sarukh\u00e1n",
            "start": 5835.46,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5838.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexicanos qu\u00e9",
            "start": 5840.449,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estar a favor de",
            "start": 5842.97,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica est\u00e1 d\u00f3nde es",
            "start": 5845.749,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed viene de qu\u00e9",
            "start": 5850.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nos preparemos porque",
            "start": 5853.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se va a endurecer las cosas y en efecto",
            "start": 5855.85,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente la secretaria de",
            "start": 5860.27,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comercio no los tragos",
            "start": 5863.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la encargada de comercio",
            "start": 5865.909,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 un comunicado",
            "start": 5869.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5871.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hasta de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5874.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aprobada en el sexenio pasado",
            "start": 5879.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y de nuestras leyes",
            "start": 5885.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 5890.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no les corresponde",
            "start": 5896.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5898.849,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente sobre el",
            "start": 5903.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ano",
            "start": 5905.58,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5909.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5911.76,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "se vio la carta al presidente baile",
            "start": 5913.61,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y si viene a eso el presente",
            "start": 5916.789,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretario de estado- blinking",
            "start": 5920.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a ser bien recibido",
            "start": 5923.469,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y la verdad que son muy buenas las",
            "start": 5926.969,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 5929.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entendemos",
            "start": 5930.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de que hay elecciones",
            "start": 5935.25,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 5937.88,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5942.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5944.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y como suele pasar en todo el mundo",
            "start": 5948.579,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en vista de las elecciones",
            "start": 5952.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay excesos",
            "start": 5957.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se guardan las pasiones",
            "start": 5962.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero nosotros no vamos a permitir",
            "start": 5968.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5976.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ofenda a los mexicanos",
            "start": 5978.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a los paisanos",
            "start": 5983.349,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya lo dijimos",
            "start": 5986.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 5989.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recordarlo",
            "start": 5992.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 5995.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "maltrate a los mexicanos",
            "start": 5996.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda a los migrantes",
            "start": 6001.38,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6005.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no merece",
            "start": 6009.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "recibir votos",
            "start": 6015.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 6017.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ni de",
            "start": 6022.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "latinoamericanos",
            "start": 6024.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el que no quiere",
            "start": 6028.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a su patria no quiere a su madre",
            "start": 6033.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y hay algunos legisladores que lo peor",
            "start": 6039.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 6042.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "latinoamericano",
            "start": 6045.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 6048.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s nefastos",
            "start": 6050.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6055.969,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "su rechazo a migrantes",
            "start": 6058.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se les olvida",
            "start": 6062.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "como llegaron ellos a esa gran naci\u00f3n",
            "start": 6067.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sus padres",
            "start": 6070.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se vuelven",
            "start": 6077.389,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6081.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "renegados",
            "start": 6086.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y eso s\u00ed con todo el respeto no sean del",
            "start": 6093.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "partido que sean",
            "start": 6097.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es un llamado",
            "start": 6102.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6106.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como una simple opini\u00f3n",
            "start": 6110.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 6112.639,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero no se debe de votar",
            "start": 6116.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por candidatos",
            "start": 6121.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "racistas clasistas",
            "start": 6127.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "xenof\u00f3bicos",
            "start": 6132.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni por candidatos ni por partidos",
            "start": 6140.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que aprendan a respetar",
            "start": 6148.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 6152.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6153.79,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tienen voto",
            "start": 6156.16,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n insultando si est\u00e1n maltratando",
            "start": 6158.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 6163.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "trate de candidatos a",
            "start": 6170.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "legisladores o candidatos a gobernadores",
            "start": 6172.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es uno",
            "start": 6179.05,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ahora ha habido m\u00e1s respeto",
            "start": 6191.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estoy pendiente",
            "start": 6197.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6203.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las declaraciones y posturas",
            "start": 6204.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y voy a seguir atento",
            "start": 6209.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no es amenaza ni advertencia",
            "start": 6215.68,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 6219.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es que tenemos",
            "start": 6223.05,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "que impulsar la fraternidad universal",
            "start": 6226.059,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 6238.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6242.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues resulta que ahorita est\u00e1 surgiendo",
            "start": 6243.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una nueva modalidad de acoso a la",
            "start": 6246.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 6248.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el ine a trav\u00e9s de",
            "start": 6251.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "multas y sentencias y le quiero pues de",
            "start": 6254.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "leer un tuit que fue multado no a erick",
            "start": 6258.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez el director de sin l\u00ednea lo",
            "start": 6263.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "multan por hacer un comentario en un",
            "start": 6265.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tuit que publica la diputada andrea",
            "start": 6268.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez y pone as\u00ed dice adela ch\u00e1vez una",
            "start": 6271.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diputada federal del perred\u00e9 acaba de",
            "start": 6275.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decir en la comparecencia de nuestra",
            "start": 6276.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura que el fondo de",
            "start": 6278.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica y abre comillas no",
            "start": 6280.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "debe dedicarse a fomentar la lectura y",
            "start": 6283.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dice aunque usted no lo crea",
            "start": 6286.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "erick guti\u00e9rrez contesta les aterra",
            "start": 6288.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tener un pueblo culto e informado y eso",
            "start": 6291.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "le vali\u00f3 a eric ese comentario que lo",
            "start": 6296.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "multi link porque la diputada aludida",
            "start": 6300.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues pone una denuncia por violencia",
            "start": 6303.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de g\u00e9nero y resulta que adem\u00e1s",
            "start": 6305.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "multados ciertas",
            "start": 6308.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y entonces pues ya nos est\u00e1 dando",
            "start": 6311.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 6313.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la censura y el acoso judicial",
            "start": 6315.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desde la presidencia o desde los entes",
            "start": 6319.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de gobierno sino que ahora es el mismo",
            "start": 6323.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ine el que manda a callar a",
            "start": 6325.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicadores por expresar un comentario",
            "start": 6328.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en tweet",
            "start": 6331.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y aunado a esto se revelan unos chats",
            "start": 6332.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entre el presidente del ine y el",
            "start": 6336.76,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "presidente del pri alto moreno y lorenzo",
            "start": 6340.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdova el d\u00eda de ayer en donde",
            "start": 6343.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "claramente se ve una complicidad en",
            "start": 6345.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunos tratos que se asesoran que se",
            "start": 6348.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dicen que se ayudan que hermanito ya",
            "start": 6351.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sabe y este y pues bueno aqu\u00ed hay una",
            "start": 6355.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "correlaci\u00f3n de que est\u00e1n porque estas",
            "start": 6360.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "multas",
            "start": 6362.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "curiosamente se\u00f1or presidente est\u00e1n",
            "start": 6364.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yendo hacia comunicadores que tienen una",
            "start": 6365.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tendencia",
            "start": 6368.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "digamos de izquierda a una tendencia m\u00e1s",
            "start": 6369.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s liberal y menos conservadora porque",
            "start": 6372.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n varios comunicadores conservadores",
            "start": 6375.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no los est\u00e1n multando en su opini\u00f3n al",
            "start": 6377.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "respecto se\u00f1or presente pues que es \u00e9ste",
            "start": 6380.3,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "extralimitarse no le corresponde al ine",
            "start": 6383.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "multar a un periodista",
            "start": 6392.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es un exceso",
            "start": 6400.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n convirtiendo en el instituto",
            "start": 6404.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la censura",
            "start": 6408.059,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y un abrazo y",
            "start": 6414.139,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mi solidaridad con don eric que es un",
            "start": 6416.97,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "extraordinario periodista",
            "start": 6421.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y hay muchos otros",
            "start": 6427.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que si se necesita cooperar para",
            "start": 6431.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pagar la multa yo ayudo",
            "start": 6435.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "suelta no tengo nada al t\u00edtulo",
            "start": 6439.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6442.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda y d\u00f3nde",
            "start": 6444.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en vez de mis ahorros le pedir\u00eda yo a",
            "start": 6446.85,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ba3 que",
            "start": 6450.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que me adelantara el domingo",
            "start": 6455.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 6458.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un saludo a su m\u00e9dico",
            "start": 6460.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6465.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6469.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6472.19,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "jubilados",
            "start": 6478.02,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6479.1,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "fuera de s\u00ed",
            "start": 6483.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 6485.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es por lo mismo",
            "start": 6490.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que les puede",
            "start": 6493.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6496.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y ocupar",
            "start": 6498.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un tweeter",
            "start": 6503.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 6505.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 6510.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pasa absolutamente nada",
            "start": 6512.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 6518.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este el primer lugar",
            "start": 6520.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en ataques",
            "start": 6526.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no pasa nada",
            "start": 6532.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nada nada absolutamente al contrario",
            "start": 6535.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda poniendo en real entre m\u00e1s me",
            "start": 6540.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s digno me siento cuando en",
            "start": 6543.949,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pie sin",
            "start": 6547.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 6549.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6551.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ya hablo de corrido y que soy muy",
            "start": 6553.75,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "consecuente y muy articulado",
            "start": 6557.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 6561.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y que ya est\u00e1 se me est\u00e1 poniendo negro",
            "start": 6562.45,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el pelo",
            "start": 6567.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y que me estoy",
            "start": 6570.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "viendo muy fuerte y joven",
            "start": 6572.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6575.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6578.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed me preocupar\u00eda mucho",
            "start": 6580.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6585.119,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si siguen",
            "start": 6587.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "est\u00e9 atacando",
            "start": 6590.139,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues es que vamos bien adem\u00e1s vamos muy",
            "start": 6594.95,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6597.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6599.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6602.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy apoyado ahora",
            "start": 6605.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6609.69,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "dondequiera que voy",
            "start": 6611.27,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no solo son los estados del sureste",
            "start": 6614.389,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "vamos a sonora y la gente cari\u00f1os\u00edsima",
            "start": 6619.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo",
            "start": 6624.929,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ayunas",
            "start": 6631.139,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y ramadas",
            "start": 6633.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son como santuarios de los yaquis",
            "start": 6637.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donde solo las autoridades",
            "start": 6643.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 6648.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se pueden sentar",
            "start": 6651.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las sillas",
            "start": 6655.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo comet\u00ed el error",
            "start": 6662.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de decirles",
            "start": 6665.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que terminamos",
            "start": 6667.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6670.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un sitio",
            "start": 6673.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6676.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sagrado tan importante para ellos",
            "start": 6678.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed no se hace acto",
            "start": 6682.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se hace",
            "start": 6686.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "afuera en un sal\u00f3n",
            "start": 6688.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6694.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es en lengua jac",
            "start": 6696.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que se libera",
            "start": 6701.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ay jes\u00fas",
            "start": 6708.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6712.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estoy haciendo unos mensajes estamos",
            "start": 6716.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haciendo unos mensajes que por cierto a",
            "start": 6719.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana ya se van a transmitir",
            "start": 6721.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque viene el informe",
            "start": 6723.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y nos dan oportunidad de difundir lo que",
            "start": 6726.36,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en el gobierno",
            "start": 6730.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes del informe",
            "start": 6734.87,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cinco o siete d\u00edas antes",
            "start": 6736.84,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y 57 d\u00edas despu\u00e9s del informe que",
            "start": 6740.199,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ajustamos asiento algunos mensajes 25",
            "start": 6744.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 6748.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que es muy dif\u00edcil",
            "start": 6750.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "resumir",
            "start": 6754.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sobre educaci\u00f3n y salud",
            "start": 6756.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las obras que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6762.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el caso es que grab\u00e9 13",
            "start": 6766.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensajes que van a empezar a pasar desde",
            "start": 6769.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 6772.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el perd\u00f3n desde ma\u00f1ana este",
            "start": 6775.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y quiero hacer uno",
            "start": 6781.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobre las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 6783.37,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "estando ah\u00ed",
            "start": 6785.41,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y estaban los compa\u00f1eros de las c\u00e1maras",
            "start": 6787.019,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ped\u00ed permiso",
            "start": 6791.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que me",
            "start": 6796.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "permitieran sentarme",
            "start": 6798.52,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "en la banca de ellos",
            "start": 6801.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y grabar ah\u00ed",
            "start": 6805.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en masa",
            "start": 6808.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un error",
            "start": 6812.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6816.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues empez\u00f3 la deliberaci\u00f3n entre ellos",
            "start": 6818.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque eso con nadie",
            "start": 6821.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y me dieron el permiso",
            "start": 6831.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y me sent\u00e9 ella",
            "start": 6836.969,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y este me graban",
            "start": 6839.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero eso es un asunto que demuestra mos",
            "start": 6846.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 6853.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nos tiene confianza",
            "start": 6854.809,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6861.369,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo mismo un nuevo le\u00f3n",
            "start": 6865.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ahora que fuimos",
            "start": 6869.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 6876.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a pesar de que fuimos unos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 6880.17,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "la quema de los veh\u00edculos esto la gente",
            "start": 6885.389,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6890.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "saben que estamos haciendo",
            "start": 6893.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6896.35,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que nos corresponde",
            "start": 6898.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y actuando en beneficio del pueblo",
            "start": 6900.429,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6904.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se va avanzando y eso es lo que tiene",
            "start": 6906.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 6910.22,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a nuestros",
            "start": 6912.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y adversarios",
            "start": 6916.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6919.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "yo creo que le falta una reflexi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6922.81,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 6926.53,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6928.699,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed no van a lograr mucho",
            "start": 6930.699,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 6935.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 6938.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de otro tipo",
            "start": 6941.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no negarse a todo",
            "start": 6945.889,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este tiene una actitud",
            "start": 6949.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muy retr\u00f3grada",
            "start": 6951.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y defender lo indefendible",
            "start": 6959.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 6963.09,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se\u00f1or murillo",
            "start": 6967.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se defiende",
            "start": 6974.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "si se inventa",
            "start": 6981.67,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6988.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n un hecho",
            "start": 6989.239,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 6991.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6996.66,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "instrumenta todo un montaje",
            "start": 6998.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "solo del se\u00f1or ser hombre como",
            "start": 7004.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no es indefendible usar",
            "start": 7010.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7015.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 7017.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y partidario del perd\u00f3n",
            "start": 7020.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero para que haya perd\u00f3n que no me",
            "start": 7028.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "corresponde a m\u00ed en este caso pero",
            "start": 7031.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues si es que ver arrepentimiento",
            "start": 7034.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comet\u00ed este error",
            "start": 7040.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y me arrepiento",
            "start": 7044.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuando hablan ni perd\u00f3n ni olvido digo",
            "start": 7049.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "olvido no perd\u00f3n s\u00ed",
            "start": 7054.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como seres humanos",
            "start": 7058.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos cometemos errores",
            "start": 7061.09,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese",
            "start": 7070.239,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ese hecho esa imagen",
            "start": 7073.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "este jes\u00fas",
            "start": 7076.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estoy hablando del hombre",
            "start": 7081.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y de su obra para que no vayan a",
            "start": 7083.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a cruzarme",
            "start": 7090.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1s violando el estado laico",
            "start": 7092.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7097.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que llegan del",
            "start": 7099.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "magdalen",
            "start": 7101.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se levante",
            "start": 7106.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 libre de",
            "start": 7110.27,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "pecado que arroje",
            "start": 7112.15,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la primera piedra",
            "start": 7115.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7120.92,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en todos estos casos",
            "start": 7123.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7129.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "asumir sela",
            "start": 7130.77,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 7133.77,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 7136.489,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo debe don eric",
            "start": 7143.329,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7147.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay que decirle que es un timbre de",
            "start": 7150.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "orgullo qu\u00e9",
            "start": 7152.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos censuren",
            "start": 7154.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7157.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7159.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7162.849,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "parecer\u00eda",
            "start": 7164.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que es como muchos otros no est\u00e1s",
            "start": 7167.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "haciendo un buen periodismo \u00e9l y muchos",
            "start": 7172.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "6 pero muchos",
            "start": 7175.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos muchos muchos muchos",
            "start": 7178.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ciudadanos pues son",
            "start": 7181.239,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "los que nos defienden",
            "start": 7184.949,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 7189.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7192.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todo el periodismo",
            "start": 7194.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "convencional",
            "start": 7196.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones- como siempre",
            "start": 7200.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero es as\u00ed",
            "start": 7207.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7210.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7212.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos en contra",
            "start": 7215.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pero no pasa nada y es bueno",
            "start": 7218.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el debate muy bueno",
            "start": 7223.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 saliendo",
            "start": 7225.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a flote cosas muy interesantes",
            "start": 7228.27,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed ocultas",
            "start": 7231.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7234.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1n ventilando",
            "start": 7237.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y si porque presiente este pues resulta",
            "start": 7240.579,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que si critican mucho la secci\u00f3n de",
            "start": 7244.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n de las mentiras pero no",
            "start": 7245.869,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dicen nada de las multas del ine no",
            "start": 7248.359,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste est\u00e1 est\u00e1 como medio",
            "start": 7251.209,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "contradictorio este en otro tema si el",
            "start": 7254.539,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presente quintana rojo este en la pasada",
            "start": 7257.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n hubo una consulta popular",
            "start": 7260.959,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acerca de las concesiones de agua",
            "start": 7262.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat hay una en cuatro estados en",
            "start": 7264.679,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuatro municipios perd\u00f3n hay una",
            "start": 7267.679,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n a la empresa agua can se hizo",
            "start": 7269.569,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una consulta popular y resultado",
            "start": 7271.489,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vinculante",
            "start": 7274.129,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quitarle la concesi\u00f3n en tres de los",
            "start": 7275.469,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "municipios en canc\u00fan este puerto morelos",
            "start": 7278.179,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 7280.639,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solamente no fue vinculante en playa del",
            "start": 7282.709,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "carmen no alcanz\u00f3 el 35 por ciento",
            "start": 7284.869,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste opina al respecto de esta",
            "start": 7288.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y sobre que le quiten la",
            "start": 7292.389,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n a una agua can en por qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 7294.919,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasando en otros estados usar los",
            "start": 7299.449,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "estados siguen concesionando a empresas",
            "start": 7300.979,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "privadas el servicio del agua y esto",
            "start": 7303.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "provoca a veces muchos de estas empresas",
            "start": 7305.959,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en las tarifas en los cortes de agua",
            "start": 7308.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando no pagan no les quitan este como",
            "start": 7310.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "derecho humano y este y bueno pues",
            "start": 7312.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habitan van a tener que revocar la",
            "start": 7315.349,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n porque hay algo vinculante en",
            "start": 7317.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quintana roo de este saber qu\u00e9 opina al",
            "start": 7318.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respecto de eso y sobre que instalar o",
            "start": 7321.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema de cabal no quiero",
            "start": 7324.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "soltar el tema porque s\u00e9 el impacto",
            "start": 7327.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico que le pueda hacer a la",
            "start": 7330.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del sur de quintana roo tener",
            "start": 7332.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "abierta esa",
            "start": 7334.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ciudad maya ya vino a darnos la",
            "start": 7336.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en este titular del inah y",
            "start": 7341.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este y se habl\u00f3 de que era una imponente",
            "start": 7344.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero habl\u00f3 de un mediano a largo plazo",
            "start": 7347.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para poder abrir esta esta zona",
            "start": 7350.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica o poder ya poder",
            "start": 7353.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preguntarle en ese sentido se\u00f1or",
            "start": 7355.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presidente si ya en alg\u00fan momento de su",
            "start": 7357.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "periodo pudiera hacer alguna",
            "start": 7361.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "visita por ah\u00ed ustedes para que tambi\u00e9n",
            "start": 7363.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la prensa cuenta y si podr\u00edamos impulsar",
            "start": 7366.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de alguna manera que sea m\u00e1s r\u00e1pido el",
            "start": 7369.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajo en esa zona y que se abra lo m\u00e1s",
            "start": 7372.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pronto posible esa zona porque va a",
            "start": 7376.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayudar mucho a los chetumale\u00f1os estoy",
            "start": 7378.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguro de ello s\u00ed bueno sobre eso no lo",
            "start": 7379.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "descartemos es un asunto de tiempo lo",
            "start": 7382.38,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "que pasa que yo ya no quiero",
            "start": 7384.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este hacer compromisos que no podamos",
            "start": 7387.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cumplir en el tiempo",
            "start": 7389.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero no lo descartemos porque si salimos",
            "start": 7393.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con el 3 mayo",
            "start": 7398.79,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "que tenemos que",
            "start": 7401.09,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "terminarlo",
            "start": 7402.969,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 7404.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7406.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7409.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo",
            "start": 7412.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por los obst\u00e1culos que se nos presentan",
            "start": 7415.59,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener un poco m\u00e1s de tiempo",
            "start": 7420.219,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "voy a ir ahora",
            "start": 7425.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "dentro de unos 10 d\u00edas voy a un",
            "start": 7429.559,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "recorrido de now",
            "start": 7433.639,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y si es muy importante esa zona es el",
            "start": 7435.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 7440.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 7441.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y vale la pena",
            "start": 7443.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "este invertir",
            "start": 7445.88,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "a rescatarlo",
            "start": 7448.479,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estoy consciente de que dir\u00eda que d",
            "start": 7453.35,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "toda la ruta",
            "start": 7458.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es el sitio",
            "start": 7463.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s valor hist\u00f3rico-cultural",
            "start": 7470.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y que valdr\u00eda la pena",
            "start": 7477.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y trabajarlo",
            "start": 7480.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya estoy consciente de eso y lo de la",
            "start": 7483.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del agua pues s\u00ed ya es se",
            "start": 7486.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hizo una consulta pues hay que cumplir",
            "start": 7488.679,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 7492.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno ya la gente decidi\u00f3 ser la",
            "start": 7494.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7498.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 7503.29,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7503.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay que mandar obedeciendo",
            "start": 7505.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le va a tocar",
            "start": 7508.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si no se puede",
            "start": 7510.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a una decisi\u00f3n del",
            "start": 7515.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7517.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya no se puede no solamente una pregunta",
            "start": 7519.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de seguimiento otra vez en canc\u00fan este",
            "start": 7522.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 sobre el tema de cuando",
            "start": 7525.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acaba el gobernador hab\u00eda mucho rumor de",
            "start": 7527.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que el gobernador carlos joaqu\u00edn se",
            "start": 7529.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pudiera su gabinete o alg\u00fan puesto",
            "start": 7531.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "terminando su mandato en esa ocasi\u00f3n me",
            "start": 7533.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 que \u00e9ste le est\u00e1 invitado que",
            "start": 7537.19,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "iba a acabar su tema y acaban de iniciar",
            "start": 7539.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya el proceso de entrega-recepci\u00f3n y en",
            "start": 7542.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas va a asumir la gobernadora",
            "start": 7544.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 electa para lezama y sale el",
            "start": 7547.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador saber si ya tiene pl\u00e1ticas",
            "start": 7551.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con ellos y ya saben a qu\u00e9 \u00e9ste funci\u00f3n",
            "start": 7553.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "va a ir y si ya hay una invitaci\u00f3n",
            "start": 7556.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formal sobre alguna funci\u00f3n en especial",
            "start": 7558.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle si a la toma de",
            "start": 7562.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "protesta de mara va a asistir este",
            "start": 7564.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted o alg\u00fan representante del gobierno",
            "start": 7567.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de usted",
            "start": 7569.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si por lo general va al secretario de",
            "start": 7572.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7574.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7576.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "si va a trabajar con nosotros",
            "start": 7579.13,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "arreglo joaqu\u00edn",
            "start": 7582.929,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7587.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si ya va a trabajar nos va a ayudar",
            "start": 7592.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 7599.83,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en este caso y no s\u00e9 todav\u00eda",
            "start": 7602.09,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 situaci\u00f3n van a quedar los dem\u00e1s",
            "start": 7607.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7611.36,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 7612.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de cada quien pero el caso de carlos wa",
            "start": 7614.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 7619.56,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "despacio",
            "start": 7624.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque llevamos prisa",
            "start": 7626.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gracias presidente marco antonio olvera",
            "start": 7632.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sandro mural creo que se postul\u00f3 como",
            "start": 7634.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "candidato a",
            "start": 7638.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aspirante a la presidencia",
            "start": 7640.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias presidente marco antonio olvera",
            "start": 7647.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los que nos escuchan y nos",
            "start": 7649.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ven le voy a hacer dos cuestionamientos",
            "start": 7651.23,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y dos peticiones de la vox populis a la",
            "start": 7653.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gente del pueblo",
            "start": 7655.969,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "en primera instancia aprecia de tex ya",
            "start": 7657.05,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n con",
            "start": 7658.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "respecto al programa qu\u00e9date en m\u00e9xico",
            "start": 7660.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de donald trump ese",
            "start": 7663.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "programa obligaba a los migrantes que",
            "start": 7666.11,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "solicitaban asilo pol\u00edtico a los eeuu se",
            "start": 7669.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "quedaban dentro del territorio mexicano",
            "start": 7673.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed obviamente pues hab\u00eda una serie de",
            "start": 7675.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "violencias o los derechos humanos y",
            "start": 7679.239,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y hoy que joe biden llega a la",
            "start": 7681.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "casa blanca",
            "start": 7685.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pues quiere desaparecer ese programa",
            "start": 7686.809,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero dos",
            "start": 7688.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "jueces de san louis missouri uno y otro",
            "start": 7690.969,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en texas pues se opone a que se",
            "start": 7694.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desaparezca ese ese programa sin embargo",
            "start": 7697.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la corte suprema est\u00e1 decidida a que",
            "start": 7699.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desaparezca ese programa que finalmente",
            "start": 7703.369,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno si eeuu les va a dar un asilo",
            "start": 7705.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico lo m\u00e1s conveniente es que se",
            "start": 7708.409,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "queden dentro de ese territorio se",
            "start": 7710.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cuiden a los ni\u00f1os",
            "start": 7712.159,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "a las mujeres y por supuesto a los",
            "start": 7713.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "migrantes que no solamente son de mexico",
            "start": 7715.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sino de todas partes del mundo me",
            "start": 7717.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n es la",
            "start": 7719.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de la corte de eeuu la que va a",
            "start": 7721.64,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "prevalecer",
            "start": 7724.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 7726.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 7729.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se dio a conocer pero va en el sentido",
            "start": 7731.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7735.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se queden en eeuu",
            "start": 7737.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 7741.429,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ya resolvieron ya",
            "start": 7746.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 beneficio le quedar\u00eda a m\u00e9xico y",
            "start": 7750.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "usted que como ves es esa decisi\u00f3n de la",
            "start": 7753.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corte presente pues es una decisi\u00f3n",
            "start": 7757.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "interna del gobierno estadounidense",
            "start": 7760.4,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "este nosotros nunca hemos aceptado",
            "start": 7764.86,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "constituirnos",
            "start": 7771.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como lo que se conoce como un tercer",
            "start": 7775.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7779.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "como un campamento",
            "start": 7782.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de migrantes para esperar",
            "start": 7786.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a que resuelvan en eeuu",
            "start": 7790.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ahora que la corte decide de que el que",
            "start": 7793.07,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pide asilo en eeuu",
            "start": 7797.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "puede esperar en eeuu no necesariamente",
            "start": 7801.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pues lo vemos bien",
            "start": 7804.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros vamos siempre",
            "start": 7810.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bajo cualquier circunstancia",
            "start": 7813.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a cuidar a tratar bien a los migrantes",
            "start": 7816.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 7820.75,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "estamos con un plan",
            "start": 7823.77,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "permanente de cuidado a los migrantes",
            "start": 7827.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7832.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 7835.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "atraviesan nuestro pa\u00eds desde el sur",
            "start": 7837.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7845.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7847.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "revisando",
            "start": 7850.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ilers",
            "start": 7854.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y camionetas",
            "start": 7856.699,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "donde los traficantes de personas",
            "start": 7860.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "llevan migrantes en situaciones de mucho",
            "start": 7864.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 7867.28,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7870.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "evitando",
            "start": 7872.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 7875.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7878.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7880.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "evitando secuestros",
            "start": 7882.53,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "violaciones graves a los derechos",
            "start": 7888.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "humanos de migrantes",
            "start": 7891.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos un plan para eso",
            "start": 7894.389,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque si es algo",
            "start": 7897.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7902.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues muy preocupante",
            "start": 7904.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es algo que no se quiere atender",
            "start": 7908.409,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 7912.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como muchas otras cosas",
            "start": 7915.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 7921.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 7923.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los modelos",
            "start": 7927.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos en los pa\u00edses",
            "start": 7931.74,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sigue predominando",
            "start": 7934.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el llamado neoliberalismo",
            "start": 7938.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en varios pa\u00edses del mundo",
            "start": 7943.949,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los organismos internacionales como la",
            "start": 7951.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 7955.03,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no han querido",
            "start": 7956.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema",
            "start": 7961.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7964.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la desigualdad y de la corrupci\u00f3n en",
            "start": 7966.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 7969.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7974.65,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7977.07,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues la migraci\u00f3n",
            "start": 7979.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso la violencia",
            "start": 7982.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7984.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por eso muchos otros males",
            "start": 7985.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 padeciendo por la guerra",
            "start": 7990.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no se hace nada",
            "start": 7996.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8002.53,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 8003.539,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que por ejemplo europa",
            "start": 8005.949,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8009.61,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1",
            "start": 8011.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sufriendo",
            "start": 8012.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la inflaci\u00f3n por los incrementos en",
            "start": 8016.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles sobre",
            "start": 8021.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo del gas",
            "start": 8023.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8025.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en vez",
            "start": 8028.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 8029.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y el parlamento europeo",
            "start": 8033.56,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "de estar buscando",
            "start": 8035.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 8037.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8039.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y conseguir la paz",
            "start": 8042.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entre rusia y ucrania",
            "start": 8044.159,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando",
            "start": 8049.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8055.349,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "acciones de confrontaci\u00f3n",
            "start": 8057.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todo lo que se tiene que hacer es",
            "start": 8067.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "buscar el di\u00e1logo",
            "start": 8072.679,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "parar la guerra",
            "start": 8074.739,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestra la propuesta es de que",
            "start": 8078.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 8082.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el secretario general de la onu",
            "start": 8088.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el jefe de estado de la india modi",
            "start": 8092.33,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 francisco los 3",
            "start": 8095.989,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no solo conseguir la paz",
            "start": 8103.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ucrania",
            "start": 8109.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos sino conseguir",
            "start": 8111.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una tregua",
            "start": 8116.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de seis a\u00f1os sin confrontaci\u00f3n en el",
            "start": 8120.099,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8124.119,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que las econom\u00edas se recuperen y no se",
            "start": 8127.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sigue afectando a los pueblos",
            "start": 8131.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8136.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda promover",
            "start": 8138.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 8143.519,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "van a haber reuniones en la onu que van",
            "start": 8145.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a ir jefes de estado",
            "start": 8149.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "quien nos representa a nosotros va a",
            "start": 8154.039,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "llevar esa propuesta",
            "start": 8156.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 8162.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8165.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "evite la guerra se evite la",
            "start": 8167.179,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 8170.42,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "entonces el fen\u00f3meno migratorio es eso",
            "start": 8174.87,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es la desatenci\u00f3n",
            "start": 8177.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuanto apoyo recibe",
            "start": 8183.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 8186.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 8190.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se quede en sus comunidades de origen y",
            "start": 8195.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no se ve en la necesidad",
            "start": 8198.15,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 8200.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opciones tienen",
            "start": 8202.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nosotros estamos con",
            "start": 8207.58,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 8212.02,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8216.38,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8219.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "impulsando la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 8223.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando muchos empleos en",
            "start": 8226.139,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y",
            "start": 8228.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8230.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando",
            "start": 8232.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 8235.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "son menos los mexicanos que van a",
            "start": 8239.989,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados unidos y qu\u00e9 pas\u00f3 con lo de las",
            "start": 8242.539,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "visas para los migrantes que quedar\u00e1n",
            "start": 8245.209,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s es ahora no es lo mismo no hay",
            "start": 8247.819,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n",
            "start": 8251.379,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para que se logren un convenio",
            "start": 8254.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y visas temporales de trabajo",
            "start": 8259.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y eso hace falta fuerza de trabajo en",
            "start": 8265.93,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1",
            "start": 8268.24,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8272.08,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y toman",
            "start": 8274.359,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8276.389,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y ahora como usada la elecci\u00f3n",
            "start": 8277.819,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "pues estos dos meses",
            "start": 8283.219,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s no creo",
            "start": 8288.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8291.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que a nada",
            "start": 8292.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este estructural de fondo",
            "start": 8295.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8301.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pues siempre hay oposici\u00f3n para un",
            "start": 8303.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acuerdo migratorio",
            "start": 8306.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque les conviene que no se ordene el",
            "start": 8310.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "flujo migratorio",
            "start": 8315.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 8318.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tienen mano de obra",
            "start": 8320.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "baratta",
            "start": 8323.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y amenazada",
            "start": 8327.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que los pueden",
            "start": 8329.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de correr sin reconocerles",
            "start": 8332.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8337.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto ha pasado",
            "start": 8340.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "desde siempre el \u00fanico",
            "start": 8342.99,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "plan migratorio la vid",
            "start": 8346.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 8350.649,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "es el plan braceros",
            "start": 8352.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8356.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "1943",
            "start": 8357.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre gobiernos que eso es lo que se",
            "start": 8361.62,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene que lograr",
            "start": 8365.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "si en otro tema presidente los",
            "start": 8369.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ejidatarios del municipio de san agust\u00edn",
            "start": 8372.239,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tlaxiaca le agradecen su intervenci\u00f3n",
            "start": 8374.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "luego de que el ramo y la delegaci\u00f3n de",
            "start": 8376.369,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda agraria en el estado",
            "start": 8380.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues inici\u00f3 ya en la depuraci\u00f3n del",
            "start": 8381.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n digital donde los comisarios",
            "start": 8385.55,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ten\u00edan varios difuntos m\u00e1s de 200",
            "start": 8389.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "votando para sus truculencias y el",
            "start": 8392.029,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "saqueo del alma obviamente y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8394.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la gente del ramo de receso agraria",
            "start": 8397.229,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nacional me dice que a tres a\u00f1os de su",
            "start": 8400.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno o cuatro ya",
            "start": 8403.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carecen de de nombramiento de",
            "start": 8405.199,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "representante o delegado y que pues",
            "start": 8407.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obviamente despu\u00e9s eso les limita a",
            "start": 8410.43,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8413.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trabajando de manera adecuada y en",
            "start": 8414.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "beneficio de los campesinos que pues",
            "start": 8418.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente aunque son campesinos de",
            "start": 8421.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "temporal pues generan sus propios",
            "start": 8423.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alimentos y eso pues tambi\u00e9n ayuda para",
            "start": 8425.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tengan alimentos de autoconsumo",
            "start": 8428.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presente y sobre hidalgo tambi\u00e9n hay dos",
            "start": 8430.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "temas importantes",
            "start": 8433.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de omar fayad que",
            "start": 8434.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente dejando el poder del",
            "start": 8437.09,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estado y luego de la victoria de julio",
            "start": 8439.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "machaca con el movimiento morena pues",
            "start": 8441.561,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "resulta que ya entregando el gobierno se",
            "start": 8444.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han dado cuenta que el gobierno de omar",
            "start": 8448.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fayad a trav\u00e9s de su secretaria de",
            "start": 8451.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finanzas jessica blancas pues invirti\u00f3",
            "start": 8453.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "800 millones de pesos en fondos de",
            "start": 8456.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en un banco que se llama o se",
            "start": 8459.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llamaba porque ya est\u00e1 en quebranto",
            "start": 8461.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "financiero en banco haciendo esta",
            "start": 8463.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretaria invirti\u00f3 800 millones de",
            "start": 8467.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos en fondos de inversi\u00f3n y hoy pues",
            "start": 8469.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pero est\u00e1 perdido ese dinero",
            "start": 8473.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes lo que era el fobaproa hoy el ipab",
            "start": 8475.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s le puede reconocer dos",
            "start": 8478.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "millones y medio al gobierno del estado",
            "start": 8480.53,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y los otros cinco millones y medio pues",
            "start": 8483.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no aparecen y por supuesto pues",
            "start": 8485.771,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuevamente la corrupci\u00f3n del priato pues",
            "start": 8488.53,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vuelve a florecer sobre todo en un",
            "start": 8491.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estado que carece de muchas",
            "start": 8493.271,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n salud agua chico leo hay una",
            "start": 8496.65,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "serie de irregularidades en el estado",
            "start": 8500.7,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "presidente y sobre ese tema tambi\u00e9n pues",
            "start": 8502.681,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "algunos alcaldes ex pri\u00edstas por ejemplo",
            "start": 8505.551,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "jes\u00fas hern\u00e1ndez ju\u00e1rez del municipio de",
            "start": 8509.78,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "zempoala hidalgo que sin la anuencia de",
            "start": 8513.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los pobladores de la comunidad de san",
            "start": 8516.511,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "gabriel azteca exhum\u00f3 restos humanos de",
            "start": 8517.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 a\u00f1os destruy\u00f3 la capilla de",
            "start": 8521.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "san gabriel de la que se robaron",
            "start": 8525.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "retablos originales de 1712 mand\u00f3",
            "start": 8528.03,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aplanar frescos y murales del siglo 17",
            "start": 8532.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el actual gobernador omar fayad meneses",
            "start": 8535.591,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las autoridades del instituto nacional",
            "start": 8537.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 8539.851,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n hidalgo como valeria valero",
            "start": 8541.58,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "pie coordinadora de monumentos",
            "start": 8544.17,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y mar\u00eda del carmen castro",
            "start": 8545.851,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "barrera coordinadora nacional de",
            "start": 8549.061,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "conservador de conservaci\u00f3n de",
            "start": 8551.341,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural perd\u00f3n que pertenece",
            "start": 8552.75,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "al inah no act\u00faan y lo peor solapan y",
            "start": 8555.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dicen que no hay delito que perseguir en",
            "start": 8559.261,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "contra de la jos\u00e9 de jes\u00fas hern\u00e1ndez",
            "start": 8561.9,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pues que ante esta semejante atrocidad",
            "start": 8564.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cultural y religiosa pues los habitantes",
            "start": 8567.601,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de esa comunidad pues le piden que se",
            "start": 8572.16,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "act\u00fae sobre toda la gente del instituto",
            "start": 8574.801,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nacional electoral porque pues adem\u00e1s de",
            "start": 8576.391,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "robarse los retablos y aplanar frescos",
            "start": 8579.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del siglo 17 pues tambi\u00e9n exhumaron los",
            "start": 8582.601,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "restos de sus familiares de tumbas de",
            "start": 8585.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hace 300 a\u00f1os si usted ha dicho aqu\u00ed que",
            "start": 8588.271,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nunca hay que meterse con las",
            "start": 8590.7,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tradiciones y la religi\u00f3n de los pueblos",
            "start": 8592.44,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "porque pues hay antecedentes que incluso",
            "start": 8595.351,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "han quemado vivos a las autoridades que",
            "start": 8598.471,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "han cometido estos il\u00edcitos presidente",
            "start": 8601.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina del banco acept\u00f3 y por",
            "start": 8603.061,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "supuesto le pide esta comunidad que",
            "start": 8605.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intervenga el inah para que verifique",
            "start": 8608.9,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "esas atrocidades culturales y religiosas",
            "start": 8611.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno vamos a pedir a diego del",
            "start": 8614.551,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "instituto de antropolog\u00eda",
            "start": 8618.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "e historia qu\u00e9",
            "start": 8620.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "vea este caso",
            "start": 8625.75,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y nos presenta un informe",
            "start": 8628.11,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y acerca de lo de financiamiento pues",
            "start": 8631.061,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "tienen que presentarse",
            "start": 8636.391,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues un planteamiento",
            "start": 8641.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacienda a ver qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 8643.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros para ayudar",
            "start": 8646.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre muchas veces",
            "start": 8649.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en algunos casos se recuperan los fondos",
            "start": 8652.17,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "si hay detr\u00e1s alg\u00fan banco que",
            "start": 8657.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8663.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "da el aval",
            "start": 8666.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a estas cajas de ahorro oa estas",
            "start": 8669.28,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "financieras hay un procedimiento",
            "start": 8671.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que se sigue entonces",
            "start": 8675.221,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 8678.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay que este explorarlo en hacienda",
            "start": 8681.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a ver si es posible",
            "start": 8684.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir a jes\u00fas que est\u00e9",
            "start": 8689.17,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "que entre es la informaci\u00f3n que posees",
            "start": 8694.631,
            "duration": 8.768
        },
        {
            "text": "que se vea con las autoridades sobre",
            "start": 8699.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo presidente porque esos fondos son",
            "start": 8703.399,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fondos del erario p\u00fablico que estaban",
            "start": 8705.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "designados a la pensi\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 8708.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salud infraestructura y usted ha ido",
            "start": 8710.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poco al estado y no como en relaci\u00f3n a",
            "start": 8714.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "son ahora ca\u00eddo 21 en ocasiones pero",
            "start": 8717.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n es un objetivo pero",
            "start": 8721.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l no ha ido tanto y usted ha",
            "start": 8724.55,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sido uno de los pocos gobernantes que",
            "start": 8727.58,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "conoce a flor de tierra hace una semana",
            "start": 8731.029,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "yo lo s\u00e9 pero la vida si no lo sab\u00eda",
            "start": 8736.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero no no hay duda de manera",
            "start": 8739.569,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "consecutiva presi\u00f3n si tiene raz\u00f3n es",
            "start": 8742.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hay algunos estados que me falta ir",
            "start": 8744.439,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8747.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre todo porque hay el estado hidalgo",
            "start": 8749.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es un estado del centro del pa\u00eds",
            "start": 8752.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente y se encuentra en un atraso",
            "start": 8754.279,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "abismal tuvimos 90 a\u00f1os 93 a\u00f1os de",
            "start": 8757.6,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": " que el saqueo robo aguas y col",
            "start": 8761.66,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "mil cosas y yo creo que es no ser\u00eda",
            "start": 8767.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "justo que hidalgo se quede atr\u00e1s cuando",
            "start": 8770.359,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el sureste mexicano lo est\u00e1n apoyando",
            "start": 8773.479,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "mucho el estado y de algo est\u00e1 los us",
            "start": 8775.25,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "120 una hora 20 minutos de la capital de",
            "start": 8779.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 8784.01,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "tiene ahora tenemos a 20 minutos el",
            "start": 8786.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles que",
            "start": 8789.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente le dio vida al sur de",
            "start": 8791.399,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hidalgo y obviamente el norte del estado",
            "start": 8794.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico presente y sobre dos temas no",
            "start": 8796.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "te quiero refutar pero estoy sacando",
            "start": 8799.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuentas y he ido en ese a\u00f1o cinco veces",
            "start": 8802.169,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "5 pero comparaci\u00f3n con 21 a no no hay",
            "start": 8805.759,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "220 una vez del estado que he ido m\u00e1s es",
            "start": 8810.959,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "a oaxaca hacer varias presidente y lo",
            "start": 8815.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sigo y ah\u00ed vaya y tambi\u00e9n le ya tratando",
            "start": 8819.27,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo yo aqu\u00ed le dije y",
            "start": 8822.539,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ofrece un terreno para la construcci\u00f3n",
            "start": 8825.959,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar una m\u00e1s quiero",
            "start": 8828.39,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "decirle que el delegado de morena abran",
            "start": 8832.109,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centeno si fue a ver el terreno pero",
            "start": 8834.509,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s fue la gente el ej\u00e9rcito",
            "start": 8837.149,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ahora nosotros es bueno su gobierno est\u00e1",
            "start": 8840.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "viendo la posibilidad de construir",
            "start": 8844.739,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "universidades del bienestar para que",
            "start": 8846.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ingresen a estudiar medicina y",
            "start": 8848.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda no estar\u00eda mal que clase a",
            "start": 8852.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con una escuela de esos",
            "start": 8854.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidentes tenemos el terreno tenemos",
            "start": 8856.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la mano de obra porque los hombres del",
            "start": 8858.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipio son no es por presumir pero",
            "start": 8861.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "son muy especialistas en la construcci\u00f3n",
            "start": 8864.81,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y son muy buenos constructores entonces",
            "start": 8866.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que tuviera ah\u00ed en",
            "start": 8869.069,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuenta al municipio de clase ac\u00e1 para",
            "start": 8872.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una universidad que adem\u00e1s ayudar\u00eda a",
            "start": 8875.159,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los diferentes diversos municipios que",
            "start": 8878.13,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se actopan el arenal san salvador- tula",
            "start": 8881.579,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "tiempo a la por supuesto pachuca y",
            "start": 8886.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mineral de la reforma y adem\u00e1s le dar\u00eda",
            "start": 8889.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues un cambio al municipio porque si",
            "start": 8892.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usted va al municipio que por cierto ah\u00ed",
            "start": 8894.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estuvo villa y se pernocta villa y el",
            "start": 8896.39,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "municipio vive en las ruinas presidente",
            "start": 8900.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no hay un avance",
            "start": 8903.789,
            "duration": 7.312
        },
        {
            "text": "no vemos lo de la universidad con correr",
            "start": 8906.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quesos pero ojal\u00e1 que se haga porque el",
            "start": 8911.101,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "banco de bienestar sigue el terreno y",
            "start": 8913.32,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "nunca fueron y yo sigo una",
            "start": 8914.73,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "disponibilidad de buscarlo",
            "start": 8916.141,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "vemos presidente y otra tema sobre el",
            "start": 8918.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vox populi aqu\u00ed usted acaba de mencionar",
            "start": 8922.57,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "y es real pues que reforman no solamente",
            "start": 8926.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "miente y manipula tambi\u00e9n violenta los",
            "start": 8930.101,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "derechos laborales de sus empleados",
            "start": 8933.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me encontr\u00e9 aqu\u00ed afuera a un grupo de",
            "start": 8936.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "diez ex empleados con edades de 50 60 70",
            "start": 8940.0,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "45 a\u00f1os que los despidieron despu\u00e9s de",
            "start": 8945.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "20 25 y hasta",
            "start": 8948.851,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de antig\u00fcedad llevan un caso en la",
            "start": 8952.841,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "junta local de conciliaci\u00f3n y arbitraje",
            "start": 8956.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico con el expediente",
            "start": 8957.82,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "600 diagonal 2021 y es una demanda",
            "start": 8960.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contra el consorcio interamericano de",
            "start": 8964.79,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eseade se ve ah\u00ed pues le",
            "start": 8967.61,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo su intervenci\u00f3n porque",
            "start": 8970.311,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "pues los jueces como usted sabe se",
            "start": 8972.381,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "caracterizan por venderse al mejor",
            "start": 8974.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "postor y en este caso pues el mejor",
            "start": 8976.16,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "postor es reforma y ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 8978.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues ojal\u00e1 que la secretaria de trabajo",
            "start": 8980.721,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde pues pueda",
            "start": 8984.23,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "intervenir para que esto pues se",
            "start": 8986.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encuentre una salida y se les d\u00e9",
            "start": 8988.131,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "justicia pues a los empleados el hecho",
            "start": 8989.9,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de que miente y manipula pues se le pasa",
            "start": 8992.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pero que violente derecho de",
            "start": 8994.101,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trabajadores/as es anticonstitucional",
            "start": 8995.87,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "presidente y ya para terminar",
            "start": 8998.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tambi\u00e9n hay una situaci\u00f3n con un",
            "start": 9001.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que se llama anastasio jose garcia",
            "start": 9005.399,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este hombre presidente adem\u00e1s de ya",
            "start": 9008.699,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estar en la recta final de la vida",
            "start": 9012.149,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque tiene 75 a\u00f1os pues es sordomudo",
            "start": 9014.549,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s es analfabeta no sabe leer",
            "start": 9018.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ni escribir y el instituto mexicano del",
            "start": 9021.81,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "seguro social no le quiere reconocer a",
            "start": 9024.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sus d\u00edas cotizadas nada m\u00e1s porque se",
            "start": 9027.779,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "equivocaron en el instituto",
            "start": 9030.39,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y en el",
            "start": 9032.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infonavit si lo registra",
            "start": 9035.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la fecha primero de julio y el el",
            "start": 9037.279,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "link lo registra con el 2 de julio y por",
            "start": 9041.789,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "eso pues no puede jubilarse vuelvo a",
            "start": 9044.879,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "insistir es un hombre pues ya en la",
            "start": 9047.52,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "recta final pues es analfabeta es",
            "start": 9049.979,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sordomudo y pareciera que pues no hay",
            "start": 9053.329,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "all\u00ed una",
            "start": 9056.249,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n por parte del instituto",
            "start": 9059.66,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social la hija de",
            "start": 9061.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or ha ido y la gente soy robledo",
            "start": 9064.229,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pues se niega a corregir un error de",
            "start": 9067.14,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tecla un error ah\u00ed quiz\u00e1s por no s\u00e9 cu\u00e1l",
            "start": 9069.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fue el de 0-7 y yo creo que aqu\u00ed",
            "start": 9074.069,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda como dec\u00eda el general",
            "start": 9076.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n que los",
            "start": 9080.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hijos del rico del hacendado m\u00e1s rico y",
            "start": 9083.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el hijo del pe\u00f3n m\u00e1s pobre tienen la",
            "start": 9087.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "misma los mismos derechos y el igualdad",
            "start": 9090.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y yo creo que pues este hombre merece",
            "start": 9092.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese reconocimiento porque digo pues aqu\u00ed",
            "start": 9094.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los que estuvieron en el banco de m\u00e9xico",
            "start": 9097.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reciben millonarias pensiones y este",
            "start": 9100.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hombre pues nada presidente como podemos",
            "start": 9102.78,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "ayudarle y si el psoe",
            "start": 9105.15,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "para que lo vea personalmente y este",
            "start": 9109.149,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y en el otro",
            "start": 9113.311,
            "duration": 4.758
        },
        {
            "text": "caso con",
            "start": 9114.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda",
            "start": 9118.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "calvo es alcalde perd\u00f3n",
            "start": 9119.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para lo del trabajo los trabajadores s\u00ed",
            "start": 9123.29,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "gracias y para ver",
            "start": 9126.6,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "si tienen ellos esto",
            "start": 9131.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n o sea tambi\u00e9n que no se vaya a",
            "start": 9135.31,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "interpretar de que porque tenemos",
            "start": 9139.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diferencias con el reforma vamos a estar",
            "start": 9142.239,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9145.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promoviendo algo en contra de ellos que",
            "start": 9146.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no tiene raz\u00f3n de ser pues s\u00ed",
            "start": 9149.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si nosotros ayudamos pero nada m\u00e1s se lo",
            "start": 9155.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "advierto porque",
            "start": 9158.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo",
            "start": 9161.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el gobierno cuando",
            "start": 9164.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9167.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dio el golpe a exc\u00e9lsior",
            "start": 9170.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y utiliz\u00f3 un asunto",
            "start": 9174.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 9177.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y un asunto de unos terrenos",
            "start": 9180.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9185.53,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "excusa como pretexto",
            "start": 9186.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para sacar a los bulldozer",
            "start": 9190.971,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 9193.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un grupo de excel",
            "start": 9195.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces por eso que no est\u00e9 pensando",
            "start": 9197.88,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "los de reforma que nosotros vamos a",
            "start": 9201.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "actuar de esa manera",
            "start": 9205.449,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pero si tienen raz\u00f3n los trabajadores",
            "start": 9207.97,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 9210.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este nosotros los vamos a defender",
            "start": 9212.391,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9215.37,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9218.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9219.13,
            "duration": 3.03
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a e iniciar con el informe de laura vel\u00e1zquez sobre los trabajos de rescate en la mina de sabinas coahuila laura te escuchamos gracias presidente muy buen d\u00eda para usted buen d\u00eda para todos y para todas como le informamos el d\u00eda de ayer presidente se reuni\u00f3 el equipo t\u00e9cnico especializado para revisar toda la informaci\u00f3n base que se ha obtenido a trav\u00e9s de la geof\u00edsica y para mapear las condiciones existentes en el subsuelo se han dise\u00f1ado e implementado una soluci\u00f3n base bajo estos escritor' criterios que ha establecido el equipo t\u00e9cnico encabezado por la comisi\u00f3n federal de electricidad el equipo de ni\u00f1os a los ingenieros de mimosa y el centro nacional de prevenci\u00f3n del desastre se analiza y se eval\u00faa la informaci\u00f3n definiendo estrategias para data con esa puesta de soluci\u00f3n de la problem\u00e1tica basada en experiencias previas y las mejores pr\u00e1cticas a nivel mundial el equipo t\u00e9cnico como meta elabora una propuesta que se considera como aspecto prioritario la seguridad del personal que realizar\u00e1 los trabajos al interior de la mina y que se considere de menor tiempo posible de implementar los resultados de esta reuni\u00f3n t\u00e9cnica que continuar\u00e1 el d\u00eda de hoy comprueba la existencia terminados por rep y quistes tratados debido a la informalidad la interconexi\u00f3n entre las minas se da a trav\u00e9s de galer\u00edas que se hicieron en el pasado se mejor\u00f3 la exactitud de la ubicaci\u00f3n de las zonas terminado y de las galer\u00edas con los datos obtenidos en los procesos de perforaci\u00f3n se infiere adem\u00e1s la existencia de fallas y micro fallas sin embargo estas estructuras geol\u00f3gicas no son una fuente de aportaci\u00f3n de agua a la mina de pinabete asimismo derivado de los estudios geof\u00edsicos el equipo t\u00e9cnico llev\u00f3 a cabo la perforaci\u00f3n de dos pozos para comprobar estos resultados se busc\u00f3 tener certeza de las \u00e1reas desde donde se tienen los aportes de esta agua de la mina team abt ubicando dos puntos en espec\u00edfico como se ve en esta en este mapa los pozos son realizados a trav\u00e9s de una perforadora en donde se busca encontrar los ductos donde pasa el flujo de agua hacia la mina pinabete dicha informaci\u00f3n se corrobora con la introducci\u00f3n de una c\u00e1mara de v\u00eddeo en ambos casos se ha encontrado el conducto verificando un sitio al sur y otro al norte la comisi\u00f3n federal de electricidad y el equipo t\u00e9cnico de inge ca\u00f1eros de mimosa van a proponer soluciones t\u00e9cnicas para el ingreso a la mina posteriormente se va a evaluar y determinar la mejor en funci\u00f3n del tiempo y el riesgo de ingreso las opciones que se eval\u00faan son las siguientes la primera es abrir un tajo abierto con obras de rampas de acceso inclinado eso es lo que significa es una entrada a la mina desde la superficie para bajar por un t\u00fanel con una pendiente hasta las galer\u00edas y por supuesto ir acompa\u00f1ado con el bombeo la segunda opci\u00f3n es realizar estas pantallas de control a las cuales nos hemos referido a lo largo de estas semanas que es esta barrera f\u00edsica entre las minas de conchas norte y de pinabete y simult\u00e1neamente tambi\u00e9n el bombeo y una tercera que pueda contener ambas combinaciones con el tajo y la pantalla de control as\u00ed mismo se\u00f1or presidente informa usted que el volumen de l\u00e1mina fina bt es aproximadamente seis mil seiscientos metros c\u00fabicos lo que significa es que se ha extra\u00eddo lo equivalente aproximadamente a 106 veces el volumen estimado dentro de la mina mina vete considerando que este es el nivel de la mina de 6 mil 600 metros c\u00fabicos el volumen total de agua extra\u00edda desde el mi\u00e9rcoles 3 de agosto a la fecha es de 705 mil metros c\u00fabicos la capacidad de bombeo que se ha conservado hasta el d\u00eda de hoy son a trav\u00e9s de 14 bombas que est\u00e1n operando con una capacidad de 600 17 litros por segundo mil 30 camas ellos es de fuerza los niveles de los pozos son los siguientes con un dato ya reciente a las 6 de la ma\u00f1ana en el pozo 2 es de 25 metros en el pozo 328 metros y en el pozo 4 de 25 metros estos son los niveles de volumen de agua a los osos lo cual refiere que hay una disminuci\u00f3n eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente vamos a continuar aqu\u00ed en la mina muchas gracias para desarrollar y en breve mandar el informe a sus \u00f3rdenes muchas gracias hay que seguir trabajando como lo est\u00e1n haciendo seguir con los t\u00e9cnicos y llevar a cabo la propuesta las dos propuestas y no detenernos seguir con [M\u00fasica] intensidad trabajando hasta lograr recuperarlos a los mineros gracias bueno tambi\u00e9n vamos hoy es mi\u00e9rcoles a la secci\u00f3n de quienes tienen las mentiras de la semana no todas desde luego no todas las mentiras si no es una muestra no nada m\u00e1s a veces se ve con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas a todos este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 24 de agosto de 2022 vamos a iniciar con la primera que el servicio de administraci\u00f3n tributaria cobre impuestos por dep\u00f3sitos en efectivo o investigue a contribuyentes el 14 de agosto medios como el financiero 1 tv milenio televisa el contribuyente radiof\u00f3rmula infobae el portal mi bolsillo mi dinero en imagen ruido en la red la saga bank one vanguardia entre otros publicaron notas que pretend\u00edan crear p\u00e1nico entre los contribuyentes arguyendo sanciones e investigaciones por prestar tarjetas de cr\u00e9dito o realizar dep\u00f3sitos en efectivo en cuentas bancarias as\u00ed fuese de parte de c\u00f3nyuges o familiares directos incluso uno tv inventa que el sat presumir\u00e1 ingresos aunque sean personas no inscritas en el registro federal de contribuyentes o aquellas que est\u00e1n obligadas a presentar su declaraci\u00f3n y una anual han reportado ingresos menores comparados con los gastos superiores al adquirir alg\u00fan bien mediante tarjetas de cr\u00e9dito toda esta informaci\u00f3n que su c\u00edrculo no solamente en medios de comunicaci\u00f3n sino en redes sociales es falsa al respecto del servicio de administraci\u00f3n tributaria inform\u00f3 que no cobra impuestos por dep\u00f3sitos en efectivo realizados en instituciones bancarias es pertinente aclarar que todos aquellos dep\u00f3sitos que se realizan para gastos de padres a hijos o viceversa pagos por cat\u00e1logo como cosm\u00e9ticos u tienen utensilios de cocina y del hogar aceites esenciales entre otros o pr\u00e9stamos personales no se les vigila ni cobra alg\u00fan tipo de impuesto por lo que la informaci\u00f3n que publicaron los medios ya mencionados es falsa sin embargo como decimos tuvo su impacto en redes sociales pero nos permite informar al pueblo de m\u00e9xico el sat s\u00f3lo puede investigar al contribuyente que est\u00e9 bajo un proceso de auditor\u00eda fiscalizaci\u00f3n o revisi\u00f3n por parte del mismo sad s\u00f3lo en aquellas auditor\u00edas que se detectan incongruencias entre gastos e ingresos el sat podr\u00e1 solicitar la informaci\u00f3n de sus dep\u00f3sitos a las instituciones financieras que cuenten con esa informaci\u00f3n para evitar defraudaciones fiscales y bueno no se dejen enga\u00f1ar consulte en fuentes oficiales pero vamos con la siguiente destacado columnista econ\u00f3mico del sol de mexico se atora en un embudo de aseveraciones falsas alberto aguilar el columnista de el sol de m\u00e9xico public\u00f3 el 22 de agosto una pieza titulada sigue embudo en cofepris 2.600 tramites rezagados 176 nuevas mole que mol\u00e9culas y amics gestiona en la que lo mismo critical in saliste la secretaria de salud y funcionarios de gobierno aguilar publica que hay rezago en tr\u00e1mites en la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios que existe una par\u00e1lisis en la atenci\u00f3n de tr\u00e1mites y que se ha superado la capacidad y el ritmo resolutivo de la instituci\u00f3n pero esto no es verdad es falso decimos la eficiencia en cofepris es un hecho los n\u00fameros que publica aguilar en el sol omiten que con la misma cantidad de personal la cofepris atendi\u00f3 el mayor n\u00famero de tr\u00e1mites desde el inicio del sexenio por ejemplo como resultado del rezago y la corrupci\u00f3n heredada en sexenios pasados en 2019 de 2028 tr\u00e1mites ingresados s\u00f3lo se resolvieron mil 741 en cambio entre enero y agosto de 2022 se han otorgado 52 por ciento m\u00e1s de nuevos registros de medicamentos gen\u00e9ricos respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior pasando de 160 a 243 autorizaciones contrario a lo que afirma aguilar los tr\u00e1mites atendidos en 2022 representan un aumento f\u00edjese bien del 228 por ciento respecto a lo atendido hace tres a\u00f1os evidentemente no lo va a publicar el sol pues la informaci\u00f3n que public\u00f3 es falsa ahora bien el se\u00f1or aguilar ya encarrerado urge a la cofepris a agilizar la digitalizaci\u00f3n nosotros le respondemos la comisi\u00f3n ha avanzado en ese sentido de manera contundente y con amplios resultados a raz\u00f3n de ello se cre\u00f3 la unidad de dictamen virtual que incorpora 18 personas dictaminadoras especializadas en tr\u00e1mites digitales quien en menos de tres meses ya han resuelto m\u00e1s de 1000 tr\u00e1mites lo que representa un hito en la digitalizaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n sanitaria en mexico la corrupci\u00f3n en las instituciones p\u00fablicas generaba lentitud en los tr\u00e1mites que actualmente y con resultados se tiene en beneficio de nuestra poblaci\u00f3n hoy la agencia reguladora presenta finalmente n\u00fameros positivos con el \u00fanico objeto de cuidar a todas y todos los mexicanos de riesgos sanitarios a los que podr\u00edan enfrentarse vamos a pasar a la siguiente campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n sobre plan de estudios anunciado por la zeta aqu\u00ed pedimos a los padres de familia que nos est\u00e1n viendo por todas las plataformas en redes sociales por youtube facebook twitter que pongan mucha atenci\u00f3n en este desmentido a partir del anuncio hecho por la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica sobre la implementaci\u00f3n del nuevo plan de estudios en los planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica como ya es costumbre cualquier cosa que implemente el gobierno de m\u00e9xico hace enojar much\u00edsimo a los conservadores que se dedican a tergiversar y a publicar mentiras es as\u00ed como medios como reforma el sol de mexico y la prensa han realizado una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n sobre el nuevo plan de estudios para la educaci\u00f3n preescolar primaria y secundaria al d\u00eda siguiente de su presentaci\u00f3n el 17 de agosto el sol de m\u00e9xico y la prensa informaron falsamente escuche bien que se obligar\u00eda a los alumnos de secundaria a que memoricen las obras de la 4 t la informaci\u00f3n en la que se basan estos diarios es un borrador de un documento de trabajo que se utiliz\u00f3 para la discusi\u00f3n en las asambleas magisteriales y di\u00e1logos con diversos integrantes de la sociedad no se basa en el plan de estudio adem\u00e1s en este documento de ninguna manera se plantea que se memoricen obras que ha realizado el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como falsamente public\u00f3 el diario 'reforma' el 18 de agosto a ocho columnas causa risa pero tambi\u00e9n es lamentable que \u00e9sta sea la estatura de la oposici\u00f3n por ejemplo el sol de m\u00e9xico public\u00f3 el 18 de agosto ense\u00f1aran a hacer consultas populares en las primarias lo hacen estos diarios lo hacen para golpear pero se dicen expertos de lo que desconocen solitos se hacen la maldad pues esto no es nada nuevo de hecho el concepto asamblea est\u00e1 presente en los programas de estudio de educaci\u00f3n b\u00e1sica vigentes e incluso en los de las reformas anteriores en t\u00e9rminos generales los distintos programas conciben la asamblea como una estrategia did\u00e1ctica que posibilita y fortalece los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje un d\u00eda m\u00e1s tarde porque eso no acaba aqu\u00ed un d\u00eda m\u00e1s tarde el 19 de agosto reforma volvi\u00f3 a faltar la informaci\u00f3n con la nota publicada en primera plana titulada la educaci\u00f3n 4t a toda escuela informando que el nuevo plan educativo ya no ser\u00e1 un programa piloto que se implementar\u00eda en los primeros grados de preescolar primaria y secundaria de todas las escuelas p\u00fablicas del pa\u00eds esto es falso porque el programa piloto se realizar\u00e1 en septiembre en solo 960 escuelas aproximadamente 30 en cada entidad adem\u00e1s de la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n emprendida por medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n en redes sociales la oposici\u00f3n se lanz\u00f3 a desinformar como pues ya es costumbre entre los que destacan pablo maloof nos vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla denise dresser y escribi\u00f3 sobre el tema en el diario 'reforma' claudio x gonz\u00e1lez el comentarista de adn 40 y la raz\u00f3n artur adam el ex gobernador de hidalgo francisco olvera reproduciendo un art\u00edculo de jes\u00fas silva herzog tambi\u00e9n publicado en el diario reforma la directora de m\u00e9xico eval\u00faa edna jaime adela micha pedro ferriz de con marco cortes\u00eda acci\u00f3n nacional y bueno como siempre decimos aqu\u00ed la lista sigue pero aqu\u00ed lo dejamos para que usted saquen sus propias conclusiones pero dejar claro que estas no son cr\u00edticas son mentiras veladas y ya para finalizar vamos a presentar como arma la oposici\u00f3n l\u00edneas discursivas para atacar al presidente l\u00f3pez obras l\u00f3pez obrador de la detenci\u00f3n del ex procurador por caso hay oficina para el 19 de agosto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica detuvo al ex procurador general de la rep\u00fablica jes\u00fas murillo karam acusado de desaparici\u00f3n forzada tortura y contra la administraci\u00f3n de justicia en el caso ayotzinapa ocurrido en septiembre de 2014 a partir del anuncio no pas\u00f3 una hora para que la oposici\u00f3n se lanzara en contra del presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador construyendo narrativas descabelladas infames y mentirosas desde el argumento de que se trat\u00f3 de una decisi\u00f3n pol\u00edtica un acto desesperado la detenci\u00f3n del ex procurador obedec\u00eda a presiones pol\u00edticas e intereses partidistas que s\u00ed fue una canallada que si fue por incompetencia fracaso propaganda pol\u00edtica que s\u00ed fue un montaje que el se\u00f1or murillo karam es un chivo expiatorio que se trata de un circo una cortina de humo o una venganza pero solo recordemos el dicho que versa que el pez por la boca muere o m\u00e1s bien por tweeter unos hasta se atrevieron a decir que aquel que presuntamente torturo a j\u00f3venes estudiantes y escondi\u00f3 la verdad imponiendo su verdad hist\u00f3rica es una v\u00edctima un preso pol\u00edtico y es que ya no saben qu\u00e9 decir est\u00e1n moralmente derrotados y confundidos pero quienes participaron en esta narrativa vamos a verlo en la pantalla tambi\u00e9n mario di constanz\u00f3 claudia ruiz massieu jorge triana ra\u00fal trejo alejandro h\u00e1lito moreno c\u00e1rdenas ricardo alem\u00e1n luis c\u00e1rdenas el pri jes\u00fas zambrano el perro de manuel d\u00edaz polar a miguel \u00e1ngel osorio chong pascal beltr\u00e1n del r\u00edo alejandro hope guadalupe acosta naranjo mariana g\u00f3mez del campo javier lozano alarc\u00f3n ciro g\u00f3mez leyva y carlos loret de mola estos dos \u00faltimos sostuvieron que la verdad hist\u00f3rica es lo mismo que lo presentado por el gobierno federal a los padres de los normalistas lo cual es falso y denota mezquindad y crueldad tras los hechos acontecidos en la noche de iguala el 26 de septiembre de 2014 emilio \u00e1lvarez icaza hasta provecho para dar entrevistas en programas radiof\u00f3nicos adem\u00e1s de pronunciarse v\u00eda sus redes sociales quien se llev\u00f3 la menci\u00f3n especial es el periodista carlos mar\u00edn que sostuvo en defensa sede sostuvo en defensa del acusado asegurando que es idiota pensar que el osea murillo karam es el autor de la verdad hist\u00f3rica recordemos que mar\u00edn ha declarado p\u00fablicamente que los padres de los 43 normalistas desaparecidos deb\u00edan ofrecerle una disculpa al ex procurador y tambi\u00e9n public\u00f3 una columna en la que contin\u00faa defendiendo al imputado pero primero vamos a ver lo que dice carlos mar\u00edn por favor los padres de los 43 y quienes yo ya escrib\u00ed debieron ir al desfile a pedir perd\u00f3n por las ofensas que le han propinado a jes\u00fas murillo karam es la investigaci\u00f3n ya criminal si me permiten con esto remat\u00f3 es la investigaci\u00f3n criminal m\u00e1s exhaustiva en la historia de m\u00e9xico esto no para escribe esta semana sostengo y es sugerido en este espacio que los padres tambi\u00e9n deben agradecer a toma cer\u00f3n si el satanizado perseguido y pr\u00f3fugo ex director de la agencia de investigaci\u00f3n criminal la recuperaci\u00f3n de miles de restos en el r\u00edo san juan que encabez\u00f3 porque merced a ella se corroboraron desde hace siete a\u00f1os las identidades de dos de las v\u00edctimas es indignante lo que hay que ver pero no s\u00f3lo es mar\u00edn tambi\u00e9n participaron medios de comunicaci\u00f3n como proceso el universal milenio y reforma as\u00ed como en programas de radio conductores de noticias y supuestos especialistas en derechos humanos se lanzaron a decir que se dio carpetazo al caso ayotzinapa lo cual es absolutamente falso pues el subsecretario alejandro encinas inform\u00f3 en este mismo recinto que lo presentado el 18 de agosto se trata de un informe de avances en el caso la investigaci\u00f3n no est\u00e1 cerrada continua vamos a pasar un d\u00eda fines a pesar de los graves se\u00f1alamientos reportados en el informe de la comisi\u00f3n para la verdad y acceso a la justicia en el caso a la china para kov\u00e1c ayotzinapa presentado por alejandro encinas medios de comunicaci\u00f3n y comentaristas reportaron que el informe y la verdad hist\u00f3rica concluyen lo mismo la coordinaci\u00f3n en esta cobertura se puede notar en el tratamiento editorial que dieron medios escritos y noticiarios de televisi\u00f3n al asegurar que los datos revelados el jueves 18 de agosto se conocen desde hace m\u00e1s de 7 a\u00f1os incluso hubo quienes compararon las declaraciones de jes\u00fas murillo karam y las de alejandro encima [Aplausos] el informe de la cova ayotzinapa tiene sustanciales diferencias con la verdad hist\u00f3rica por ejemplo mientras murillo karam asegur\u00f3 que los estudiantes fueron privados de la libertad privados de la vida incinerados y arrojados al r\u00edo san juan en ese orden es la verdad hist\u00f3rica la comisi\u00f3n para la verdad asegur\u00f3 que es falso que los 43 estudiantes fueron incinerados en el basurero de cocula y su informe va m\u00e1s all\u00e1 al asegurar la participaci\u00f3n de guerreros unidos polic\u00edas municipales y federales la omisi\u00f3n de los protocolos militares y autoridades de los tres niveles de gobierno lo que constituye el delito de desaparici\u00f3n forzada que la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de las normales hidro burgos de ayotzinapa la noche del 26 al 27 de septiembre de 2014 constituye un crimen de estado en el que concurrieron integrantes del grupo delictivo guerreros unidos y agentes de diversas instituciones del estado mexicano en resumen se trat\u00f3 de un crimen de estado otra l\u00ednea de coordinaci\u00f3n entre medios fue la que pretendi\u00f3 minimizar el impacto de la verdad hist\u00f3rica en el proceso de justicia y conocimiento de los hechos adem\u00e1s subestimaron la responsabilidad de los funcionarios que crearon la verdad hist\u00f3rica incluso la calificaron como una insensata persecuci\u00f3n a exfuncionarios los padres de los 43 de quienes yo ya escrib\u00ed deber\u00eda mirar y decirle a pedir perd\u00f3n por las ofensas que le han propinado a jes\u00fas murillo karam es de investigaci\u00f3n y criminal si me permiten por esto remat\u00f3 es la investigaci\u00f3n criminal m\u00e1s exhaustiva en la historia de mi equipo [Aplausos] la cova gallo china para tambi\u00e9n enlista una serie de eventos se\u00f1alados en la verdad hist\u00f3rica que fueron construidos en la administraci\u00f3n de enrique pe\u00f1a nieto por ejemplo que los estudiantes estaban en iguala para boicotear el informe de labores de mar\u00eda de los \u00e1ngeles pineda entonces titular del dif y esposa de jos\u00e9 lu\u00eds avanza que en ning\u00fan momento la presencia de los estudiantes en y walmart obedeci\u00f3 a la intenci\u00f3n de boicotear el acto de la presidenta municipal del dif en ese municipio que el grupo delictivo acto con un amplio n\u00famero de sicarios y alcoholes a partir de un mando central y al menos tres c\u00e9lulas de halcones y sicarios con el apoyo de distintas polic\u00edas municipales y agentes del estado por \u00faltimo la coordinaci\u00f3n entre medios que m\u00e1s se not\u00f3 fue la del silencio las primeras planas de los principales peri\u00f3dicos nacionales en su mayor\u00eda ignoraron el informe de la cubana yo china para y ofrecieron m\u00ednimos espacios contrastante con el tratamiento que dieron en 2015 cuando murillo karam present\u00f3 la verdad hist\u00f3rica la diferencia m\u00e1s notoria entre la verdad hist\u00f3rica y el informe de ccoo back de china para es que mientras la primera fue el producto de testimonios obtenidos bajo tortura y que pretend\u00eda evitar la investigaci\u00f3n profunda que permitiera conocer la verdad de los hechos y la procuraci\u00f3n de justicia en ocasiones [Aplausos] cuando entramos [Aplausos] d oigamos [Aplausos] [M\u00fasica] ah [Aplausos] y bueno proponemos que estamos el informe de la comisi\u00f3n de la verdad busca el esclarecimiento de los hechos y la justicia transicional tiempo de \u00e9l [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] justicia agradecemos la info de mya por la informaci\u00f3n es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente cada de ustedes dos 2 una compa\u00f1era 3 gracias presidente buenos d\u00edas justo ya es la audiencia para ver si se vincula a proceso a jes\u00fas murillo karam preguntarle usted despu\u00e9s de que ha visto toda esta informaci\u00f3n que se ha presentado el informe que piensa de la actuaci\u00f3n de muri\u00f3 clara en este caso c\u00f3mo c\u00f3mo valora lo que se hizo y si esto tambi\u00e9n podr\u00eda ser una oportunidad para que \u00e9l y su gente vamos pudiera decir qu\u00e9 saben ellos de lo que realmente pas\u00f3 esa noche para encontrar y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con los estudiantes qu\u00e9 es lo que quieren los padres y yo creo que hace falta va a haber tiempo para conocer el informe sostengo [M\u00fasica] que todav\u00eda no se ha le\u00eddo el informe e incluso por eso vamos a pedirle de nuevo alejandro encinas te d\u00e9 a conocer el informe los anexos de manera d [M\u00fasica] sencilla pedag\u00f3gica para entender bien lo que sucedi\u00f3 el contexto los dos momentos por qu\u00e9 primero es la detenci\u00f3n sin igual y la desaparici\u00f3n y lamentablemente del asesinato los j\u00f3venes y participan polic\u00edas como se menciona en el informe autoridades municipales estatales generales es una acci\u00f3n concertada y se logr\u00f3 con la investigaci\u00f3n reconstruir los hechos por eso es falta de informaci\u00f3n o mala fe decir que eso es lo mismo que se present\u00f3 cu\u00e1ndo se dio el carpetazo al asunto entonces esa es una primera etapa de hecho lamentable porque nadie merece ser ultimado asesinado y menos por autoridades me dice 43 j\u00f3venes es un crimen masivo y luego lo segundo que es tambi\u00e9n grave en vez de investigar y castigar a los responsables soto por ocultar la verdad inventar algo que no correspond\u00eda a lo que hab\u00eda sucedido y ellos lo sab\u00edan los que participaron en este montaje y como lo mencion\u00e9 ayer antier el mismo procurador de entonces asegura que \u00e9l es responsable con el se\u00f1or ser hombre de acuerdo ala versi\u00f3n p\u00fablica llega a conocer por la fiscal\u00eda entonces la commission [M\u00fasica] lleva a cabo todo este informe se apoya en expertos nacionales extranjeros me presentan el informe con todos los anexos y como tenemos el compromiso pero m\u00e1s es un asunto de justicia tenemos el compromiso con los padres tenemos el compromiso con el pueblo de mexico y no podemos ocultar un crimen de ninguna naturaleza min 2 [M\u00fasica] un asunto tan infame con todas sus implicaciones hasta pol\u00edticas y comentaba yo de que la se\u00f1ora clinton dec\u00eda que si ella fuese mexicana no descansar\u00eda hasta conocer la verdad sobre lo sucedido en hait\u00ed napa con los j\u00f3venes de los china para es un gobierno rain gobiernos extranjeros luego el otro supuesto pretexto de qu\u00e9 se ten\u00eda que ocultar la verdad porque se afectaban las instituciones no las instituciones se fortalecen cuando se act\u00faa con rectitud cuando se dice la verdad que por no afectar al ej\u00e9rcito no el ej\u00e9rcito mexicano es una instituci\u00f3n s\u00ed unos oficiales soldados [M\u00fasica] comenten [M\u00fasica] delitos no se puede culpar a toda la instituci\u00f3n si se afecta a la instituci\u00f3n s\u00ed se les protege si no se pone a disposici\u00f3n de las autoridades si son ellos responsables pero s\u00ed cometieron un delito y se pone a disposici\u00f3n de la autoridad no pasa nada la instituci\u00f3n no se afecta y adem\u00e1s he estado mismo como se va a estar pensando en proteger autoridades municipales y polic\u00edas municipales autoridades estatales a nadie y tiene que ver tambi\u00e9n con una concepci\u00f3n que prevalec\u00eda muy autoritaria que todav\u00eda se manifiesta b 1 2 misma informaci\u00f3n los articulistas y columnistas y dice uno bajo hab\u00edamos ca\u00eddo cu\u00e1nta y moralidad cuanta deshonestidad intelectual por decir lo menos esto que vemos en el reportaje \u00faltimo adem\u00e1s es para los j\u00f3venes que estudian en comunicaci\u00f3n social que estudian periodismo y es cosa de ver las portadas como se plantea aqu\u00ed de los medios de informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos al d\u00eda siguiente de que modificar\u00e1n da a conocer la llamada verdad hist\u00f3rica no tendr\u00e1n por ah\u00ed peri\u00f3dicos entonces muy distinto a lo que dieron a conocer antier o al d\u00eda siguiente de que se da a conocer este informe lo opuesto un terrorismo vergonzoso por eso no importa qu\u00e9 sigan los ataques las calumnias porque sanz mostrando el cobre est\u00e1 saliendo a flote este emergente pues lo abominable en este caso y en otros sin duda esto es lo que mejor demuestra el estado decadente en que estaba el sistema pol\u00edtico mexicano por eso hay que continuar con el debate es bueno que salga todo y de tu pregunta los jueces pues van a escuchar la opini\u00f3n de todos y ojal\u00e1 y hablen que todos hablen [M\u00fasica] si dicen que este no es nada mas murillo karam los que murillo karam diga quienes dio la orden es un proceso judicial todos los acusados en el derecho para la defensa y quienes est\u00e1n sosteniendo la acusaci\u00f3n que son ministerios p\u00fablicos tienen que aprobar y los jueces tienen que decidir y acostumbrarnos a vivir en un aut\u00e9ntico estado de derecho no es un estado de chueco como se viv\u00eda antes o de cohecho es decir murillo podr\u00eda acogerse a este criterio de oportunidad usted ha dicho que este es un asunto de estado el gas ayotzinapa para saber realmente qu\u00e9 pas\u00f3 podr\u00eda hacer esta figura si todos inclusive este sin acogerse esto es un asunto pues s\u00ed de dignidad si alguien est\u00e1 haciendo me ha acusado injustamente tiene que hablar viene es la joya esa es una joya esos son los juncos los due\u00f1os del peri\u00f3dico y todos los y editorialistas columnistas de ese periodo desde luego se salvan los trabajadores pero es una joya esto es para enmarcar lo silva generoso aguayo tenis carmen aristegui etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera deber\u00edan de ofrecer disculpas y decir ya no vamos a escribir es un peri\u00f3dico as\u00ed por qu\u00e9 durante mucho tiempo enga\u00f1aron de que eran independientes mucha gente crey\u00f3 en ellos el que no presum\u00eda y objetividad de profesionalismo la independencia pues que siga ah\u00ed eso no tiene problema pero los que manejaban un doble discurso una doble moral enga\u00f1ando a tanta gente claro por encima todos son libres y hay que garantizar el derecho a disentir pero aqu\u00ed estamos en una pol\u00e9mica nada al d\u00eda siguiente del informe claro aqu\u00ed est\u00e1 eso es lo que explica todo pues lo que explica su l\u00ednea editorial el doble rasero inseguridad enfr\u00eda inversi\u00f3n alerta estaciones lo m\u00e1s falso ayer dimos a conocer de que la inversi\u00f3n extranjera en m\u00e9xico ha llegado a cantidades nunca vistas nunca vistas r\u00e9cord pero no es un peri\u00f3dico objetivo profesional - independiente es un pasqu\u00edn del conservadurismo no se puede esperar otra cosa todo esto ayuda mucho para que los j\u00f3venes incluso los hijos d y los conservadores y ya los mapas no y entienden razones los hijos pueden con todo esto tener posturas distintas ya lo he dicho sim\u00f3n bol\u00edvar edad hijos de hacendados francisco y madero hijo de hacendado para 6 y arriba magonista hijo de hacendados luego de se quedaron apareces su familia de wang ojos una vez lleg\u00f3 para irse a visitar a las papas sobre todo a su mam\u00e1 porque ya no lo quer\u00eda ni ver y una de las trabajadoras dom\u00e9sticas de la hacienda dijo que le pasaba al ni\u00f1o para ver al joven para \u00e9l que ni nos han cambiado no quer\u00eda comer en la mesa principal de la hacienda quer\u00eda comer con nosotros los leones entonces no porque un padre que hice de una manera \u00e9l dijo a pensar igual no somos libres y tambi\u00e9n se dan los casos donde se viene de familia progresista revolucionaria y los hijos o los nietos como que se van derechizando van perdiendo el color pero esto es as\u00ed lo siento qu\u00e9 implicaciones tiene qu\u00e9 se trata de un crimen de estado como lo sostiene la comisi\u00f3n y tambi\u00e9n el grupo interdisciplinario de expertos pide acceso a toda la informaci\u00f3n no solamente al informe sino tambi\u00e9n a peritajes capturas de pantalla si se les va a proporcionar ellos dicen que para avalar este informe pues necesitan toda esta informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n completa es una instrucci\u00f3n precisamente para evitar la manipulaci\u00f3n mi instrucci\u00f3n fue entreguen todo el informe los anexos todo lo que se tiene que nos oculten nada existe por el lado de la legalidad de los procesos judiciales no del debido proceso en el que no se puede dar a conocer datos pero tambi\u00e9n si es un asunto estado tiene que ver con la democracia y la regla de oro de la democracia la transparencia la democracia es el poder del pueblo existe el derecho a la informaci\u00f3n y este hay que quitarlo todas esas limitaciones que fueron imponiendo secreto bancario debido al proceso se crec\u00eda sigilo la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica lo mismo sobre el comportamiento de jueces antes no se sab\u00eda nada no se conoc\u00edan los nombres ni siquiera de los ministros todav\u00eda falta que se conozcan los nombres de los ministros act\u00faan como en el anonimato y eran conocidos por los abogados y por los fiscalistas por los representantes de los grupos de intereses creados pero no por el pueblo pero no los conoc\u00eda un tiempo en que se eleg\u00eda a jueces a magistrados a ministros eran electos mucho trabajo los que nos van a relevar para ir limpiando ayer ve\u00eda yo un mensaje de una se\u00f1ora mi inteligente que dec\u00eda bueno y cuantos pelda\u00f1os tienen la escalera por qu\u00e9 se est\u00e1 limpiando de arriba para abajo pero no se llega no se avanza pues s\u00ed s\u00ed lo importante es no cansarse y seguir limpiando y esto va a dar frutos le est\u00e1 dando frutos eso nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo imag\u00ednense tenemos se les comentaba un estimado que en el tiempo que llevamos hemos obtenido ingresos extras por no permitir los privilegios fiscales de un bill\u00f3n 700 mil millones de pesos pues por eso y este est\u00e1n enojados y por eso tambi\u00e9n yo estoy tranquilo y aguanto insultos como dice el dicho popular as\u00ed estall\u00f3 le quiero preguntar aguanto porque es mucho lo que se obtiene con la transformaci\u00f3n con el cambio y tambi\u00e9n es importante decir que se han portado muy bien los conservadores de mexico y los medios en m\u00e9xico si se compara con el resto del mundo porque cuando veo yo lo que est\u00e1 pasando en otros pa\u00edses nos gustamos muy bien aqu\u00ed muy bien tratados en centroam\u00e9rica [Aplausos] en en am\u00e9rica latina en el caribe europa en todos lados porque la primera ministra de un pa\u00eds se fue a bailar tuvo todo un linchamiento pol\u00edtico s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tan importante que es bailar y por qu\u00e9 no va a ir a bailar s\u00ed le hicieron un antidoping pero as\u00ed much\u00edsimas cosas en todos lados bueno el cateo a la casa del presidente del drone ahora lo que est\u00e1n haciendo en la argentina est\u00e1n qu\u00e9 descalificando ala this presidenta christina creo que por 14 a\u00f1os 12 a\u00f1os e inhabilitaci\u00f3n pol\u00edtica y ayer yo dije algo que est\u00e9 que ten\u00eda mis dudas la ley de austeridad republicana que se aprob\u00f3 que enviamos nosotros al congreso y se aprob\u00f3 fue impugnada en el poder judicial y qued\u00f3 sin efecto el que los servidores p\u00fablicos estuviesen impedidos para trabajar en empresas saliendo de su cargo se lo quitaron queriendo nosotros evitar lo que pasaba antes calder\u00f3n se fue de consejero de iberdrola zedillo d una empresa ferrocarrilera vendi\u00f3 en los ferrocarriles nacionales y a la empresa que le vendi\u00f3 los ferrocarriles nacionales una vez que termino se fue a trabajar pero casi todos los directores de pemex trabajaban algunos trabajan empresas privadas vinculadas al sector energ\u00e9tico una promiscuidad pol\u00edtica econ\u00f3mica la inmoralidad las im\u00e1genes de cu\u00e1nta informaci\u00f3n se llevan informaci\u00f3n privilegiada en el caso de pemex si con presupuesto p\u00fablico se llevan a cabo las exploraciones se sabe d\u00f3nde est\u00e1 el petr\u00f3leo luego vino la reforma energ\u00e9tica para privatizar el petr\u00f3leo y ya sab\u00edan qu\u00e9 campos ten\u00edan petr\u00f3leo por qu\u00e9 las empresas particulares se llevaron a trabajar a los altos funcionarios de pemex que ten\u00edan informaci\u00f3n privilegiada de la naci\u00f3n hace falta este seguir llevando a cabo los cambios falta falta falta pero se va avanzando si el poder judicial [M\u00fasica] a hoy la vamos a fijar con toda claridad le ped\u00ed al secretario de gobernaci\u00f3n y a la consejera jur\u00eddica porque hay dos reformas que quieren llevar a cabo en y y la suprema corte una es eliminar delitos considerados graves y otra por el mismo sentido para qu\u00e9 y los jueces puedan dejar en libertad a qui\u00e9n ellos decidan hoy vamos a a dar a conocer esto para qu\u00e9 si los ministros votan por esa reforma pues que se sepa cuando menos de qu\u00e9 se trata no ocultar nada y les ped\u00eda al secretario d gobernaci\u00f3n y a la consejera jur\u00eddica que fuesen muy claros ok meses con todo respeto que se usan tecnicismos y se habla de tesis de jurisprudencia y del debido proceso existe el etc\u00e9tera y no se entiende la esencia del asunto la esencia es que se busca impunidad y corrupci\u00f3n claro impunidad y corrupci\u00f3n [M\u00fasica] s\u00ed pero tienen que buscarse un mecanismo y para que la justicia se expedita no utilizar esto como un pretexto para liberar a diestra y siniestra y adem\u00e1s hay delitos graves qu\u00e9 pasaba antes por ejemplo a la maestra elba esther y a otros los juzgaron s\u00f3lo se acusan de lavado de dinero porque era delito grave es delito grave no la corrupci\u00f3n se retorc\u00edan la ley porque lo que quer\u00edan era este en carcelarios ahora es delito grave el wache col que no era es listo grave la corrupci\u00f3n la defraudaci\u00f3n fiscal todo eso de acuerdo y esa es otra de cuando a un dirigente magisterial un hombre humilde lo detienen cuando quieren imponer la llamada reforma energ\u00e9tica educativa y de que creen que lo acusan del lavado de dinero entonces se hicieron modificaciones constitucionales y ahora quieren dan marcha atr\u00e1s habr\u00eda m\u00e1s delincuentes en las calles cuando esto si se aprueba en la corte no de todas formas este hay que estar pendientes por los procedimientos acaba de suceder detuvieron a una persona famosa en la ciudad de mexico de colima y hubieron exactos vand\u00e1licos en colima lo mismo propaganda quemaron camiones se agarraron creo que bueno varios pero 2 los pusieron a disposici\u00f3n despu\u00e9s civil al final y los agarraron con los bidones los pasaron mal juez y los dejaron en libertad porque no se demostr\u00f3 no s\u00e9 qu\u00e9 cosa y hay que estar pendiente de todo que no soy un juez deber\u00eda independientemente de lo estrictamente legal buscad [M\u00fasica] la impartici\u00f3n de justicia pues nada m\u00e1s que el documento est\u00e1 mal no se integr\u00f3 bien la versi\u00f3n y la detenci\u00f3n no fue a las 10 de la ma\u00f1ana si no a las 11 y ya con eso tengo escusa para dejar en libertad a cualquier persona s\u00ed pero eso lo desearon fue una cosa tolerada ss un asunto que tiene que ver con la delincuencia que no solo tiene se da a fuera del gobierno existe la delincuencia de cuello blanco porque eso es delincuencia y este y eso no se debi\u00f3 permitir esto que estamos viendo imag\u00ednense los defensores de derechos humanos est\u00e1n est\u00e9 en contra de nosotros porque no pones lo de la tortura de cero y adem\u00e1s aprovech\u00f3 para enviar un recordatorio respetuoso al gobierno de israel no pueden estar protegiendo la persona sea as\u00ed el primer ministro de israel se ha portado muy bien me mand\u00f3 una carta diciendo que iban a cooperar que iban a apoyar pero ya ha pasado mucho tiempo pues a ver ya con este recordatorio porque no no es para presumir por la ma\u00f1ana este este llega a varias partes y si no se informan este es un hecho de tortura [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] para mostrar [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] el informe de lavado para melo para hoy a ver si lo pueden ver a \u00e9ste el que defiende este c\u00f3mo se llama mar\u00edn mira y \u00e9l es el que lo dice bueno ya no es preguntarle presidente sobre el tema de las consultas que ayer iniciaron si la secretar\u00eda de econom\u00eda le report\u00f3 algo si ya tiene alguna respuesta de la carta que envi\u00f3 el presidente baiden y tambi\u00e9n se anunci\u00f3 que viene antonio antonio blinken a reunirse con usted y con otros funcionarios de la canciller\u00eda cu\u00e1l va a ser la agenda con el funcionario estadounidense bueno no s\u00e9 yo si bien el se\u00f1or blinken ley a la emoci\u00f3n cuando viene as\u00ed lo vamos a recibir es este mando s\u00ed s\u00ed vienen los recibimos este podr\u00eda decir que es bienvenido secretario de estado del gobierno de eeuu mande [M\u00fasica] yo pienso que si yo pienso que s\u00ed porque nosotros consideramos que no es un asunto t\u00e9cnico es un asunto pol\u00edtico llevamos muy buenas relaciones en lo econ\u00f3mico por eso digo que no es un asunto t\u00e9cnico no hay problema me reun\u00ed dos semanas con 16 empresas estadounidenses y en todos los casos se dio una respuesta [M\u00fasica] varios de estos asuntos s concluy\u00f3 inversiones de empresas estadounidenses en mexico en otros casos en solucionar problemas y quedaron cuestiones pendientes y luego pues yo fui a eeuu y no hubo ning\u00fan reclamo de nada el presidente bailen muy en el uso muy buena persona y de repente regresamos y creo que a los cinco d\u00edas empezamos a ver con los que hacen ac\u00e1 v\u00eddeo arturo sarukh\u00e1n entonces mexicanos qu\u00e9 estar a favor de la pol\u00edtica est\u00e1 d\u00f3nde es y ah\u00ed viene de qu\u00e9 nos preparemos porque se va a endurecer las cosas y en efecto al d\u00eda siguiente la secretaria de comercio no los tragos la encargada de comercio sac\u00f3 un comunicado hablando hasta de la reforma energ\u00e9tica aprobada en el sexenio pasado y de nuestras leyes algo que no les corresponde por qu\u00e9 m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente sobre el ano entonces por eso es que se vio la carta al presidente baile y si viene a eso el presente secretario de estado- blinking va a ser bien recibido y la verdad que son muy buenas las relaciones tambi\u00e9n entendemos de que hay elecciones en noviembre [M\u00fasica] eeuu y como suele pasar en todo el mundo en vista de las elecciones hay excesos que se guardan las pasiones pero nosotros no vamos a permitir s\u00ed ofenda a los mexicanos a los paisanos ya lo dijimos aprovecho para recordarlo quien maltrate a los mexicanos y dir\u00eda a los migrantes en eeuu no merece recibir votos de mexicanos ni de latinoamericanos porque el que no quiere a su patria no quiere a su madre y hay algunos legisladores que lo peor de origen latinoamericano qu\u00e9 son los m\u00e1s nefastos x su rechazo a migrantes se les olvida como llegaron ellos a esa gran naci\u00f3n sus padres se vuelven muy renegados y eso s\u00ed con todo el respeto no sean del partido que sean es un llamado tambi\u00e9n como una simple opini\u00f3n porque somos libres pero no se debe de votar por candidatos racistas clasistas xenof\u00f3bicos ni por candidatos ni por partidos que aprendan a respetar porque como este tienen voto si est\u00e1n insultando si est\u00e1n maltratando a los migrantes trate de candidatos a legisladores o candidatos a gobernadores es uno ahora ha habido m\u00e1s respeto estoy pendiente d las declaraciones y posturas y voy a seguir atento y no es amenaza ni advertencia nada de eso es que tenemos que impulsar la fraternidad universal gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente este pues resulta que ahorita est\u00e1 surgiendo una nueva modalidad de acoso a la libertad de expresi\u00f3n y lo est\u00e1 haciendo el ine a trav\u00e9s de multas y sentencias y le quiero pues de leer un tuit que fue multado no a erick guti\u00e9rrez el director de sin l\u00ednea lo multan por hacer un comentario en un tuit que publica la diputada andrea ch\u00e1vez y pone as\u00ed dice adela ch\u00e1vez una diputada federal del perred\u00e9 acaba de decir en la comparecencia de nuestra secretaria de cultura que el fondo de cultura econ\u00f3mica y abre comillas no debe dedicarse a fomentar la lectura y dice aunque usted no lo crea erick guti\u00e9rrez contesta les aterra tener un pueblo culto e informado y eso le vali\u00f3 a eric ese comentario que lo multi link porque la diputada aludida pues pone una denuncia por violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero y resulta que adem\u00e1s multados ciertas y entonces pues ya nos est\u00e1 dando digamos la censura y el acoso judicial desde la presidencia o desde los entes de gobierno sino que ahora es el mismo ine el que manda a callar a comunicadores por expresar un comentario en tweet y aunado a esto se revelan unos chats entre el presidente del ine y el presidente del pri alto moreno y lorenzo c\u00f3rdova el d\u00eda de ayer en donde claramente se ve una complicidad en algunos tratos que se asesoran que se dicen que se ayudan que hermanito ya sabe y este y pues bueno aqu\u00ed hay una correlaci\u00f3n de que est\u00e1n porque estas multas curiosamente se\u00f1or presidente est\u00e1n yendo hacia comunicadores que tienen una tendencia digamos de izquierda a una tendencia m\u00e1s m\u00e1s liberal y menos conservadora porque est\u00e1n varios comunicadores conservadores no los est\u00e1n multando en su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presente pues que es \u00e9ste extralimitarse no le corresponde al ine multar a un periodista es un exceso ya se est\u00e1n convirtiendo en el instituto de la censura y un abrazo y mi solidaridad con don eric que es un extraordinario periodista y hay muchos otros y que si se necesita cooperar para pagar la multa yo ayudo suelta no tengo nada al t\u00edtulo este buscar\u00eda y d\u00f3nde en vez de mis ahorros le pedir\u00eda yo a ba3 que que me adelantara el domingo este pero un saludo a su m\u00e9dico est\u00e1n muy e jubilados [M\u00fasica] fuera de s\u00ed molestos es por lo mismo que les puede este y ocupar un tweeter mensaje no pasa nada pasa absolutamente nada yo tengo este el primer lugar a nivel nacional en ataques y no pasa nada nada nada absolutamente al contrario como dec\u00eda poniendo en real entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento cuando en pie sin a decir de qu\u00e9 ya hablo de corrido y que soy muy consecuente y muy articulado muy inteligente y que ya est\u00e1 se me est\u00e1 poniendo negro el pelo y que me estoy viendo muy fuerte y joven este entonces eso s\u00ed me preocupar\u00eda mucho pero si siguen est\u00e9 atacando pues es que vamos bien adem\u00e1s vamos muy bien la gente est\u00e1 muy apoyado ahora est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n dondequiera que voy no solo son los estados del sureste vamos a sonora y la gente cari\u00f1os\u00edsima les voy a contar algo ayunas y ramadas son como santuarios de los yaquis donde solo las autoridades de los pueblos se pueden sentar tambi\u00e9n las sillas yo comet\u00ed el error de decirles despu\u00e9s que terminamos por qu\u00e9 es un sitio tan sagrado tan importante para ellos que ah\u00ed no se hace acto pol\u00edtico se hace afuera en un sal\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 es en lengua jac que se libera ay jes\u00fas entonces estoy haciendo unos mensajes estamos haciendo unos mensajes que por cierto a partir de ma\u00f1ana ya se van a transmitir porque viene el informe y nos dan oportunidad de difundir lo que se est\u00e1 haciendo en el gobierno unos d\u00edas antes del informe cinco o siete d\u00edas antes y 57 d\u00edas despu\u00e9s del informe que ajustamos asiento algunos mensajes 25 segundos que es muy dif\u00edcil resumir sobre educaci\u00f3n y salud las obras que se est\u00e1n llevando a cabo el caso es que grab\u00e9 13 mensajes que van a empezar a pasar desde la semana el perd\u00f3n desde ma\u00f1ana este y quiero hacer uno sobre las comunidades ind\u00edgenas y estando ah\u00ed y estaban los compa\u00f1eros de las c\u00e1maras ped\u00ed permiso para que me permitieran sentarme en la banca de ellos y grabar ah\u00ed en masa cometi\u00f3 un error y pues empez\u00f3 la deliberaci\u00f3n entre ellos porque eso con nadie y me dieron el permiso y me sent\u00e9 ella y este me graban pero eso es un asunto que demuestra mos que la gente nos tiene confianza y lo mismo un nuevo le\u00f3n ahora que fuimos en tijuana a pesar de que fuimos unos d\u00edas despu\u00e9s la quema de los veh\u00edculos esto la gente muy bien saben que estamos haciendo todo que nos corresponde y actuando en beneficio del pueblo entonces por eso se va avanzando y eso es lo que tiene enojados a nuestros y adversarios y yo creo que le falta una reflexi\u00f3n m\u00e1s profunda por qu\u00e9 as\u00ed no van a lograr mucho tienen que hacer un an\u00e1lisis de otro tipo no negarse a todo este tiene una actitud muy retr\u00f3grada y defender lo indefendible es todo se\u00f1or murillo c\u00f3mo se defiende si se inventa una situaci\u00f3n un hecho lamentable s\u00ed s\u00ed instrumenta todo un montaje solo del se\u00f1or ser hombre como no es indefendible usar y yo soy y partidario del perd\u00f3n pero para que haya perd\u00f3n que no me corresponde a m\u00ed en este caso pero pues si es que ver arrepentimiento comet\u00ed este error y me arrepiento cuando hablan ni perd\u00f3n ni olvido digo olvido no perd\u00f3n s\u00ed como seres humanos todos cometemos errores acu\u00e9rdese ese hecho esa imagen este jes\u00fas estoy hablando del hombre y de su obra para que no vayan a a cruzarme est\u00e1s violando el estado laico que est\u00e1 ah\u00ed que llegan del magdalen no se levante que est\u00e9 libre de pecado que arroje la primera piedra s\u00ed no en todos estos casos sin asumir sela la responsabilidad que se tiene lo debe don eric tambi\u00e9n hay que decirle que es un timbre de orgullo qu\u00e9 nos censuren por qu\u00e9 s\u00ed no este parecer\u00eda que es como muchos otros no est\u00e1s haciendo un buen periodismo \u00e9l y muchos 6 pero muchos ciudadanos muchos muchos muchos ciudadanos pues son los que nos defienden con argumentos d todo el periodismo convencional con honrosas excepciones- como siempre pero es as\u00ed general todos todos en contra pero no pasa nada y es bueno el debate muy bueno porque est\u00e1 saliendo a flote cosas muy interesantes estaban ah\u00ed ocultas y ahora este se est\u00e1n ventilando y si porque presiente este pues resulta que si critican mucho la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n de las mentiras pero no dicen nada de las multas del ine no entonces \u00e9ste est\u00e1 est\u00e1 como medio contradictorio este en otro tema si el presente quintana rojo este en la pasada elecci\u00f3n hubo una consulta popular acerca de las concesiones de agua h\u00e1bitat hay una en cuatro estados en cuatro municipios perd\u00f3n hay una concesi\u00f3n a la empresa agua can se hizo una consulta popular y resultado vinculante quitarle la concesi\u00f3n en tres de los municipios en canc\u00fan este puerto morelos las mujeres solamente no fue vinculante en playa del carmen no alcanz\u00f3 el 35 por ciento que \u00e9ste opina al respecto de esta participaci\u00f3n y sobre que le quiten la concesi\u00f3n a una agua can en por qu\u00e9 est\u00e1 pasando en otros estados usar los estados siguen concesionando a empresas privadas el servicio del agua y esto provoca a veces muchos de estas empresas en las tarifas en los cortes de agua cuando no pagan no les quitan este como derecho humano y este y bueno pues habitan van a tener que revocar la concesi\u00f3n porque hay algo vinculante en quintana roo de este saber qu\u00e9 opina al respecto de eso y sobre que instalar o tambi\u00e9n el tema de cabal no quiero soltar el tema porque s\u00e9 el impacto ben\u00e9fico que le pueda hacer a la poblaci\u00f3n del sur de quintana roo tener abierta esa ciudad maya ya vino a darnos la informaci\u00f3n en este titular del inah y este y se habl\u00f3 de que era una imponente pero habl\u00f3 de un mediano a largo plazo para poder abrir esta esta zona arqueol\u00f3gica o poder ya poder preguntarle en ese sentido se\u00f1or presidente si ya en alg\u00fan momento de su periodo pudiera hacer alguna visita por ah\u00ed ustedes para que tambi\u00e9n la prensa cuenta y si podr\u00edamos impulsar de alguna manera que sea m\u00e1s r\u00e1pido el trabajo en esa zona y que se abra lo m\u00e1s pronto posible esa zona porque va a ayudar mucho a los chetumale\u00f1os estoy seguro de ello s\u00ed bueno sobre eso no lo descartemos es un asunto de tiempo lo que pasa que yo ya no quiero este hacer compromisos que no podamos cumplir en el tiempo pero no lo descartemos porque si salimos con el 3 mayo que tenemos que terminarlo en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo es todo un desaf\u00edo por los obst\u00e1culos que se nos presentan pues vamos a tener un poco m\u00e1s de tiempo voy a ir ahora dentro de unos 10 d\u00edas voy a un recorrido de now y si es muy importante esa zona es el sitio arqueol\u00f3gico important\u00edsimo y vale la pena este invertir a rescatarlo estoy consciente de que dir\u00eda que d toda la ruta ese es el sitio tiene m\u00e1s valor hist\u00f3rico-cultural y que valdr\u00eda la pena y trabajarlo ya estoy consciente de eso y lo de la privatizaci\u00f3n del agua pues s\u00ed ya es se hizo una consulta pues hay que cumplir que la gente bueno ya la gente decidi\u00f3 ser la autoridades cumplir [M\u00fasica] hay que mandar obedeciendo le va a tocar si no se puede dar marcha atr\u00e1s a una decisi\u00f3n del pueblo ya no se puede no solamente una pregunta de seguimiento otra vez en canc\u00fan este le pregunt\u00e9 sobre el tema de cuando acaba el gobernador hab\u00eda mucho rumor de que el gobernador carlos joaqu\u00edn se pudiera su gabinete o alg\u00fan puesto terminando su mandato en esa ocasi\u00f3n me contest\u00f3 que \u00e9ste le est\u00e1 invitado que iba a acabar su tema y acaban de iniciar ya el proceso de entrega-recepci\u00f3n y en pocos d\u00edas va a asumir la gobernadora est\u00e9 electa para lezama y sale el gobernador saber si ya tiene pl\u00e1ticas con ellos y ya saben a qu\u00e9 \u00e9ste funci\u00f3n va a ir y si ya hay una invitaci\u00f3n formal sobre alguna funci\u00f3n en especial y tambi\u00e9n preguntarle si a la toma de protesta de mara va a asistir este usted o alg\u00fan representante del gobierno de usted si por lo general va al secretario de gobernaci\u00f3n y si va a trabajar con nosotros arreglo joaqu\u00edn todav\u00eda si ya va a trabajar nos va a ayudar en este caso en este caso y no s\u00e9 todav\u00eda en qu\u00e9 situaci\u00f3n van a quedar los dem\u00e1s adem\u00e1s depende de cada quien pero el caso de carlos wa 15 despacio porque llevamos prisa gracias presidente marco antonio olvera sandro mural creo que se postul\u00f3 como candidato a aspirante a la presidencia gracias presidente marco antonio olvera buenos d\u00edas a los que nos escuchan y nos ven le voy a hacer dos cuestionamientos y dos peticiones de la vox populis a la gente del pueblo en primera instancia aprecia de tex ya preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n con respecto al programa qu\u00e9date en m\u00e9xico durante el gobierno de donald trump ese programa obligaba a los migrantes que solicitaban asilo pol\u00edtico a los eeuu se quedaban dentro del territorio mexicano y ah\u00ed obviamente pues hab\u00eda una serie de violencias o los derechos humanos y dem\u00e1s y hoy que joe biden llega a la casa blanca pues quiere desaparecer ese programa pero dos jueces de san louis missouri uno y otro en texas pues se opone a que se desaparezca ese ese programa sin embargo la corte suprema est\u00e1 decidida a que desaparezca ese programa que finalmente bueno si eeuu les va a dar un asilo pol\u00edtico lo m\u00e1s conveniente es que se queden dentro de ese territorio se cuiden a los ni\u00f1os a las mujeres y por supuesto a los migrantes que no solamente son de mexico sino de todas partes del mundo me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n es la opini\u00f3n de la corte de eeuu la que va a prevalecer y ya est\u00e1 no s\u00e9 si se dio a conocer pero va en el sentido de que se queden en eeuu los migrantes no s\u00e9 si ya resolvieron ya qu\u00e9 beneficio le quedar\u00eda a m\u00e9xico y usted que como ves es esa decisi\u00f3n de la corte presente pues es una decisi\u00f3n interna del gobierno estadounidense este nosotros nunca hemos aceptado constituirnos como lo que se conoce como un tercer pa\u00eds como un campamento de migrantes para esperar a que resuelvan en eeuu ahora que la corte decide de que el que pide asilo en eeuu puede esperar en eeuu no necesariamente en m\u00e9xico pues lo vemos bien nosotros vamos siempre bajo cualquier circunstancia a cuidar a tratar bien a los migrantes lo estamos haciendo estamos con un plan permanente de cuidado a los migrantes los que por necesidad atraviesan nuestro pa\u00eds desde el sur constantemente estamos revisando tr\u00e1ilers y camionetas donde los traficantes de personas llevan migrantes en situaciones de mucho riesgo estamos evitando accidentes estamos e evitando secuestros violaciones graves a los derechos humanos de migrantes tenemos un plan para eso porque si es algo este pues muy preocupante es algo que no se quiere atender a fondo como muchas otras cosas no quieren cambiar los modelos econ\u00f3micos en los pa\u00edses sigue predominando el llamado neoliberalismo en varios pa\u00edses del mundo los organismos internacionales como la onu no han querido enfrentar el problema grave de la desigualdad y de la corrupci\u00f3n en el mundo entonces por eso pues la migraci\u00f3n por eso la violencia [M\u00fasica] por eso muchos otros males ahora se est\u00e1 padeciendo por la guerra y no se hace nada es incre\u00edble que por ejemplo europa qu\u00e9 la gente est\u00e1 sufriendo por la inflaci\u00f3n por los incrementos en los precios de los combustibles sobre todo del gas de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en vez los gobiernos y el parlamento europeo de estar buscando formas para y conseguir la paz entre rusia y ucrania est\u00e1n planteando m\u00e1s acciones de confrontaci\u00f3n todo lo que se tiene que hacer es buscar el di\u00e1logo parar la guerra nuestra la propuesta es de que intervenga el secretario general de la onu el jefe de estado de la india modi el pap\u00e1 francisco los 3 no solo conseguir la paz ucrania y llegar a acuerdos sino conseguir una tregua de seis a\u00f1os sin confrontaci\u00f3n en el mundo que las econom\u00edas se recuperen y no se sigue afectando a los pueblos esto se podr\u00eda promover ahora qu\u00e9 van a haber reuniones en la onu que van a ir jefes de estado quien nos representa a nosotros va a llevar esa propuesta para que est\u00e9 s\u00ed evite la guerra se evite la confrontaci\u00f3n entonces el fen\u00f3meno migratorio es eso es la desatenci\u00f3n cuanto apoyo recibe centroam\u00e9rica para que la gente se quede en sus comunidades de origen y no se ve en la necesidad de emigrar qu\u00e9 opciones tienen nosotros estamos con los programas de bienestar y con la inversi\u00f3n p\u00fablica impulsando la industria la construcci\u00f3n se est\u00e1n creando muchos empleos en m\u00e9xico y este est\u00e1 bajando la migraci\u00f3n son menos los mexicanos que van a estados unidos y qu\u00e9 pas\u00f3 con lo de las visas para los migrantes que quedar\u00e1n atr\u00e1s es ahora no es lo mismo no hay una decisi\u00f3n para que se logren un convenio y visas temporales de trabajo y eso hace falta fuerza de trabajo en eeuu y canad\u00e1 pero no y toman esa decisi\u00f3n y ahora como usada la elecci\u00f3n pues estos dos meses un poco m\u00e1s no creo [M\u00fasica] que a nada este estructural de fondo por qu\u00e9 pues siempre hay oposici\u00f3n para un acuerdo migratorio porque les conviene que no se ordene el flujo migratorio porque as\u00ed tienen mano de obra baratta y amenazada que los pueden de correr sin reconocerles nada esto ha pasado desde siempre el \u00fanico plan migratorio la vid con eeuu es el plan braceros en 1943 entre gobiernos que eso es lo que se tiene que lograr si en otro tema presidente los ejidatarios del municipio de san agust\u00edn tlaxiaca le agradecen su intervenci\u00f3n luego de que el ramo y la delegaci\u00f3n de la procuradur\u00eda agraria en el estado pues inici\u00f3 ya en la depuraci\u00f3n del padr\u00f3n digital donde los comisarios ten\u00edan varios difuntos m\u00e1s de 200 votando para sus truculencias y el saqueo del alma obviamente y ah\u00ed tambi\u00e9n la gente del ramo de receso agraria nacional me dice que a tres a\u00f1os de su gobierno o cuatro ya carecen de de nombramiento de representante o delegado y que pues obviamente despu\u00e9s eso les limita a seguir trabajando de manera adecuada y en beneficio de los campesinos que pues finalmente aunque son campesinos de temporal pues generan sus propios alimentos y eso pues tambi\u00e9n ayuda para que tengan alimentos de autoconsumo presente y sobre hidalgo tambi\u00e9n hay dos temas importantes durante el gobierno de omar fayad que est\u00e1 pr\u00e1cticamente dejando el poder del estado y luego de la victoria de julio machaca con el movimiento morena pues resulta que ya entregando el gobierno se han dado cuenta que el gobierno de omar fayad a trav\u00e9s de su secretaria de finanzas jessica blancas pues invirti\u00f3 800 millones de pesos en fondos de inversi\u00f3n en un banco que se llama o se llamaba porque ya est\u00e1 en quebranto financiero en banco haciendo esta secretaria invirti\u00f3 800 millones de pesos en fondos de inversi\u00f3n y hoy pues se est\u00e1 pero est\u00e1 perdido ese dinero antes lo que era el fobaproa hoy el ipab pues nada m\u00e1s le puede reconocer dos millones y medio al gobierno del estado y los otros cinco millones y medio pues no aparecen y por supuesto pues nuevamente la corrupci\u00f3n del priato pues vuelve a florecer sobre todo en un estado que carece de muchas y educaci\u00f3n salud agua chico leo hay una serie de irregularidades en el estado presidente y sobre ese tema tambi\u00e9n pues algunos alcaldes ex pri\u00edstas por ejemplo jes\u00fas hern\u00e1ndez ju\u00e1rez del municipio de zempoala hidalgo que sin la anuencia de los pobladores de la comunidad de san gabriel azteca exhum\u00f3 restos humanos de m\u00e1s de 300 a\u00f1os destruy\u00f3 la capilla de san gabriel de la que se robaron retablos originales de 1712 mand\u00f3 aplanar frescos y murales del siglo 17 el actual gobernador omar fayad meneses las autoridades del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia delegaci\u00f3n hidalgo como valeria valero pie coordinadora de monumentos hist\u00f3ricos y mar\u00eda del carmen castro barrera coordinadora nacional de conservador de conservaci\u00f3n de patrimonio cultural perd\u00f3n que pertenece al inah no act\u00faan y lo peor solapan y dicen que no hay delito que perseguir en contra de la jos\u00e9 de jes\u00fas hern\u00e1ndez pues que ante esta semejante atrocidad cultural y religiosa pues los habitantes de esa comunidad pues le piden que se act\u00fae sobre toda la gente del instituto nacional electoral porque pues adem\u00e1s de robarse los retablos y aplanar frescos del siglo 17 pues tambi\u00e9n exhumaron los restos de sus familiares de tumbas de hace 300 a\u00f1os si usted ha dicho aqu\u00ed que nunca hay que meterse con las tradiciones y la religi\u00f3n de los pueblos porque pues hay antecedentes que incluso han quemado vivos a las autoridades que han cometido estos il\u00edcitos presidente qu\u00e9 opina del banco acept\u00f3 y por supuesto le pide esta comunidad que intervenga el inah para que verifique esas atrocidades culturales y religiosas bueno vamos a pedir a diego del instituto de antropolog\u00eda e historia qu\u00e9 vea este caso y nos presenta un informe y acerca de lo de financiamiento pues tienen que presentarse pues un planteamiento hacienda a ver qu\u00e9 podemos hacer nosotros para ayudar sobre muchas veces en algunos casos se recuperan los fondos si hay detr\u00e1s alg\u00fan banco que y este da el aval a estas cajas de ahorro oa estas financieras hay un procedimiento que se sigue entonces ay qu\u00e9 hay que este explorarlo en hacienda a ver si es posible yo le voy a pedir a jes\u00fas que est\u00e9 que entre es la informaci\u00f3n que posees que se vea con las autoridades sobre todo presidente porque esos fondos son fondos del erario p\u00fablico que estaban designados a la pensi\u00f3n de educaci\u00f3n salud infraestructura y usted ha ido poco al estado y no como en relaci\u00f3n a son ahora ca\u00eddo 21 en ocasiones pero usted tambi\u00e9n es un objetivo pero tambi\u00e9n \u00e9l no ha ido tanto y usted ha sido uno de los pocos gobernantes que conoce a flor de tierra hace una semana yo lo s\u00e9 pero la vida si no lo sab\u00eda pero no no hay duda de manera consecutiva presi\u00f3n si tiene raz\u00f3n es que hay algunos estados que me falta ir m\u00e1s sobre todo porque hay el estado hidalgo es un estado del centro del pa\u00eds presidente y se encuentra en un atraso abismal tuvimos 90 a\u00f1os 93 a\u00f1os de  que el saqueo robo aguas y col mil cosas y yo creo que es no ser\u00eda justo que hidalgo se quede atr\u00e1s cuando el sureste mexicano lo est\u00e1n apoyando mucho el estado y de algo est\u00e1 los us 120 una hora 20 minutos de la capital de la rep\u00fablica tiene ahora tenemos a 20 minutos el aeropuerto felipe \u00e1ngeles que pr\u00e1cticamente le dio vida al sur de hidalgo y obviamente el norte del estado de m\u00e9xico presente y sobre dos temas no te quiero refutar pero estoy sacando cuentas y he ido en ese a\u00f1o cinco veces 5 pero comparaci\u00f3n con 21 a no no hay 220 una vez del estado que he ido m\u00e1s es a oaxaca hacer varias presidente y lo sigo y ah\u00ed vaya y tambi\u00e9n le ya tratando del estado de hidalgo yo aqu\u00ed le dije y ofrece un terreno para la construcci\u00f3n del banco del bienestar una m\u00e1s quiero decirle que el delegado de morena abran centeno si fue a ver el terreno pero jam\u00e1s fue la gente el ej\u00e9rcito ahora nosotros es bueno su gobierno est\u00e1 viendo la posibilidad de construir universidades del bienestar para que j\u00f3venes ingresen a estudiar medicina y enfermer\u00eda no estar\u00eda mal que clase a contar\u00e1 con una escuela de esos presidentes tenemos el terreno tenemos la mano de obra porque los hombres del municipio son no es por presumir pero son muy especialistas en la construcci\u00f3n y son muy buenos constructores entonces a m\u00ed me gustar\u00eda que tuviera ah\u00ed en cuenta al municipio de clase ac\u00e1 para una universidad que adem\u00e1s ayudar\u00eda a los diferentes diversos municipios que se actopan el arenal san salvador- tula tiempo a la por supuesto pachuca y mineral de la reforma y adem\u00e1s le dar\u00eda pues un cambio al municipio porque si usted va al municipio que por cierto ah\u00ed estuvo villa y se pernocta villa y el municipio vive en las ruinas presidente no hay un avance no vemos lo de la universidad con correr quesos pero ojal\u00e1 que se haga porque el banco de bienestar sigue el terreno y nunca fueron y yo sigo una disponibilidad de buscarlo vemos presidente y otra tema sobre el vox populi aqu\u00ed usted acaba de mencionar y es real pues que reforman no solamente miente y manipula tambi\u00e9n violenta los derechos laborales de sus empleados me encontr\u00e9 aqu\u00ed afuera a un grupo de diez ex empleados con edades de 50 60 70 45 a\u00f1os que los despidieron despu\u00e9s de 20 25 y hasta a\u00f1os de antig\u00fcedad llevan un caso en la junta local de conciliaci\u00f3n y arbitraje de la ciudad de mexico con el expediente 600 diagonal 2021 y es una demanda contra el consorcio interamericano de comunicaci\u00f3n eseade se ve ah\u00ed pues le est\u00e1n pidiendo su intervenci\u00f3n porque pues los jueces como usted sabe se caracterizan por venderse al mejor postor y en este caso pues el mejor postor es reforma y ah\u00ed est\u00e1n los datos pues ojal\u00e1 que la secretaria de trabajo luisa mar\u00eda alcalde pues pueda intervenir para que esto pues se encuentre una salida y se les d\u00e9 justicia pues a los empleados el hecho de que miente y manipula pues se le pasa pero que violente derecho de trabajadores/as es anticonstitucional presidente y ya para terminar y ah\u00ed tambi\u00e9n hay una situaci\u00f3n con un se\u00f1or que se llama anastasio jose garcia este hombre presidente adem\u00e1s de ya estar en la recta final de la vida porque tiene 75 a\u00f1os pues es sordomudo pero adem\u00e1s es analfabeta no sabe leer ni escribir y el instituto mexicano del seguro social no le quiere reconocer a sus d\u00edas cotizadas nada m\u00e1s porque se equivocaron en el instituto mexicano del seguro social y en el infonavit si lo registra con la fecha primero de julio y el el link lo registra con el 2 de julio y por eso pues no puede jubilarse vuelvo a insistir es un hombre pues ya en la recta final pues es analfabeta es sordomudo y pareciera que pues no hay all\u00ed una consideraci\u00f3n por parte del instituto mexicano del seguro social la hija de ese se\u00f1or ha ido y la gente soy robledo pues se niega a corregir un error de tecla un error ah\u00ed quiz\u00e1s por no s\u00e9 cu\u00e1l fue el de 0-7 y yo creo que aqu\u00ed aplicar\u00eda como dec\u00eda el general en jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n que los hijos del rico del hacendado m\u00e1s rico y el hijo del pe\u00f3n m\u00e1s pobre tienen la misma los mismos derechos y el igualdad y yo creo que pues este hombre merece ese reconocimiento porque digo pues aqu\u00ed los que estuvieron en el banco de m\u00e9xico reciben millonarias pensiones y este hombre pues nada presidente como podemos ayudarle y si el psoe para que lo vea personalmente y este y en el otro caso con luisa mar\u00eda calvo es alcalde perd\u00f3n para lo del trabajo los trabajadores s\u00ed gracias y para ver si tienen ellos esto la raz\u00f3n o sea tambi\u00e9n que no se vaya a interpretar de que porque tenemos diferencias con el reforma vamos a estar este promoviendo algo en contra de ellos que no tiene raz\u00f3n de ser pues s\u00ed si nosotros ayudamos pero nada m\u00e1s se lo advierto porque qu\u00e9 hizo el gobierno cuando este dio el golpe a exc\u00e9lsior y utiliz\u00f3 un asunto laboral y un asunto de unos terrenos como excusa como pretexto para sacar a los bulldozer y al un grupo de excel entonces por eso que no est\u00e9 pensando los de reforma que nosotros vamos a actuar de esa manera pero si tienen raz\u00f3n los trabajadores entonces s\u00ed este nosotros los vamos a defender bueno s\u00ed [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:02.875863"
}