{
    "video_id": "4nHHj706NEI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4nHHj706NEI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBtiP6RX9xkBLACG8hQ76y7hkIc1w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4nHHj706NEI",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Banco del Bienestar sucursal Cajeme, Sonora",
    "video_length_seconds": 3741,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 10.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 12.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 14.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 17.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 20.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bienestar v\u00edctor manuelle lamoyi",
            "start": 22.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "bocanegra",
            "start": 25.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar",
            "start": 28.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ariadna montiel reyes",
            "start": 31.08,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el director general de ingenieros de la",
            "start": 34.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria secretaria de la defensa",
            "start": 37.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nacional general salvador fernando",
            "start": 39.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cervantes losa",
            "start": 42.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 45.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 47.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n",
            "start": 49.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar mar\u00eda del",
            "start": 53.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 56.609,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el subsecretario de trabajo responsable",
            "start": 60.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 63.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "futuro marat bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 65.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el coordinador general",
            "start": 69.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 73.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "carlos torres rosas",
            "start": 77.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 81.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 83.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 87.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 92.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 95.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa de",
            "start": 98.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 101.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez piceno",
            "start": 103.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de cajeme carlos",
            "start": 106.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "javier lamarque cano",
            "start": 110.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 114.49,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 117.319,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 119.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 121.429,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 124.13,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "le solicitamos que por favor tomen",
            "start": 131.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 134.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 140.68,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 143.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado de sonora doctor alfonso durazo",
            "start": 147.049,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "monta\u00f1o",
            "start": 150.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a cada una a cada uno",
            "start": 157.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 160.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 162.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mi querid\u00edsima ariadna mi general hern\u00e1n",
            "start": 165.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "2 a juan pablo a todo el equipo que hoy",
            "start": 168.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a presidente que es un equipo",
            "start": 172.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de excepci\u00f3n con el que trabajamos de",
            "start": 174.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera muy entra\u00f1able particularmente",
            "start": 177.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con mi estimad\u00edsimo javier lamarque",
            "start": 179.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente municipal de aqu\u00ed de obreg\u00f3n",
            "start": 181.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es ya quien lo mencion\u00f3 presidente",
            "start": 184.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n fue una ciudad estelar hace",
            "start": 188.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os ejemplo de desarrollo urbano",
            "start": 191.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a nivel nacional e incluso mundial",
            "start": 194.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lamentablemente fue perdiendo",
            "start": 197.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ahora juntos",
            "start": 200.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente para recuperar esa grandeza",
            "start": 202.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que caracteriz\u00f3 hist\u00f3ricamente la ciudad",
            "start": 205.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de obreg\u00f3n lo vamos a conseguir paso a",
            "start": 208.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "paso porque no hay soluciones m\u00e1gicas no",
            "start": 211.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay atajos pero ech\u00e1ndole ganas de",
            "start": 214.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera conjunta y con todo el respaldo",
            "start": 216.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que invariablemente hemos tenido por el",
            "start": 219.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador estoy",
            "start": 221.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguro que lo vamos a lograr pero de ser",
            "start": 223.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un par\u00e9ntesis presidente nada m\u00e1s porque",
            "start": 225.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decirle a la gente que con ese evento",
            "start": 229.33,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concluimos una gira de excepci\u00f3n del",
            "start": 233.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador por el",
            "start": 236.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado de sonora y valla que en las",
            "start": 238.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "anteriores han sido",
            "start": 241.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "extraordinarias pero les quiero decir",
            "start": 243.88,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que esta es con mucho la mejor siempre",
            "start": 246.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que el presidente ha venido lo digo en",
            "start": 250.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "buen plan sin \u00e1nimo de",
            "start": 253.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "un halago superficial invariablemente",
            "start": 256.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nos trae una respuesta invariablemente",
            "start": 260.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nos trae un compromiso no en vano el",
            "start": 263.41,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador es",
            "start": 268.09,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en sonora es donde est\u00e1 mejor apreciado",
            "start": 271.49,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es uno de los estados primeros en la",
            "start": 276.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica donde el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 279.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "obrador tiene un gran reconocimiento por",
            "start": 281.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el orden del 77 por ciento pero cuando",
            "start": 285.289,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "yo hago un recuento de todo lo que ha",
            "start": 289.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hecho el presidente aqu\u00ed digo que nos",
            "start": 292.25,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estamos quedando cortos que tenemos un",
            "start": 295.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente para apreciarlo valorarlo",
            "start": 298.729,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "respaldarlo al 100%",
            "start": 301.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 307.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de veras presidente ayer nada menos",
            "start": 308.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estuvimos en nogales para",
            "start": 311.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "revisar los avances en la modernizaci\u00f3n",
            "start": 315.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de la aduana de todo el programa de",
            "start": 318.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la frontera de aduanas",
            "start": 321.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las v\u00edas del ferrocarril nos dio",
            "start": 324.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instrucciones que nos van a permitir",
            "start": 326.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destrabar desde ya la construcci\u00f3n de",
            "start": 328.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "las obras por eso aqu\u00ed por partida doble",
            "start": 332.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de mi general",
            "start": 335.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez los algo que tiene nada menos",
            "start": 337.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que a su cargo esa",
            "start": 340.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "responsabilidad la verdad es que es un",
            "start": 342.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un equipazo trabajamos de manera",
            "start": 345.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "extraordinaria luego estuvimos en",
            "start": 348.31,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "guaymas para",
            "start": 350.39,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "supervisar informarle al se\u00f1or",
            "start": 351.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidente los avances que tenemos en el",
            "start": 353.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programa de modernizaci\u00f3n del puerto que",
            "start": 356.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es de excepci\u00f3n y aunque se trata de",
            "start": 359.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guaymas quiero decirles a ustedes que el",
            "start": 362.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rebote que va a tener para ac\u00e1 toda la",
            "start": 365.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n comercial que va a generar",
            "start": 368.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n va a ser muy importante",
            "start": 371.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para el municipio de cajeme",
            "start": 374.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "particularmente para la ciudad les pongo",
            "start": 376.3,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un ejemplo venimos ahorita de rosario",
            "start": 378.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tesopaco con otro motivo pero esta es la",
            "start": 381.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carretera que se va a modernizar y que",
            "start": 384.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a unir a guaymas de esperanza hornos",
            "start": 386.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esperanza el rosario tesopaco san",
            "start": 390.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s y\u00e9cora etc\u00e9tera etc\u00e9tera es",
            "start": 394.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decir el tr\u00e1fico de chihuahua que",
            "start": 396.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "busquen guaymas va a pasar por un lado",
            "start": 400.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ciudad obreg\u00f3n y se van a abrir",
            "start": 403.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "opciones de intercambio comercial",
            "start": 405.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "opciones tur\u00edsticas",
            "start": 407.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta y estuvimos tambi\u00e9n en",
            "start": 409.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el plan de evaluaci\u00f3n del plan de",
            "start": 414.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "justicia hay aqu\u00ed all\u00ed la inversi\u00f3n es",
            "start": 417.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "decepci\u00f3n nada m\u00e1s en el terreno de toda",
            "start": 420.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la obra hidr\u00e1ulica en su conjunto pues",
            "start": 424.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "debe andar en 8 \u00f3 10 mil millones de",
            "start": 428.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos nada m\u00e1s para que se den una idea",
            "start": 431.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la dimensi\u00f3n de las respuestas que",
            "start": 433.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando nuestro presidente est\u00e1 el",
            "start": 436.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "plan de justicia para cananea de",
            "start": 438.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justicia para los seres para los mayos",
            "start": 440.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para los guarij\u00edos etc\u00e9tera etc\u00e9tera y",
            "start": 443.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nos acaba de informar que estar\u00e1 por ac\u00e1",
            "start": 446.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en noviembre a revisar todo el programa",
            "start": 449.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud y la",
            "start": 452.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de todos los",
            "start": 455.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y todo el aparato p\u00fablico responsable de",
            "start": 458.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "garantizar una atenci\u00f3n de calidad y",
            "start": 461.83,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gratuita a la poblaci\u00f3n que no tenga",
            "start": 465.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alguna atenci\u00f3n en alguna otra",
            "start": 469.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n o alg\u00fan seguro todo ello me",
            "start": 471.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quedo corto todo ello me lleva a m\u00ed como",
            "start": 475.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernador a expresarle a nuestro",
            "start": 478.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de manera muy sentida en",
            "start": 480.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento porque gracias a",
            "start": 482.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su esfuerzo es que podemos decir que",
            "start": 485.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empieza a moverse el mejoramiento del",
            "start": 488.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bienestar de las y los sonorenses la",
            "start": 492.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obra que hoy inauguramos hablan de una",
            "start": 495.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de tres y fracci\u00f3n millones de",
            "start": 498.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "millones de pesos hay obras de miles de",
            "start": 500.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero la importancia de",
            "start": 503.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta obra es que va a ser un instrumento",
            "start": 506.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para garantizar que todos los apoyos del",
            "start": 509.98,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 513.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lleguen sin intermediarios lleguen de",
            "start": 514.409,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "manera directa a la gente a los",
            "start": 518.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "beneficiarios nada de que se queden",
            "start": 521.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un entre una cuota un noche nada",
            "start": 524.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "absolutamente nada de eso y la",
            "start": 527.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importancia es que en el estado de",
            "start": 530.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sonora tenemos",
            "start": 532.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "593.000",
            "start": 535.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa que tienen",
            "start": 537.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que recurrir a este tipo de servicios",
            "start": 541.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bancarios porque ustedes saben que hay",
            "start": 544.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n muy importante del estado",
            "start": 547.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 afuera totalmente fuera del",
            "start": 549.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sistema financiero y una forma de",
            "start": 552.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incorporarla es con esta instalaci\u00f3n por",
            "start": 554.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "eso el valor de una inversi\u00f3n tan",
            "start": 558.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a con un servicio tan",
            "start": 561.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "extraordinario y por si fuera poco el",
            "start": 565.44,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "presidente acaba de anunciar en rosario",
            "start": 569.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tesopaco que va a integrar un equipo de",
            "start": 573.43,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajo del m\u00e1s alto nivel presidido por",
            "start": 577.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l mismo para dise\u00f1ar el plan",
            "start": 580.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de plan sonora para la generaci\u00f3n de",
            "start": 584.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables con nuestro estado",
            "start": 588.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como estado modelo para ser replicado en",
            "start": 592.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "otras partes donde sea posible de",
            "start": 596.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica por todo ello estimado",
            "start": 598.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 602.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gratitud",
            "start": 603.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "compromiso lealtad a usted personal y a",
            "start": 605.13,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la causa que usted representa y que no",
            "start": 609.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se aglutina gracias a todos a todos por",
            "start": 613.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n",
            "start": 615.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 616.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 635.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "director general del banco del bienestar",
            "start": 639.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "licenciado v\u00edctor manuel la moya y",
            "start": 642.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bocanegra",
            "start": 644.99,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos muy",
            "start": 653.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 657.01,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 658.779,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me permit\u00eds",
            "start": 660.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "saludar al se\u00f1or gobernador del estado",
            "start": 662.769,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que tan amablemente nos ha recibido el",
            "start": 665.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy al licenciado alfonso durazo",
            "start": 667.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al general salvador fern\u00e1ndez 2 a quien",
            "start": 670.36,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es el que nos ha ayudado a construir",
            "start": 674.23,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estas sucursales y tambi\u00e9n a la",
            "start": 676.269,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "secretaria ariadna montiel",
            "start": 679.149,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "saludo a jes\u00fas ram\u00edrez el vocero de",
            "start": 680.82,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "presencia la republica los",
            "start": 683.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "subsecretarios roc\u00edo garc\u00eda juan pabl\u00f3",
            "start": 684.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de bot\u00f3n y marat bola\u00f1os a nuestro amigo",
            "start": 686.14,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "carlos torres coordinadores los",
            "start": 688.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar a los",
            "start": 689.829,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "titulares de los programas aqu\u00ed",
            "start": 691.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentes abraham y pamela el alcalde de",
            "start": 692.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de este municipio carlos la marque",
            "start": 697.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y a todos ustedes amigos que nos",
            "start": 700.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an hoy en este evento",
            "start": 701.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde venimos con mucha alegr\u00eda",
            "start": 703.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 706.5,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a inaugurar esta sucursal del",
            "start": 709.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "banco de bienestar",
            "start": 712.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "venimos acompa\u00f1\u00e1ndolo aqu\u00ed a esta",
            "start": 713.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "localidad de ciudad obreg\u00f3n aqu\u00ed en el",
            "start": 717.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "municipio de cajeme donde ya est\u00e1 lista",
            "start": 719.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la sucursal ya est\u00e1 operando ya pueden",
            "start": 721.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "venir ustedes con su tarjeta del banco",
            "start": 724.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con su tarjeta de los apoyos sociales de",
            "start": 726.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los apoyos del bienestar a sacar dinero",
            "start": 729.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed como esta sucursal inaugura el",
            "start": 731.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n estamos",
            "start": 734.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inaugurando a la vez otras seis aqu\u00ed en",
            "start": 735.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en este estado de sonora s\u00ed y aqu\u00ed en",
            "start": 739.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cajeme son dos sucursales una en",
            "start": 743.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esperanza y esta aqu\u00ed en ciudad obreg\u00f3n",
            "start": 745.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos creciendo mucho porque para el",
            "start": 747.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 751.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipio de cajeme es uno de los",
            "start": 753.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s importantes",
            "start": 755.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque porque tiene una poblaci\u00f3n es un",
            "start": 756.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "municipio muy productivo es un municipio",
            "start": 759.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tiene mucha gente que recibe tambi\u00e9n",
            "start": 761.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los programas y por eso van a hacer 8",
            "start": 764.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sucursales en total aqu\u00ed en cajeme esta",
            "start": 768.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de ciudad obreg\u00f3n que hoy inaugura el",
            "start": 771.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente la de esperanza que tambi\u00e9n",
            "start": 772.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inaugura el presidente y otra m\u00e1s en",
            "start": 774.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n corral otra m\u00e1s en marte r",
            "start": 776.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez en providencia en pueblo yaqui",
            "start": 779.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a tener una tambi\u00e9n presidente en",
            "start": 781.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n y en compass estamos avanzando",
            "start": 784.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 787.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque el presidente quiere mucho a",
            "start": 790.83,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "cajeme",
            "start": 792.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 793.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y en el estado estamos abriendo en otras",
            "start": 796.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "partes tambi\u00e9n en otros municipios por",
            "start": 799.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo en benito ju\u00e1rez en villa benito",
            "start": 801.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez abrimos una tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy",
            "start": 803.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que inaugura el presidente desde aqu\u00ed en",
            "start": 806.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "etchojoa en guaymas en san ignacio r\u00edo",
            "start": 808.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muerto es decir por todas partes van a",
            "start": 810.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "haber sucursales del banco del bienestar",
            "start": 813.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "operando y d\u00e1ndoles servicios a ustedes",
            "start": 815.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "van a ser muchas sucursales con el mejor",
            "start": 817.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "servicio porque a qui\u00e9n son ahora vamos",
            "start": 820.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a crecer mucho vamos a tener 73",
            "start": 823.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucursales en total ya vamos avanzando",
            "start": 826.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya tenemos 11 reci\u00e9n inauguradas con",
            "start": 830.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas que pone el presidente de la",
            "start": 833.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica adem\u00e1s de otras 5 que ya",
            "start": 834.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos y vamos creciendo vamos",
            "start": 837.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "creciendo y vamos a crecer mucho m\u00e1s",
            "start": 840.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en esas dos vertientes",
            "start": 842.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la primera que les comentaba la apertura",
            "start": 845.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las sucursales y la segunda es",
            "start": 848.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndoles una tarjeta del bienestar a",
            "start": 850.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos los beneficiarios de los programas",
            "start": 852.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sociales abri\u00e9ndoles una cuenta bancaria",
            "start": 854.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a todos los beneficiarios de los",
            "start": 857.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "programas sociales estamos haci\u00e9ndolo",
            "start": 859.1,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "con la secretaria de bienestar estamos",
            "start": 861.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo con la secretaria con las",
            "start": 863.749,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de educaci\u00f3n y con los",
            "start": 866.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "titulares de los programas de becas de",
            "start": 867.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra estamos haci\u00e9ndolo",
            "start": 870.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la gente del campo estamos",
            "start": 872.599,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajando con el programa producci\u00f3n",
            "start": 875.779,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para el bienestar la gente de sembrando",
            "start": 877.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vida tambi\u00e9n recibe su tarjeta y todos",
            "start": 879.589,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos los programas de becas de adulto",
            "start": 882.859,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor de del campo como les dec\u00eda van a",
            "start": 885.199,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener su tarjeta y van a poder venir",
            "start": 888.199,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde se les va a tratar muy bien y",
            "start": 889.879,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no se les va a cobrar comisiones de",
            "start": 892.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo no les vamos a cobrar como",
            "start": 894.049,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "le cobran la banca comercial y vamos a",
            "start": 897.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar llegando a todas las comunidades",
            "start": 899.659,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "donde ustedes necesitan el servicio",
            "start": 901.849,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "financiero porque el",
            "start": 903.559,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicio financiero es bien importante",
            "start": 906.219,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para la actividad econ\u00f3mica para que",
            "start": 908.629,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes puedan acceder a su dinero que",
            "start": 910.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tengan sus ahorros y que puedan guardar",
            "start": 912.709,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n de adulto mayor no llev\u00e1rsela",
            "start": 914.659,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda el mismo d\u00eda sino a como",
            "start": 917.029,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ustedes la vayan necesitando e irla",
            "start": 919.129,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usando e ir pagando tambi\u00e9n con su",
            "start": 921.379,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propia tarjeta en los comercios o donde",
            "start": 923.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes necesiten en realidad es un",
            "start": 925.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande siendo a nivel",
            "start": 928.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nacional donde el banco del bienestar",
            "start": 930.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 932.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica est\u00e1 creciendo en",
            "start": 934.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "2.744 sucursales vamos a tener en total",
            "start": 936.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000 sucursales y vamos a cubrir",
            "start": 940.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional para llegar",
            "start": 942.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a todos los adultos mayores a todos a",
            "start": 944.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos a todos los beneficiarios de los",
            "start": 948.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 950.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 951.47,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y d\u00e9jenme platicarles algo porque est\u00e1n",
            "start": 954.529,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hoy que nos llena de tanto orgullo",
            "start": 957.199,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es una tarea bastante dif\u00edcil porque ya",
            "start": 959.449,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ven la sucursal qu\u00e9 bonita est\u00e1 qu\u00e9 bien",
            "start": 963.589,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construida est\u00e1 pero este es un esfuerzo",
            "start": 965.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de mucha gente hay detr\u00e1s un gran",
            "start": 967.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajo de coordinaci\u00f3n donde participan",
            "start": 971.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal y aqu\u00ed nos donaron",
            "start": 974.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el terreno el gobierno estatal el",
            "start": 977.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobernador nos ha dado much\u00edsimo apoyo y",
            "start": 979.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el gobierno federal y el gobierno",
            "start": 981.47,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "federal hay una instituci\u00f3n de la cual",
            "start": 983.48,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos que es la",
            "start": 986.449,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "principal art\u00edfice de estas sucursales",
            "start": 989.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar quienes",
            "start": 991.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "construyen las sucursales tienen los las",
            "start": 993.709,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "equipan quienes ponen todo para que",
            "start": 995.629,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "puedan traerles el servicio a ustedes es",
            "start": 998.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional as\u00ed",
            "start": 1001.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como la secretaria de la defensa",
            "start": 1003.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1005.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hace muchas obras grandes obras la",
            "start": 1011.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "verdad es que sobre todo en esta",
            "start": 1014.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la secretar\u00eda de la",
            "start": 1015.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "defensa nacional ha hecho grandes obras",
            "start": 1017.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como el aeropuerto",
            "start": 1019.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 1021.34,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero la que m\u00e1s nos llena de orgullo a",
            "start": 1023.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nosotros es el banco porque nosotros",
            "start": 1026.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde el banco trabajamos con ellos",
            "start": 1028.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ellos construyen y nosotros operamos",
            "start": 1031.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el banco para beneficio de todos ustedes",
            "start": 1034.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero agradecerle y reconocerle",
            "start": 1036.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este gran esfuerzo que hacen por todos",
            "start": 1039.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mexicanos al generar cervantes losa",
            "start": 1041.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al general secretario luis crescencio",
            "start": 1044.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sandoval y a todo el equipo de",
            "start": 1047.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ingenieros militares que amablemente nos",
            "start": 1049.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyan que nos que nos apoyen much\u00edsimo",
            "start": 1052.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para traer estas grandes obras muchas",
            "start": 1055.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias a todos ustedes por este",
            "start": 1058.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "beneficio social que le traen al pueblo",
            "start": 1060.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1061.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y para acabar d\u00e9jenme decirles que algo",
            "start": 1068.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy importante que tiene el banco del",
            "start": 1070.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bienestar en todo el territorio es que",
            "start": 1072.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde ponemos una sucursal contratamos",
            "start": 1074.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente de la localidad gente de la",
            "start": 1077.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunidad gente que les conoce ustedes y",
            "start": 1079.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gente que les va a dar el mejor servicio",
            "start": 1082.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que les va a dar un trato digno c\u00e1lido",
            "start": 1084.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "amable que les va a recibir porque son",
            "start": 1088.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gente que ustedes conocen son sus nietos",
            "start": 1091.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores que vienen a",
            "start": 1093.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cobrar son los hijos de la gente de la",
            "start": 1095.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunidad son los hermanos de los",
            "start": 1100.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "becarios todos ellos son los que nos",
            "start": 1102.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo las sucursales y en ese",
            "start": 1104.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sentido el trato es diferente a c\u00f3mo se",
            "start": 1106.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "da luego en otros bancos en el banco del",
            "start": 1110.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bienestar hay un trato c\u00e1lido humano se",
            "start": 1113.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "les quiere a todos nuestros",
            "start": 1116.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "beneficiarios y les atendemos de la",
            "start": 1118.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mejor manera y por eso por eso y por",
            "start": 1120.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo lo que representa el banco en",
            "start": 1123.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica social",
            "start": 1124.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eje en la columna vertebral de la",
            "start": 1128.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social porque ah\u00ed confluyen",
            "start": 1131.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todos los programas es que estamos tan",
            "start": 1132.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "orgullosos de trabajar en este proyecto",
            "start": 1135.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias por",
            "start": 1137.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "permitirnos ser parte de este proyecto",
            "start": 1139.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que le trae a la gente un mayor",
            "start": 1141.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "beneficio social mayor justicia social y",
            "start": 1143.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mayor bienestar muchas gracias",
            "start": 1145.87,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1148.61,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 1160.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "general de ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 1163.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional general salvador",
            "start": 1166.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "fernando cervantes losa",
            "start": 1169.44,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1173.74,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1182.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de mexico y comandante supremo de las",
            "start": 1185.429,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1187.919,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado de sonora",
            "start": 1197.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1200.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de cajeme",
            "start": 1203.49,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "representante de los medios de",
            "start": 1206.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos buenas tardes",
            "start": 1207.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los proyectos prioritarios del gobierno",
            "start": 1213.07,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la republica comparten una",
            "start": 1215.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica principal que es la",
            "start": 1218.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estrecha coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 1221.289,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "instancias que tienen la responsabilidad",
            "start": 1223.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de materializar los as\u00ed sucede con el",
            "start": 1225.539,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que en su proceso de",
            "start": 1230.23,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n se manifiesta el trabajo",
            "start": 1234.309,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "colaborativo entre los gobiernos federal",
            "start": 1237.669,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estatal y municipal y la secretar\u00eda de",
            "start": 1240.899,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 1244.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como un factor preponderante",
            "start": 1246.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para nuestra sucursal que hoy se entrega",
            "start": 1250.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1253.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n municipio de cajeme construida",
            "start": 1255.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por nuestros ingenieros militares",
            "start": 1259.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n empe\u00f1ados de manera",
            "start": 1260.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "permanente en este proyecto de manera",
            "start": 1263.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que en general a la meta de mil nueve",
            "start": 1266.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mil doscientos mil dos mil setecientos",
            "start": 1270.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro oficinas bancarias",
            "start": 1273.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiene un avance a la fecha poco m\u00e1s del",
            "start": 1276.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "61 por ciento con m\u00e1s de 1.680",
            "start": 1280.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sucursales construidas muchas en",
            "start": 1285.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en distintas localidades de",
            "start": 1288.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica",
            "start": 1292.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es pertinente destacar tambi\u00e9n la",
            "start": 1294.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importancia labor tanto de nuestros",
            "start": 1297.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ingenieros como de los trabajadores de",
            "start": 1300.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y de los servicios",
            "start": 1302.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de las dependencias que",
            "start": 1304.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "contribuyen en la gesti\u00f3n del predio",
            "start": 1306.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n equipamiento y puesta de",
            "start": 1309.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "marcha de las sucursales",
            "start": 1313.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1318.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con el fin de seguir ampliando la red de",
            "start": 1325.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sucursales que estar\u00e1n distribuidas en",
            "start": 1327.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para acercar los servicios",
            "start": 1330.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bancarios a las familias mexicanas hasta",
            "start": 1332.599,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en los lugares m\u00e1s apartados",
            "start": 1336.169,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "para ello se contempla que cada sucursal",
            "start": 1337.869,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "cuente con los medios necesarios de",
            "start": 1342.34,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1344.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tica enlace y comunicaciones que",
            "start": 1346.149,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "permitan brindar una atenci\u00f3n de calidad",
            "start": 1349.909,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "a todos los usuarios",
            "start": 1352.369,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "como sucede en el municipio de cajeme",
            "start": 1355.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 seis sucursales de las cuales",
            "start": 1357.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cinco est\u00e1n concluidas que son en",
            "start": 1361.01,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n corral esperanza providencia",
            "start": 1365.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pueblo yaqui",
            "start": 1368.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta de ciudad obreg\u00f3n y una m\u00e1s que",
            "start": 1370.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente iniciar\u00e1 su construcci\u00f3n en",
            "start": 1373.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marte r g\u00f3mez",
            "start": 1376.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1377.88,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "a su vez esta forma estas forman parte",
            "start": 1384.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de las 68 sucursales que tendr\u00e1 en total",
            "start": 1387.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 1391.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este importante esfuerzo que realiza la",
            "start": 1393.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 1395.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cuerpo ingenieros est\u00e1",
            "start": 1398.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enmarcado en la cuarta misi\u00f3n general",
            "start": 1401.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea que",
            "start": 1404.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "establece realizar obras sociales que",
            "start": 1406.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tienden al progreso del pa\u00eds por ello",
            "start": 1410.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para los soldados de tierra y aire es",
            "start": 1414.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "satisfactorio estar participando en este",
            "start": 1418.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario que realiza el",
            "start": 1420.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en favor de las",
            "start": 1423.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familias sonorenses y de todo m\u00e9xico",
            "start": 1425.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no me queda m\u00e1s que reiterar nuestro",
            "start": 1429.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1432.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de seguir trabajando con ah\u00ednco y",
            "start": 1433.29,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "expresar nuestras sinceras",
            "start": 1436.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "felicitaciones",
            "start": 1438.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a los habitantes de ciudad obreg\u00f3n del",
            "start": 1439.47,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "municipio de cajeme y de todo sonora",
            "start": 1442.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas felicidades tambi\u00e9n al banco del",
            "start": 1449.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bienestar y a todo su equipo de",
            "start": 1453.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "colaboradores con los que hemos",
            "start": 1455.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajado en forma cercana parqu\u00e9",
            "start": 1458.89,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 1461.53,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "entre en la operaci\u00f3n conforme iban",
            "start": 1463.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concluyendo",
            "start": 1466.029,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su confianza",
            "start": 1468.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y por permitirles servirles",
            "start": 1470.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "enhorabuena",
            "start": 1474.25,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1475.61,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1487.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1491.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1493.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1496.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1497.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1509.159,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de obreg\u00f3n me da mucho gusto estar de",
            "start": 1511.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes estamos",
            "start": 1515.15,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "terminando una gira de tres d\u00edas por",
            "start": 1518.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 1524.27,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estuvimos en nogales",
            "start": 1525.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en hermosillo",
            "start": 1529.56,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1532.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "guaymas",
            "start": 1535.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 1538.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en rne",
            "start": 1540.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un pueblo yaqui",
            "start": 1542.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rosario",
            "start": 1545.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1549.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en obreg\u00f3n del municipio de cajeme",
            "start": 1552.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando",
            "start": 1556.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta nueva sucursal del banco el",
            "start": 1558.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1561.53,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "que como ya se dijo va a permitir que",
            "start": 1563.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1569.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas",
            "start": 1571.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 1578.409,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "puedan cobrar aqu\u00ed",
            "start": 1580.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los que por derecho les corresponde",
            "start": 1583.61,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "que los adultos mayores",
            "start": 1587.71,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "cobren aqu\u00ed sus pensiones lo mismo",
            "start": 1591.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ni\u00f1os adultos con discapacidad",
            "start": 1598.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se cobren las becas de",
            "start": 1603.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1606.99,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para eso son",
            "start": 1608.93,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "estas sucursales",
            "start": 1611.149,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 1615.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "construirse en total",
            "start": 1618.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2700 en todo el pa\u00eds",
            "start": 1620.929,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1625.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 1628.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no eran suficientes",
            "start": 1630.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda bancos comerciales en las",
            "start": 1633.27,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1637.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no en las cabeceras municipales",
            "start": 1639.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de muchos municipios",
            "start": 1642.65,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1646.0,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "en todos los municipios de mexico",
            "start": 1647.929,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hasta en los pueblos m\u00e1s apartados va a",
            "start": 1651.149,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 1654.719,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "una sucursal del banco del bienestar",
            "start": 1655.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque se tienen los programas",
            "start": 1664.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 1667.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense un adulto mayor",
            "start": 1669.49,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "tiene que ir",
            "start": 1674.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "23 horas",
            "start": 1676.669,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "a buscar lo que le corresponde",
            "start": 1679.37,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por justicia y por derecho ahora estamos",
            "start": 1684.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acercando",
            "start": 1687.289,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco el bienestar ya",
            "start": 1690.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en diciembre",
            "start": 1694.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 1698.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "2300",
            "start": 1700.309,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 1702.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o que viene",
            "start": 1708.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1710.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a mediados",
            "start": 1712.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya se van a tener las 2700",
            "start": 1715.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estamos hablando del banco",
            "start": 1720.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande",
            "start": 1723.35,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1725.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 1730.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 1731.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s bien en cualquier banco comercial",
            "start": 1734.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que tienen son 1.200 sucursales",
            "start": 1737.239,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande pero el banco de bienestar",
            "start": 1741.599,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "son 2 mil setecientas m\u00e1s las que ya se",
            "start": 1745.409,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tres mil sucursales",
            "start": 1749.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sin cobrar comisiones",
            "start": 1758.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1765.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos",
            "start": 1770.809,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed",
            "start": 1773.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en cajeme",
            "start": 1778.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en esta ciudad de obreg\u00f3n",
            "start": 1780.559,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "inaugurando esta sucursal aqu\u00ed tengo",
            "start": 1784.08,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "entendido que van a hacer en todo lo que",
            "start": 1786.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es cajeme",
            "start": 1790.409,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "566",
            "start": 1794.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque no dar\u00eda abasto son muchos son",
            "start": 1796.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1801.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veteranos como yo",
            "start": 1803.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que reciben suspensi\u00f3n",
            "start": 1809.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1812.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1814.5,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1816.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a terminar de construir son 68",
            "start": 1818.269,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en su honor",
            "start": 1823.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1824.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes de continuar quiero decir que",
            "start": 1825.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegamos y coincidi\u00f3 con",
            "start": 1829.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fuertes lluvias",
            "start": 1832.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "inundaron",
            "start": 1835.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guaymas y algunos otros municipios de",
            "start": 1838.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sonora decirles",
            "start": 1842.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a los damnificados que no est\u00e1n solos ya",
            "start": 1845.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando",
            "start": 1849.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 1854.61,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1855.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "donde subi\u00f3 mucho el agua",
            "start": 1857.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde ayer la marina el ej\u00e9rcito plan",
            "start": 1861.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "marina plan dn3 en auxilio de la",
            "start": 1864.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1869.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ayer se rescat\u00f3 a una familia que hab\u00eda",
            "start": 1870.39,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "quedado atrapada y se sigue trabajando",
            "start": 1875.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "primero salvar",
            "start": 1881.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la gente y luego viene el plan de",
            "start": 1884.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n el compromiso es que si",
            "start": 1888.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se cayeron los puentes se van a levantar",
            "start": 1890.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pronto los puentes en las carreteras y",
            "start": 1892.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se van a arreglar las carreteras",
            "start": 1896.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "afectadas lo mismo",
            "start": 1898.99,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la gente qu\u00e9",
            "start": 1903.17,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 sus enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 1905.549,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "van a recibir su apoyo es lo que hacemos",
            "start": 1909.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 1914.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que la gente enfrenta un problema como",
            "start": 1916.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este de inundaci\u00f3n quiero tambi\u00e9n",
            "start": 1920.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "comentarles de qu\u00e9",
            "start": 1924.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1928.32,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 1932.58,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1934.419,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que haya empleo",
            "start": 1935.789,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque tenemos los programas de",
            "start": 1938.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1941.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero necesitamos tambi\u00e9n",
            "start": 1942.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda que haya inversi\u00f3n",
            "start": 1946.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo que haya empleo",
            "start": 1949.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1952.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya tenemos un plan para el sur de sonora",
            "start": 1955.35,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "va a incluir como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el",
            "start": 1959.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1964.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la carretera desde",
            "start": 1965.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y\u00e9cora hasta obreg\u00f3n",
            "start": 1969.45,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hacia el puerto de guaymas",
            "start": 1973.01,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "para que se acorte el tiempo",
            "start": 1978.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1982.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de tr\u00e1fico de chihuahua hacia",
            "start": 1984.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 1989.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 1990.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fortalecer el puerto de guaymas pero",
            "start": 1992.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer tomamos la decisi\u00f3n de que",
            "start": 1996.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ya la secretaria de marina va a",
            "start": 2000.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "constituir una empresa la que va a",
            "start": 2004.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "participar el gobierno de sonora los",
            "start": 2006.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y esa empresa",
            "start": 2011.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que va a modernizar el puerto",
            "start": 2015.48,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ya hay el presupuesto para esa obra",
            "start": 2020.47,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "modernizar el puerto de guaymas",
            "start": 2025.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se van a establecer plantas va a haber",
            "start": 2029.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 2033.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2036.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 2044.039,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "se trae el gas",
            "start": 2046.09,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el l\u00edquido",
            "start": 2048.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esa planta de licuefacci\u00f3n es para",
            "start": 2050.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "congelarlo",
            "start": 2053.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y congelado en barcos se va a asia",
            "start": 2055.07,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esa planta",
            "start": 2060.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 2063.31,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de 3000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2066.21,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y eso va a dar mucho empleo y ayer",
            "start": 2069.179,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tom\u00e9 ya la decisi\u00f3n de que como",
            "start": 2073.139,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aeropuerto de obreg\u00f3n",
            "start": 2078.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto de wyman",
            "start": 2082.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no los concesionaron no los privatizaron",
            "start": 2084.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque saben que antes",
            "start": 2087.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entregaban todo",
            "start": 2090.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entregaron las minas los ferrocarriles",
            "start": 2092.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de entregar el",
            "start": 2095.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2098.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "quer\u00edan entregar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2099.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2103.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fue el porfiriato",
            "start": 2105.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2107.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana",
            "start": 2111.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y llegamos nosotros",
            "start": 2114.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2118.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo basta ya es apol\u00edtica no",
            "start": 2124.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no se pueden entregar los bienes de la",
            "start": 2128.16,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares son bienes del",
            "start": 2132.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2135.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.96,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "el beneficio debe ser para el pueblo",
            "start": 2138.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "bueno nos dejaron porque no",
            "start": 2142.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "concesionaron todos los aeropuertos el",
            "start": 2145.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de hermosillo se est\u00e1 concesionado pero",
            "start": 2148.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "lo mismo pas\u00f3 con el ferrocarril del",
            "start": 2151.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sureste como no les importaba mucho",
            "start": 2154.289,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda mucho negocio lo dejaron",
            "start": 2158.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y hasta me dio gusto cuando me enter\u00e9 de",
            "start": 2164.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que no lo hab\u00edan concesionado",
            "start": 2167.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque ese aeropuerto es ese tren del",
            "start": 2168.7,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "sureste y ahora es el tren maya",
            "start": 2172.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para pasaje",
            "start": 2180.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque estos",
            "start": 2183.089,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corruptos acabaron con los trenes de",
            "start": 2185.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2188.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "entonces cuando yo termine el gobierno",
            "start": 2190.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "vamos a dejar m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de",
            "start": 2194.43,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas para trenes de pasajeros",
            "start": 2199.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bueno regreso a decirles que los",
            "start": 2207.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aeropuertos de obreg\u00f3n y de guaymas pues",
            "start": 2210.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no los entregaron los maneja todav\u00eda la",
            "start": 2214.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y all\u00ed ya",
            "start": 2217.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n de que esos dos",
            "start": 2219.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aeropuertos pasen a formar parte de la",
            "start": 2221.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empresa que va a manejar la secretaria",
            "start": 2223.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de marina para que se modernicen los dos",
            "start": 2226.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aeropuertos y no se aeropuerto pasajero",
            "start": 2229.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de carga",
            "start": 2233.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aeropuertos de carga y esto va a ayudar",
            "start": 2237.87,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "mucho para el desarrollo de cajeme y de",
            "start": 2241.85,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n se va a",
            "start": 2248.01,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "iniciar un plan que hemos llamado plan",
            "start": 2252.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sonora para energ\u00edas",
            "start": 2256.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 2259.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 2262.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "construyendo una planta para la",
            "start": 2265.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2269.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con paneles solares",
            "start": 2274.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "esto lo estamos",
            "start": 2276.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2279.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el norte de sonora en pe\u00f1asco es una",
            "start": 2282.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "planta que va a ser la m\u00e1s grande de",
            "start": 2286.819,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina que va a producir energ\u00eda",
            "start": 2290.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2293.309,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "con sol",
            "start": 2294.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como esa",
            "start": 2297.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a construir",
            "start": 2299.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "55 con una planta",
            "start": 2302.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de respaldo una",
            "start": 2305.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "planta de gas una termoel\u00e9ctrica porque",
            "start": 2308.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no hay sol todo el tiempo ni hay viento",
            "start": 2312.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todo el tiempo si hay mucho sol pero",
            "start": 2316.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "requiere un respaldo y por eso esta",
            "start": 2320.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "planta termoel\u00e9ctrica",
            "start": 2323.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para que nunca falte la energ\u00eda para",
            "start": 2326.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sonora y se van a crear l\u00edneas de",
            "start": 2330.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n tambi\u00e9n para exportar",
            "start": 2333.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2337.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "california tambi\u00e9n",
            "start": 2341.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 2344.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "va a incluir la explotaci\u00f3n",
            "start": 2346.86,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de litio que es un mineral",
            "start": 2350.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 2356.93,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "porque ya ahora lo que se est\u00e1",
            "start": 2359.17,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "proponiendo y se va a convertir en",
            "start": 2366.049,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "realidad en unos a\u00f1os m\u00e1s a lo mejor no",
            "start": 2369.39,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo vemos nosotros pero si nuestros hijos",
            "start": 2372.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros nietos es de que ya los carros",
            "start": 2374.989,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "van a ser el\u00e9ctricos",
            "start": 2378.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces se requieren hacer bater\u00edas",
            "start": 2380.789,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para acumular esa electricidad",
            "start": 2383.4,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para los carros y para hacer esas",
            "start": 2386.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bater\u00edas la materia prima es el litio y",
            "start": 2390.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "resulta que donde hay m\u00e1s litio de",
            "start": 2394.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mexico es en sonora",
            "start": 2397.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se enteraron",
            "start": 2403.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed nos adelantamos",
            "start": 2406.36,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "porque se nacionaliz\u00f3 ya el litio",
            "start": 2409.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2416.839,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "si no iba a despertar muchas ambiciones",
            "start": 2418.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pues ya el litio es de la naci\u00f3n",
            "start": 2421.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "iba a ser para beneficio",
            "start": 2427.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 2429.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces toda la explotaci\u00f3n de ese",
            "start": 2431.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "litio ya se va a crear una empresa como",
            "start": 2434.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pemex como la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2438.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electricidad y esa empresa va a ser",
            "start": 2441.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 2444.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con financieras y con la empresa",
            "start": 2445.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "automotriz por ejemplo aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2449.03,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "forma con el prop\u00f3sito de que se pueda",
            "start": 2452.91,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "aprovechar el litio se pueden hacer las",
            "start": 2458.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "bater\u00edas en sonora siempre y cuando",
            "start": 2462.0,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se establezcan m\u00e1s plantas",
            "start": 2466.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "automotrices",
            "start": 2472.029,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "entonces ese plan general lo vamos ya a",
            "start": 2474.39,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "iniciar no me va a tocar a m\u00ed terminarlo",
            "start": 2479.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero yo lo voy a dejar bastante avanzado",
            "start": 2483.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y se lo voy a dejar en custodia al",
            "start": 2486.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2489.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 2491.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante me da",
            "start": 2495.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2499.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "miren cuando comenzamos la lucha",
            "start": 2502.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y no quiero que nadie",
            "start": 2507.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vaya a sentirse",
            "start": 2510.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "celoso",
            "start": 2513.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es para herir susceptibilidades",
            "start": 2517.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "o para tener celoso sentimientos pero",
            "start": 2520.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuando empezamos la lucha la verdad la",
            "start": 2523.94,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2526.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue el sur de su honor",
            "start": 2527.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s apoyo",
            "start": 2530.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no particip\u00f3 el",
            "start": 2537.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "centro de sonora o el norte pero",
            "start": 2541.029,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pensaron m\u00e1s aqu\u00ed no se tardaron mucho",
            "start": 2544.869,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y tomaron la decisi\u00f3n y siempre nos",
            "start": 2549.829,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "apoyaron y amor con amor se paga",
            "start": 2553.099,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 2563.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n termin\u00f3",
            "start": 2566.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que",
            "start": 2568.69,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo el problema de la",
            "start": 2571.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "inseguridad porque no hab\u00eda",
            "start": 2575.51,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tanta inseguridad",
            "start": 2580.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cajeme obreg\u00f3n como en los \u00faltimos",
            "start": 2583.64,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tiempos entonces aqu\u00ed hay un equipo",
            "start": 2587.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de todas las",
            "start": 2592.21,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2593.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica ya",
            "start": 2596.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hasta le comentario alfonso",
            "start": 2599.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que los jueves",
            "start": 2604.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se da a conocer en las ma\u00f1aneras",
            "start": 2606.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 2609.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n sobre cero impunidad",
            "start": 2611.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "aparecen todos los que se detienen",
            "start": 2615.52,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "y aparecen ya muchos detenidos en cajeme",
            "start": 2619.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esta divisi\u00f3n alfonso que ya no vuelve a",
            "start": 2624.329,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ver que los pongan muchos porque ya la",
            "start": 2626.49,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "idea es de que este encaje en ella",
            "start": 2631.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "es pura violencia y no si no podemos",
            "start": 2636.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocultar las cosas",
            "start": 2640.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha violencia mucho homicidio",
            "start": 2642.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero ya hemos",
            "start": 2646.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "avanzado bastante y hemos avanzado y",
            "start": 2648.26,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "vamos a seguir garantizando la paz y la",
            "start": 2653.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tranquilidad y miren",
            "start": 2657.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la estrategia que estamos aplicando dar",
            "start": 2660.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2663.64,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "y ustedes lo saben",
            "start": 2665.13,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "porque ustedes tienen",
            "start": 2667.369,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "un juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 2670.749,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "un instinto certero no hace falta ser",
            "start": 2674.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 2678.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "o haber estudiado en una universidad",
            "start": 2680.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del extranjero saben muy bien que si la",
            "start": 2683.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2687.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene su ingreso",
            "start": 2688.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene un salario",
            "start": 2692.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si los j\u00f3venes tienen oportunidad de",
            "start": 2694.87,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 2698.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de trabajar",
            "start": 2700.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "saben que eso",
            "start": 2702.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es lo que ayuda m\u00e1s",
            "start": 2705.09,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a que no haya delincuencia o no es as\u00ed",
            "start": 2708.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 2715.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es fruto de la justicia",
            "start": 2716.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2719.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos seguido como antes de que no",
            "start": 2722.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "voltearon a ver a los j\u00f3venes",
            "start": 2725.14,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "y que hasta les dec\u00edan minis",
            "start": 2727.42,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2733.029,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discriminaban dici\u00e9ndoles ninis que ni",
            "start": 2734.489,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan",
            "start": 2737.349,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya era como una costumbre",
            "start": 2740.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es decir ah\u00ed est\u00e1 un halc\u00f3n cit\u00f3 pero",
            "start": 2744.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nadie hac\u00eda nada por los j\u00f3venes ahora",
            "start": 2748.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las becas",
            "start": 2751.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el director del programa de",
            "start": 2753.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "becas benito ju\u00e1rez",
            "start": 2756.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde primaria hasta a nivel de posgrado",
            "start": 2763.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "11 millones de becas",
            "start": 2768.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nunca deben entregarlo tantas becas",
            "start": 2771.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2776.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el director del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 2778.45,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2782.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hay dos millones quinientos mil j\u00f3venes",
            "start": 2787.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 estudiando no tiene",
            "start": 2790.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajo se le contrata y trabaja como",
            "start": 2792.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aprendiz y se le da un salario m\u00ednimo",
            "start": 2797.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo esto nos ayuda",
            "start": 2801.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque le quitamos el semillero",
            "start": 2804.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los que se encargan de la delincuencia",
            "start": 2809.23,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "no les dejamos a los j\u00f3venes",
            "start": 2815.89,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "no permitimos que enganchen a los",
            "start": 2819.079,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque nosotros todos estamos",
            "start": 2821.479,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2824.479,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "todo eso lleva tiempo",
            "start": 2827.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para que d\u00e9 resultados pero es ir al",
            "start": 2831.75,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 2835.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a lo seguro",
            "start": 2837.349,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "repito la paz es fruto de la justicia",
            "start": 2840.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 2843.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2849.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2851.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "burland y no est\u00e1n de acuerdo conmigo y",
            "start": 2857.03,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "respeto sus puntos de vista cuando digo",
            "start": 2861.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de que abrazos no balazos",
            "start": 2865.349,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero yo",
            "start": 2868.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "creo que esa es la mejor manera",
            "start": 2870.95,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de serenar a nuestro pa\u00eds atendiendo las",
            "start": 2875.38,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 2879.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 2880.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 2883.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que haya felicidad",
            "start": 2886.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 2888.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estamos avanzando",
            "start": 2891.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para que haya m\u00e1s elementos",
            "start": 2895.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2899.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este cuartel",
            "start": 2902.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se han construido hasta ahora",
            "start": 2906.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "140 en todo el pa\u00eds saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2909.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elementos tiene la guardia nacional",
            "start": 2913.359,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "115 mil elementos",
            "start": 2916.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2920.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para proteger al pueblo",
            "start": 2922.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas el presidente con el",
            "start": 2925.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 2929.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "recibimos el parte del reporte de lo que",
            "start": 2932.12,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sucede en el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a",
            "start": 2936.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2942.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes",
            "start": 2943.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con perseverancia estamos trabajando",
            "start": 2946.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "juntos defensa marina guardia nacional",
            "start": 2948.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica gobiernos estatales",
            "start": 2952.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 2956.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 2959.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2961.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ayuda no les puedo decir",
            "start": 2963.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuido",
            "start": 2968.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no violar los tres principios que nos",
            "start": 2970.57,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 2974.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el gobierno no mentir no robar no",
            "start": 2976.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo les puedo decir que",
            "start": 2979.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a pesar de los esc\u00e1ndalos de nuestro",
            "start": 2982.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adversario",
            "start": 2986.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2988.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2991.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que quisieran regresar si van a regresar",
            "start": 2994.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero los que se llevaron",
            "start": 2996.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a pesar de eso les puedo decir a pesar",
            "start": 3006.299,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de toda la propaganda que",
            "start": 3009.749,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3012.229,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "menos delitos",
            "start": 3014.059,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el delito de secuestro",
            "start": 3017.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lo hemos disminuido 80 por ciento el",
            "start": 3020.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo lo hemos disminuido",
            "start": 3025.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "50 por ciento",
            "start": 3027.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los feminicidios los hemos bajado",
            "start": 3030.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 3035.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como 20 por ciento y lo que m\u00e1s nos",
            "start": 3036.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "costaba trabajo porque nos dejaron",
            "start": 3041.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3044.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los de homicidios y ah\u00ed pensaban que no",
            "start": 3045.92,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a poder pues ya empez\u00f3 a bajar y",
            "start": 3049.43,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya estamos 12 por ciento abajo",
            "start": 3054.109,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3059.15,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a entregar buenas cuentas vamos",
            "start": 3061.36,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "y garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 3066.25,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "atendiendo esto",
            "start": 3070.109,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "las demandas del pueblo",
            "start": 3072.359,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 3074.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3077.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "buenas organizaciones de seguridad",
            "start": 3079.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3082.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3084.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 3088.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y sin que haya impunidad",
            "start": 3089.63,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense cuando se resuelve el",
            "start": 3093.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad",
            "start": 3097.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si se protege a delincuentes desde el",
            "start": 3098.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno nunca",
            "start": 3103.349,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "voy a decir algo que no les gusta pero",
            "start": 3107.32,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a veces se les olvida a algunos en el",
            "start": 3111.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro no hay nadie como",
            "start": 3115.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 3117.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el secretario de seguridad",
            "start": 3122.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3126.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del gobierno de felipe calder\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 3128.18,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel en eeuu porque proteg\u00eda a una",
            "start": 3131.27,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3135.109,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 3138.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si lo funcionario",
            "start": 3142.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "protegen o son parte de la delincuencia",
            "start": 3145.7,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cuando se va a garantizar la paz y la",
            "start": 3149.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tranquilidad nunca",
            "start": 3152.579,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tienes que haber una frontera una raya",
            "start": 3154.66,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "bien pintada",
            "start": 3159.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridad",
            "start": 3162.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si es lo mismo la delincuencia que la",
            "start": 3165.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autoridad pues nunca se avanza y cuando",
            "start": 3169.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hablo de delincuencia no solo estoy",
            "start": 3172.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hablando de delincuencia organizada",
            "start": 3175.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no olvidemos la delincuencia de",
            "start": 3179.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 3183.03,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "saben ustedes que cuando llegamos los",
            "start": 3190.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primeros arriba",
            "start": 3193.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 3195.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no estamos hablando que les condona",
            "start": 3200.32,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3203.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "20 mil pesos",
            "start": 3205.07,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "50 mil un mill\u00f3n 100 millones no",
            "start": 3208.42,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "les condonar\u00e1n diez quince mil millones",
            "start": 3214.9,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3218.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s cu\u00e1nto tienes de presupuestos a",
            "start": 3223.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "vier",
            "start": 3228.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3229.819,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3231.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "2000 s\u00ed no",
            "start": 3233.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3236.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a una empresa famos\u00edsimo",
            "start": 3240.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "eran de las que se sent\u00edan due\u00f1as de",
            "start": 3246.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque adem\u00e1s",
            "start": 3250.369,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ellos financiaban las campa\u00f1as",
            "start": 3252.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "le daban dinero",
            "start": 3256.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y entonces cuando llegaba el candidato y",
            "start": 3258.37,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ocupaba el cargo pues era su empleado",
            "start": 3262.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presidente no representaba al pueblo",
            "start": 3269.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "representaba a el grupo de intereses",
            "start": 3272.31,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 3276.61,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 3278.289,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "el \u00fanico amo es el pueblo de mexico",
            "start": 3281.109,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3286.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esa empresa famosa",
            "start": 3289.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3291.37,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda pagar 12 mil millones",
            "start": 3294.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ya cuando no tuvo m\u00e1s que pagar dijo",
            "start": 3300.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lo que m\u00e1s",
            "start": 3304.55,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "me molesta es que lo va a decir en la",
            "start": 3308.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 3313.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no lo he dicho",
            "start": 3318.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s pero as\u00ed era",
            "start": 3322.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "otra empresa extranjera",
            "start": 3325.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de un centro comercial famos\u00edsimo",
            "start": 3329.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo famos\u00edsimo ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 3332.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 3335.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3335.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le habl\u00e9 al due\u00f1o",
            "start": 3339.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le dije oiga porque lo hab\u00eda conocido en",
            "start": 3344.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n le digo que f\u00edjese que este",
            "start": 3348.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 3351.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "diez doce mil millones de pesos",
            "start": 3353.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "este es fraude",
            "start": 3358.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y se va a proceder penalmente entonces",
            "start": 3361.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le conoc\u00ed me parece usted es una",
            "start": 3364.859,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "buena persona",
            "start": 3368.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues creo que",
            "start": 3370.369,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3375.05,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "bueno de que env\u00ede usted",
            "start": 3377.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a alguien",
            "start": 3381.519,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "para que vea este asunto en el sat",
            "start": 3383.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "yo no hablo ingl\u00e9s y hab\u00eda un traductor",
            "start": 3389.36,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3394.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3396.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "me contesta ya s\u00e9 que est\u00e1n pasando una",
            "start": 3398.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 3401.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a procurar ayudarles les vamos a",
            "start": 3404.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mandar unas despensas",
            "start": 3407.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se\u00f1or",
            "start": 3411.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no es eso",
            "start": 3414.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no son despensas es que ustedes deben no",
            "start": 3416.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "han pagado impuestos",
            "start": 3420.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y son diez doce mil millones y le estoy",
            "start": 3422.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hablando porque si ustedes no atienden",
            "start": 3426.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esto vamos a proceder penalmente",
            "start": 3429.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y a lo mejor a porque me dijo me dicen",
            "start": 3433.67,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "nuestros abogados",
            "start": 3437.77,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que estamos fuertes le digo lo est\u00e1n",
            "start": 3439.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "est\u00e9 enga\u00f1ando sus abogados",
            "start": 3442.869,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no es tan fuerte es este",
            "start": 3446.4,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mande usted gente de su confianza",
            "start": 3450.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3454.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a haber problemas",
            "start": 3456.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no no se puede",
            "start": 3460.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "permitir que haya",
            "start": 3463.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 3465.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y me hizo caso dando gente su confianza",
            "start": 3468.53,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y se dio cuenta que los contadores",
            "start": 3472.04,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y los abogados pues que esos hay",
            "start": 3476.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "abogados que cobran hasta por hora",
            "start": 3481.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "eso es que le va a interesar",
            "start": 3484.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gane o pierda una empresa o gane o",
            "start": 3489.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pierda un gobierno si ellos de todas",
            "start": 3491.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "maneras est\u00e1n cobrando honorarios",
            "start": 3495.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces vinieron se dieron cuenta le",
            "start": 3498.49,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "agradezco mucho al se\u00f1or porque pagaron",
            "start": 3501.53,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pagaron entonces de esa manera de esa",
            "start": 3506.109,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "forma pues tenemos presupuesto por eso",
            "start": 3511.18,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "no aumentamos los impuestos por eso no",
            "start": 3516.489,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "aumenta el precio de la gasolina del",
            "start": 3519.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "diesel por eso no endeudamos al pa\u00eds y",
            "start": 3521.14,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "nos alcanza para atender las demandas",
            "start": 3525.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "del pueblo hable bastante le dio mucho",
            "start": 3528.069,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3532.329,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que viva cajeme",
            "start": 3535.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que viva sonora",
            "start": 3539.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que vive alfonso durazo",
            "start": 3543.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que viva a javier lamarque",
            "start": 3547.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y viva el pueblo",
            "start": 3550.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3553.21,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los estados",
            "start": 3559.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3562.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo el",
            "start": 3565.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corte del list\u00f3n inaugural del banco del",
            "start": 3567.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3570.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3599.07,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3616.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3619.43,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3622.609,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3630.24,
            "duration": 92.04
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3719.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3722.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3724.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3726.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3729.66,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3730.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3732.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3735.36,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de sonora alfonso durazo monta\u00f1o [Aplausos] el director general del banco del bienestar v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra la secretaria de bienestar ariadna montiel reyes el director general de ingenieros de la secretaria secretaria de la defensa nacional general salvador fernando cervantes losa el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n falc\u00f3n la subsecretaria de bienestar mar\u00eda del roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez el subsecretario de trabajo responsable del programa de j\u00f3venes construyendo el futuro marat bola\u00f1os l\u00f3pez el coordinador general programas para el bienestar carlos torres rosas el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la directora general del programa la escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz el coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1squez piceno el presidente municipal de cajeme carlos javier lamarque cano asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos le solicitamos que por favor tomen asiento escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de sonora doctor alfonso durazo monta\u00f1o [Aplausos] muy buenas tardes a cada una a cada uno de ustedes se\u00f1or presidente gracias por estar aqu\u00ed mi querid\u00edsima ariadna mi general hern\u00e1n 2 a juan pablo a todo el equipo que hoy lo acompa\u00f1a presidente que es un equipo de excepci\u00f3n con el que trabajamos de manera muy entra\u00f1able particularmente con mi estimad\u00edsimo javier lamarque presidente municipal de aqu\u00ed de obreg\u00f3n es ya quien lo mencion\u00f3 presidente obreg\u00f3n fue una ciudad estelar hace muchos a\u00f1os ejemplo de desarrollo urbano a nivel nacional e incluso mundial lamentablemente fue perdiendo estamos trabajando ahora juntos presidente para recuperar esa grandeza que caracteriz\u00f3 hist\u00f3ricamente la ciudad de obreg\u00f3n lo vamos a conseguir paso a paso porque no hay soluciones m\u00e1gicas no hay atajos pero ech\u00e1ndole ganas de manera conjunta y con todo el respaldo que invariablemente hemos tenido por el se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador estoy seguro que lo vamos a lograr pero de ser un par\u00e9ntesis presidente nada m\u00e1s porque decirle a la gente que con ese evento concluimos una gira de excepci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador por el estado de sonora y valla que en las anteriores han sido extraordinarias pero les quiero decir que esta es con mucho la mejor siempre que el presidente ha venido lo digo en buen plan sin \u00e1nimo de un halago superficial invariablemente nos trae una respuesta invariablemente nos trae un compromiso no en vano el presidente l\u00f3pez obrador es en sonora es donde est\u00e1 mejor apreciado es uno de los estados primeros en la rep\u00fablica donde el presidente de l\u00f3pez obrador tiene un gran reconocimiento por el orden del 77 por ciento pero cuando yo hago un recuento de todo lo que ha hecho el presidente aqu\u00ed digo que nos estamos quedando cortos que tenemos un presidente para apreciarlo valorarlo respaldarlo al 100% [Aplausos] de veras presidente ayer nada menos estuvimos en nogales para revisar los avances en la modernizaci\u00f3n de la aduana de todo el programa de modernizaci\u00f3n de la frontera de aduanas las v\u00edas del ferrocarril nos dio instrucciones que nos van a permitir destrabar desde ya la construcci\u00f3n de las obras por eso aqu\u00ed por partida doble agradezco la presencia de mi general hern\u00e1ndez los algo que tiene nada menos que a su cargo esa responsabilidad la verdad es que es un es un equipazo trabajamos de manera extraordinaria luego estuvimos en guaymas para supervisar informarle al se\u00f1or presidente los avances que tenemos en el programa de modernizaci\u00f3n del puerto que es de excepci\u00f3n y aunque se trata de guaymas quiero decirles a ustedes que el rebote que va a tener para ac\u00e1 toda la movilizaci\u00f3n comercial que va a generar la modernizaci\u00f3n va a ser muy importante para el municipio de cajeme particularmente para la ciudad les pongo un ejemplo venimos ahorita de rosario tesopaco con otro motivo pero esta es la carretera que se va a modernizar y que va a unir a guaymas de esperanza hornos esperanza el rosario tesopaco san nicol\u00e1s y\u00e9cora etc\u00e9tera etc\u00e9tera es decir el tr\u00e1fico de chihuahua que busquen guaymas va a pasar por un lado de ciudad obreg\u00f3n y se van a abrir opciones de intercambio comercial opciones tur\u00edsticas de ida y vuelta y estuvimos tambi\u00e9n en el plan de evaluaci\u00f3n del plan de justicia hay aqu\u00ed all\u00ed la inversi\u00f3n es decepci\u00f3n nada m\u00e1s en el terreno de toda la obra hidr\u00e1ulica en su conjunto pues debe andar en 8 \u00f3 10 mil millones de pesos nada m\u00e1s para que se den una idea de la dimensi\u00f3n de las respuestas que est\u00e1 dando nuestro presidente est\u00e1 el plan de justicia para cananea de justicia para los seres para los mayos para los guarij\u00edos etc\u00e9tera etc\u00e9tera y nos acaba de informar que estar\u00e1 por ac\u00e1 en noviembre a revisar todo el programa la infraestructura de salud y la atenci\u00f3n de todos los y todo el aparato p\u00fablico responsable de garantizar una atenci\u00f3n de calidad y gratuita a la poblaci\u00f3n que no tenga alguna atenci\u00f3n en alguna otra instituci\u00f3n o alg\u00fan seguro todo ello me quedo corto todo ello me lleva a m\u00ed como gobernador a expresarle a nuestro presidente de manera muy sentida en nuestro reconocimiento porque gracias a su esfuerzo es que podemos decir que empieza a moverse el mejoramiento del bienestar de las y los sonorenses la obra que hoy inauguramos hablan de una inversi\u00f3n de tres y fracci\u00f3n millones de millones de pesos hay obras de miles de millones de pesos pero la importancia de esta obra es que va a ser un instrumento para garantizar que todos los apoyos del gobierno federal lleguen sin intermediarios lleguen de manera directa a la gente a los beneficiarios nada de que se queden un entre una cuota un noche nada absolutamente nada de eso y la importancia es que en el estado de sonora tenemos 593.000 beneficiarios del programa que tienen que recurrir a este tipo de servicios bancarios porque ustedes saben que hay una poblaci\u00f3n muy importante del estado que est\u00e1 afuera totalmente fuera del sistema financiero y una forma de incorporarla es con esta instalaci\u00f3n por eso el valor de una inversi\u00f3n tan peque\u00f1a con un servicio tan extraordinario y por si fuera poco el presidente acaba de anunciar en rosario tesopaco que va a integrar un equipo de trabajo del m\u00e1s alto nivel presidido por \u00e9l mismo para dise\u00f1ar el plan de plan sonora para la generaci\u00f3n de energ\u00edas renovables con nuestro estado como estado modelo para ser replicado en otras partes donde sea posible de nuestra rep\u00fablica por todo ello estimado presidente gratitud compromiso lealtad a usted personal y a la causa que usted representa y que no se aglutina gracias a todos a todos por su atenci\u00f3n gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del banco del bienestar licenciado v\u00edctor manuel la moya y bocanegra muy buenas tardes amigas y amigos muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me permit\u00eds saludar al se\u00f1or gobernador del estado que tan amablemente nos ha recibido el d\u00eda de hoy al licenciado alfonso durazo al general salvador fern\u00e1ndez 2 a quien es el que nos ha ayudado a construir estas sucursales y tambi\u00e9n a la secretaria ariadna montiel saludo a jes\u00fas ram\u00edrez el vocero de presencia la republica los subsecretarios roc\u00edo garc\u00eda juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n y marat bola\u00f1os a nuestro amigo carlos torres coordinadores los programas para el bienestar a los titulares de los programas aqu\u00ed presentes abraham y pamela el alcalde de aqu\u00ed de este municipio carlos la marque y a todos ustedes amigos que nos acompa\u00f1an hoy en este evento donde venimos con mucha alegr\u00eda acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a inaugurar esta sucursal del banco de bienestar venimos acompa\u00f1\u00e1ndolo aqu\u00ed a esta localidad de ciudad obreg\u00f3n aqu\u00ed en el municipio de cajeme donde ya est\u00e1 lista la sucursal ya est\u00e1 operando ya pueden venir ustedes con su tarjeta del banco con su tarjeta de los apoyos sociales de los apoyos del bienestar a sacar dinero as\u00ed como esta sucursal inaugura el presidente el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n estamos inaugurando a la vez otras seis aqu\u00ed en en este estado de sonora s\u00ed y aqu\u00ed en cajeme son dos sucursales una en esperanza y esta aqu\u00ed en ciudad obreg\u00f3n estamos creciendo mucho porque para el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el municipio de cajeme es uno de los municipios m\u00e1s importantes porque porque tiene una poblaci\u00f3n es un municipio muy productivo es un municipio que tiene mucha gente que recibe tambi\u00e9n los programas y por eso van a hacer 8 sucursales en total aqu\u00ed en cajeme esta de ciudad obreg\u00f3n que hoy inaugura el presidente la de esperanza que tambi\u00e9n inaugura el presidente y otra m\u00e1s en estaci\u00f3n corral otra m\u00e1s en marte r g\u00f3mez en providencia en pueblo yaqui vamos a tener una tambi\u00e9n presidente en carb\u00f3n y en compass estamos avanzando mucho mucho porque el presidente quiere mucho a cajeme [Aplausos] y en el estado estamos abriendo en otras partes tambi\u00e9n en otros municipios por ejemplo en benito ju\u00e1rez en villa benito ju\u00e1rez abrimos una tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy que inaugura el presidente desde aqu\u00ed en etchojoa en guaymas en san ignacio r\u00edo muerto es decir por todas partes van a haber sucursales del banco del bienestar operando y d\u00e1ndoles servicios a ustedes van a ser muchas sucursales con el mejor servicio porque a qui\u00e9n son ahora vamos a crecer mucho vamos a tener 73 sucursales en total ya vamos avanzando ya tenemos 11 reci\u00e9n inauguradas con estas que pone el presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s de otras 5 que ya ten\u00edamos y vamos creciendo vamos creciendo y vamos a crecer mucho m\u00e1s estamos avanzando en esas dos vertientes la primera que les comentaba la apertura de las sucursales y la segunda es d\u00e1ndoles una tarjeta del bienestar a todos los beneficiarios de los programas sociales abri\u00e9ndoles una cuenta bancaria a todos los beneficiarios de los programas sociales estamos haci\u00e9ndolo con la secretaria de bienestar estamos haci\u00e9ndolo con la secretaria con las hect\u00e1reas de educaci\u00f3n y con los titulares de los programas de becas de la escuela es nuestra estamos haci\u00e9ndolo tambi\u00e9n con la gente del campo estamos trabajando con el programa producci\u00f3n para el bienestar la gente de sembrando vida tambi\u00e9n recibe su tarjeta y todos todos los programas de becas de adulto mayor de del campo como les dec\u00eda van a tener su tarjeta y van a poder venir aqu\u00ed donde se les va a tratar muy bien y no se les va a cobrar comisiones de ning\u00fan tipo no les vamos a cobrar como le cobran la banca comercial y vamos a estar llegando a todas las comunidades donde ustedes necesitan el servicio financiero porque el servicio financiero es bien importante para la actividad econ\u00f3mica para que ustedes puedan acceder a su dinero que tengan sus ahorros y que puedan guardar su pensi\u00f3n de adulto mayor no llev\u00e1rsela todo el d\u00eda el mismo d\u00eda sino a como ustedes la vayan necesitando e irla usando e ir pagando tambi\u00e9n con su propia tarjeta en los comercios o donde ustedes necesiten en realidad es un esfuerzo muy grande siendo a nivel nacional donde el banco del bienestar por instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 creciendo en 2.744 sucursales vamos a tener en total m\u00e1s de 3000 sucursales y vamos a cubrir todo el territorio nacional para llegar a todos los adultos mayores a todos a todos a todos los beneficiarios de los programas de bienestar [Aplausos] y d\u00e9jenme platicarles algo porque est\u00e1n aqu\u00ed hoy que nos llena de tanto orgullo es una tarea bastante dif\u00edcil porque ya ven la sucursal qu\u00e9 bonita est\u00e1 qu\u00e9 bien construida est\u00e1 pero este es un esfuerzo de mucha gente hay detr\u00e1s un gran trabajo de coordinaci\u00f3n donde participan el gobierno municipal y aqu\u00ed nos donaron el terreno el gobierno estatal el gobernador nos ha dado much\u00edsimo apoyo y el gobierno federal y el gobierno federal hay una instituci\u00f3n de la cual estamos muy orgullosos que es la principal art\u00edfice de estas sucursales del banco del bienestar quienes construyen las sucursales tienen los las equipan quienes ponen todo para que puedan traerles el servicio a ustedes es la secretaria de la defensa nacional as\u00ed como la secretaria de la defensa nacional hace muchas obras grandes obras la verdad es que sobre todo en esta administraci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa nacional ha hecho grandes obras como el aeropuerto los cuarteles de la guardia nacional pero la que m\u00e1s nos llena de orgullo a nosotros es el banco porque nosotros aqu\u00ed desde el banco trabajamos con ellos y ellos construyen y nosotros operamos el banco para beneficio de todos ustedes aqu\u00ed quiero agradecerle y reconocerle este gran esfuerzo que hacen por todos los mexicanos al generar cervantes losa al general secretario luis crescencio sandoval y a todo el equipo de ingenieros militares que amablemente nos apoyan que nos que nos apoyen much\u00edsimo para traer estas grandes obras muchas gracias a todos ustedes por este beneficio social que le traen al pueblo de mexico y para acabar d\u00e9jenme decirles que algo muy importante que tiene el banco del bienestar en todo el territorio es que donde ponemos una sucursal contratamos gente de la localidad gente de la comunidad gente que les conoce ustedes y gente que les va a dar el mejor servicio que les va a dar un trato digno c\u00e1lido amable que les va a recibir porque son gente que ustedes conocen son sus nietos de los adultos mayores que vienen a cobrar son los hijos de la gente de la comunidad son los hermanos de los becarios todos ellos son los que nos est\u00e1n atendiendo las sucursales y en ese sentido el trato es diferente a c\u00f3mo se da luego en otros bancos en el banco del bienestar hay un trato c\u00e1lido humano se les quiere a todos nuestros beneficiarios y les atendemos de la mejor manera y por eso por eso y por todo lo que representa el banco en materia de pol\u00edtica social eje en la columna vertebral de la pol\u00edtica social porque ah\u00ed confluyen todos los programas es que estamos tan orgullosos de trabajar en este proyecto presidente muchas gracias por permitirnos ser parte de este proyecto que le trae a la gente un mayor beneficio social mayor justicia social y mayor bienestar muchas gracias [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general salvador fernando cervantes losa [Aplausos] andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas se\u00f1or gobernador del estado de sonora respetables integrantes del pres\u00eddium poblaci\u00f3n de cajeme representante de los medios de comunicaci\u00f3n a todos buenas tardes los proyectos prioritarios del gobierno de la republica comparten una caracter\u00edstica principal que es la estrecha coordinaci\u00f3n entre las instancias que tienen la responsabilidad de materializar los as\u00ed sucede con el banco del bienestar que en su proceso de consolidaci\u00f3n se manifiesta el trabajo colaborativo entre los gobiernos federal estatal y municipal y la secretar\u00eda de la defensa nacional como un factor preponderante para nuestra sucursal que hoy se entrega el se\u00f1or presidente aqu\u00ed en la ciudad obreg\u00f3n municipio de cajeme construida por nuestros ingenieros militares quienes est\u00e1n empe\u00f1ados de manera permanente en este proyecto de manera que en general a la meta de mil nueve mil doscientos mil dos mil setecientos cuarenta y cuatro oficinas bancarias tiene un avance a la fecha poco m\u00e1s del 61 por ciento con m\u00e1s de 1.680 sucursales construidas muchas en operaci\u00f3n en distintas localidades de toda la rep\u00fablica aqu\u00ed es pertinente destacar tambi\u00e9n la importancia labor tanto de nuestros ingenieros como de los trabajadores de la construcci\u00f3n y de los servicios p\u00fablicos de las dependencias que contribuyen en la gesti\u00f3n del predio edificaci\u00f3n equipamiento y puesta de marcha de las sucursales [Aplausos] con el fin de seguir ampliando la red de sucursales que estar\u00e1n distribuidas en todo el pa\u00eds para acercar los servicios bancarios a las familias mexicanas hasta en los lugares m\u00e1s apartados para ello se contempla que cada sucursal cuente con los medios necesarios de seguridad inform\u00e1tica enlace y comunicaciones que permitan brindar una atenci\u00f3n de calidad a todos los usuarios como sucede en el municipio de cajeme que tendr\u00e1 seis sucursales de las cuales cinco est\u00e1n concluidas que son en estaci\u00f3n corral esperanza providencia pueblo yaqui esta de ciudad obreg\u00f3n y una m\u00e1s que pr\u00f3ximamente iniciar\u00e1 su construcci\u00f3n en marte r g\u00f3mez [Aplausos] a su vez esta forma estas forman parte de las 68 sucursales que tendr\u00e1 en total el estado este importante esfuerzo que realiza la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s del cuerpo ingenieros est\u00e1 enmarcado en la cuarta misi\u00f3n general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea que establece realizar obras sociales que tienden al progreso del pa\u00eds por ello para los soldados de tierra y aire es satisfactorio estar participando en este proyecto prioritario que realiza el gobierno de mexico en favor de las familias sonorenses y de todo m\u00e9xico no me queda m\u00e1s que reiterar nuestro compromiso de seguir trabajando con ah\u00ednco y expresar nuestras sinceras felicitaciones a los habitantes de ciudad obreg\u00f3n del municipio de cajeme y de todo sonora muchas felicidades tambi\u00e9n al banco del bienestar y a todo su equipo de colaboradores con los que hemos trabajado en forma cercana parqu\u00e9 sucursales entre en la operaci\u00f3n conforme iban concluyendo muchas gracias por su confianza y por permitirles servirles enhorabuena [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de obreg\u00f3n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos terminando una gira de tres d\u00edas por sonora estuvimos en nogales en hermosillo tambi\u00e9n guaymas estuvimos en rne un pueblo yaqui rosario y aqu\u00ed con ustedes en obreg\u00f3n del municipio de cajeme estamos inaugurando esta nueva sucursal del banco el bienestar que como ya se dijo va a permitir que todos los beneficiarios de los programas desarrollo social puedan cobrar aqu\u00ed los que por derecho les corresponde que los adultos mayores cobren aqu\u00ed sus pensiones lo mismo las ni\u00f1as ni\u00f1os adultos con discapacidad que aqu\u00ed se cobren las becas de estudiantes para eso son estas sucursales vana construirse en total 2700 en todo el pa\u00eds antes los bancos no eran suficientes solo hab\u00eda bancos comerciales en las ciudades no en las cabeceras municipales de muchos municipios ahora en todos los municipios de mexico hasta en los pueblos m\u00e1s apartados va a haber una sucursal del banco del bienestar porque se tienen los programas de apoyo pero imag\u00ednense un adulto mayor tiene que ir 23 horas a buscar lo que le corresponde por justicia y por derecho ahora estamos acercando las sucursales del banco el bienestar ya este a\u00f1o en diciembre van a ser 2300 terminadas y el a\u00f1o que viene [Aplausos] a m\u00e1s tardar a mediados ya se van a tener las 2700 estamos hablando del banco m\u00e1s grande de m\u00e9xico con m\u00e1s sucursales y m\u00e1s bien en cualquier banco comercial lo m\u00e1s que tienen son 1.200 sucursales el m\u00e1s grande pero el banco de bienestar son 2 mil setecientas m\u00e1s las que ya se ten\u00edan tres mil sucursales sin cobrar comisiones [Aplausos] eso es lo que estamos haciendo aqu\u00ed en cajeme en esta ciudad de obreg\u00f3n inaugurando esta sucursal aqu\u00ed tengo entendido que van a hacer en todo lo que es cajeme 566 porque no dar\u00eda abasto son muchos son todos los veteranos como yo que reciben suspensi\u00f3n entonces se va este a terminar de construir son 68 en su honor quiero antes de continuar quiero decir que llegamos y coincidi\u00f3 con fuertes lluvias inundaron guaymas y algunos otros municipios de sonora decirles a los damnificados que no est\u00e1n solos ya est\u00e1n actuando el ej\u00e9rcito [Aplausos] donde subi\u00f3 mucho el agua desde ayer la marina el ej\u00e9rcito plan marina plan dn3 en auxilio de la poblaci\u00f3n ayer se rescat\u00f3 a una familia que hab\u00eda quedado atrapada y se sigue trabajando primero salvar a la gente y luego viene el plan de reconstrucci\u00f3n el compromiso es que si se cayeron los puentes se van a levantar pronto los puentes en las carreteras y se van a arreglar las carreteras afectadas lo mismo la gente qu\u00e9 perdi\u00f3 sus enseres dom\u00e9sticos van a recibir su apoyo es lo que hacemos cada vez que la gente enfrenta un problema como este de inundaci\u00f3n quiero tambi\u00e9n comentarles de qu\u00e9 en esta regi\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo un plan para que haya empleo porque tenemos los programas de bienestar pero necesitamos tambi\u00e9n reactivar la econom\u00eda que haya inversi\u00f3n que haya desarrollo que haya empleo entonces ya tenemos un plan para el sur de sonora va a incluir como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador la ampliaci\u00f3n de la carretera desde y\u00e9cora hasta obreg\u00f3n hacia el puerto de guaymas para que se acorte el tiempo de tr\u00e1nsito de tr\u00e1fico de chihuahua hacia esta regi\u00f3n buscando fortalecer el puerto de guaymas pero tambi\u00e9n ayer tomamos la decisi\u00f3n de que ya la secretaria de marina va a constituir una empresa la que va a participar el gobierno de sonora los gobiernos municipales y esa empresa adem\u00e1s de que va a modernizar el puerto ya hay el presupuesto para esa obra modernizar el puerto de guaymas se van a establecer plantas va a haber una planta de licuefacci\u00f3n es el gas se trae el gas el l\u00edquido esa planta de licuefacci\u00f3n es para congelarlo y congelado en barcos se va a asia esa planta es una inversi\u00f3n de 3000 millones de d\u00f3lares y eso va a dar mucho empleo y ayer tambi\u00e9n tom\u00e9 ya la decisi\u00f3n de que como aeropuerto de obreg\u00f3n y el aeropuerto de wyman no los concesionaron no los privatizaron porque saben que antes entregaban todo entregaron las minas los ferrocarriles estuvieron a punto de entregar el petr\u00f3leo quer\u00edan entregar la industria el\u00e9ctrica lo que fue el porfiriato pero son\u00f3 la campana y llegamos nosotros [Aplausos] el pueblo dijo basta ya es apol\u00edtica no no se pueden entregar los bienes de la naci\u00f3n a particulares son bienes del pueblo [M\u00fasica] el beneficio debe ser para el pueblo bueno nos dejaron porque no concesionaron todos los aeropuertos el de hermosillo se est\u00e1 concesionado pero lo mismo pas\u00f3 con el ferrocarril del sureste como no les importaba mucho porque no hab\u00eda mucho negocio lo dejaron y hasta me dio gusto cuando me enter\u00e9 de que no lo hab\u00edan concesionado porque ese aeropuerto es ese tren del sureste y ahora es el tren maya para pasaje porque estos corruptos acabaron con los trenes de pasajeros entonces cuando yo termine el gobierno vamos a dejar m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para trenes de pasajeros bueno regreso a decirles que los aeropuertos de obreg\u00f3n y de guaymas pues no los entregaron los maneja todav\u00eda la secretaria de comunicaciones y all\u00ed ya di la instrucci\u00f3n de que esos dos aeropuertos pasen a formar parte de la empresa que va a manejar la secretaria de marina para que se modernicen los dos aeropuertos y no se aeropuerto pasajero sino tambi\u00e9n de carga aeropuertos de carga y esto va a ayudar mucho para el desarrollo de cajeme y de toda esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n se va a iniciar un plan que hemos llamado plan sonora para energ\u00edas renovables ya estamos construyendo una planta para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con paneles solares esto lo estamos haciendo el norte de sonora en pe\u00f1asco es una planta que va a ser la m\u00e1s grande de am\u00e9rica latina que va a producir energ\u00eda el\u00e9ctrica con sol y as\u00ed como esa vamos a construir 55 con una planta de respaldo una planta de gas una termoel\u00e9ctrica porque no hay sol todo el tiempo ni hay viento todo el tiempo si hay mucho sol pero requiere un respaldo y por eso esta planta termoel\u00e9ctrica para que nunca falte la energ\u00eda para sonora y se van a crear l\u00edneas de transmisi\u00f3n tambi\u00e9n para exportar energ\u00eda el\u00e9ctrica california tambi\u00e9n ese plan va a incluir la explotaci\u00f3n de litio que es un mineral estrat\u00e9gico porque ya ahora lo que se est\u00e1 proponiendo y se va a convertir en realidad en unos a\u00f1os m\u00e1s a lo mejor no lo vemos nosotros pero si nuestros hijos nuestros nietos es de que ya los carros van a ser el\u00e9ctricos entonces se requieren hacer bater\u00edas para acumular esa electricidad para los carros y para hacer esas bater\u00edas la materia prima es el litio y resulta que donde hay m\u00e1s litio de mexico es en sonora no s\u00e9 si se enteraron pero ah\u00ed nos adelantamos porque se nacionaliz\u00f3 ya el litio por qu\u00e9 si no iba a despertar muchas ambiciones y as\u00ed pues ya el litio es de la naci\u00f3n iba a ser para beneficio de los mexicanos entonces toda la explotaci\u00f3n de ese litio ya se va a crear una empresa como pemex como la comisi\u00f3n federal de electricidad y esa empresa va a ser acuerdos con financieras y con la empresa automotriz por ejemplo aqu\u00ed est\u00e1 la forma con el prop\u00f3sito de que se pueda aprovechar el litio se pueden hacer las bater\u00edas en sonora siempre y cuando aqu\u00ed se establezcan m\u00e1s plantas automotrices entonces ese plan general lo vamos ya a iniciar no me va a tocar a m\u00ed terminarlo pero yo lo voy a dejar bastante avanzado y se lo voy a dejar en custodia al gobernador alfonso durazo y vamos a seguir adelante me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes miren cuando comenzamos la lucha y no quiero que nadie vaya a sentirse celoso no es para herir susceptibilidades o para tener celoso sentimientos pero cuando empezamos la lucha la verdad la verdad fue el sur de su honor el que m\u00e1s apoyo no quiere decir que no particip\u00f3 el centro de sonora o el norte pero pensaron m\u00e1s aqu\u00ed no se tardaron mucho y tomaron la decisi\u00f3n y siempre nos apoyaron y amor con amor se paga me da much\u00edsimo gusto tambi\u00e9n termin\u00f3 dici\u00e9ndoles que estamos atendiendo el problema de la inseguridad porque no hab\u00eda tanta inseguridad cajeme obreg\u00f3n como en los \u00faltimos tiempos entonces aqu\u00ed hay un equipo de todas las instituciones para garantizar la seguridad p\u00fablica ya hasta le comentario alfonso que los jueves se da a conocer en las ma\u00f1aneras hay una secci\u00f3n sobre cero impunidad aparecen todos los que se detienen y aparecen ya muchos detenidos en cajeme esta divisi\u00f3n alfonso que ya no vuelve a ver que los pongan muchos porque ya la idea es de que este encaje en ella es pura violencia y no si no podemos ocultar las cosas hab\u00eda mucha violencia mucho homicidio pero ya hemos avanzado bastante y hemos avanzado y vamos a seguir garantizando la paz y la tranquilidad y miren la estrategia que estamos aplicando dar resultados y ustedes lo saben porque ustedes tienen un juicio pr\u00e1ctico un instinto certero no hace falta ser intelectual o haber estudiado en una universidad del extranjero saben muy bien que si la gente tiene su ingreso tiene un salario si los j\u00f3venes tienen oportunidad de estudiar de trabajar saben que eso es lo que ayuda m\u00e1s a que no haya delincuencia o no es as\u00ed la paz es fruto de la justicia s\u00ed hubi\u00e9semos seguido como antes de que no voltearon a ver a los j\u00f3venes y que hasta les dec\u00edan minis los discriminaban dici\u00e9ndoles ninis que ni estudian ni trabajan ya era como una costumbre es decir ah\u00ed est\u00e1 un halc\u00f3n cit\u00f3 pero nadie hac\u00eda nada por los j\u00f3venes ahora est\u00e1n las becas aqu\u00ed est\u00e1 el director del programa de becas benito ju\u00e1rez desde primaria hasta a nivel de posgrado 11 millones de becas nunca deben entregarlo tantas becas y aqu\u00ed est\u00e1 el director del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro hay dos millones quinientos mil j\u00f3venes que ya no est\u00e1 estudiando no tiene trabajo se le contrata y trabaja como aprendiz y se le da un salario m\u00ednimo todo esto nos ayuda porque le quitamos el semillero los que se encargan de la delincuencia no les dejamos a los j\u00f3venes no permitimos que enganchen a los j\u00f3venes porque nosotros todos estamos atendiendo a los j\u00f3venes todo eso lleva tiempo para que d\u00e9 resultados pero es ir al fondo a lo seguro repito la paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar el mal con el mal no se puede enfrentar la violencia con la violencia burland y no est\u00e1n de acuerdo conmigo y respeto sus puntos de vista cuando digo de que abrazos no balazos pero yo creo que esa es la mejor manera de serenar a nuestro pa\u00eds atendiendo las causas que haya trabajo que haya bienestar que haya felicidad que se atiende a los j\u00f3venes y tambi\u00e9n estamos avanzando para que haya m\u00e1s elementos la guardia nacional as\u00ed como este cuartel se han construido hasta ahora 140 en todo el pa\u00eds saben cu\u00e1ntos elementos tiene la guardia nacional 115 mil elementos qu\u00e9 est\u00e1n para proteger al pueblo y todos los d\u00edas el presidente con el gabinete de seguridad recibimos el parte del reporte de lo que sucede en el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y estamos pendientes con perseverancia estamos trabajando juntos defensa marina guardia nacional seguridad p\u00fablica gobiernos estatales gobiernos municipales todos juntos todo esto ayuda no les puedo decir cuido no violar los tres principios que nos llevaron el gobierno no mentir no robar no traicionar al pueblo les puedo decir que a pesar de los esc\u00e1ndalos de nuestro adversario conservadores corruptos que quisieran regresar si van a regresar pero los que se llevaron a pesar de eso les puedo decir a pesar de toda la propaganda que hay menos delitos adem\u00e1s el delito de secuestro lo hemos disminuido 80 por ciento el robo de veh\u00edculo lo hemos disminuido 50 por ciento los feminicidios los hemos bajado considerablemente como 20 por ciento y lo que m\u00e1s nos costaba trabajo porque nos dejaron arriba los de homicidios y ah\u00ed pensaban que no \u00edbamos a poder pues ya empez\u00f3 a bajar y ya estamos 12 por ciento abajo y vamos a entregar buenas cuentas vamos y garantizar la paz y la tranquilidad atendiendo esto las demandas del pueblo y al mismo tiempo con buenas organizaciones de seguridad p\u00fablica incorruptibles eso es muy importante y sin que haya impunidad porque imag\u00ednense cuando se resuelve el problema de la inseguridad si se protege a delincuentes desde el gobierno nunca voy a decir algo que no les gusta pero a veces se les olvida a algunos en el gobierno nuestro no hay nadie como garc\u00eda luna imag\u00ednense el secretario de seguridad p\u00fablica del gobierno de felipe calder\u00f3n est\u00e1 en la c\u00e1rcel en eeuu porque proteg\u00eda a una organizaci\u00f3n de la delincuencia si lo funcionario protegen o son parte de la delincuencia cuando se va a garantizar la paz y la tranquilidad nunca tienes que haber una frontera una raya bien pintada delincuencia y autoridad si es lo mismo la delincuencia que la autoridad pues nunca se avanza y cuando hablo de delincuencia no solo estoy hablando de delincuencia organizada tambi\u00e9n no olvidemos la delincuencia de cuello blanco saben ustedes que cuando llegamos los primeros arriba no pagaban impuestos y no estamos hablando que les condona van 20 mil pesos 50 mil un mill\u00f3n 100 millones no les condonar\u00e1n diez quince mil millones de pesos al a\u00f1o nada m\u00e1s cu\u00e1nto tienes de presupuestos a vier cu\u00e1nto cu\u00e1nto 2000 s\u00ed no nada a una empresa famos\u00edsimo eran de las que se sent\u00edan due\u00f1as de m\u00e9xico porque adem\u00e1s ellos financiaban las campa\u00f1as le daban dinero y entonces cuando llegaba el candidato y ocupaba el cargo pues era su empleado presidente no representaba al pueblo representaba a el grupo de intereses creados ahora es distinto el \u00fanico amo es el pueblo de mexico [Aplausos] esa empresa famosa [Aplausos] no quer\u00eda pagar 12 mil millones y ya cuando no tuvo m\u00e1s que pagar dijo \u00e9ste lo que m\u00e1s me molesta es que lo va a decir en la ma\u00f1anera no lo he dicho s pero as\u00ed era otra empresa extranjera de un centro comercial famos\u00edsimo famos\u00edsimo famos\u00edsimo ah\u00ed se los dejo de tarea este le habl\u00e9 al due\u00f1o le dije oiga porque lo hab\u00eda conocido en una reuni\u00f3n le digo que f\u00edjese que este debe diez doce mil millones de pesos este es fraude y se va a proceder penalmente entonces c\u00f3mo le conoc\u00ed me parece usted es una buena persona pues creo que ser\u00eda bueno de que env\u00ede usted a alguien para que vea este asunto en el sat yo no hablo ingl\u00e9s y hab\u00eda un traductor ah\u00ed y me contesta ya s\u00e9 que est\u00e1n pasando una situaci\u00f3n dif\u00edcil vamos a procurar ayudarles les vamos a mandar unas despensas no se\u00f1or no es eso no son despensas es que ustedes deben no han pagado impuestos y son diez doce mil millones y le estoy hablando porque si ustedes no atienden esto vamos a proceder penalmente y a lo mejor a porque me dijo me dicen nuestros abogados que estamos fuertes le digo lo est\u00e1n est\u00e9 enga\u00f1ando sus abogados no es tan fuerte es este mande usted gente de su confianza por qu\u00e9 va a haber problemas no no se puede permitir que haya evasi\u00f3n fiscal y me hizo caso dando gente su confianza y se dio cuenta que los contadores y los abogados pues que esos hay abogados que cobran hasta por hora eso es que le va a interesar gane o pierda una empresa o gane o pierda un gobierno si ellos de todas maneras est\u00e1n cobrando honorarios entonces vinieron se dieron cuenta le agradezco mucho al se\u00f1or porque pagaron pagaron entonces de esa manera de esa forma pues tenemos presupuesto por eso no aumentamos los impuestos por eso no aumenta el precio de la gasolina del diesel por eso no endeudamos al pa\u00eds y nos alcanza para atender las demandas del pueblo hable bastante le dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que viva cajeme que viva sonora que vive alfonso durazo que viva a javier lamarque y viva el pueblo [Aplausos] solicitamos al presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo el corte del list\u00f3n inaugural del banco del bienestar [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_sx0x2JI8vpyHivpTSvdTE",
    "playlist_title": "Banco del Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:59:32.308947"
}