{
    "video_id": "4sFLomOuMdc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4sFLomOuMdc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJeienp9EBPno0onQbybBjEEH_3w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4sFLomOuMdc",
    "video_title": "Incrementan vuelos en AIFA por traslado voluntario de aerol\u00edneas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9286,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2104.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2111.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2134.03,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2144.31,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo",
            "start": 2223.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es que se trataron muchos temas hoy",
            "start": 2229.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este de todo tipo",
            "start": 2232.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2236.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hoy es mi\u00e9rcoles y vamos a",
            "start": 2239.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2243.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana",
            "start": 2246.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 2250.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "reiterar de que es una s\u00edntesis",
            "start": 2253.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del resumen",
            "start": 2258.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2263.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sobre lo que",
            "start": 2265.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se da a conocer todos los d\u00edas",
            "start": 2267.3,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2270.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 2275.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decididos",
            "start": 2278.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a hacernos la guerra sucia",
            "start": 2282.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a estar en contra a no ser un periodismo",
            "start": 2287.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "objetivo profesional",
            "start": 2289.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anal\u00edtico",
            "start": 2292.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 2295.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 2297.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 2302.079,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "calumniar atacar con honrosas",
            "start": 2307.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "excepciones desde",
            "start": 2310.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "luego Pero eso excepciones son rosas",
            "start": 2313.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n no es la regla",
            "start": 2317.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y pero",
            "start": 2326.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2330.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto es parte de la democracia",
            "start": 2331.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esto es muy importante es una muestra",
            "start": 2335.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fehaciente",
            "start": 2338.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que tenemos democracia",
            "start": 2341.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es una dictadura no sucede",
            "start": 2343.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 2349.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "criticar con los dientes apretados de",
            "start": 2351.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2355.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vociferan grita",
            "start": 2356.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema insultan",
            "start": 2361.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no hay problema y no va a haber",
            "start": 2364.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 2368.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 2372.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 2375.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plenas libertades",
            "start": 2378.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2382.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2384.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "aconsejamos pues es que",
            "start": 2386.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos aprendamos a",
            "start": 2391.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autolimitarnos porque cuando alguien se",
            "start": 2394.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "excede",
            "start": 2398.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en una sociedad politizada como la",
            "start": 2399.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2402.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se le revierte es un efecto de Boomerang",
            "start": 2405.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y se exhibe",
            "start": 2410.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya es el rid\u00edculo y pierde credibilidad",
            "start": 2412.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y pueden tener mucho dinero y hacer",
            "start": 2419.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2423.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con mucha producci\u00f3n",
            "start": 2427.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero sin credibilidad",
            "start": 2433.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed estamos viviendo",
            "start": 2437.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como dije ayer tiempos interesantes y",
            "start": 2441.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1les fueron las mentiras",
            "start": 2444.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "selectas",
            "start": 2446.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2450.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos tambi\u00e9n a todos",
            "start": 2453.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aquellos que nos ven a trav\u00e9s de las",
            "start": 2456.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 2457.839,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 2458.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana hoy es primero de",
            "start": 2461.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 2463.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2023 estamos iniciando el mes",
            "start": 2463.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Vamos con la primera",
            "start": 2467.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siembra mentiras y cosechar\u00e1s noticias",
            "start": 2469.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "falsas contra el gobierno de la cuarta",
            "start": 2473.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esta vez ponemos dos ejemplos de c\u00f3mo se",
            "start": 2476.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "siembran mentiras en las redes y c\u00f3mo se",
            "start": 2480.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convierten en Noticia falsa",
            "start": 2483.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "reproducida por muchos la primera tuvo",
            "start": 2485.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "su origen con el tuitero Juan Carlos",
            "start": 2489.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00e1enz odiador profesional de la cuarta",
            "start": 2491.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que incluso se dedica",
            "start": 2495.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo mismo a desearle la muerte al",
            "start": 2497.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente que inventar que las",
            "start": 2499.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas norteamericanas cancelaban",
            "start": 2503.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vuelos con destino a Canc\u00fan",
            "start": 2505.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de una cuenta a otra se disemin\u00f3 la",
            "start": 2508.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mentira y pues usan las redes sociales",
            "start": 2511.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "como Facebook WhatsApp y Twitter y lo",
            "start": 2514.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hacen parecer como si fuera cierto pero",
            "start": 2517.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les decimos a todos los que nos est\u00e1n",
            "start": 2521.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "viendo no les crean esto es falso al",
            "start": 2523.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contrario el 23 de enero como contexto",
            "start": 2526.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se dio a conocer que el a\u00f1o pasado se",
            "start": 2530.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 escuche bien a 700 vuelos diarios",
            "start": 2532.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan y treinta millones de",
            "start": 2535.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "visitantes a este destino lo que",
            "start": 2537.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "significa un r\u00e9cord nunca antes visto y",
            "start": 2540.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso no es todo la secretar\u00eda de turismo",
            "start": 2544.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo anunci\u00f3 el pasado 25 de",
            "start": 2546.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enero que contrario la campa\u00f1a que se",
            "start": 2549.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "traen estos tuiteros de mentiras las",
            "start": 2552.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas norteamericanas anunciaron",
            "start": 2554.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 m\u00e1s vuelos hacia Canc\u00fan",
            "start": 2556.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pero como siempre la cosa no par\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 2560.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pablo maluf colaborador de la revista",
            "start": 2563.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anexos tuite\u00f3 un comentario por dem\u00e1s",
            "start": 2565.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "clasista y racista sobre las obras que",
            "start": 2568.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo en Canc\u00fan y \u00e9l escribi\u00f3",
            "start": 2570.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos atestiguando la acapultizaci\u00f3n",
            "start": 2574.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la Riviera Maya destrucci\u00f3n",
            "start": 2578.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n crimen violencia pobreza y",
            "start": 2580.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fealdad",
            "start": 2585.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Acapulco en los a\u00f1os 40 y 50 era el",
            "start": 2586.619,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "destino del mundial la Bah\u00eda m\u00e1s bella",
            "start": 2591.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del mundo ah\u00ed fue la luna de miel de los",
            "start": 2594.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Kennedy ahora no va ni el",
            "start": 2596.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "clasista racista y tambi\u00e9n",
            "start": 2601.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aspiracionista el comentario de este",
            "start": 2604.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "partidario del conservadurismo",
            "start": 2606.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a la conversaci\u00f3n le entraron la actriz",
            "start": 2609.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Claudia Ram\u00edrez quien aprob\u00f3 lo escrito",
            "start": 2611.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por Mal\u00fa en tanto que",
            "start": 2614.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "macariotino escribi\u00f3 lo lamento",
            "start": 2617.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin embargo hubo usuarios quienes les",
            "start": 2622.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desmintieron y le hicieron ver lo",
            "start": 2625.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "confundido que se encuentra en su",
            "start": 2628.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "burbuja de privilegios y Bueno aqu\u00ed en",
            "start": 2630.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pantalla vamos a ver algunos de los",
            "start": 2633.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que en su propio post",
            "start": 2636.099,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "le hacen ver lo equivocado que est\u00e1 hay",
            "start": 2639.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un usuario que le dice te equivocas",
            "start": 2644.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Acapulco se llena de gente pero gente",
            "start": 2645.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que normalmente no puede elegir su",
            "start": 2648.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "destino tur\u00edstico mejor",
            "start": 2651.22,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fealdad solo en tu jeta Acapulco fue",
            "start": 2655.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque se dej\u00f3 crecer la delincuencia y",
            "start": 2659.339,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "solo fingieron que ayudaban a combatirla",
            "start": 2662.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mientras recib\u00edan moches neta no es tan",
            "start": 2664.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pensar Solo que tu neurona no da",
            "start": 2668.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s los de tu clase son unos",
            "start": 2671.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mediocres cobardes y temerosos al",
            "start": 2673.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Progreso",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otra usuaria dice Uf que confundida se",
            "start": 2677.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trae la supuesta destrucci\u00f3n Que supongo",
            "start": 2680.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dices es por un tren no no es solo para",
            "start": 2683.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "traer turismo es tambi\u00e9n para fines de",
            "start": 2686.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Justicia Social para fines en toda la",
            "start": 2689.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "zona v\u00e1yase por la libre de Playa del",
            "start": 2693.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Carmen a Valladolid y vea como nunca le",
            "start": 2695.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 nada a esos pueblos tambi\u00e9n hay",
            "start": 2698.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alguien m\u00e1s que dice creo que necesita",
            "start": 2702.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "darse una vuelta en fines de semana y",
            "start": 2704.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sobre todo en vacaciones por ejemplo",
            "start": 2707.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Estas vacaciones de fin de a\u00f1o estuvo",
            "start": 2708.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lleno y de personas de todos los niveles",
            "start": 2711.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "socio econ\u00f3micos hasta distintos amigos",
            "start": 2714.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos pasaron sus vacaciones",
            "start": 2717.819,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed inf\u00f3rmese m\u00e1s al bien m\u00e1s le dice",
            "start": 2719.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no te gusta nada de M\u00e9xico resentido Y",
            "start": 2726.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "si te vas te lo mando muy lejos a Las",
            "start": 2730.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Vegas all\u00e1 no te quejar\u00edas De nada y",
            "start": 2733.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno clasista racista y aspiracionista",
            "start": 2738.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es ese es este comentario sin embargo",
            "start": 2741.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Aunque entre clasista se cubran aqu\u00ed un",
            "start": 2744.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tuit de Patricio Sol\u00eds quien describe",
            "start": 2747.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esta mentalidad",
            "start": 2751.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e9rase uno opin\u00f3logo que dec\u00eda en la tele",
            "start": 2753.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico no hab\u00eda racismo y luego",
            "start": 2756.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se quejaba en Twitter de que la Riviera",
            "start": 2760.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Maya Se estaba arruinando como Acapulco",
            "start": 2763.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a donde seg\u00fan \u00e9l ya nadie iba",
            "start": 2766.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nadie de su admirado jetset Claro porque",
            "start": 2769.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de turistas al a\u00f1o en Acapulco",
            "start": 2773.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le son invisibles Ah\u00ed lo dejamos para la",
            "start": 2775.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n que nos cuenten en la",
            "start": 2780.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n Cu\u00e1ntos hemos ido al hermoso",
            "start": 2783.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puerto de Acapulco vamos con la",
            "start": 2785.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2788.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "diputada del pan",
            "start": 2789.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica mentiras con prop\u00f3sitos",
            "start": 2791.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electorales hasta ah\u00ed llegan muchas",
            "start": 2794.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mentiras se han difundido en torno al",
            "start": 2798.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 2800.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sin importar que el gobierno del",
            "start": 2802.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2804.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Busca que la salud sea Universal de",
            "start": 2806.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "calidad y gratuita para que todas y",
            "start": 2810.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2812.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se haga realidad el derecho humano a la",
            "start": 2815.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salud pero bueno la diputada federal por",
            "start": 2819.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Toluca Melissa Vargas quien en su cuenta",
            "start": 2822.339,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de Twitter public\u00f3 un texto",
            "start": 2824.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "malintencionado y hay que decir falso",
            "start": 2826.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con fines claramente electorales ella",
            "start": 2829.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 otra raz\u00f3n m\u00e1s para no votar",
            "start": 2833.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por morena nunca m\u00e1s Selena el post con",
            "start": 2835.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la imagen de una nota de animal pol\u00edtico",
            "start": 2839.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que dice Gobierno Federal suspende la",
            "start": 2841.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prueba de tamiz que detecta enfermedades",
            "start": 2844.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en beb\u00e9s lo cual es falso en primer",
            "start": 2847.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lugar esta nota que public\u00f3 animal",
            "start": 2851.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico corresponde a abril del 2019 y",
            "start": 2853.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en su momento tambi\u00e9n se aclar\u00f3 que la",
            "start": 2858.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nota publicada por animal pol\u00edtico",
            "start": 2860.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "periodismo disque objetivo encabezado",
            "start": 2863.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay que decir tambi\u00e9n por Daniel Moreno",
            "start": 2866.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cobraba contratos millonarios en",
            "start": 2869.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sexenios pasados Quiz\u00e1s por la p\u00e9rdida",
            "start": 2872.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de privilegios est\u00e1n tan enojados y",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "publican tantas notas falsas en contra",
            "start": 2876.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2879.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2880.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y Bueno hay que decir que esta nota se",
            "start": 2883.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 en su momento y se aclar\u00f3 que",
            "start": 2886.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente exist\u00eda un retraso en la",
            "start": 2889.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para la renovaci\u00f3n y adquirir",
            "start": 2892.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "dicha prueba les decimos a todas y a",
            "start": 2895.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos que esto se trata de una campa\u00f1a",
            "start": 2899.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para intentar causar p\u00e1nico pero las",
            "start": 2902.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pruebas de tamiz neonatal est\u00e1n",
            "start": 2906.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "garantizadas en el sistema P\u00fablico de",
            "start": 2909.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2913.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente",
            "start": 2914.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murallama arman",
            "start": 2919.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "una mega campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n",
            "start": 2923.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "usando al INE como ariete la semana",
            "start": 2925.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasada se reactiv\u00f3 la campa\u00f1a en contra",
            "start": 2929.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de la Reforma electoral enviada por el",
            "start": 2931.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2934.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mejor conocida como Plan B primero los",
            "start": 2936.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consejeros del Instituto Nacional",
            "start": 2940.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "electoral Ciro murallama y Lorenzo",
            "start": 2941.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba dieron una entrevista al diario",
            "start": 2944.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol el pa\u00eds",
            "start": 2947.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "murayama declar\u00f3 que la democracia no",
            "start": 2948.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el ADN de los mexicanos solo por",
            "start": 2951.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no votan como \u00e9l quiere pero asuma",
            "start": 2955.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un dejo de sesgo clasista como si los",
            "start": 2958.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicanos fu\u00e9ramos menores de edad y no",
            "start": 2961.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos la capacidad de entender y",
            "start": 2964.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "elegir a nuestros representantes y",
            "start": 2966.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 2969.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desafortunad\u00edsima declaraci\u00f3n fue",
            "start": 2971.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "reproducida por muchos medios y ya saben",
            "start": 2974.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ocho columnas publicaron mentiras",
            "start": 2977.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre el Plan B como el peri\u00f3dico La",
            "start": 2979.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y Reforma columnas en el universal",
            "start": 2982.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds personajes de la oposici\u00f3n",
            "start": 2985.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como que sorpresa Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2988.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez y casa Denis Dresser",
            "start": 2991.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Verdugo y un largu\u00edsimo etc\u00e9tera",
            "start": 2994.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un verdadero nado sincronizado digital",
            "start": 2998.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para generar una caja de resonancia",
            "start": 3001.94,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de las mentiras contra el gobierno",
            "start": 3005.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a mostrar al senador de",
            "start": 3010.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Emilio \u00c1lvarez y casa quien",
            "start": 3013.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n miente \u00e9l dice en Palacio",
            "start": 3015.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Nacional Lali morena molesta que",
            "start": 3018.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propuestas suyas para cargos en el INE y",
            "start": 3020.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la suprema corte ejerzan autonom\u00eda e",
            "start": 3023.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Independencia intelectual por eso no",
            "start": 3027.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entienden que las y los consejeros del",
            "start": 3030.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "INE hayan votado un\u00e1nimemente luchar",
            "start": 3032.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "legalmente contra el Plan B Es autonom\u00eda",
            "start": 3034.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed Emilio \u00c1lvarez y casa",
            "start": 3037.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Longoria pero solo le queremos avisar",
            "start": 3040.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Por si nos est\u00e1 viendo o escuchando que",
            "start": 3043.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "la consejera Norma Irene de la cruz ya",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que no est\u00e1 de acuerdo con la",
            "start": 3049.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estrategia con la estrategia legal del",
            "start": 3052.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "INE y demand\u00f3 la implementaci\u00f3n de las",
            "start": 3054.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reformas una vez aprobadas",
            "start": 3057.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso no es unanimidad se\u00f1or senador",
            "start": 3060.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez y casa por su parte el",
            "start": 3064.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consejero presidente del INE Lorenzo",
            "start": 3067.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba public\u00f3 su posicionamiento sobre",
            "start": 3069.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la reforma y declar\u00f3 que con el Plan B",
            "start": 3072.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se pone en riesgo la democracia y el",
            "start": 3075.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "voto ciudadano libre y equitativo lo",
            "start": 3078.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cual no solamente es falso sino una",
            "start": 3081.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "completa exageraci\u00f3n y est\u00e1",
            "start": 3083.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "absolutamente alejado de la realidad \u00e9l",
            "start": 3085.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dice escuche bien el Plan B de la",
            "start": 3089.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Reforma electoral afecta gravemente las",
            "start": 3092.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posibilidades de ejercer el voto",
            "start": 3095.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudadano en condiciones de libertad y",
            "start": 3096.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equidad con regularidad y certeza es",
            "start": 3099.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir impacta en la recreaci\u00f3n misma de",
            "start": 3102.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestra democracia",
            "start": 3105.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed dice en su tweet Comparto mi",
            "start": 3107.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n hoy en el consejo general",
            "start": 3110.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno esta participaci\u00f3n dura",
            "start": 3112.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aproximadamente ocho minutos si alguien",
            "start": 3114.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "quisiera verlo se encuentra disponible",
            "start": 3117.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en sus redes sociales pero hoy Les",
            "start": 3119.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "adelantamos que esta participaci\u00f3n",
            "start": 3122.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estuvo plagada de juicios propios y",
            "start": 3123.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bastantes falsedades y bueno siguiendo",
            "start": 3126.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con Lorenzo C\u00f3rdoba m\u00e1s tarde expres\u00f3 en",
            "start": 3130.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que el secretario",
            "start": 3133.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez hab\u00eda",
            "start": 3135.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mandado a los senadores a descuartizar",
            "start": 3138.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "al INE",
            "start": 3140.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice vamos a combatir todas las",
            "start": 3142.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decisiones que en estas normas ponen en",
            "start": 3144.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entredicho Y pr\u00e1cticamente desmantelan",
            "start": 3147.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "descuartizan",
            "start": 3150.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hoy sabemos por testimonios",
            "start": 3152.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esas Fuentes que estuvieron presentes",
            "start": 3155.599,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que esa fue la palabra que utiliz\u00f3 el",
            "start": 3158.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "titular de la pol\u00edtica interior cuando",
            "start": 3161.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fue a cabildar en el senado para que los",
            "start": 3163.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legisladores de su partido votaran a",
            "start": 3166.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "favor de esta reforma esto por supuesto",
            "start": 3168.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es falso solo son dichos del",
            "start": 3171.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "consejero presidente o le contaron mal",
            "start": 3173.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el chisme o es producto de su",
            "start": 3177.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n",
            "start": 3179.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n fue reformada por",
            "start": 3180.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "reforma Milenio y otros pero tambi\u00e9n por",
            "start": 3182.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui quien en la",
            "start": 3185.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del libro de los consejeros",
            "start": 3188.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del INE dijo esto vamos a ver",
            "start": 3189.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3193.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "desde su partido que hab\u00eda que destazar",
            "start": 3197.64,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "o destripar o despansurrar o c\u00f3mo era",
            "start": 3200.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cualquiera de esas palabras que",
            "start": 3207.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 3210.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dichas o dichas de manera directa los",
            "start": 3211.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "legisladores ilustran describen",
            "start": 3213.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "finalmente lo que seg\u00fan los",
            "start": 3216.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "especialistas y la gente que",
            "start": 3219.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "directamente est\u00e1 operando al sistema",
            "start": 3221.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "electoral en M\u00e9xico Pues podr\u00eda ocurrir",
            "start": 3224.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "En caso de que estas reformas finalmente",
            "start": 3227.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "puedan validarse",
            "start": 3230.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3233.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sorpresiva ser\u00eda as\u00ed desde mi punto de",
            "start": 3235.339,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vista por las formas de Justicia que ya",
            "start": 3238.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed pues recibiendo las",
            "start": 3240.059,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impugnaciones correspondientes As\u00ed que",
            "start": 3242.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estamos frente a este fen\u00f3meno que tiene",
            "start": 3243.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que ver con la pol\u00edtica con la",
            "start": 3247.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n con las autoridades con la",
            "start": 3249.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociedad todo lo que involucra la",
            "start": 3251.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "palabra democracia hay que discutirlo",
            "start": 3254.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ampliamente y este libro",
            "start": 3255.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Es una herramienta como dice planeta",
            "start": 3257.78,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "para que la ciudadan\u00eda conozca y",
            "start": 3259.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "defienda sus derechos en materia",
            "start": 3262.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "electoral alcanzados hist\u00f3ricamente",
            "start": 3263.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo saludo a quienes est\u00e1n aqu\u00ed Pepe Jos\u00e9",
            "start": 3265.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Golden bueno no voy a presentar por",
            "start": 3270.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "semblanzas porque tenemos solamente una",
            "start": 3271.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "hora para presentar",
            "start": 3273.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba y Jacqueline a todos",
            "start": 3275.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 3278.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quisimos dejar el video completo para",
            "start": 3281.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que sepan Qui\u00e9nes estaban ah\u00ed y que",
            "start": 3283.8,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "dijeron en fin ah\u00ed no par\u00f3 esto",
            "start": 3287.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "lo dicho por Carmen Aristegui reforma",
            "start": 3292.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Milenio y Lorenzo C\u00f3rdoba lo cual fue",
            "start": 3296.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "falso Pero tenemos el desmentido El",
            "start": 3299.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Vocero del grupo parlamentario de Morena",
            "start": 3303.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el senado C\u00e9sar cravioto desminti\u00f3",
            "start": 3305.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las acusaciones realizadas por el",
            "start": 3308.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consejero presidente del INE sobre la",
            "start": 3309.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "supuesta orden de destazar al INE es una",
            "start": 3312.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de sus mentiras y calumnias tambi\u00e9n",
            "start": 3316.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3318.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adana Augusto L\u00f3pez quien dijo que nunca",
            "start": 3320.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "us\u00f3 dicha expresi\u00f3n para cuando asist\u00f3",
            "start": 3323.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al senado para solicitar el apoyo a la",
            "start": 3326.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reforma que envi\u00f3 El Ejecutivo Federal",
            "start": 3329.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 que el consejero",
            "start": 3331.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente del INE debi\u00f3 escribir un",
            "start": 3334.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libro titulado las mentiras de C\u00f3rdoba",
            "start": 3336.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y ahora para finalizar les vamos a",
            "start": 3339.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presentar las cinco mentiras que los",
            "start": 3341.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consejeros del INE usan para intentar",
            "start": 3344.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "confundir a los ciudadanos es una",
            "start": 3346.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula de infodemia a quienes Les",
            "start": 3349.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradecemos cada semana por su",
            "start": 3352.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n en esta secci\u00f3n sobre los",
            "start": 3354.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "argumentos falaces que andan difundiendo",
            "start": 3356.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los consejeros del INE Lorenzo C\u00f3rdoba y",
            "start": 3359.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Ciro murallama",
            "start": 3363.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3367.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional electoral lanz\u00f3",
            "start": 3370.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a sobre el Plan B de la",
            "start": 3372.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Reforma electoral con cinco l\u00edneas de",
            "start": 3375.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 3377.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la democracia no est\u00e1 en riesgo la",
            "start": 3379.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consejera del Instituto Nacional",
            "start": 3383.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electoral INE Norma Irene de la cruz",
            "start": 3384.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Maga\u00f1a asegur\u00f3 que la democracia en",
            "start": 3387.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no est\u00e1 en riesgo con La",
            "start": 3390.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Iniciativa de la Reforma electoral",
            "start": 3392.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "propuesta por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3393.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador nuestro sistema",
            "start": 3396.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "electoral no est\u00e1 sujeto por alfileres",
            "start": 3398.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 tan fr\u00e1gil que si cambias",
            "start": 3401.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "algunos art\u00edculos de la ley electoral",
            "start": 3404.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hace que se te va a caer nuestro yo",
            "start": 3406.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creo que eso es una exageraci\u00f3n nuestra",
            "start": 3409.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia no est\u00e1 en riesgo",
            "start": 3412.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "B el padr\u00f3n electoral no est\u00e1 en riesgo",
            "start": 3415.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la reforma electoral propone que",
            "start": 3419.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solamente tengan acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 3422.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del padr\u00f3n electoral las personas",
            "start": 3424.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "designadas por el INE como integrantes",
            "start": 3426.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Los consejos generales locales y",
            "start": 3429.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distritales as\u00ed como de los \u00f3rganos de",
            "start": 3432.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vigilancia exclusivamente para el",
            "start": 3434.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus funciones c el prep",
            "start": 3436.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en riesgo la reforma tampoco",
            "start": 3439.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "plantea la eliminaci\u00f3n del programa de",
            "start": 3443.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "resultados electorales preliminares prep",
            "start": 3445.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se busca fusionar al prep con el c\u00f3mputo",
            "start": 3448.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n que empezar\u00e1 el domingo",
            "start": 3451.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mismo de la jornada electoral para",
            "start": 3453.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contar con resultados en tiempo real",
            "start": 3455.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la emisi\u00f3n de los lineamientos",
            "start": 3457.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del prep seguir\u00e1 siendo facultad del",
            "start": 3460.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "servicio profesional electoral nacional",
            "start": 3463.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en riesgo el Plan B de la",
            "start": 3466.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Reforma electoral no plantea la",
            "start": 3469.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n del servicio profesional",
            "start": 3471.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "electoral nacional las propuestas",
            "start": 3473.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantienen la facultad del INE para",
            "start": 3476.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "regular la organizaci\u00f3n y funcionamiento",
            "start": 3478.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del servicio profesional electoral lo",
            "start": 3481.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que permite que los procesos electorales",
            "start": 3484.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuenten con el personal profesional",
            "start": 3486.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "necesario y capacitado e los distritos",
            "start": 3488.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electorales no est\u00e1n en riesgo la",
            "start": 3492.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reforma mantiene la geograf\u00eda electoral",
            "start": 3495.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con 300 distritos electorales adem\u00e1s",
            "start": 3497.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 facultad del INE dictar los",
            "start": 3500.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lineamientos ordenar los estudios y",
            "start": 3503.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "formular los proyectos para la divisi\u00f3n",
            "start": 3505.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del territorio de la Rep\u00fablica en los",
            "start": 3508.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "300 distritos",
            "start": 3510.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "infodemia",
            "start": 3512.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 3514.099,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3516.53,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "bueno se qued\u00f3 pendiente Nancy",
            "start": 3520.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el resumen",
            "start": 3527.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Gracias Ah s\u00ed Ah el resumen de Garc\u00eda",
            "start": 3531.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3535.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer 31 de enero concluy\u00f3 la",
            "start": 3541.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "quinta audiencia del juicio contra",
            "start": 3544.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna en la corte del",
            "start": 3545.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "distrito este de Brooklyn Nueva York en",
            "start": 3547.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n el primer testigo fue",
            "start": 3549.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n Ib\u00e1\u00f1ez agente de inteligencia de",
            "start": 3550.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la DEA interrogado por la fiscal Erwin y",
            "start": 3553.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "b\u00e1\u00f1ez narr\u00f3 que en 2007 mientras",
            "start": 3556.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajaba en M\u00e9xico como agente de la",
            "start": 3558.299,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "DEA recibi\u00f3 el aviso de un cargamento de",
            "start": 3560.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "23 toneladas de coca\u00edna que llegar\u00eda al",
            "start": 3562.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puerto de Manzanillo en Colima y",
            "start": 3564.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n sensible con",
            "start": 3566.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal durante el decomiso",
            "start": 3568.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el que participaron la Marina y",
            "start": 3570.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agentes del puerto se descubrieron",
            "start": 3572.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 3573.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "23.5 toneladas de coca\u00edna que fueron",
            "start": 3575.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posteriormente quemadas por la marina",
            "start": 3577.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ib\u00e1\u00f1ez afirm\u00f3 que este cargamento ha",
            "start": 3579.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sido el m\u00e1s grande de la historia",
            "start": 3582.299,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mediante este testimonio la fiscal\u00eda",
            "start": 3583.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 corroborar las declaraciones que",
            "start": 3585.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el lobo Valencia emiti\u00f3 sobre este",
            "start": 3587.579,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decomiso durante la audiencia anterior",
            "start": 3589.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el contrainterrogatorio la abogada",
            "start": 3591.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "defensora Valery pregunt\u00f3 a Ib\u00e1\u00f1ez si",
            "start": 3593.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda compartido la informaci\u00f3n con",
            "start": 3597.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "alguna otra agencia adem\u00e1s de la polic\u00eda",
            "start": 3598.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y si la DEA hab\u00eda participado en el",
            "start": 3601.22,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "decomiso el testigo respondi\u00f3 que",
            "start": 3603.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente hab\u00eda informado del",
            "start": 3605.819,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cargamento a la polic\u00eda federal y que la",
            "start": 3607.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la DEA hab\u00eda sido",
            "start": 3609.299,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "solamente la de compartir informaci\u00f3n",
            "start": 3610.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dejando que la marina con presencia de",
            "start": 3612.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "agentes de la AFI realizar el decomiso",
            "start": 3614.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el siguiente testigo fue Ra\u00fal Arellano",
            "start": 3616.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Aguilera ex Polic\u00eda Federal del",
            "start": 3619.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3621.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "interrogado por la fiscal Arellano",
            "start": 3622.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "describi\u00f3 las irregularidades que vio en",
            "start": 3625.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3627.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entre 2007 y 2010 declar\u00f3 que una o dos",
            "start": 3628.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "veces por semana recibieron una orden",
            "start": 3632.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "v\u00eda radio en las que les dec\u00edan todos en",
            "start": 3634.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "35 hasta 45 lo que significaba que",
            "start": 3637.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "deb\u00edan dejar de inspeccionar el equipaje",
            "start": 3640.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que llegaba al aeropuerto hasta nueva",
            "start": 3642.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "orden y estar pendientes Arellano afirm\u00f3",
            "start": 3644.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que entre sus compa\u00f1eros hab\u00eda un grupo",
            "start": 3646.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de unos 20 elementos que era conocido",
            "start": 3648.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como el grupo especial este grupo que",
            "start": 3650.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gozaba de privilegios como llegar tarde",
            "start": 3653.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o faltar al trabajo se retiraba de la",
            "start": 3654.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vigilancia cuando se recib\u00eda la orden y",
            "start": 3657.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regresaba una o dos horas despu\u00e9s entre",
            "start": 3659.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos se encontraba el comandante Israel",
            "start": 3662.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Espinoza los oficiales Jos\u00e9 Luis",
            "start": 3663.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez y Mario nieto y el comandante",
            "start": 3665.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Bail\u00f3n el testigo agreg\u00f3 que durante la",
            "start": 3667.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hora de comida estas personas hablaban",
            "start": 3669.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sin ninguna discreci\u00f3n y dec\u00edan que la",
            "start": 3671.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "maleta hab\u00eda pasado Sin problema",
            "start": 3673.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Arellano relat\u00f3 las visitas de los jefes",
            "start": 3675.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de varios aeropuertos como Tijuana",
            "start": 3677.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Toluca Guadalajara y Canc\u00fan en ocasiones",
            "start": 3679.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con maletines a la oficina de \u00d3scar",
            "start": 3681.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Moreno Villatoro entonces director",
            "start": 3683.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de aeropuertos el testigo narr\u00f3",
            "start": 3685.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que en una ocasi\u00f3n el jefe del",
            "start": 3688.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Toluca tropez\u00f3 con otro",
            "start": 3689.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y al abrirse su malet\u00edn",
            "start": 3691.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cayeron al piso paquetes de d\u00f3lares",
            "start": 3693.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que los miembros del grupo",
            "start": 3695.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "especial a veces comentaban que los",
            "start": 3697.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jefes estaban contentos porque recib\u00edan",
            "start": 3699.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "su parte refiri\u00e9ndose a Garc\u00eda Luna",
            "start": 3701.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino y Ram\u00f3n peque\u00f1o",
            "start": 3703.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante el contrainterrogatorio el",
            "start": 3706.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "abogado defensor C\u00e9sar de Castro",
            "start": 3708.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 el testigo sobre las visitas",
            "start": 3710.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que tuvo de parte de la fiscal\u00eda para",
            "start": 3712.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prepararse para este juicio y pregunt\u00f3 a",
            "start": 3713.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Arellano si sent\u00eda celos rencor o",
            "start": 3716.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "envidia hacia Garc\u00eda Luna y C\u00e1rdenas",
            "start": 3718.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Palomino por ser personas muy j\u00f3venes",
            "start": 3720.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para ostentar sus cargos y no haber sido",
            "start": 3722.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "formados por una instituci\u00f3n policial",
            "start": 3724.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como el testigo insinuando que estos son",
            "start": 3726.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los motivos de Arellano para declarar en",
            "start": 3729.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este juicio el siguiente testigo fue",
            "start": 3731.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Israel \u00c1vila testigo protegido que",
            "start": 3733.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "fungi\u00f3 como contador de los hermanos",
            "start": 3735.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pineda Villa interrogado por la fiscal",
            "start": 3737.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el testigo narr\u00f3 que en 2005 \u00e9l era un",
            "start": 3740.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "agente de bienes ra\u00edces en el Estado de",
            "start": 3743.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Morelos y que entre sus clientes se",
            "start": 3745.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "encontraban Los Hermanos Mario y Alberto",
            "start": 3747.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Pineda quienes identificaban como",
            "start": 3749.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agentes de la afirm\u00f3 que en 2006",
            "start": 3751.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una casa a los hermanos Pineda",
            "start": 3753.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que le fue decomisada pues se cometi\u00f3 un",
            "start": 3755.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asesinato en su interior al reunirse con",
            "start": 3758.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellos para hablar de este asunto Los",
            "start": 3760.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Hermanos le revelaron que eran miembros",
            "start": 3762.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del Cartel De Sinaloa y afirmaron que no",
            "start": 3764.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajaban para Genaro Garc\u00eda Luna sino",
            "start": 3766.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que \u00c9l trabajaba para ellos el testigo",
            "start": 3768.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 haber visto en este libro los",
            "start": 3771.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "apodos con los que el cartel de Sinaloa",
            "start": 3772.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificaba a Genaro Garc\u00eda Luna as\u00ed",
            "start": 3774.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "como el entonces secretario de seguridad",
            "start": 3777.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de Morelos Luis \u00c1ngel cabeza de",
            "start": 3778.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00c1vila confirm\u00f3 algunas de las",
            "start": 3781.64,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "declaraciones emitidas por el grande en",
            "start": 3783.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una audiencia previa particularmente El",
            "start": 3785.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "secuestro de Garc\u00eda Luna orquestado por",
            "start": 3788.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Arturo Beltr\u00e1n y el arresto del Rey",
            "start": 3790.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sambada realizado por el mismo grande",
            "start": 3792.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "disfrazado de agente federal agreg\u00f3 que",
            "start": 3793.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en dicha detenci\u00f3n el gobierno quer\u00eda",
            "start": 3796.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cambiar a Zambada por lo que Arturo",
            "start": 3798.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n orden\u00f3 a \u00c1vila que le hablara a",
            "start": 3800.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "un periodista cuyo nombre no quiso",
            "start": 3802.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "mencionar para que difundiera lo que",
            "start": 3804.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estaba pasando y las autoridades no lo",
            "start": 3806.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pudieran cambiar finalmente el testigo",
            "start": 3808.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que fue arrestado en Texas en",
            "start": 3811.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "2012 y que ha cumplido diez a\u00f1os de una",
            "start": 3812.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sentencia de 15 afirm\u00f3 que espera",
            "start": 3815.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recibir un beneficio por este juicio",
            "start": 3817.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pero se\u00f1al\u00f3 que hab\u00eda solicitado su",
            "start": 3819.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traslado a una c\u00e1rcel en M\u00e9xico y se lo",
            "start": 3821.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hab\u00edan concedido pero se retract\u00f3 para",
            "start": 3823.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colaborar en este juicio la defensa",
            "start": 3825.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 su contra interrogatorio hoy",
            "start": 3828.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles primero de febrero durante la",
            "start": 3830.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "audiencia El juez Brian recombino de",
            "start": 3833.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nuevo a la fiscal\u00eda indicando que no",
            "start": 3835.799,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "deben hacer m\u00e1s preguntas sobre los",
            "start": 3837.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "lujos de los narcotraficantes o la ropa",
            "start": 3839.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que vest\u00edan pues estos datos son",
            "start": 3842.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "irrelevantes al final de la audiencia El",
            "start": 3844.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "juez tambi\u00e9n pidi\u00f3 al dibujante de la",
            "start": 3846.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "corte Borrar el rostro del testigo",
            "start": 3847.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Israel \u00c1vila en el dibujo que estaba",
            "start": 3849.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "haciendo pues su identidad est\u00e1",
            "start": 3851.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 3853.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3857.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 3861.48,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3863.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "toda la gente",
            "start": 3866.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 3869.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay una organizaci\u00f3n",
            "start": 3870.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3874.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que funciona",
            "start": 3876.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en Estados Unidos",
            "start": 3880.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y es la que califica",
            "start": 3883.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3887.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3890.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 3893.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3896.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de los aeropuertos",
            "start": 3897.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayer estaba yo leyendo",
            "start": 3900.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "creo que el que escribi\u00f3",
            "start": 3905.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el Twitter",
            "start": 3909.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda escuchado esta declaraci\u00f3n",
            "start": 3912.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo creo que ya muchos",
            "start": 3915.559,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 3919.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de que c\u00f3mo met\u00edan droga",
            "start": 3921.299,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por el aeropuerto",
            "start": 3926.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una vez hubo una balacera ah\u00ed el",
            "start": 3929.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3933.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Bueno en ese tiempo",
            "start": 3935.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este el aeropuerto de la Ciudad ten\u00eda",
            "start": 3939.059,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno",
            "start": 3941.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ayer un",
            "start": 3947.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "simpatizante del conservadurismo dec\u00eda",
            "start": 3952.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este llevamos un a\u00f1o y medio",
            "start": 3954.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sin lograr la categor\u00eda a\u00fan porque nos",
            "start": 3957.799,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "degradaron esta misma empresa que",
            "start": 3961.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "califica es como la oea como",
            "start": 3964.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "muchas otras este",
            "start": 3968.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dice Felipe Calder\u00f3n lo resolvi\u00f3 en",
            "start": 3973.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cuarenta d\u00edas",
            "start": 3976.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y todo el tiempo era categor\u00eda uno",
            "start": 3980.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3984.359,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 3986.22,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todo esto lo digo",
            "start": 3987.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como para que",
            "start": 3992.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no estemos",
            "start": 3996.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "creyendo",
            "start": 3999.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que son infalibles no de estas",
            "start": 4003.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4007.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "me acuerdo que hay una organizaci\u00f3n",
            "start": 4009.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la que autoriza lo del manejo",
            "start": 4012.2,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "del espacio a\u00e9reo tambi\u00e9n internacional",
            "start": 4015.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que me consta que sin hacer estudios de",
            "start": 4021.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 4024.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4027.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hab\u00edan intereses de por medio",
            "start": 4029.02,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "resolvieron",
            "start": 4030.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4033.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que cerrar los dos aeropuertos",
            "start": 4035.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para construir el aeropuerto en Texcoco",
            "start": 4039.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que cerrar el aeropuerto de la",
            "start": 4042.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico el aeropuerto de Santa",
            "start": 4044.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 4046.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por interferencia a\u00e9rea seg\u00fan ellos",
            "start": 4049.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed pues",
            "start": 4055.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mucha falsedad",
            "start": 4058.339,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto pasa en Las finanzas",
            "start": 4064.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "organismos internacionales",
            "start": 4068.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que califican",
            "start": 4072.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de un pa\u00eds",
            "start": 4078.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hay calificadoras internacionales",
            "start": 4081.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 4086.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4091.579,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "robadera el saqueo en alto",
            "start": 4093.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en Pemex",
            "start": 4098.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4102.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las calificadoras",
            "start": 4104.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "les pon\u00edan",
            "start": 4107.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tres estrellas",
            "start": 4110.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4116.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4119.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "las revistas estas",
            "start": 4122.299,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se acaban la portada no el presidente",
            "start": 4126.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 4129.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "El Financiero del a\u00f1o",
            "start": 4133.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "secretario de econom\u00eda de hacienda",
            "start": 4135.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4139.3,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Entonces ahora me",
            "start": 4144.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 de esto",
            "start": 4146.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "califican a ver",
            "start": 4149.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nivel uno nivel dos",
            "start": 4154.279,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "las organizaciones supuestas defensoras",
            "start": 4164.239,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos",
            "start": 4166.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "palos",
            "start": 4169.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "supuestos Defensores del medio ambiente",
            "start": 4171.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 4177.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "protestaron",
            "start": 4180.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando se iba a ser el aeropuerto en el",
            "start": 4183.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco",
            "start": 4185.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que iban a dejar sin agua",
            "start": 4187.699,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "a las aves",
            "start": 4191.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "con una gran afectaci\u00f3n ecol\u00f3gica",
            "start": 4195.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ni un solo Amparo",
            "start": 4199.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo que hicieron en la Pen\u00ednsula con esta",
            "start": 4205.36,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "empresa estadounidense calica",
            "start": 4209.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que en Playa del Carmen una de las zonas",
            "start": 4215.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellas del Caribe",
            "start": 4219.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abrieron",
            "start": 4226.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bancos de material para llevar",
            "start": 4228.679,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "grava arena",
            "start": 4234.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 4238.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para usar esa grava en la construcci\u00f3n",
            "start": 4240.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de caminos de carreteras en Estados",
            "start": 4243.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4246.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "destruir el para\u00edso nunca",
            "start": 4248.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "greenpeace",
            "start": 4252.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ni ninguna organizaci\u00f3n",
            "start": 4255.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambientalista protest\u00f3",
            "start": 4258.28,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4260.62,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que este est\u00e1 quedando",
            "start": 4263.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "evidencia Pero esto de los aeropuertos",
            "start": 4269.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es clar\u00edsimo",
            "start": 4272.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una clave dice",
            "start": 4276.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "35 40",
            "start": 4281.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "35 45",
            "start": 4288.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4291.5,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "se quedaba sin vigilancia",
            "start": 4296.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4301.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pasar droga",
            "start": 4303.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "manejado por la polic\u00eda federal que",
            "start": 4308.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tanto defienden los conservadores",
            "start": 4312.679,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "que no apoyaron",
            "start": 4322.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional que no quieren que",
            "start": 4327.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 4330.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este bajo el mando de la secretar\u00eda de",
            "start": 4331.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 4335.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es interesante todo lo que est\u00e1",
            "start": 4340.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 4342.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que vaya",
            "start": 4343.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a concluirse",
            "start": 4348.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso del aeropuerto",
            "start": 4352.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4356.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 4358.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de que lo manejaba",
            "start": 4361.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no solo el aeropuerto",
            "start": 4364.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 4370.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los informantes sobre",
            "start": 4372.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todos los vuelos",
            "start": 4376.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de Marina de defensa",
            "start": 4380.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para advertir",
            "start": 4384.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda una movilizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 4392.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una movilizaci\u00f3n de Marina",
            "start": 4395.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se filtraba de inmediato",
            "start": 4398.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que don Julio cherres fue a",
            "start": 4404.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entrevistar",
            "start": 4409.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al mayo",
            "start": 4412.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4416.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos muy amigo",
            "start": 4417.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir de que iba",
            "start": 4421.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a ir a esa entrevista",
            "start": 4425.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque su oficio",
            "start": 4429.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de periodista",
            "start": 4433.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se lo demandaba",
            "start": 4436.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que yo estuviese enterado nada m\u00e1s",
            "start": 4443.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes ya cuando regresa",
            "start": 4446.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues hace su reportaje",
            "start": 4450.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "toda la entrevista",
            "start": 4456.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todas las cosas que me platican",
            "start": 4460.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si est\u00e1 en la entrevista creo que",
            "start": 4464.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4466.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4468.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estuvo como un d\u00eda dos d\u00edas en espera",
            "start": 4470.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hasta que se crearon las condiciones y",
            "start": 4481.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya lo llevaron y",
            "start": 4485.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se dio la entrevista que eso est\u00e1",
            "start": 4489.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "publicado",
            "start": 4492.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 4495.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y a \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 4499.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que este ten\u00eda muy",
            "start": 4502.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mucho sentido del humor",
            "start": 4507.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y me dec\u00eda Don Andr\u00e9s",
            "start": 4510.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cree",
            "start": 4513.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me tuvieron esperando",
            "start": 4515.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Y saben qu\u00e9 dec\u00edan",
            "start": 4518.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edamos",
            "start": 4522.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ir al lugar",
            "start": 4525.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucho gobierno",
            "start": 4528.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4529.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pues mucho gobierno",
            "start": 4533.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este vigilancia no",
            "start": 4537.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4541.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es lo mismo los informantes",
            "start": 4543.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por ahora no hay mucho gobierno",
            "start": 4547.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense",
            "start": 4551.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pero esto es parte",
            "start": 4553.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de lo que suced\u00eda y son de las lecciones",
            "start": 4558.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que uno debe de recoger de todos estos",
            "start": 4568.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "procesos independientemente del",
            "start": 4572.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resultado sobre todo",
            "start": 4574.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por la gente informaci\u00f3n",
            "start": 4578.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "colectiva para todos porque estas cosas",
            "start": 4584.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n",
            "start": 4590.659,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no pasan as\u00ed como",
            "start": 4596.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no hay an\u00e1lisis",
            "start": 4600.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ya nadie se acuerda de lo",
            "start": 4605.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 4608.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las balaceras",
            "start": 4610.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "o a partir de aqu\u00ed deber\u00edan de decir a",
            "start": 4614.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4616.58,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 4620.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto",
            "start": 4622.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces muy interesante",
            "start": 4628.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vamos con",
            "start": 4630.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Nancy Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4633.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Nancy Rodr\u00edguez de Oro s\u00f3lido de empuje",
            "start": 4637.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "migrante y hermano migrante buenos d\u00edas",
            "start": 4640.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a todos presidente como usted sabe bien",
            "start": 4642.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4646.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ese com\u00fan que venga mucha gente a",
            "start": 4648.46,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "buscarnos para denuncias solicitudes",
            "start": 4653.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera de Palacio Nacional Entonces",
            "start": 4657.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "yo les agradezco much\u00edsimo a los",
            "start": 4659.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudadanos que tengan esa fe y esa",
            "start": 4662.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esperanza y sobre todo confianza en que",
            "start": 4664.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se les va a escuchar y usted ha tenido a",
            "start": 4667.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "bien resolver muchos asuntos F\u00edjese que",
            "start": 4671.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 afuera un joven m\u00e9dico",
            "start": 4674.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logo y Bueno le manda una carta",
            "start": 4679.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero le voy a a informar nada m\u00e1s el",
            "start": 4682.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4685.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya se meti\u00f3 un documento",
            "start": 4686.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a Jorge Zaragoza Delgado encargado de la",
            "start": 4690.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de innovaci\u00f3n y calidad de los",
            "start": 4694.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud de Quintana",
            "start": 4696.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Roo dice hago de su conocimiento que el",
            "start": 4698.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "16 de enero del 2023 recibimos en esta",
            "start": 4702.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 4705.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or joven David Navarrete Beltr\u00e1n",
            "start": 4706.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene 25 a\u00f1os presidente m\u00e9dico",
            "start": 4710.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "residente del primer a\u00f1o de la",
            "start": 4713.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialidad en anestesiolog\u00eda adscrito",
            "start": 4715.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al hospital general de Canc\u00fan Jes\u00fas",
            "start": 4718.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumate Rodr\u00edguez El viene desde all\u00e1",
            "start": 4721.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dice en el que manifiesta y documenta",
            "start": 4724.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "acoso laboral hostigamiento violaciones",
            "start": 4726.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a sus derechos laborales violencia",
            "start": 4731.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "f\u00edsica violencia verbal",
            "start": 4733.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n por parte de la profesora",
            "start": 4736.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "titular de la residencia en",
            "start": 4739.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda por la que nos solicita",
            "start": 4742.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cambio de sede hospitalaria pero f\u00edjese",
            "start": 4745.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que ahorita pues ya lo dieron de baja",
            "start": 4748.64,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4752.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estas autoridades ya est\u00e1n registrando",
            "start": 4753.699,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que tiene una baja voluntaria Entonces",
            "start": 4756.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "\u00e9l as\u00ed con voz quebrada nos pide que le",
            "start": 4758.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hagamos llegar este asunto porque no",
            "start": 4764.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiere perder perder este pues su",
            "start": 4766.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "semestre O como le llamen ah\u00ed su y est\u00e1",
            "start": 4770.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera eh presidente entonces Bueno",
            "start": 4774.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pues le dejo esta",
            "start": 4776.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "solicitud con Jes\u00fas Ojal\u00e1 que que pueda",
            "start": 4778.6,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "este darle lo van a atender Muchas",
            "start": 4783.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gracias presidente tambi\u00e9n por otro lado",
            "start": 4787.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Usted sabe que en redes sociales Pues",
            "start": 4790.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hay una gran comunidad red amlo se llama",
            "start": 4794.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y amlovers muy fuertes es gente de carne",
            "start": 4797.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y hueso yo he tenido la oportunidad de",
            "start": 4801.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estar con ellos de platicar con ellos",
            "start": 4803.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "incluso los he entrevistado a de ellos",
            "start": 4805.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mucha gente muy talentosa muy muy",
            "start": 4809.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "informada sobre todo bueno ellos me",
            "start": 4813.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "piden",
            "start": 4817.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un asunto de negligencia m\u00e9dica en",
            "start": 4818.8,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "Guanajuato presidente hubo un",
            "start": 4823.219,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "fallecimiento de una hermana de ellos de",
            "start": 4827.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Arroyo Mart\u00ednez y me pidieron a",
            "start": 4830.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta red amlo de amlovers que",
            "start": 4833.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son seguidores de usted y son cuentas",
            "start": 4836.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que tienen eh veinte mil treinta mil",
            "start": 4838.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este o sea son gente de carne y hueso",
            "start": 4841.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica como lo hemos dicho este pero",
            "start": 4844.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que ya el caso ha escalado hasta",
            "start": 4848.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Estatal",
            "start": 4851.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y pues no ha obtenido resultado entonces",
            "start": 4854.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues es all\u00e1 en Guanajuato no s\u00e9 usted",
            "start": 4857.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que posibilidades tendr\u00eda de que pudiera",
            "start": 4860.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este acompa\u00f1ar este caso el presidente",
            "start": 4862.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 su hermana su hermana Lidia pollo",
            "start": 4866.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Y bueno pues falleci\u00f3 de",
            "start": 4869.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negligencia m\u00e9dica en Le\u00f3n Guanajuato y",
            "start": 4871.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed vienen los datos del hospital",
            "start": 4874.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Al parecer era este del seguro social o",
            "start": 4876.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de salud del sector salud de local no s\u00e9",
            "start": 4881.38,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ve usted presidente Pues s\u00ed es",
            "start": 4886.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4889.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lo puede ver y atender",
            "start": 4891.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo y si no es del seguro social",
            "start": 4896.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este lo que pasa es que",
            "start": 4900.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el secretario de salud Ah okay o",
            "start": 4902.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos",
            "start": 4906.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Okay nosotros orientamos este tambi\u00e9n",
            "start": 4909.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con Jes\u00fas perfecto muchas gracias",
            "start": 4912.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente mire tambi\u00e9n por otro lado",
            "start": 4915.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "igual como usted sabe en redes sociales",
            "start": 4918.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues ya es un gran movimiento",
            "start": 4922.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya son las nuevas comunicaciones el",
            "start": 4924.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4927.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pues en la pasada cumbre de l\u00edderes de",
            "start": 4929.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica se realiz\u00f3 una conferencia de",
            "start": 4932.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prensa presidente se dio esta",
            "start": 4934.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conferencia aqu\u00ed en el patio y Hace unos",
            "start": 4937.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas usted mencion\u00f3 la pregunta que hizo",
            "start": 4940.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la representante de Radio F\u00f3rmula en el",
            "start": 4943.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "chat obviamente hubo muchas dudas de Por",
            "start": 4947.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era ella la que hab\u00eda preguntado",
            "start": 4951.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este entonces presidente muchos",
            "start": 4953.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ciudadanos creen que fue usted el que",
            "start": 4958.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 a esta representante yo le",
            "start": 4960.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quer\u00eda suplicar si fuera tan amable de",
            "start": 4964.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "informarnos Sobre todo como usted dice",
            "start": 4967.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones",
            "start": 4970.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que no piensen que hay discriminaci\u00f3n",
            "start": 4972.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hacia las redes sociales hacia los",
            "start": 4976.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medios independientes aut\u00f3nomos sobre",
            "start": 4979.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo ahorita que hay una gran este ola",
            "start": 4982.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes muy talentosos en serio muy",
            "start": 4985.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preparados de 20 a\u00f1os que o sea a m\u00ed me",
            "start": 4989.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sorprende ese talento y esa sensibilidad",
            "start": 4993.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tienen entonces para que no sientan",
            "start": 4996.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hay discriminaci\u00f3n recordar a usted",
            "start": 4998.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que cuando se abri\u00f3 aqu\u00ed a su llegada",
            "start": 5000.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues eh No se les permiti\u00f3 la entrada a",
            "start": 5003.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los youtubers se acuerda entonces pues",
            "start": 5006.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pidi\u00f3 que se les diera acceso",
            "start": 5009.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "incluso a m\u00ed pues se me amenaz\u00f3 que",
            "start": 5013.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no me iban a dar acceso por",
            "start": 5015.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andar hablando por los youtubers no en",
            "start": 5017.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aquel entonces entonces Es algo similar",
            "start": 5019.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Si usted me lo permite para estas nuevas",
            "start": 5021.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "generaciones que no piensen porque",
            "start": 5024.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pertenecen a estos medios que usted",
            "start": 5026.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ahorita lo acaba de decir tienen mucho",
            "start": 5028.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "dinero pero ya no tienen credibilidad",
            "start": 5030.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incluso pues muchos de estos l\u00edderes que",
            "start": 5032.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en estas empresas Pues est\u00e1n muy",
            "start": 5035.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desprestigiadas incluso van a salir",
            "start": 5039.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora en el juicio de Garc\u00eda Luna nada",
            "start": 5041.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si nos puede informar presidente",
            "start": 5044.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que se seleccion\u00f3 a esta persona",
            "start": 5046.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y para la informaci\u00f3n acerca de de las",
            "start": 5049.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones que sepan el Por qu\u00e9",
            "start": 5053.8,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "bueno este sobre esa selecci\u00f3n cada este",
            "start": 5056.8,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "gobierno de los tres decidi\u00f3 que iba a",
            "start": 5065.219,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "hacer una pregunta y que este",
            "start": 5070.54,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "los responsables de prensa",
            "start": 5074.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de cada gobierno",
            "start": 5079.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iban a recoger",
            "start": 5081.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n",
            "start": 5084.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los periodistas para ver qui\u00e9n",
            "start": 5086.88,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "iba a preguntar entonces a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 5091.26,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que me preguntara Sara",
            "start": 5095.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque pues yo creo que hicieron",
            "start": 5101.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5106.5,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "un consenso y este y la verdad que",
            "start": 5108.9,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "aunque Sara trabaja en un medio",
            "start": 5115.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n convencional",
            "start": 5123.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 5126.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este gente que no nos quiere",
            "start": 5128.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 5131.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los que trabajan en esa estaci\u00f3n de",
            "start": 5134.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "radio Est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 5137.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los que tienen",
            "start": 5141.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas de noticias",
            "start": 5144.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5147.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no creo que haya",
            "start": 5148.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 5151.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5155.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con profesionalismo y con objetividad y",
            "start": 5156.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con equilibrio",
            "start": 5161.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuando se trata de asuntos nuestros",
            "start": 5163.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Pero Sara Es una muy buena periodista",
            "start": 5166.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ese es mi apreciaci\u00f3n tambi\u00e9n o sea",
            "start": 5171.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ella informa",
            "start": 5174.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se dedica a informar",
            "start": 5178.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los que editorializan pues son sus",
            "start": 5181.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 5186.159,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "los de corte y confecci\u00f3n",
            "start": 5188.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5193.41,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "y los conductores",
            "start": 5194.62,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que ya le agregan no",
            "start": 5197.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y empiezan a dar opiniones",
            "start": 5201.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero mi opini\u00f3n es de que Sara es una",
            "start": 5206.26,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "periodista que informa es que con eso",
            "start": 5210.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es de bastante que no haya tendencias",
            "start": 5219.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no haya sesgos O sea que no hay",
            "start": 5223.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tendenciosa",
            "start": 5227.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que se busque",
            "start": 5230.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s apegado a la objetividad",
            "start": 5232.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a la verdad",
            "start": 5236.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "eso es lo que estemos",
            "start": 5241.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que no se confunda informaci\u00f3n",
            "start": 5247.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con opini\u00f3n",
            "start": 5251.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "del conductor",
            "start": 5254.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que yo puedo comentar",
            "start": 5259.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente No ahora con ahora con la",
            "start": 5265.32,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "con lo de los juicios de con el juicio",
            "start": 5270.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5274.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este me platicaba alguien de que Escucha",
            "start": 5276.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "la radio no de ah\u00ed un enviado all\u00e1",
            "start": 5279.699,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y dice el enviado",
            "start": 5285.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este por ejemplo",
            "start": 5288.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un operativo para dejar sin",
            "start": 5292.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vigilancia el aeropuerto",
            "start": 5295.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "cuando se les ordenaba",
            "start": 5298.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5302.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pasaran la droga",
            "start": 5304.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 el conductor",
            "start": 5307.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "dice pero present\u00f3 pruebas",
            "start": 5310.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Este pero le consta",
            "start": 5317.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o son dichos",
            "start": 5322.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5328.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y siempre es eso",
            "start": 5333.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5337.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n",
            "start": 5340.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la radio f\u00edjese antes la radio",
            "start": 5345.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "era la campeona",
            "start": 5350.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la Libertad",
            "start": 5351.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y se echaba a perder por completo",
            "start": 5354.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "igual que los peri\u00f3dicos pero como los",
            "start": 5359.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos ya",
            "start": 5361.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5363.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la misma cobertura",
            "start": 5365.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya no este tienen S\u00ed la misma difusi\u00f3n",
            "start": 5368.679,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lo que ha quedado m\u00e1s es la radio",
            "start": 5374.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre todo en las ciudades y tambi\u00e9n en",
            "start": 5378.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el medio rural",
            "start": 5380.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y las televisoras",
            "start": 5382.78,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero eso fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5386.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y Sara fue la que me hizo la pregunta",
            "start": 5392.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "as\u00ed es y bueno Adem\u00e1s de que ella es la",
            "start": 5394.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decana de la de la Fuente o sea es la",
            "start": 5397.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que una de las que tienen m\u00e1s tiempo",
            "start": 5401.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cubriendo la fuente de de Presidencia",
            "start": 5404.46,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces otra que informa s\u00ed y que no",
            "start": 5407.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este editorializa",
            "start": 5413.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es Carmen",
            "start": 5416.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 5418.48,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "Jaimes Carmen Jaimes f\u00edjense de Televisa",
            "start": 5420.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 5427.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una profesional",
            "start": 5430.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es a la que le voy a dar la",
            "start": 5432.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 5436.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5437.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5440.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este lo solicite",
            "start": 5442.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este",
            "start": 5446.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que tengamos el tiempo le voy a dar una",
            "start": 5450.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entrevista precisamente por eso",
            "start": 5454.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por este por el profesionalismo y para",
            "start": 5461.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que no se piense que nosotros estamos en",
            "start": 5464.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contra no de los periodistas no",
            "start": 5467.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5471.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos en contra de los que utilizan el",
            "start": 5472.679,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "periodismo para hacer negocios",
            "start": 5476.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para lucrar",
            "start": 5480.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que en sentido estricto ni siquiera son",
            "start": 5482.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5485.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 5489.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los que se dicen empresarios",
            "start": 5491.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y no son m\u00e1s que traficantes de",
            "start": 5495.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 5498.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Pues en sentido estricto no son",
            "start": 5502.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empresarios son traficantes de",
            "start": 5504.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 5507.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 5511.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por el influyentismo reciben contratos",
            "start": 5512.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 5516.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5519.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vender un tornillo hasta un helic\u00f3ptero",
            "start": 5523.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "o hacer un aeropuerto",
            "start": 5526.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "solo porque tienen agarraderas porque",
            "start": 5531.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tienen influencias Y por qu\u00e9",
            "start": 5534.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se mocharon",
            "start": 5538.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 empresarios pueden ser",
            "start": 5542.44,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "un empresario es el que batalla",
            "start": 5545.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5552.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 5555.52,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "juntar el dinero de la n\u00f3mina",
            "start": 5557.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 pendiente",
            "start": 5562.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para comprar insumos",
            "start": 5567.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una buen precio",
            "start": 5570.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5575.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueda producir con calidad",
            "start": 5576.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5583.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que trata con respeto",
            "start": 5586.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 5589.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de estos traficantes de influencia",
            "start": 5592.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "son d\u00e9spotas",
            "start": 5597.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "prepotentes",
            "start": 5602.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sienten superiores no porque tienen",
            "start": 5605.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 5611.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parados",
            "start": 5614.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5619.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si hay periodistas y hay Quienes no",
            "start": 5621.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay empresarios y hay Quienes no",
            "start": 5624.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay pol\u00edticos",
            "start": 5627.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y hay Quienes no",
            "start": 5629.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica como el periodismo",
            "start": 5633.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como el ser empresario",
            "start": 5636.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pues requiere",
            "start": 5640.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de un conocimiento",
            "start": 5643.42,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de una \u00e9tica",
            "start": 5647.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero bueno esas son otras cosas",
            "start": 5655.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente presidente",
            "start": 5657.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en hace unos antes de la pandemia",
            "start": 5661.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 usted que le denuncia aqu\u00ed el",
            "start": 5665.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel inmobiliario del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5667.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde despojaban a personas de la",
            "start": 5670.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tercera edad de sus viviendas Incluso un",
            "start": 5673.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n de redes sociales de Don",
            "start": 5677.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Arturo que le despojaron su vivienda lo",
            "start": 5680.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "golpearon a \u00e9l golpearon a su hijo \u00e9l",
            "start": 5683.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desafortunadamente falleci\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 5686.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed se lo se lo coment\u00e9 f\u00edjense",
            "start": 5688.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que A mediados del a\u00f1o pasado",
            "start": 5692.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "precisamente como por el mes de julio",
            "start": 5693.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 un mensaje este notario Ra\u00fal",
            "start": 5696.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "name neme con un compa\u00f1ero de aqu\u00ed de de",
            "start": 5701.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de bueno m\u00e1s bien",
            "start": 5704.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodista de la ma\u00f1anera que me ped\u00eda",
            "start": 5706.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que si pod\u00eda yo desayunar o comer con \u00e9l",
            "start": 5709.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entonces pues le mand\u00e9 decir que que no",
            "start": 5712.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que le diera respuesta a los",
            "start": 5716.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "denunciantes sin embargo me vuelve me",
            "start": 5719.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a insistir con otro compa\u00f1ero",
            "start": 5724.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera este que",
            "start": 5726.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quiere hablar conmigo entonces el",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente lo que pasa es de que pues no",
            "start": 5733.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "han recibido a la familia en gobernaci\u00f3n",
            "start": 5735.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "usted dio la instrucci\u00f3n de que se",
            "start": 5739.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "revisara este caso que tambi\u00e9n se iba a",
            "start": 5742.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "revisar la actuaci\u00f3n de los notarios",
            "start": 5745.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencionamos sobre un c\u00f3digo de",
            "start": 5747.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de los notarios que si lo tienen",
            "start": 5750.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que lo pod\u00edan incluso aqu\u00ed exponer ya se",
            "start": 5752.679,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "fue la la senadora Cordero ahorita llega",
            "start": 5756.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el el secretario",
            "start": 5760.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n Augusto y no hemos tenido pues la",
            "start": 5763.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "oportunidad de que reciba a la familia o",
            "start": 5766.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que reciba para ver este caso y hay m\u00e1s",
            "start": 5769.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente han despojado personas de la",
            "start": 5772.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tercera edad de sus viviendas Entonces",
            "start": 5776.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este pues qu\u00e9 respuesta le podemos dar a",
            "start": 5778.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los hijos y a la familia de Don Arturo",
            "start": 5781.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que pues ya falleci\u00f3 \u00e9l precisamente",
            "start": 5784.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resultado de los golpes se le hizo una",
            "start": 5786.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "bolsa de aire en los pulmones Entonces",
            "start": 5790.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este pues qu\u00e9 se puede hacer con estos",
            "start": 5793.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "notarios \u00e9l es el notario Ra\u00fal name neme",
            "start": 5795.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico familiar de",
            "start": 5798.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "exgobernadores de all\u00e1 y Bueno pues \u00e9l",
            "start": 5801.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es una muestra nada m\u00e1s",
            "start": 5804.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente de de los notarios de los",
            "start": 5807.659,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "abogados tambi\u00e9n se acuerda que hemos",
            "start": 5810.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed el que se revise la",
            "start": 5813.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de los abogados a trav\u00e9s de la",
            "start": 5815.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Barra de Abogados no s\u00e9 qu\u00e9 Qu\u00e9 nos",
            "start": 5817.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "puede decir al respecto",
            "start": 5820.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "les informes que lo va los va a recibir",
            "start": 5824.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5828.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez que tambi\u00e9n",
            "start": 5831.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si dejen de ser pero",
            "start": 5835.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "era notario",
            "start": 5841.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que piden licencia no",
            "start": 5844.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y sigue siendo S\u00ed",
            "start": 5848.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 tambi\u00e9n entonces este",
            "start": 5852.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 extraordinario",
            "start": 5860.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya falleci\u00f3",
            "start": 5864.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fue de los que nos ayud\u00f3 Cuando",
            "start": 5871.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empez\u00e1bamos ustedes saben que en la ley",
            "start": 5874.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "electoral anterior ya de hace mucho",
            "start": 5877.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5881.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5882.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los notarios y creo que todav\u00eda",
            "start": 5885.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pueden ir a dar Fe",
            "start": 5889.179,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "cuando se comete Pues un fraude",
            "start": 5892.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "te puede ir a un notario",
            "start": 5899.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a buscar a un notario y tienen que dar",
            "start": 5904.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esa labor tienen que este cumplir con",
            "start": 5907.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "esa labor",
            "start": 5910.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Bueno pues all\u00e1 cuando empezamos en",
            "start": 5912.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 5914.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ning\u00fan notario quer\u00eda",
            "start": 5916.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de",
            "start": 5923.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso le tenemos mucho respeto",
            "start": 5927.219,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este al finado",
            "start": 5932.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "En aquellos tiempos",
            "start": 5935.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando se empez\u00f3 a luchar no por la",
            "start": 5939.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5942.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que estaba m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5943.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "Cuando yo fui candidato",
            "start": 5948.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a gobernador por el frente democr\u00e1tico",
            "start": 5953.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5956.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3",
            "start": 5959.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral",
            "start": 5962.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 5965.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5968.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "establecer que los representantes de",
            "start": 5969.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 5973.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los partidos o sea los que iban a",
            "start": 5975.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuidar nuestros votos",
            "start": 5977.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que",
            "start": 5980.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 5984.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la misma secci\u00f3n electoral donde se",
            "start": 5986.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "iba a instalar la casilla",
            "start": 5991.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y para acreditar",
            "start": 5995.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "su residencia",
            "start": 5999.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que presentar",
            "start": 6002.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 6006.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de los gobiernos municipales",
            "start": 6010.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "acreditando de que ah\u00ed viv\u00edan saben",
            "start": 6016.699,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas cartas este",
            "start": 6020.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 6023.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6025.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 6027.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no nos registraron",
            "start": 6031.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a nuestros representantes",
            "start": 6034.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y las Casillas",
            "start": 6037.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las manejaron",
            "start": 6040.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como quisieron",
            "start": 6042.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en ese entonces en el 88",
            "start": 6044.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pinochet acept\u00f3",
            "start": 6050.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "un plebiscito",
            "start": 6054.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que el pueblo chileno decidiera si",
            "start": 6060.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "continuaba",
            "start": 6063.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6064.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "renunciaba",
            "start": 6066.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 6067.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue en el 88",
            "start": 6071.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y en Chile con pinochet",
            "start": 6074.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "le permitieron a los que estaban porque",
            "start": 6078.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6081.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuera pinochet",
            "start": 6083.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que tuviesen representantes en las",
            "start": 6086.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Casillas",
            "start": 6089.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 nosotros",
            "start": 6091.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 6094.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia",
            "start": 6096.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no nos permit\u00edan tener representantes en",
            "start": 6099.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las Casillas",
            "start": 6103.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y otras cosas no hasta la fecha hasta la",
            "start": 6107.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fecha de las autoridades electorales no",
            "start": 6110.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 6115.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "han convalidado los fraudes",
            "start": 6118.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6121.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Por eso hay que insistir un poco lo que",
            "start": 6125.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la consejera",
            "start": 6129.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "independientemente de la autoridad",
            "start": 6132.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6134.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la democracia la hace el pueblo",
            "start": 6137.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el pueblo elige",
            "start": 6141.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "si fuese",
            "start": 6144.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 6146.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este consejero",
            "start": 6149.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "insensato",
            "start": 6152.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6155.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6158.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no estamos hechos",
            "start": 6162.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no tienen en el ADN no tienen en el ADN",
            "start": 6165.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 6169.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6173.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el que dice esto debe de tener maestr\u00eda",
            "start": 6174.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o doctorado",
            "start": 6178.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este es como la pregunta",
            "start": 6185.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que le hizo krilman el periodista",
            "start": 6187.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 6190.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a Porfirio D\u00edaz all\u00e1 por",
            "start": 6193.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mil novecientos seis",
            "start": 6199.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00f3",
            "start": 6203.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que si los mexicanos ya estaban",
            "start": 6205.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "preparados para la democracia",
            "start": 6207.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y Porfirio que no era",
            "start": 6211.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este funcionario",
            "start": 6216.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Este era Porfirio",
            "start": 6220.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gran maestro no de la simulaci\u00f3n",
            "start": 6225.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dijo s\u00ed",
            "start": 6235.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 6238.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el pueblo preparado para la democracia",
            "start": 6241.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Y eso alent\u00f3 el movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 6245.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "No pero lo cierto",
            "start": 6248.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6252.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Al poco tiempo su peri\u00f3dico predilecto",
            "start": 6256.08,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "El Imparcial entre comillas",
            "start": 6261.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a decir",
            "start": 6266.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6268.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que el pueblo no estaba preparado",
            "start": 6271.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para la democracia",
            "start": 6276.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que el gran dem\u00f3crata",
            "start": 6278.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6285.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y quiero que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6287.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "demandaba era que continuara",
            "start": 6290.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que se regiera otra vez",
            "start": 6294.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6297.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces un poco este",
            "start": 6301.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6305.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ir valorando",
            "start": 6306.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "todo todo esto no que est\u00e1 este",
            "start": 6310.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 6314.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 6317.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 preparado para la",
            "start": 6320.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6324.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "la democracia que tenemos",
            "start": 6326.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ni imperfecta",
            "start": 6330.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se ha conseguido",
            "start": 6336.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 6340.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6342.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de las autoridades electorales",
            "start": 6345.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es el pueblo El que ha hecho valer la",
            "start": 6351.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico y as\u00ed va a seguir",
            "start": 6354.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 6357.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 6360.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se tengan",
            "start": 6362.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "organismos electorales",
            "start": 6365.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con hombres mujeres",
            "start": 6367.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "\u00edntegros honestos",
            "start": 6371.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "verdaderos dem\u00f3cratas",
            "start": 6374.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6378.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "farsantes",
            "start": 6382.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticos",
            "start": 6385.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subordinados a grupos de intereses",
            "start": 6391.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 6394.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empleados de los oligarcas",
            "start": 6396.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que una cosa es la democracia es",
            "start": 6402.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el gobierno del pueblo",
            "start": 6407.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el mandato del pueblo",
            "start": 6410.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda es el gobierno de La",
            "start": 6413.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 6417.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia desde las",
            "start": 6421.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "definiciones aristot\u00e9licas",
            "start": 6424.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6428.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos",
            "start": 6429.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6434.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cuidar que todas las autoridades en este",
            "start": 6438.06,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "caso los notarios act\u00faen",
            "start": 6442.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con libertad de manera democr\u00e1tica",
            "start": 6446.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6454.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n va a recibir a la familia que t\u00fa le",
            "start": 6455.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "comentes s\u00ed por \u00faltimo presidente se dio",
            "start": 6459.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a conocer que nuestros hermanos",
            "start": 6462.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "migrantes ya pueden contar con el IMSS",
            "start": 6464.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desde Estados Unidos pero tienen duda eh",
            "start": 6466.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidentes y podr\u00e1n contar con los",
            "start": 6469.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "beneficios del Infonavit de cr\u00e9ditos",
            "start": 6471.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para vivienda o cr\u00e9ditos para mejorar",
            "start": 6473.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sus viviendas aqu\u00ed en M\u00e9xico tambi\u00e9n si",
            "start": 6475.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cotizando con el IMSS se podr\u00e1 ser",
            "start": 6480.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sujetos de cr\u00e9ditos bancarios para abrir",
            "start": 6483.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "alg\u00fan negocio o comprar bienes aqu\u00ed en",
            "start": 6485.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y bueno no s\u00e9 si podr\u00eda haber",
            "start": 6488.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan informe especial acerca de esto",
            "start": 6492.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque pues ya ve que lo ven a usted",
            "start": 6494.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "miles de hermanos migrantes en Estados",
            "start": 6496.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Unidos y pues tienen algunas dudas entre",
            "start": 6499.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras pero ahorita por lo pronto ya ya",
            "start": 6502.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se este explic\u00f3 sobre esto Hay un plan",
            "start": 6504.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vamos a que cuando est\u00e9 aqu\u00ed Zo\u00e9 los",
            "start": 6508.679,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 6513.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vuelva a informar sobre c\u00f3mo inscribirse",
            "start": 6516.139,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "al IMSS",
            "start": 6522.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que derechos no",
            "start": 6527.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "se adquieren en cuanto atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6531.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con las pensiones",
            "start": 6534.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los beneficios",
            "start": 6537.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 tienen que",
            "start": 6540.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6543.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los migrantes como es el tr\u00e1mite",
            "start": 6545.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "explicar bien todo esto ya tengo",
            "start": 6550.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "entendido de que hay un plan con ese",
            "start": 6554.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de todas maneras vamos a",
            "start": 6558.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pedirle que \u00e9l nos explique si existe",
            "start": 6561.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 6564.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed despu\u00e9s t\u00fa y luego t\u00fa",
            "start": 6566.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Bueno vamos",
            "start": 6574.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n",
            "start": 6576.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de cuatro media telecomunicaciones",
            "start": 6579.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6580.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "por principio de cuentas pues lo que",
            "start": 6581.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 las plenarias en el legislativo dos",
            "start": 6584.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "temas que me llamaban por eso me la",
            "start": 6587.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que quiero consultarle uno es",
            "start": 6588.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el tema que tiene que ver con la",
            "start": 6590.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de M\u00e9xico estaba tocando el",
            "start": 6592.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tema de la de la f doble a y tambi\u00e9n de",
            "start": 6595.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la iata en este caso la yata ayer se da",
            "start": 6597.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a conocer de que por primera ocasi\u00f3n va",
            "start": 6600.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a haber un vuelo internacional ya del",
            "start": 6602.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ifa hacia Houston es preguntarle",
            "start": 6604.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "detalles de esto ya que el secretario de",
            "start": 6607.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaciones all\u00e1 en la sala de prensa",
            "start": 6609.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la comparecencia en la cuarta",
            "start": 6610.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la glosa del cuarto informe de",
            "start": 6612.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno Pues nos comentaba de que",
            "start": 6614.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pudiese ser en marzo cuando M\u00e9xico tenga",
            "start": 6616.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ya la categor\u00eda uno de regreso hace dos",
            "start": 6618.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas a consulta de su servidor en la",
            "start": 6622.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "plenaria de morena pues mencionaba Jorge",
            "start": 6625.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o de que la pr\u00f3xima semana va a estar",
            "start": 6627.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuevamente la gente de la fd fwa aqu\u00ed en",
            "start": 6630.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para entregar el \u00faltimo informe",
            "start": 6633.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es pregunta esos dos temas presidente",
            "start": 6635.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "uno el del tema del Alfa en el primer",
            "start": 6637.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vuelo si es con clave de Delta porque",
            "start": 6640.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Delta tiene mucha",
            "start": 6642.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "creo que m\u00e1s de la mitad de Aerom\u00e9xico o",
            "start": 6644.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "si ya es pr\u00e1cticamente el pre\u00e1mbulo de",
            "start": 6648.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esta categor\u00eda uno que regresar\u00eda a",
            "start": 6651.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds No yo creo que se est\u00e1",
            "start": 6652.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "haciendo los tr\u00e1mites para que se",
            "start": 6654.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "regrese a la categor\u00eda",
            "start": 6658.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "uno en el caso del aeropuerto es lo que",
            "start": 6663.26,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "yo hablaba ahora no relacionado S\u00ed",
            "start": 6668.4,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed es importante que exista la",
            "start": 6672.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n",
            "start": 6677.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pero hay en todo esto mucha simulaci\u00f3n",
            "start": 6679.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que ten\u00edan categor\u00eda uno",
            "start": 6685.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuando este el aeropuerto de la Ciudad y",
            "start": 6688.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6692.94,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que eran manejados",
            "start": 6695.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6699.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 6701.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6707.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Esas son las normas",
            "start": 6710.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y hay que este cumplir",
            "start": 6713.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con todas las normas y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 6718.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esos tr\u00e1mites y se va ya seg\u00fan me",
            "start": 6721.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "informan este",
            "start": 6726.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con bastante avances",
            "start": 6728.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6732.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "consideran que pronto puede regresar la",
            "start": 6735.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno s\u00ed la calificaci\u00f3n la",
            "start": 6739.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n s\u00ed que no",
            "start": 6742.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no Considero que haya ning\u00fan problema",
            "start": 6746.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque este est\u00e1 funcionando muy bien",
            "start": 6749.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el aeropuerto a partir de que los est\u00e1",
            "start": 6754.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "manejando",
            "start": 6758.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina y el otro",
            "start": 6759.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 6763.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles pues lo maneja la fuerza",
            "start": 6763.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea en este caso tambi\u00e9n",
            "start": 6767.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6771.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si ustedes",
            "start": 6775.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo han",
            "start": 6777.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "notado son pocas las quejas ahora",
            "start": 6779.239,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "se reducen los robos",
            "start": 6785.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el aeropuerto tambi\u00e9n",
            "start": 6788.9,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchas",
            "start": 6792.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tardanzas colas",
            "start": 6799.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo eso se ha estado atendiendo est\u00e1",
            "start": 6805.679,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "mejorando el servicio y va a seguir as\u00ed",
            "start": 6809.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y lo de pues a\u00e9reo M\u00e9xico yo creo que es",
            "start": 6815.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n que toman ellos",
            "start": 6818.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y en efecto como tienen esta sociedad",
            "start": 6820.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "con Delta con Delta s\u00ed pueden este",
            "start": 6823.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 6828.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociados con con Delta y con",
            "start": 6832.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fondo de",
            "start": 6836.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inversiones es el primero de Cu\u00e1ntos",
            "start": 6838.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 6841.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 yo creo esta fue una decisi\u00f3n de",
            "start": 6844.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ellos lo que se tiene programado",
            "start": 6846.719,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6851.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6854.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se han ido incrementando los vuelos en",
            "start": 6857.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6861.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ya se defini\u00f3 un n\u00famero de vuelos de",
            "start": 6864.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 6869.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6870.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6873.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era mucha las operaciones estaba ya",
            "start": 6875.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "saturado",
            "start": 6878.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 aplicando eso no en todas las",
            "start": 6880.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "l\u00edneas y voluntariamente est\u00e1n",
            "start": 6884.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "traslad\u00e1ndose al aeropuerto Felipe",
            "start": 6888.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la otra decisi\u00f3n que ya se tom\u00f3",
            "start": 6891.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 6895.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "toda el transporte de carga va a pasar",
            "start": 6896.659,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "a el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y les",
            "start": 6902.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n que",
            "start": 6907.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "iba a ser mediante",
            "start": 6911.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 6916.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y ya se logr\u00f3 ese acuerdo",
            "start": 6918.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6922.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las empresas que se dedican a la carga",
            "start": 6923.659,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "hay una c\u00e1mara una asociaci\u00f3n de",
            "start": 6928.34,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "transportes de carga a\u00e9reo ya me",
            "start": 6933.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "enviaron una carta",
            "start": 6936.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6938.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asegur\u00e1ndome de que ellos van a apoyar",
            "start": 6940.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estaban pidiendo tiempo",
            "start": 6944.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se les concedi\u00f3 no tanto tiempo",
            "start": 6946.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 6951.139,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "va a ser como van a ser como",
            "start": 6955.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como cuatro meses",
            "start": 6959.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "s\u00ed d\u00edas y s\u00ed",
            "start": 6962.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed cincuenta y seis d\u00edas y",
            "start": 6965.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como DHL",
            "start": 6968.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 6973.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso antes",
            "start": 6976.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que iba a usar el aeropuerto Felipe",
            "start": 6978.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles me vinieron a ver",
            "start": 6981.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 6985.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "antes de que tom\u00e1ramos nosotros esa",
            "start": 6988.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6990.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan",
            "start": 6992.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ofrecido vinieron aqu\u00ed a decirme que",
            "start": 6997.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "toda la carga que ellos manejan",
            "start": 7000.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la van a",
            "start": 7003.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este a operar desde el Aeropuerto Felipe",
            "start": 7007.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles entonces voy a estar yo",
            "start": 7010.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a finales de febrero creo que la tercera",
            "start": 7014.739,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "semana de febrero",
            "start": 7017.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que este que va a llegar el primer avi\u00f3n",
            "start": 7019.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y vienen los directivos",
            "start": 7023.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta empresa tercero semana de",
            "start": 7025.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "febrero s\u00ed Este voy a estar en el",
            "start": 7028.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7031.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un reconocimiento no a la",
            "start": 7033.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 7036.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a este el pa\u00eds y",
            "start": 7039.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa y al",
            "start": 7047.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno de la de la Rep\u00fablica entonces",
            "start": 7050.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "son muy buenos empresarios",
            "start": 7053.32,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "dan muy buen servicio no se me va a",
            "start": 7057.52,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "olvidar que nos ayudaron mucho cuando",
            "start": 7061.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 7063.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ellos fueron este important\u00edsimos para",
            "start": 7065.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que nos llegaran a tiempo las vacunas",
            "start": 7070.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hablamos con ellos",
            "start": 7073.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sin exagerar creo que me he reunido como",
            "start": 7075.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cuatro veces con los directivos de esta",
            "start": 7079.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7083.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "eso a todas O sea ya va a haber un",
            "start": 7087.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "decreto",
            "start": 7090.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que va a tener este",
            "start": 7093.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en cuatro meses",
            "start": 7096.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "O sea que estar\u00edamos hablando como de",
            "start": 7101.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 7103.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "mayo junio",
            "start": 7104.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ya tienen tiempo suficiente ya est\u00e1n",
            "start": 7106.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preparadas",
            "start": 7110.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todas las oficinas de aduanas",
            "start": 7112.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "almacenes de primera",
            "start": 7118.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque es un aeropuerto",
            "start": 7122.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de primera de Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7126.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y est\u00e1n en muy buen",
            "start": 7131.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "plan todos",
            "start": 7134.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eso estamos esperando o sea vamos a ir",
            "start": 7139.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 7144.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muy bien la segunda consulta que quiero",
            "start": 7146.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hacerle es ayer se le consult\u00f3 a usted",
            "start": 7149.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por una compa\u00f1era respecto al ingeniero",
            "start": 7152.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas que hab\u00eda bueno",
            "start": 7154.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estaba integrando un nuevo grupo",
            "start": 7157.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sin embargo ayer justamente",
            "start": 7159.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la plenaria de",
            "start": 7161.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "morena platicamos con el se\u00f1or Monreal o",
            "start": 7162.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sea \u00e9l dec\u00eda de que el ingeniero ten\u00eda",
            "start": 7164.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "permiso para todo por la cuesti\u00f3n de que",
            "start": 7166.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo apoy\u00f3 desde el principio sin embargo",
            "start": 7168.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el ingeniero pues ya public\u00f3 una carta",
            "start": 7170.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en la cual se desdijo justamente de que",
            "start": 7172.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este ya no pertenece a este grupo es",
            "start": 7175.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "preguntarle consultarle si mantiene este",
            "start": 7177.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tema que mencionaba ayer de que \u00e9l es un",
            "start": 7179.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "opositor ya para usted a m\u00ed me dio mucho",
            "start": 7183.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gusto lo de la carta del ingeniero",
            "start": 7185.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y yo no sab\u00eda pero",
            "start": 7191.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya lo hab\u00eda informado al grupo Lo que",
            "start": 7195.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pasa que",
            "start": 7199.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7200.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo siguieron manejando",
            "start": 7203.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Entonces cuando me pregunta Pues yo",
            "start": 7208.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "respond\u00ed de la manera que ustedes saben",
            "start": 7211.639,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero me da mucho gusto que el ingeniero",
            "start": 7216.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "haya aclarado",
            "start": 7219.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7221.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este aclar\u00f3",
            "start": 7224.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no no pero usted en cuanto al",
            "start": 7228.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "calificativo de que era un opositor ya",
            "start": 7230.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para usted es que",
            "start": 7231.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 7234.86,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "no lo incorporaba yo",
            "start": 7237.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7242.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 7243.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de moderados",
            "start": 7245.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que en realidad son conservadores",
            "start": 7254.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no porque ayer habl\u00e9 de lo que dec\u00eda",
            "start": 7259.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Melchor Ocampo",
            "start": 7263.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que los moderados no son m\u00e1s que",
            "start": 7266.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "conservadores m\u00e1s",
            "start": 7269.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "despiertos",
            "start": 7272.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Audaces m\u00e1s simuladores",
            "start": 7275.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues no ven los intelectuales pues y",
            "start": 7281.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "periodistas famosos que",
            "start": 7286.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se disfrazaban de independientes",
            "start": 7289.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y eran m\u00e1s",
            "start": 7294.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservadores que Lucas alam\u00e1n",
            "start": 7297.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7301.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto porque",
            "start": 7303.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no le\u00ed el documento pero era una cr\u00edtica",
            "start": 7306.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7310.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exagerada no",
            "start": 7313.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 7316.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 7319.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fuera de",
            "start": 7320.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "acerca del supuesto militarismo",
            "start": 7323.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que prevalece en M\u00e9xico",
            "start": 7328.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este imag\u00ednense",
            "start": 7336.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas fue presidente de",
            "start": 7340.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7343.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y no militariz\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 7346.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a los campesinos ayud\u00f3 a los",
            "start": 7351.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 7353.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 los bienes",
            "start": 7354.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que Porfirio D\u00edaz se hab\u00eda entregado",
            "start": 7358.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a los extranjeros",
            "start": 7361.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fue un presidente popular patriota y dos",
            "start": 7364.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "veces secretario de la defensa",
            "start": 7368.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1l militarismo",
            "start": 7379.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 7386.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 autoridad moral",
            "start": 7392.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tienen los trabajos firmantes",
            "start": 7396.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y todos ellos fueron parte",
            "start": 7400.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n o C\u00f3mplices",
            "start": 7404.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "o toleraron la corrupci\u00f3n que imper\u00f3",
            "start": 7407.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7413.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el saqueo m\u00e1s grande que se haya",
            "start": 7417.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cometido en la historia de M\u00e9xico todos",
            "start": 7420.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7422.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "todos esos actores",
            "start": 7423.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puede decir narro",
            "start": 7430.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7436.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este fue rector y luego",
            "start": 7437.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lo mandaron de delegado del Pri",
            "start": 7442.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "a Ecatepec",
            "start": 7446.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 7449.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hacer fraude de matraquero",
            "start": 7453.139,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "y fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase de los ninis",
            "start": 7458.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y es el que sigue ah\u00ed de cacique",
            "start": 7463.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la UNAM",
            "start": 7468.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "poniendo quitando rectores",
            "start": 7473.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este alternativa puede significar",
            "start": 7484.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "narro y otros",
            "start": 7488.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 7491.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Ya basta",
            "start": 7498.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7501.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 7504.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y celebro mucho que se haya deslindado",
            "start": 7510.739,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el ingeniero y como lo expresa que haya",
            "start": 7515.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7519.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y lo va a seguir habiendo",
            "start": 7521.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero que no quieran",
            "start": 7526.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 7528.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7533.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "diciendo hay una dictadura hay una",
            "start": 7535.9,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tiran\u00eda",
            "start": 7538.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7540.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay democracia",
            "start": 7543.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se quiere C\u00f3mo es que",
            "start": 7546.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "le atribuyen a Ad\u00e1n que dijo",
            "start": 7550.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "destacar la democracia",
            "start": 7554.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces sigue siendo buena su relaci\u00f3n",
            "start": 7557.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con el ingeniero sigue siendo buena su",
            "start": 7558.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el ingeniero S\u00ed yo lo",
            "start": 7561.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estimo mucho Pero adem\u00e1s lo respeto",
            "start": 7563.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque es precursor del movimiento",
            "start": 7566.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Nosotros llegamos",
            "start": 7570.08,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "a la presidencia para",
            "start": 7574.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "impulsar una transformaci\u00f3n la cuarta",
            "start": 7577.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7580.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 7581.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos",
            "start": 7584.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Esto no es",
            "start": 7589.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "asunto de un solo hombre",
            "start": 7591.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 7594.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones y",
            "start": 7595.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fue un proceso",
            "start": 7599.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se fue dando",
            "start": 7602.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "durante el tiempo",
            "start": 7605.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se fue decantando muchos se quedaron en",
            "start": 7607.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 7610.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 7612.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres hombres de poca fe yo me acuerdo",
            "start": 7614.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 7618.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el 2006",
            "start": 7622.099,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pues muchos les encantaron",
            "start": 7624.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "luego Se volvieron a animar",
            "start": 7629.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero en el 12",
            "start": 7633.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7638.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7640.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "dijeron no se va a poder",
            "start": 7644.659,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nunca se va a poder",
            "start": 7648.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "yo escrib\u00ed",
            "start": 7653.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por ese des\u00e1nimo por esa desolaci\u00f3n",
            "start": 7656.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda un libro que se llama no decir",
            "start": 7660.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s a la esperanza y me acuerdo que en",
            "start": 7664.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ese libro a ver si lo buscas",
            "start": 7668.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "puse",
            "start": 7672.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un fragmento de un poema",
            "start": 7678.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que dedica",
            "start": 7682.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 7685.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a bol\u00edvar",
            "start": 7689.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde cuenta",
            "start": 7693.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7696.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay as\u00ed momento de",
            "start": 7698.32,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mucha tristeza y \u00e9l est\u00e1 enfermo",
            "start": 7701.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7709.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "van a verlo",
            "start": 7710.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo visita un amigo y le pregunta Y qu\u00e9",
            "start": 7715.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a hacer ahora",
            "start": 7718.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el lenguaje coloquial",
            "start": 7721.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y dicen que",
            "start": 7728.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en el catre donde estaba",
            "start": 7734.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "exclama",
            "start": 7738.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no el libertador triunfar",
            "start": 7741.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en esos momentos",
            "start": 7748.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 7752.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 7758.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se desencantaron se deprimieron",
            "start": 7762.219,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y otros siguieron Porque as\u00ed es esto",
            "start": 7765.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para Ense\u00f1anza de los j\u00f3venes",
            "start": 7770.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay que caminar hacia adelante y se",
            "start": 7774.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "puede uno caer y hay que levantarse y",
            "start": 7777.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay que seguir caminando y se vuelve uno",
            "start": 7779.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a caer y seguir caminando no dejar de",
            "start": 7781.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 7785.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hacia el ideal que se busca",
            "start": 7786.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que esa perseverancia",
            "start": 7791.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es lo de Ju\u00e1rez",
            "start": 7795.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 7798.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ocupan Los Invasores todo el pa\u00eds",
            "start": 7801.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y empiezan los ofrecimientos el mismo",
            "start": 7808.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Maximiliano le escribe y le dice Vamos a",
            "start": 7811.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo",
            "start": 7813.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7816.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a compartir",
            "start": 7817.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7820.099,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es igual no no voy a aceptar",
            "start": 7824.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a un extranjero gobernando mi pa\u00eds",
            "start": 7827.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y luego traiciones de su gente m\u00e1s",
            "start": 7832.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cercana por lo mismo",
            "start": 7835.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que le insist\u00edan ya",
            "start": 7838.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a negociar esta causa est\u00e1 perdida",
            "start": 7842.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esta empresa no tiene futuro no",
            "start": 7846.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Ya pas\u00f3 el Norte A lo causa ahora Ciudad",
            "start": 7852.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez a resistir",
            "start": 7855.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7860.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este eran",
            "start": 7862.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "30 mil soldados franceses",
            "start": 7865.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 7872.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en ese tiempo en el mundo",
            "start": 7875.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7879.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este triunf\u00f3",
            "start": 7882.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con la perseverancia",
            "start": 7885.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la firmeza de principios de Ju\u00e1rez",
            "start": 7888.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y de los liberales",
            "start": 7892.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 7898.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excepcionales mujeres y hombres",
            "start": 7899.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7902.599,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "es esto Mire en estos d\u00edas de desolaci\u00f3n",
            "start": 7905.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "desaliento y depresi\u00f3n por el fraude",
            "start": 7915.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque es que esto lo vivimos",
            "start": 7921.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando el fraude del 2006",
            "start": 7924.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la gente lloraba",
            "start": 7928.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sufrieron mucho",
            "start": 7931.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la gente grande",
            "start": 7935.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos se preguntan",
            "start": 7940.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si vale la pena seguir insistiendo en",
            "start": 7944.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas o de plano",
            "start": 7947.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacerse a un lado",
            "start": 7949.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y dejar que la vida p\u00fablica transcurra",
            "start": 7952.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Sin ellos",
            "start": 7955.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin nosotros",
            "start": 7956.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los que hemos venido propugnando por una",
            "start": 7958.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda de M\u00e9xico",
            "start": 7962.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "otros Con raz\u00f3n cuestionan si la v\u00eda",
            "start": 7966.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7969.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es el camino hacia el cambio",
            "start": 7970.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y sin apostar a la violencia sugieren",
            "start": 7973.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que deber\u00edamos explorar otras formas de",
            "start": 7976.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lucha m\u00e1s eficaces todo esto se plante\u00f3",
            "start": 7979.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del doce",
            "start": 7983.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entiendo el coraje y el desencanto y el",
            "start": 7987.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "malestar que producen",
            "start": 7990.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este nuevo fraude y la arbitrariedad con",
            "start": 7994.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la que fue cometido",
            "start": 7998.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el 2012",
            "start": 8001.3,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el mensaje prepotente",
            "start": 8004.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de que nos quitar\u00e1n hasta el derecho a",
            "start": 8008.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la esperanza",
            "start": 8012.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por eso decid\u00ed dedicar un tiempo para",
            "start": 8015.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escribir este libro",
            "start": 8018.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compartir mis reflexiones",
            "start": 8020.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sobre el qu\u00e9 hacer",
            "start": 8023.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda antes o qu\u00e9 sigue",
            "start": 8025.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como se dice ahora",
            "start": 8030.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adelanto me optimismo",
            "start": 8032.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndome de Carlos pellicer",
            "start": 8035.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que en su poema balada Tr\u00e1gica del",
            "start": 8039.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n dedicado a bol\u00edvar cuenta que en",
            "start": 8041.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medio de malos acontecimientos",
            "start": 8045.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y enfermo",
            "start": 8048.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un amigo que le amaba",
            "start": 8050.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a bol\u00edvar le pregunt\u00f3 a don Sim\u00f3n",
            "start": 8055.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Y ahora qu\u00e9 va usted a hacer",
            "start": 8061.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 8066.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el libertador respondi\u00f3",
            "start": 8069.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "con loca Fe",
            "start": 8071.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es pues",
            "start": 8075.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "luchar entonces en todo este proceso",
            "start": 8080.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participaron muchos",
            "start": 8084.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed Quienes se nos adelantaron Y la",
            "start": 8087.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8090.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones hab\u00edan",
            "start": 8092.32,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "quienes pensaban que no nos iban a dejar",
            "start": 8094.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "por eso cuando se triunfa",
            "start": 8103.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fue algo",
            "start": 8109.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sorprendente",
            "start": 8111.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edan algunos",
            "start": 8114.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pellizcame",
            "start": 8117.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ver si es cierto",
            "start": 8121.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n mucho m\u00e1s satisfechos",
            "start": 8124.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8128.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 8130.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "queda la duda",
            "start": 8135.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que va a suceder",
            "start": 8138.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "te van a cumplir los compromisos",
            "start": 8142.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y yo creo que la gente",
            "start": 8149.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sintiendo",
            "start": 8153.579,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que estamos cumpliendo",
            "start": 8156.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 8158.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay",
            "start": 8160.619,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pues alegr\u00eda",
            "start": 8165.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 8169.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "otros no Pero pues tampoco son nuestros",
            "start": 8172.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enemigos son nuestros adversarios",
            "start": 8177.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y no vamos a imponer nada",
            "start": 8182.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n el",
            "start": 8185.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8188.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convencer persuadir",
            "start": 8189.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 8193.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hay mucha gente",
            "start": 8200.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8202.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hace empresarios",
            "start": 8204.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "que participaron en los fraudes",
            "start": 8207.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque aportaron dinero",
            "start": 8212.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 8215.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8216.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la guerra sucia del 2006",
            "start": 8218.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "me han ofrecido disculpas",
            "start": 8223.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y lo valoro mucho",
            "start": 8229.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo valoro",
            "start": 8235.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adem\u00e1s es por el bien",
            "start": 8239.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8242.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "por el bien de de M\u00e9xico ya no se pod\u00eda",
            "start": 8245.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8248.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "como iban las cosas",
            "start": 8250.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues esto de Garc\u00eda Luna pues",
            "start": 8255.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 8259.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dependientemente de cualquier cosa",
            "start": 8261.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hay un este testigo",
            "start": 8266.439,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "que le empiezan a cuestionar y dice este",
            "start": 8271.719,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "le dice el abogado del carcelero usted",
            "start": 8277.899,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mat\u00f3",
            "start": 8280.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "o mand\u00f3 a asesinar",
            "start": 8283.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a mil personas y creo que \u00e9l contesta No",
            "start": 8286.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a 100",
            "start": 8290.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 8294.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 est\u00e1bamos",
            "start": 8300.7,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8306.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vale la pena",
            "start": 8307.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir adelante luchando por purificar",
            "start": 8310.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica ya muy r\u00e1pido hemos",
            "start": 8314.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "visto que el gobernador cuitlaba Garc\u00eda",
            "start": 8317.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ha estado viniendo varias ocasiones aqu\u00ed",
            "start": 8318.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a Palacio Nacional le hemos comentado",
            "start": 8321.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dos temas que son importantes para",
            "start": 8323.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Veracruz pero vamos a centrarnos",
            "start": 8325.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuevamente en el tren ligero de Xalapa",
            "start": 8327.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya el presidente municipal en la v\u00eda que",
            "start": 8329.08,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda concesionado se tiene",
            "start": 8333.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "concesionada pues ya est\u00e1 trabajando en",
            "start": 8335.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hacer alguna vialidad sin embargo est\u00e1",
            "start": 8338.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pendiente todav\u00eda el tema de ese tren",
            "start": 8340.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ligero que se ha ofrecido ya el",
            "start": 8343.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernador aqu\u00ed en los estudios nos",
            "start": 8346.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comentaba cuando le consultamos el tema",
            "start": 8348.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con el anterior secretario de",
            "start": 8351.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y hasta ten\u00eda un proyecto",
            "start": 8352.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sin embargo nos mencionaba que el tiempo",
            "start": 8354.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "posiblemente ya no alcanzaba es",
            "start": 8356.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle si este tema se ha tocado",
            "start": 8358.899,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con el gobernador Tl\u00e1huac en estas",
            "start": 8360.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimas visitas que he tenido a Palacio",
            "start": 8362.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Nacional y ver si aunque sea el \u00faltimo",
            "start": 8364.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00eda de su gobierno Usted pudiese",
            "start": 8367.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inaugurar ese tren dijeron en yo",
            "start": 8369.76,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "quisiera hacerlo pero como otras obras",
            "start": 8372.34,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 8375.899,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que se inicie nada que no se vaya a",
            "start": 8377.939,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8384.099,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y van a venir",
            "start": 8386.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "otros presidentes l\u00f3gicamente",
            "start": 8388.979,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "obviamente y van a darle continuidad",
            "start": 8394.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8398.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8400.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n estoy seguro",
            "start": 8403.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 8405.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Entonces ya el tiempo",
            "start": 8408.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este se nos est\u00e1 agotando",
            "start": 8413.939,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "Y tenemos mucha obra que necesitamos",
            "start": 8417.939,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8422.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y estamos cuidando por ejemplo en el",
            "start": 8425.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "caso de Veracruz",
            "start": 8429.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8432.82,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tenemos Pues todo el istmo",
            "start": 8435.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo lo que es",
            "start": 8442.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el rescate de la zona petrolera",
            "start": 8444.06,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "del sur de Veracruz",
            "start": 8450.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8453.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo bastante en el",
            "start": 8455.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 8459.939,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "todo lo que es el ferrocarril",
            "start": 8462.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8468.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medias aguas",
            "start": 8470.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8473.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con Tabasco",
            "start": 8475.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8480.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8483.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "impulsar los parques industriales del",
            "start": 8486.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "istmo",
            "start": 8490.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed diez parques industriales",
            "start": 8492.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el istmo creo que son cinco de",
            "start": 8497.16,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Veracruz y cinco de Oaxaca",
            "start": 8500.8,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8503.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8507.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8509.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a continuar con",
            "start": 8512.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 8513.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 8515.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a Veracruz carreteras",
            "start": 8519.46,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 mejorando el sistema",
            "start": 8523.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 8528.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los programas sociales",
            "start": 8530.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en fin vamos a seguir apoyando este a",
            "start": 8534.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Veracruz pero",
            "start": 8539.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed no queremos iniciar nada que no se",
            "start": 8541.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "vaya a concluir que no se vaya a",
            "start": 8545.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8548.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y estamos apoyando pues la instalaci\u00f3n",
            "start": 8552.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de empresas",
            "start": 8556.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8558.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en el caso del puerto ayuda mucho",
            "start": 8561.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en empleos el que se est\u00e9 construyendo",
            "start": 8565.5,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed una cervecera lo de Nestl\u00e9 ayud\u00f3",
            "start": 8569.26,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 8575.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desarrollando",
            "start": 8578.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Veracruz y se va a seguir desarrollando",
            "start": 8580.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y es muy bueno el gobernador Cuitl\u00e1huac",
            "start": 8583.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 8587.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 8590.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de Cuitl\u00e1huac",
            "start": 8593.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "parte de que este",
            "start": 8596.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es una gente sencilla y trabajadora lo",
            "start": 8600.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que es honesto",
            "start": 8605.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Eso es para Veracruz",
            "start": 8610.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado",
            "start": 8614.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n",
            "start": 8617.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bochornosa",
            "start": 8619.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a malos gobernadores",
            "start": 8623.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "muy corruptos pero mucho mucho muy",
            "start": 8627.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8632.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces que llega un gobernador",
            "start": 8633.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que es como",
            "start": 8639.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "guardadas las proporciones no Aunque",
            "start": 8642.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac es joven Y puede",
            "start": 8645.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollarse pero como Don Adolfo Ruiz",
            "start": 8647.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Cortines",
            "start": 8651.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "fue un presidente honesto",
            "start": 8654.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veracruzano",
            "start": 8657.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 8662.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces yo estoy muy satisfecho y se ha",
            "start": 8667.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "avanzado por ejemplo",
            "start": 8671.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n considerable de",
            "start": 8673.2,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 8676.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no hay los secuestros que se padec\u00edan",
            "start": 8677.859,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 8682.0,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de han bajado los homicidios",
            "start": 8686.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya est\u00e1 resuelto el",
            "start": 8690.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "problema pero",
            "start": 8693.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si mucho avance y",
            "start": 8695.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8701.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 8703.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en puerta para Poza Rica",
            "start": 8705.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque este se qued\u00f3 en el abandono Poza",
            "start": 8709.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Rica Y ahora queremos",
            "start": 8713.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estamos por licitar una planta",
            "start": 8716.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de fertilizantes en Poza Rica",
            "start": 8721.12,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8725.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 tambi\u00e9n que",
            "start": 8730.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se lleve gas de Tuxpan",
            "start": 8736.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a Coatzacoalcos el gas Marino",
            "start": 8741.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se hizo un acuerdo es una inversi\u00f3n",
            "start": 8745.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8749.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 8751.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este va a haber gas mar\u00edtimo",
            "start": 8758.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una empresa canadiense tras Canad\u00e1 ya",
            "start": 8764.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "se firmaron los acuerdos de Tuxpan a",
            "start": 8768.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos de Coatzacoalcos a dos",
            "start": 8772.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bocas y de ah\u00ed hasta la Pen\u00ednsula de de",
            "start": 8774.34,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Entonces s\u00ed estamos en eso",
            "start": 8778.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "me da",
            "start": 8785.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este un poco de",
            "start": 8787.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de tristeza",
            "start": 8789.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el no poder",
            "start": 8792.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este ver lo del tren porque la gente de",
            "start": 8793.979,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Xalapa de la capital",
            "start": 8798.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es de primera",
            "start": 8801.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 8804.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "muy buena trabajadora y siempre siempre",
            "start": 8807.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nos ha apoyado",
            "start": 8812.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed pues yo no no no no no este no",
            "start": 8818.7,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "entiendo bien C\u00f3mo est\u00e1 esa resoluci\u00f3n",
            "start": 8823.899,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "yo creo que no la este limita",
            "start": 8828.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque s\u00ed",
            "start": 8833.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que creo que el art\u00edculo",
            "start": 8838.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "once",
            "start": 8841.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n del Estado establece",
            "start": 8842.64,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "que para ser gobernador de Veracruz",
            "start": 8849.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se necesita ser este",
            "start": 8855.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "originario o hijo",
            "start": 8859.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de veracruzano",
            "start": 8864.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Por ejemplo yo puedo",
            "start": 8868.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8874.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este mi pap\u00e1 era de Veracruz",
            "start": 8876.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mi madre tabasqu\u00e9n",
            "start": 8879.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n pero",
            "start": 8882.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se puede tambi\u00e9n",
            "start": 8885.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por la residencia",
            "start": 8888.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed y ya Roc\u00edo fue diputada federal",
            "start": 8891.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "senadora por Veracruz diputada federal",
            "start": 8898.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por el distrito de Coatzacoalcos que",
            "start": 8903.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 de mayor\u00eda",
            "start": 8907.24,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 de mayor\u00eda al senado pero",
            "start": 8910.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a ver si no tienen el dato",
            "start": 8914.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1ntos votos obtuvo",
            "start": 8918.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8922.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es senadora",
            "start": 8924.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 8926.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con licencia porque",
            "start": 8928.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 8932.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8935.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de",
            "start": 8937.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y en la construcci\u00f3n",
            "start": 8939.66,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 8943.62,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8948.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 de mayor\u00eda no no no es este",
            "start": 8951.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "plurinominal",
            "start": 8954.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces los",
            "start": 8960.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el segundo",
            "start": 8964.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o sea obtuvo un mill\u00f3n ochocientos mil",
            "start": 8968.859,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "votos y el segundo",
            "start": 8971.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es como para aplaudir verdad a Jes\u00fas y a",
            "start": 8980.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo el equipo Ah c\u00f3mo los ponemos en",
            "start": 8984.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apuros",
            "start": 8988.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ochocientos",
            "start": 8992.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed C\u00f3mo se llama el que compiti\u00f3",
            "start": 9000.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que trajo a los",
            "start": 9006.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los de box",
            "start": 9009.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a S\u00ed pues s\u00ed nada este m\u00e1s de",
            "start": 9012.08,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "500,000",
            "start": 9018.3,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este votos o sea lo cepillo",
            "start": 9020.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9025.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estos son los que celebran no",
            "start": 9027.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensando de que ya",
            "start": 9030.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9033.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no va a poder participar yo creo que s\u00ed",
            "start": 9036.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque digo en el caso de que gane la",
            "start": 9038.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 9041.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este porque tiene la residencia",
            "start": 9043.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ah ya no se puede",
            "start": 9054.68,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "si unos pap\u00e1s de hijos de Veracruz Ah ah",
            "start": 9058.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9061.859,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed No pues eso s\u00ed eso s\u00ed O sea este",
            "start": 9063.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si uno tiene hijos",
            "start": 9069.14,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "veracruzanos tiene uno derecho",
            "start": 9071.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9074.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Ah pero no a los hijos de veracruzanos",
            "start": 9078.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el hijo tiene derecho",
            "start": 9082.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "As\u00ed que que es mi caso",
            "start": 9085.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero yo ya en septiembre",
            "start": 9089.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una vez que entregue la banda",
            "start": 9092.42,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ya me jubilo",
            "start": 9096.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed ya no nos vamos a",
            "start": 9098.939,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "poder ver pero pues siempre le fue a",
            "start": 9102.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "recordar con afecto",
            "start": 9105.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya me voy",
            "start": 9107.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ya el tiempo el desayuno ya",
            "start": 9109.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9112.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 9114.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como dicen en mi pueblo no me puedo",
            "start": 9116.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "traspasar",
            "start": 9119.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con Beatriz y luego este",
            "start": 9124.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 9127.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "te tardas mucho",
            "start": 9130.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9133.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed bien muy bien muy bien",
            "start": 9143.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no no no hablamos de eso no no no no no",
            "start": 9150.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9153.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este s\u00ed viene la",
            "start": 9155.54,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "la gerente s\u00ed mundial de Banamex",
            "start": 9160.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "creo que es hoy",
            "start": 9167.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hoy es que viene la se\u00f1ora",
            "start": 9173.1,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a ver Preg\u00fantale a Laura Por favor",
            "start": 9176.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 9184.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del desayuno",
            "start": 9194.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este y s\u00ed estuvo por ac\u00e1 el embajador y",
            "start": 9197.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este y Estados",
            "start": 9202.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco S\u00ed porque vamos a tener una",
            "start": 9205.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n este",
            "start": 9208.56,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9210.59,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "no no no no no no no hay este todav\u00eda",
            "start": 9213.84,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este agenda vamos a hacer un recorrido",
            "start": 9217.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por Sonora este Bueno",
            "start": 9220.979,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "este fin de semana vamos a",
            "start": 9225.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la victoria vamos a San Luis",
            "start": 9228.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 9233.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y Quer\u00e9taro",
            "start": 9235.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a una reuni\u00f3n con los servidores de la",
            "start": 9239.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9243.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y con los que est\u00e1n trabajando",
            "start": 9245.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en los programas de bienestar",
            "start": 9247.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 9251.78,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo de la instalaci\u00f3n de las sucursales",
            "start": 9254.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar a eso eso vamos",
            "start": 9259.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y en el caso de Quer\u00e9taro",
            "start": 9262.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Pues a conmemorar la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 9264.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de 1917 ma\u00f1ana",
            "start": 9268.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 9275.6,
            "duration": 3.24
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo es que se trataron muchos temas hoy este de todo tipo bueno hoy es mi\u00e9rcoles y vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana hay que reiterar de que es una s\u00edntesis del resumen este sobre lo que se da a conocer todos los d\u00edas en los medios de informaci\u00f3n que est\u00e1n decididos a hacernos la guerra sucia a estar en contra a no ser un periodismo objetivo profesional anal\u00edtico cr\u00edtico con argumentos chino calumniar atacar con honrosas excepciones desde luego Pero eso excepciones son rosas es la excepci\u00f3n no es la regla y pero tambi\u00e9n esto es parte de la democracia esto es muy importante es una muestra fehaciente de que tenemos democracia es una dictadura no sucede tienen que criticar con los dientes apretados de aqu\u00ed vociferan grita y no hay ning\u00fan problema insultan y no hay problema y no va a haber censura cero censura plenas libertades y lo que aconsejamos pues es que todos aprendamos a autolimitarnos porque cuando alguien se excede en una sociedad politizada como la nuestra se le revierte es un efecto de Boomerang y se exhibe ya es el rid\u00edculo y pierde credibilidad y pueden tener mucho dinero y hacer medios con mucha producci\u00f3n pero sin credibilidad Entonces s\u00ed estamos viviendo como dije ayer tiempos interesantes y vamos a ver cu\u00e1les fueron las mentiras selectas con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos tambi\u00e9n a todos aquellos que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es primero de febrero del a\u00f1o 2023 estamos iniciando el mes Vamos con la primera siembra mentiras y cosechar\u00e1s noticias falsas contra el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n esta vez ponemos dos ejemplos de c\u00f3mo se siembran mentiras en las redes y c\u00f3mo se convierten en Noticia falsa reproducida por muchos la primera tuvo su origen con el tuitero Juan Carlos S\u00e1enz odiador profesional de la cuarta transformaci\u00f3n y que incluso se dedica lo mismo a desearle la muerte al presidente que inventar que las aerol\u00edneas norteamericanas cancelaban vuelos con destino a Canc\u00fan de una cuenta a otra se disemin\u00f3 la mentira y pues usan las redes sociales como Facebook WhatsApp y Twitter y lo hacen parecer como si fuera cierto pero les decimos a todos los que nos est\u00e1n viendo no les crean esto es falso al contrario el 23 de enero como contexto se dio a conocer que el a\u00f1o pasado se lleg\u00f3 escuche bien a 700 vuelos diarios a Canc\u00fan y treinta millones de visitantes a este destino lo que significa un r\u00e9cord nunca antes visto y eso no es todo la secretar\u00eda de turismo de Quintana Roo anunci\u00f3 el pasado 25 de enero que contrario la campa\u00f1a que se traen estos tuiteros de mentiras las aerol\u00edneas norteamericanas anunciaron que habr\u00e1 m\u00e1s vuelos hacia Canc\u00fan pero como siempre la cosa no par\u00f3 ah\u00ed Pablo maluf colaborador de la revista anexos tuite\u00f3 un comentario por dem\u00e1s clasista y racista sobre las obras que se llevan a cabo en Canc\u00fan y \u00e9l escribi\u00f3 estamos atestiguando la acapultizaci\u00f3n de la Riviera Maya destrucci\u00f3n corrupci\u00f3n crimen violencia pobreza y fealdad Acapulco en los a\u00f1os 40 y 50 era el destino del mundial la Bah\u00eda m\u00e1s bella del mundo ah\u00ed fue la luna de miel de los Kennedy ahora no va ni el clasista racista y tambi\u00e9n aspiracionista el comentario de este partidario del conservadurismo a la conversaci\u00f3n le entraron la actriz Claudia Ram\u00edrez quien aprob\u00f3 lo escrito por Mal\u00fa en tanto que macariotino escribi\u00f3 lo lamento sin embargo hubo usuarios quienes les desmintieron y le hicieron ver lo confundido que se encuentra en su burbuja de privilegios y Bueno aqu\u00ed en la pantalla vamos a ver algunos de los que en su propio post le hacen ver lo equivocado que est\u00e1 hay un usuario que le dice te equivocas Acapulco se llena de gente pero gente que normalmente no puede elegir su destino tur\u00edstico mejor fealdad solo en tu jeta Acapulco fue porque se dej\u00f3 crecer la delincuencia y solo fingieron que ayudaban a combatirla mientras recib\u00edan moches neta no es tan dif\u00edcil pensar Solo que tu neurona no da para m\u00e1s los de tu clase son unos mediocres cobardes y temerosos al Progreso otra usuaria dice Uf que confundida se trae la supuesta destrucci\u00f3n Que supongo dices es por un tren no no es solo para traer turismo es tambi\u00e9n para fines de Justicia Social para fines en toda la zona v\u00e1yase por la libre de Playa del Carmen a Valladolid y vea como nunca le lleg\u00f3 nada a esos pueblos tambi\u00e9n hay alguien m\u00e1s que dice creo que necesita darse una vuelta en fines de semana y sobre todo en vacaciones por ejemplo Estas vacaciones de fin de a\u00f1o estuvo lleno y de personas de todos los niveles socio econ\u00f3micos hasta distintos amigos de Estados Unidos pasaron sus vacaciones ah\u00ed inf\u00f3rmese m\u00e1s al bien m\u00e1s le dice no te gusta nada de M\u00e9xico resentido Y si te vas te lo mando muy lejos a Las Vegas all\u00e1 no te quejar\u00edas De nada y bueno clasista racista y aspiracionista es ese es este comentario sin embargo Aunque entre clasista se cubran aqu\u00ed un tuit de Patricio Sol\u00eds quien describe esta mentalidad \u00e9rase uno opin\u00f3logo que dec\u00eda en la tele que en M\u00e9xico no hab\u00eda racismo y luego se quejaba en Twitter de que la Riviera Maya Se estaba arruinando como Acapulco a donde seg\u00fan \u00e9l ya nadie iba nadie de su admirado jetset Claro porque un mill\u00f3n de turistas al a\u00f1o en Acapulco le son invisibles Ah\u00ed lo dejamos para la reflexi\u00f3n que nos cuenten en la transmisi\u00f3n Cu\u00e1ntos hemos ido al hermoso puerto de Acapulco vamos con la siguiente diputada del pan p\u00fablica mentiras con prop\u00f3sitos electorales hasta ah\u00ed llegan muchas mentiras se han difundido en torno al sistema de salud sin importar que el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Busca que la salud sea Universal de calidad y gratuita para que todas y todos los mexicanos se haga realidad el derecho humano a la salud pero bueno la diputada federal por Toluca Melissa Vargas quien en su cuenta de Twitter public\u00f3 un texto malintencionado y hay que decir falso con fines claramente electorales ella escribi\u00f3 otra raz\u00f3n m\u00e1s para no votar por morena nunca m\u00e1s Selena el post con la imagen de una nota de animal pol\u00edtico que dice Gobierno Federal suspende la prueba de tamiz que detecta enfermedades en beb\u00e9s lo cual es falso en primer lugar esta nota que public\u00f3 animal pol\u00edtico corresponde a abril del 2019 y en su momento tambi\u00e9n se aclar\u00f3 que la nota publicada por animal pol\u00edtico periodismo disque objetivo encabezado hay que decir tambi\u00e9n por Daniel Moreno cobraba contratos millonarios en sexenios pasados Quiz\u00e1s por la p\u00e9rdida de privilegios est\u00e1n tan enojados y publican tantas notas falsas en contra del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y Bueno hay que decir que esta nota se desminti\u00f3 en su momento y se aclar\u00f3 que solamente exist\u00eda un retraso en la licitaci\u00f3n para la renovaci\u00f3n y adquirir dicha prueba les decimos a todas y a todos que esto se trata de una campa\u00f1a para intentar causar p\u00e1nico pero las pruebas de tamiz neonatal est\u00e1n garantizadas en el sistema P\u00fablico de salud vamos con la siguiente Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murallama arman una mega campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n usando al INE como ariete la semana pasada se reactiv\u00f3 la campa\u00f1a en contra de la Reforma electoral enviada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador mejor conocida como Plan B primero los consejeros del Instituto Nacional electoral Ciro murallama y Lorenzo C\u00f3rdoba dieron una entrevista al diario espa\u00f1ol el pa\u00eds murayama declar\u00f3 que la democracia no est\u00e1 en el ADN de los mexicanos solo por qu\u00e9 no votan como \u00e9l quiere pero asuma un dejo de sesgo clasista como si los mexicanos fu\u00e9ramos menores de edad y no tuvi\u00e9ramos la capacidad de entender y elegir a nuestros representantes y gobernantes est\u00e1 desafortunad\u00edsima declaraci\u00f3n fue reproducida por muchos medios y ya saben a ocho columnas publicaron mentiras sobre el Plan B como el peri\u00f3dico La raz\u00f3n y Reforma columnas en el universal en el pa\u00eds personajes de la oposici\u00f3n como que sorpresa Claudio x Gonz\u00e1lez Emilio \u00c1lvarez y casa Denis Dresser \u00c1ngel Verdugo y un largu\u00edsimo etc\u00e9tera un verdadero nado sincronizado digital para generar una caja de resonancia de las mentiras contra el gobierno Aqu\u00ed vamos a mostrar al senador de oposici\u00f3n Emilio \u00c1lvarez y casa quien tambi\u00e9n miente \u00e9l dice en Palacio Nacional Lali morena molesta que propuestas suyas para cargos en el INE y la suprema corte ejerzan autonom\u00eda e Independencia intelectual por eso no entienden que las y los consejeros del INE hayan votado un\u00e1nimemente luchar legalmente contra el Plan B Es autonom\u00eda hasta aqu\u00ed Emilio \u00c1lvarez y casa Longoria pero solo le queremos avisar Por si nos est\u00e1 viendo o escuchando que la consejera Norma Irene de la cruz ya declar\u00f3 que no est\u00e1 de acuerdo con la estrategia con la estrategia legal del INE y demand\u00f3 la implementaci\u00f3n de las reformas una vez aprobadas eso no es unanimidad se\u00f1or senador Emilio \u00c1lvarez y casa por su parte el consejero presidente del INE Lorenzo C\u00f3rdoba public\u00f3 su posicionamiento sobre la reforma y declar\u00f3 que con el Plan B se pone en riesgo la democracia y el voto ciudadano libre y equitativo lo cual no solamente es falso sino una completa exageraci\u00f3n y est\u00e1 absolutamente alejado de la realidad \u00e9l dice escuche bien el Plan B de la Reforma electoral afecta gravemente las posibilidades de ejercer el voto ciudadano en condiciones de libertad y equidad con regularidad y certeza es decir impacta en la recreaci\u00f3n misma de nuestra democracia y ah\u00ed dice en su tweet Comparto mi participaci\u00f3n hoy en el consejo general bueno esta participaci\u00f3n dura aproximadamente ocho minutos si alguien quisiera verlo se encuentra disponible en sus redes sociales pero hoy Les adelantamos que esta participaci\u00f3n estuvo plagada de juicios propios y bastantes falsedades y bueno siguiendo con Lorenzo C\u00f3rdoba m\u00e1s tarde expres\u00f3 en conferencia de prensa que el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez hab\u00eda mandado a los senadores a descuartizar al INE \u00e9l dice vamos a combatir todas las decisiones que en estas normas ponen en entredicho Y pr\u00e1cticamente desmantelan descuartizan hoy sabemos por testimonios esas Fuentes que estuvieron presentes que esa fue la palabra que utiliz\u00f3 el titular de la pol\u00edtica interior cuando fue a cabildar en el senado para que los legisladores de su partido votaran a favor de esta reforma esto por supuesto tambi\u00e9n es falso solo son dichos del consejero presidente o le contaron mal el chisme o es producto de su imaginaci\u00f3n esta informaci\u00f3n fue reformada por reforma Milenio y otros pero tambi\u00e9n por Carmen Aristegui quien en la presentaci\u00f3n del libro de los consejeros del INE dijo esto vamos a ver [Aplausos] desde su partido que hab\u00eda que destazar o destripar o despansurrar o c\u00f3mo era cualquiera de esas palabras que finalmente dichas o dichas de manera directa los legisladores ilustran describen finalmente lo que seg\u00fan los especialistas y la gente que directamente est\u00e1 operando al sistema electoral en M\u00e9xico Pues podr\u00eda ocurrir En caso de que estas reformas finalmente puedan validarse de manera sorpresiva ser\u00eda as\u00ed desde mi punto de vista por las formas de Justicia que ya est\u00e1n ah\u00ed pues recibiendo las impugnaciones correspondientes As\u00ed que estamos frente a este fen\u00f3meno que tiene que ver con la pol\u00edtica con la organizaci\u00f3n con las autoridades con la sociedad todo lo que involucra la palabra democracia hay que discutirlo ampliamente y este libro Es una herramienta como dice planeta para que la ciudadan\u00eda conozca y defienda sus derechos en materia electoral alcanzados hist\u00f3ricamente yo saludo a quienes est\u00e1n aqu\u00ed Pepe Jos\u00e9 Golden bueno no voy a presentar por semblanzas porque tenemos solamente una hora para presentar Lorenzo C\u00f3rdoba y Jacqueline a todos gracias por estar aqu\u00ed quisimos dejar el video completo para que sepan Qui\u00e9nes estaban ah\u00ed y que dijeron en fin ah\u00ed no par\u00f3 esto lo dicho por Carmen Aristegui reforma Milenio y Lorenzo C\u00f3rdoba lo cual fue falso Pero tenemos el desmentido El Vocero del grupo parlamentario de Morena en el senado C\u00e9sar cravioto desminti\u00f3 las acusaciones realizadas por el consejero presidente del INE sobre la supuesta orden de destazar al INE es una m\u00e1s de sus mentiras y calumnias tambi\u00e9n respondi\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n adana Augusto L\u00f3pez quien dijo que nunca us\u00f3 dicha expresi\u00f3n para cuando asist\u00f3 al senado para solicitar el apoyo a la reforma que envi\u00f3 El Ejecutivo Federal adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 que el consejero presidente del INE debi\u00f3 escribir un libro titulado las mentiras de C\u00f3rdoba y ahora para finalizar les vamos a presentar las cinco mentiras que los consejeros del INE usan para intentar confundir a los ciudadanos es una c\u00e1psula de infodemia a quienes Les agradecemos cada semana por su colaboraci\u00f3n en esta secci\u00f3n sobre los argumentos falaces que andan difundiendo los consejeros del INE Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murallama [M\u00fasica] el Instituto Nacional electoral lanz\u00f3 una campa\u00f1a sobre el Plan B de la Reforma electoral con cinco l\u00edneas de desinformaci\u00f3n a la democracia no est\u00e1 en riesgo la consejera del Instituto Nacional electoral INE Norma Irene de la cruz Maga\u00f1a asegur\u00f3 que la democracia en M\u00e9xico no est\u00e1 en riesgo con La Iniciativa de la Reforma electoral propuesta por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nuestro sistema electoral no est\u00e1 sujeto por alfileres que est\u00e9 tan fr\u00e1gil que si cambias algunos art\u00edculos de la ley electoral que hace que se te va a caer nuestro yo creo que eso es una exageraci\u00f3n nuestra democracia no est\u00e1 en riesgo B el padr\u00f3n electoral no est\u00e1 en riesgo la reforma electoral propone que solamente tengan acceso a la informaci\u00f3n del padr\u00f3n electoral las personas designadas por el INE como integrantes de Los consejos generales locales y distritales as\u00ed como de los \u00f3rganos de vigilancia exclusivamente para el cumplimiento de sus funciones c el prep no est\u00e1 en riesgo la reforma tampoco plantea la eliminaci\u00f3n del programa de resultados electorales preliminares prep se busca fusionar al prep con el c\u00f3mputo de la elecci\u00f3n que empezar\u00e1 el domingo mismo de la jornada electoral para contar con resultados en tiempo real adem\u00e1s la emisi\u00f3n de los lineamientos del prep seguir\u00e1 siendo facultad del servicio profesional electoral nacional no est\u00e1 en riesgo el Plan B de la Reforma electoral no plantea la desaparici\u00f3n del servicio profesional electoral nacional las propuestas mantienen la facultad del INE para regular la organizaci\u00f3n y funcionamiento del servicio profesional electoral lo que permite que los procesos electorales cuenten con el personal profesional necesario y capacitado e los distritos electorales no est\u00e1n en riesgo la reforma mantiene la geograf\u00eda electoral con 300 distritos electorales adem\u00e1s ser\u00e1 facultad del INE dictar los lineamientos ordenar los estudios y formular los proyectos para la divisi\u00f3n del territorio de la Rep\u00fablica en los 300 distritos infodemia es cuanto se\u00f1or presidente [Aplausos] bueno se qued\u00f3 pendiente Nancy el resumen Gracias Ah s\u00ed Ah el resumen de Garc\u00eda claro el d\u00eda de ayer 31 de enero concluy\u00f3 la quinta audiencia del juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna en la corte del distrito este de Brooklyn Nueva York en esta ocasi\u00f3n el primer testigo fue Adri\u00e1n Ib\u00e1\u00f1ez agente de inteligencia de la DEA interrogado por la fiscal Erwin y b\u00e1\u00f1ez narr\u00f3 que en 2007 mientras trabajaba en M\u00e9xico como agente de la DEA recibi\u00f3 el aviso de un cargamento de 23 toneladas de coca\u00edna que llegar\u00eda al puerto de Manzanillo en Colima y comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n sensible con la polic\u00eda federal durante el decomiso en el que participaron la Marina y agentes del puerto se descubrieron exactamente 23.5 toneladas de coca\u00edna que fueron posteriormente quemadas por la marina Ib\u00e1\u00f1ez afirm\u00f3 que este cargamento ha sido el m\u00e1s grande de la historia mediante este testimonio la fiscal\u00eda busc\u00f3 corroborar las declaraciones que el lobo Valencia emiti\u00f3 sobre este decomiso durante la audiencia anterior en el contrainterrogatorio la abogada defensora Valery pregunt\u00f3 a Ib\u00e1\u00f1ez si hab\u00eda compartido la informaci\u00f3n con alguna otra agencia adem\u00e1s de la polic\u00eda Y si la DEA hab\u00eda participado en el decomiso el testigo respondi\u00f3 que \u00fanicamente hab\u00eda informado del cargamento a la polic\u00eda federal y que la participaci\u00f3n de la DEA hab\u00eda sido solamente la de compartir informaci\u00f3n dejando que la marina con presencia de agentes de la AFI realizar el decomiso el siguiente testigo fue Ra\u00fal Arellano Aguilera ex Polic\u00eda Federal del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico interrogado por la fiscal Arellano describi\u00f3 las irregularidades que vio en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico entre 2007 y 2010 declar\u00f3 que una o dos veces por semana recibieron una orden v\u00eda radio en las que les dec\u00edan todos en 35 hasta 45 lo que significaba que deb\u00edan dejar de inspeccionar el equipaje que llegaba al aeropuerto hasta nueva orden y estar pendientes Arellano afirm\u00f3 que entre sus compa\u00f1eros hab\u00eda un grupo de unos 20 elementos que era conocido como el grupo especial este grupo que gozaba de privilegios como llegar tarde o faltar al trabajo se retiraba de la vigilancia cuando se recib\u00eda la orden y regresaba una o dos horas despu\u00e9s entre ellos se encontraba el comandante Israel Espinoza los oficiales Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez y Mario nieto y el comandante Bail\u00f3n el testigo agreg\u00f3 que durante la hora de comida estas personas hablaban sin ninguna discreci\u00f3n y dec\u00edan que la maleta hab\u00eda pasado Sin problema Arellano relat\u00f3 las visitas de los jefes de varios aeropuertos como Tijuana Toluca Guadalajara y Canc\u00fan en ocasiones con maletines a la oficina de \u00d3scar Moreno Villatoro entonces director general de aeropuertos el testigo narr\u00f3 que en una ocasi\u00f3n el jefe del aeropuerto de Toluca tropez\u00f3 con otro compa\u00f1ero y al abrirse su malet\u00edn cayeron al piso paquetes de d\u00f3lares mencion\u00f3 que los miembros del grupo especial a veces comentaban que los jefes estaban contentos porque recib\u00edan su parte refiri\u00e9ndose a Garc\u00eda Luna C\u00e1rdenas Palomino y Ram\u00f3n peque\u00f1o durante el contrainterrogatorio el abogado defensor C\u00e9sar de Castro cuestion\u00f3 el testigo sobre las visitas que tuvo de parte de la fiscal\u00eda para prepararse para este juicio y pregunt\u00f3 a Arellano si sent\u00eda celos rencor o envidia hacia Garc\u00eda Luna y C\u00e1rdenas Palomino por ser personas muy j\u00f3venes para ostentar sus cargos y no haber sido formados por una instituci\u00f3n policial como el testigo insinuando que estos son los motivos de Arellano para declarar en este juicio el siguiente testigo fue Israel \u00c1vila testigo protegido que fungi\u00f3 como contador de los hermanos Pineda Villa interrogado por la fiscal el testigo narr\u00f3 que en 2005 \u00e9l era un agente de bienes ra\u00edces en el Estado de Morelos y que entre sus clientes se encontraban Los Hermanos Mario y Alberto Pineda quienes identificaban como agentes de la afirm\u00f3 que en 2006 present\u00f3 una casa a los hermanos Pineda que le fue decomisada pues se cometi\u00f3 un asesinato en su interior al reunirse con ellos para hablar de este asunto Los Hermanos le revelaron que eran miembros del Cartel De Sinaloa y afirmaron que no trabajaban para Genaro Garc\u00eda Luna sino que \u00c9l trabajaba para ellos el testigo asegur\u00f3 haber visto en este libro los apodos con los que el cartel de Sinaloa identificaba a Genaro Garc\u00eda Luna as\u00ed como el entonces secretario de seguridad p\u00fablica de Morelos Luis \u00c1ngel cabeza de \u00c1vila confirm\u00f3 algunas de las declaraciones emitidas por el grande en una audiencia previa particularmente El secuestro de Garc\u00eda Luna orquestado por Arturo Beltr\u00e1n y el arresto del Rey sambada realizado por el mismo grande disfrazado de agente federal agreg\u00f3 que en dicha detenci\u00f3n el gobierno quer\u00eda cambiar a Zambada por lo que Arturo Beltr\u00e1n orden\u00f3 a \u00c1vila que le hablara a un periodista cuyo nombre no quiso mencionar para que difundiera lo que estaba pasando y las autoridades no lo pudieran cambiar finalmente el testigo declar\u00f3 que fue arrestado en Texas en 2012 y que ha cumplido diez a\u00f1os de una sentencia de 15 afirm\u00f3 que espera recibir un beneficio por este juicio pero se\u00f1al\u00f3 que hab\u00eda solicitado su traslado a una c\u00e1rcel en M\u00e9xico y se lo hab\u00edan concedido pero se retract\u00f3 para colaborar en este juicio la defensa empezar\u00e1 su contra interrogatorio hoy mi\u00e9rcoles primero de febrero durante la audiencia El juez Brian recombino de nuevo a la fiscal\u00eda indicando que no deben hacer m\u00e1s preguntas sobre los lujos de los narcotraficantes o la ropa que vest\u00edan pues estos datos son irrelevantes al final de la audiencia El juez tambi\u00e9n pidi\u00f3 al dibujante de la corte Borrar el rostro del testigo Israel \u00c1vila en el dibujo que estaba haciendo pues su identidad est\u00e1 protegida eso del aeropuerto para toda la gente resulta que hay una organizaci\u00f3n internacional que funciona b\u00e1sicamente en Estados Unidos y es la que califica sobre la calidad seguridad de los aeropuertos ayer estaba yo leyendo creo que el que escribi\u00f3 el Twitter no hab\u00eda escuchado esta declaraci\u00f3n Adem\u00e1s yo creo que ya muchos saben de que c\u00f3mo met\u00edan droga por el aeropuerto una vez hubo una balacera ah\u00ed el aeropuerto Bueno en ese tiempo este el aeropuerto de la Ciudad ten\u00eda categor\u00eda uno ayer un simpatizante del conservadurismo dec\u00eda este llevamos un a\u00f1o y medio sin lograr la categor\u00eda a\u00fan porque nos degradaron esta misma empresa que califica es como la oea como muchas otras este dice Felipe Calder\u00f3n lo resolvi\u00f3 en cuarenta d\u00edas y todo el tiempo era categor\u00eda uno o sea de calidad todo esto lo digo como para que no estemos creyendo que son infalibles no de estas organizaciones me acuerdo que hay una organizaci\u00f3n tambi\u00e9n la que autoriza lo del manejo del espacio a\u00e9reo tambi\u00e9n internacional que me consta que sin hacer estudios de ning\u00fan tipo porque hab\u00edan intereses de por medio resolvieron que se ten\u00edan que cerrar los dos aeropuertos para construir el aeropuerto en Texcoco se ten\u00eda que cerrar el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico el aeropuerto de Santa Luc\u00eda por interferencia a\u00e9rea seg\u00fan ellos Y as\u00ed pues mucha falsedad esto pasa en Las finanzas organismos internacionales que califican la econom\u00eda de un pa\u00eds hay calificadoras internacionales cuando estaba la robadera el saqueo en alto en Pemex en el pa\u00eds las calificadoras les pon\u00edan tres estrellas y as\u00ed bueno las revistas estas se acaban la portada no el presidente del a\u00f1o El Financiero del a\u00f1o secretario de econom\u00eda de hacienda [M\u00fasica] Entonces ahora me acord\u00e9 de esto califican a ver nivel uno nivel dos las organizaciones supuestas defensoras de Derechos Humanos palos supuestos Defensores del medio ambiente que nunca protestaron cuando se iba a ser el aeropuerto en el lago de Texcoco que iban a dejar sin agua a las aves con una gran afectaci\u00f3n ecol\u00f3gica ni un solo Amparo lo que hicieron en la Pen\u00ednsula con esta empresa estadounidense calica que en Playa del Carmen una de las zonas m\u00e1s bellas del Caribe abrieron bancos de material para llevar grava arena a Estados Unidos para usar esa grava en la construcci\u00f3n de caminos de carreteras en Estados Unidos destruir el para\u00edso nunca greenpeace ni ninguna organizaci\u00f3n ambientalista protest\u00f3 [M\u00fasica] todo eso es lo que este est\u00e1 quedando evidencia Pero esto de los aeropuertos es clar\u00edsimo ten\u00edan una clave dice 35 40 35 45 y el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico se quedaba sin vigilancia para pasar droga manejado por la polic\u00eda federal que tanto defienden los conservadores que no apoyaron a la guardia nacional que no quieren que la guardia nacional este bajo el mando de la secretar\u00eda de la defensa es interesante todo lo que est\u00e1 sucediendo independientemente de lo que vaya a concluirse eso del aeropuerto no hay duda de que lo manejaba y no solo el aeropuerto sino los informantes sobre todos los vuelos de Marina de defensa para advertir si hab\u00eda una movilizaci\u00f3n del ej\u00e9rcito una movilizaci\u00f3n de Marina se filtraba de inmediato yo recuerdo que don Julio cherres fue a entrevistar al mayo y \u00e9ramos muy amigo me mand\u00f3 a decir de que iba a ir a esa entrevista porque su oficio de periodista se lo demandaba que yo estuviese enterado nada m\u00e1s unos d\u00edas antes ya cuando regresa pues hace su reportaje toda la entrevista todas las cosas que me platican no s\u00e9 si est\u00e1 en la entrevista creo que no es que estuvo como un d\u00eda dos d\u00edas en espera hasta que se crearon las condiciones y ya lo llevaron y se dio la entrevista que eso est\u00e1 publicado pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y a \u00e9l tambi\u00e9n que este ten\u00eda muy mucho sentido del humor y me dec\u00eda Don Andr\u00e9s qu\u00e9 cree me tuvieron esperando Y saben qu\u00e9 dec\u00edan que no pod\u00edamos ir al lugar porque hab\u00eda mucho gobierno [Risas] pues mucho gobierno este vigilancia no entonces este es lo mismo los informantes por ahora no hay mucho gobierno esp\u00e9rense Pero esto es parte de lo que suced\u00eda y son de las lecciones que uno debe de recoger de todos estos procesos independientemente del resultado sobre todo por la gente informaci\u00f3n colectiva para todos porque estas cosas en la radio en la televisi\u00f3n no pasan as\u00ed como no hay an\u00e1lisis Ya nadie se acuerda de lo del aeropuerto las balaceras o a partir de aqu\u00ed deber\u00edan de decir a ver qu\u00e9 pasaba en el aeropuerto entonces muy interesante vamos con Nancy Gracias Presidente buenos d\u00edas Nancy Rodr\u00edguez de Oro s\u00f3lido de empuje migrante y hermano migrante buenos d\u00edas a todos presidente como usted sabe bien todos los d\u00edas ese com\u00fan que venga mucha gente a buscarnos para denuncias solicitudes aqu\u00ed afuera de Palacio Nacional Entonces yo les agradezco much\u00edsimo a los ciudadanos que tengan esa fe y esa esperanza y sobre todo confianza en que se les va a escuchar y usted ha tenido a bien resolver muchos asuntos F\u00edjese que ahorita est\u00e1 afuera un joven m\u00e9dico anestesi\u00f3logo y Bueno le manda una carta pero le voy a a informar nada m\u00e1s el caso ya se meti\u00f3 un documento a Jorge Zaragoza Delgado encargado de la direcci\u00f3n de innovaci\u00f3n y calidad de los servicios estatales de salud de Quintana Roo dice hago de su conocimiento que el 16 de enero del 2023 recibimos en esta unidad al se\u00f1or joven David Navarrete Beltr\u00e1n tiene 25 a\u00f1os presidente m\u00e9dico residente del primer a\u00f1o de la especialidad en anestesiolog\u00eda adscrito al hospital general de Canc\u00fan Jes\u00fas cumate Rodr\u00edguez El viene desde all\u00e1 dice en el que manifiesta y documenta acoso laboral hostigamiento violaciones a sus derechos laborales violencia f\u00edsica violencia verbal discriminaci\u00f3n por parte de la profesora titular de la residencia en anestesiolog\u00eda por la que nos solicita cambio de sede hospitalaria pero f\u00edjese que ahorita pues ya lo dieron de baja Entonces estas autoridades ya est\u00e1n registrando que tiene una baja voluntaria Entonces \u00e9l as\u00ed con voz quebrada nos pide que le hagamos llegar este asunto porque no quiere perder perder este pues su semestre O como le llamen ah\u00ed su y est\u00e1 aqu\u00ed afuera eh presidente entonces Bueno pues le dejo esta solicitud con Jes\u00fas Ojal\u00e1 que que pueda este darle lo van a atender Muchas gracias presidente tambi\u00e9n por otro lado Usted sabe que en redes sociales Pues hay una gran comunidad red amlo se llama y amlovers muy fuertes es gente de carne y hueso yo he tenido la oportunidad de estar con ellos de platicar con ellos incluso los he entrevistado a de ellos mucha gente muy talentosa muy muy informada sobre todo bueno ellos me piden un asunto de negligencia m\u00e9dica en Guanajuato presidente hubo un fallecimiento de una hermana de ellos de Jes\u00fas Arroyo Mart\u00ednez y me pidieron a trav\u00e9s de esta red amlo de amlovers que son seguidores de usted y son cuentas que tienen eh veinte mil treinta mil este o sea son gente de carne y hueso org\u00e1nica como lo hemos dicho este pero f\u00edjese que ya el caso ha escalado hasta la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Estatal y pues no ha obtenido resultado entonces pues es all\u00e1 en Guanajuato no s\u00e9 usted que posibilidades tendr\u00eda de que pudiera este acompa\u00f1ar este caso el presidente muri\u00f3 su hermana su hermana Lidia pollo Mart\u00ednez Y bueno pues falleci\u00f3 de negligencia m\u00e9dica en Le\u00f3n Guanajuato y Pues aqu\u00ed vienen los datos del hospital Al parecer era este del seguro social o de salud del sector salud de local no s\u00e9 c\u00f3mo lo ve usted presidente Pues s\u00ed es el seguro social lo puede ver y atender Zo\u00e9 Robledo y si no es del seguro social este lo que pasa es que ser\u00eda el secretario de salud Ah okay o la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos Okay nosotros orientamos este tambi\u00e9n aqu\u00ed con Jes\u00fas perfecto muchas gracias presidente mire tambi\u00e9n por otro lado igual como usted sabe en redes sociales pues ya es un gran movimiento ya son las nuevas comunicaciones el pasado Pues en la pasada cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica se realiz\u00f3 una conferencia de prensa presidente se dio esta conferencia aqu\u00ed en el patio y Hace unos d\u00edas usted mencion\u00f3 la pregunta que hizo la representante de Radio F\u00f3rmula en el chat obviamente hubo muchas dudas de Por qu\u00e9 era ella la que hab\u00eda preguntado este entonces presidente muchos ciudadanos creen que fue usted el que seleccion\u00f3 a esta representante yo le quer\u00eda suplicar si fuera tan amable de informarnos Sobre todo como usted dice para las nuevas generaciones y que no piensen que hay discriminaci\u00f3n hacia las redes sociales hacia los medios independientes aut\u00f3nomos sobre todo ahorita que hay una gran este ola de j\u00f3venes muy talentosos en serio muy preparados de 20 a\u00f1os que o sea a m\u00ed me sorprende ese talento y esa sensibilidad que tienen entonces para que no sientan que hay discriminaci\u00f3n recordar a usted que cuando se abri\u00f3 aqu\u00ed a su llegada pues eh No se les permiti\u00f3 la entrada a los youtubers se acuerda entonces pues tambi\u00e9n se pidi\u00f3 que se les diera acceso incluso a m\u00ed pues se me amenaz\u00f3 que tambi\u00e9n no me iban a dar acceso por andar hablando por los youtubers no en aquel entonces entonces Es algo similar Si usted me lo permite para estas nuevas generaciones que no piensen porque pertenecen a estos medios que usted ahorita lo acaba de decir tienen mucho dinero pero ya no tienen credibilidad incluso pues muchos de estos l\u00edderes que est\u00e1n en estas empresas Pues est\u00e1n muy desprestigiadas incluso van a salir ahora en el juicio de Garc\u00eda Luna nada m\u00e1s si nos puede informar presidente C\u00f3mo es que se seleccion\u00f3 a esta persona y para la informaci\u00f3n acerca de de las nuevas generaciones que sepan el Por qu\u00e9 bueno este sobre esa selecci\u00f3n cada este gobierno de los tres decidi\u00f3 que iba a hacer una pregunta y que este los responsables de prensa de cada gobierno iban a recoger la opini\u00f3n de los periodistas para ver qui\u00e9n iba a preguntar entonces a m\u00ed me toc\u00f3 que me preguntara Sara porque pues yo creo que hicieron un un consenso y este y la verdad que aunque Sara trabaja en un medio de informaci\u00f3n convencional donde hay este gente que no nos quiere casi todos los que trabajan en esa estaci\u00f3n de radio Est\u00e1n en contra de nosotros los que tienen programas de noticias todos no creo que haya que este informe con profesionalismo y con objetividad y con equilibrio cuando se trata de asuntos nuestros Pero Sara Es una muy buena periodista Ese es mi apreciaci\u00f3n tambi\u00e9n o sea que ella informa se dedica a informar los que editorializan pues son sus jefes los de corte y confecci\u00f3n [M\u00fasica] y los conductores que ya le agregan no y empiezan a dar opiniones pero mi opini\u00f3n es de que Sara es una periodista que informa es que con eso es de bastante que no haya tendencias que no haya sesgos O sea que no hay informaci\u00f3n tendenciosa que se busque lo m\u00e1s apegado a la objetividad a la verdad eso es lo que estemos que no se confunda informaci\u00f3n con opini\u00f3n del conductor Entonces eso es lo que yo puedo comentar b\u00e1sicamente No ahora con ahora con la con lo de los juicios de con el juicio de Garc\u00eda Luna este me platicaba alguien de que Escucha la radio no de ah\u00ed un enviado all\u00e1 y dice el enviado este por ejemplo hab\u00eda un operativo para dejar sin vigilancia el aeropuerto cuando se les ordenaba para que pasaran la droga y ac\u00e1 el conductor dice pero present\u00f3 pruebas Este pero le consta o son dichos s\u00ed y siempre es eso siempre en la radio en la televisi\u00f3n m\u00e1s en la radio f\u00edjese antes la radio era la campeona de la Libertad y se echaba a perder por completo igual que los peri\u00f3dicos pero como los peri\u00f3dicos ya no tienen la misma cobertura ya no este tienen S\u00ed la misma difusi\u00f3n lo que ha quedado m\u00e1s es la radio sobre todo en las ciudades y tambi\u00e9n en el medio rural y las televisoras pero eso fue lo que sucedi\u00f3 y Sara fue la que me hizo la pregunta as\u00ed es y bueno Adem\u00e1s de que ella es la decana de la de la Fuente o sea es la que una de las que tienen m\u00e1s tiempo cubriendo la fuente de de Presidencia entonces otra que informa s\u00ed y que no este editorializa es Carmen la que Jaimes Carmen Jaimes f\u00edjense de Televisa y ella una profesional que es a la que le voy a dar la entrevista este cuando este lo solicite nada m\u00e1s que este que tengamos el tiempo le voy a dar una entrevista precisamente por eso por este por el profesionalismo y para que no se piense que nosotros estamos en contra no de los periodistas no no estamos en contra de los que utilizan el periodismo para hacer negocios para lucrar que en sentido estricto ni siquiera son periodistas es como los que se dicen empresarios y no son m\u00e1s que traficantes de influencia Pues en sentido estricto no son empresarios son traficantes de influencia quienes por el influyentismo reciben contratos para todo desde vender un tornillo hasta un helic\u00f3ptero o hacer un aeropuerto solo porque tienen agarraderas porque tienen influencias Y por qu\u00e9 se mocharon Pero qu\u00e9 empresarios pueden ser un empresario es el que batalla para conseguir juntar el dinero de la n\u00f3mina el que est\u00e1 pendiente para comprar insumos una buen precio que pueda producir con calidad tambi\u00e9n que trata con respeto a sus trabajadores de estos traficantes de influencia son d\u00e9spotas prepotentes se sienten superiores no porque tienen influencias tambi\u00e9n parados entonces si hay periodistas y hay Quienes no hay empresarios y hay Quienes no hay pol\u00edticos y hay Quienes no la pol\u00edtica como el periodismo como el ser empresario pues requiere de un conocimiento y tambi\u00e9n de una \u00e9tica Pero bueno esas son otras cosas s\u00ed presidente presidente en hace unos antes de la pandemia recordar\u00e1 usted que le denuncia aqu\u00ed el c\u00e1rtel inmobiliario del Estado de M\u00e9xico donde despojaban a personas de la tercera edad de sus viviendas Incluso un caso tambi\u00e9n de redes sociales de Don Arturo que le despojaron su vivienda lo golpearon a \u00e9l golpearon a su hijo \u00e9l desafortunadamente falleci\u00f3 el a\u00f1o pasado aqu\u00ed se lo se lo coment\u00e9 f\u00edjense que A mediados del a\u00f1o pasado precisamente como por el mes de julio me mand\u00f3 un mensaje este notario Ra\u00fal name neme con un compa\u00f1ero de aqu\u00ed de de comunicaci\u00f3n de bueno m\u00e1s bien periodista de la ma\u00f1anera que me ped\u00eda que si pod\u00eda yo desayunar o comer con \u00e9l entonces pues le mand\u00e9 decir que que no que le diera respuesta a los denunciantes sin embargo me vuelve me volvi\u00f3 a insistir con otro compa\u00f1ero tambi\u00e9n de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera este que quiere hablar conmigo entonces el presidente lo que pasa es de que pues no han recibido a la familia en gobernaci\u00f3n usted dio la instrucci\u00f3n de que se revisara este caso que tambi\u00e9n se iba a revisar la actuaci\u00f3n de los notarios tambi\u00e9n mencionamos sobre un c\u00f3digo de \u00e9tica de los notarios que si lo tienen que lo pod\u00edan incluso aqu\u00ed exponer ya se fue la la senadora Cordero ahorita llega el el secretario Ad\u00e1n Augusto y no hemos tenido pues la oportunidad de que reciba a la familia o que reciba para ver este caso y hay m\u00e1s presidente han despojado personas de la tercera edad de sus viviendas Entonces este pues qu\u00e9 respuesta le podemos dar a los hijos y a la familia de Don Arturo que pues ya falleci\u00f3 \u00e9l precisamente resultado de los golpes se le hizo una bolsa de aire en los pulmones Entonces este pues qu\u00e9 se puede hacer con estos notarios \u00e9l es el notario Ra\u00fal name neme del Estado de M\u00e9xico familiar de exgobernadores de all\u00e1 y Bueno pues \u00e9l es una muestra nada m\u00e1s presidente de de los notarios de los abogados tambi\u00e9n se acuerda que hemos comentado aqu\u00ed el que se revise la actuaci\u00f3n de los abogados a trav\u00e9s de la Barra de Abogados no s\u00e9 qu\u00e9 Qu\u00e9 nos puede decir al respecto les informes que lo va los va a recibir el secretario de gobernaci\u00f3n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez que tambi\u00e9n este no s\u00e9 si dejen de ser pero era notario S\u00ed yo creo que piden licencia no y sigue siendo S\u00ed tu pap\u00e1 tambi\u00e9n entonces este su pap\u00e1 extraordinario ya falleci\u00f3 fue de los que nos ayud\u00f3 Cuando empez\u00e1bamos ustedes saben que en la ley electoral anterior ya de hace mucho tiempo este los notarios y creo que todav\u00eda pueden ir a dar Fe cuando se comete Pues un fraude te puede ir a un notario a buscar a un notario y tienen que dar esa labor tienen que este cumplir con esa labor Bueno pues all\u00e1 cuando empezamos en Tabasco ning\u00fan notario quer\u00eda el pap\u00e1 de por eso le tenemos mucho respeto este al finado En aquellos tiempos cuando se empez\u00f3 a luchar no por la democracia que estaba m\u00e1s dif\u00edcil Cuando yo fui candidato a gobernador por el frente democr\u00e1tico nacional se reuni\u00f3 el tribunal electoral de Tabasco para establecer que los representantes de casilla de los partidos o sea los que iban a cuidar nuestros votos ten\u00edan que vivir en la misma secci\u00f3n electoral donde se iba a instalar la casilla y para acreditar su residencia ten\u00edan que presentar una carta de los gobiernos municipales acreditando de que ah\u00ed viv\u00edan saben Cu\u00e1ntas cartas este entregaron ninguna por lo mismo no nos registraron a nuestros representantes y las Casillas las manejaron como quisieron en ese entonces en el 88 pinochet acept\u00f3 un plebiscito para que el pueblo chileno decidiera si continuaba o renunciaba a la presidencia S\u00ed fue en el 88 y en Chile con pinochet le permitieron a los que estaban porque se fuera pinochet que tuviesen representantes en las Casillas de ac\u00e1 nosotros supuestamente hab\u00eda democracia no nos permit\u00edan tener representantes en las Casillas y otras cosas no hasta la fecha hasta la fecha de las autoridades electorales no que siempre han convalidado los fraudes electorales Por eso hay que insistir un poco lo que dec\u00eda la consejera independientemente de la autoridad electoral la democracia la hace el pueblo el pueblo elige si fuese como lo mencion\u00f3 este consejero insensato de que los mexicanos no estamos hechos no tienen en el ADN no tienen en el ADN la democracia y el que dice esto debe de tener maestr\u00eda o doctorado este es como la pregunta que le hizo krilman el periodista estadounidense a Porfirio D\u00edaz all\u00e1 por mil novecientos seis le pregunt\u00f3 que si los mexicanos ya estaban preparados para la democracia y Porfirio que no era este funcionario Este era Porfirio el gran maestro no de la simulaci\u00f3n dijo s\u00ed ya est\u00e1 el pueblo preparado para la democracia Y eso alent\u00f3 el movimiento democr\u00e1tico No pero lo cierto es que Al poco tiempo su peri\u00f3dico predilecto El Imparcial entre comillas empez\u00f3 a decir que no que el pueblo no estaba preparado para la democracia que el gran dem\u00f3crata era Porfirio D\u00edaz y quiero que el pueblo de M\u00e9xico demandaba era que continuara que se regiera otra vez Porfirio D\u00edaz entonces un poco este para ir valorando todo todo esto no que est\u00e1 este sucediendo Claro que el pueblo est\u00e1 preparado para la democracia la democracia que tenemos ni imperfecta se ha conseguido por el pueblo en contra de las autoridades electorales es el pueblo El que ha hecho valer la democracia en M\u00e9xico y as\u00ed va a seguir siendo hasta que se tengan organismos electorales con hombres mujeres \u00edntegros honestos verdaderos dem\u00f3cratas no farsantes antidemocr\u00e1ticos subordinados a grupos de intereses creados empleados de los oligarcas es que una cosa es la democracia es el gobierno del pueblo el mandato del pueblo la oligarqu\u00eda es el gobierno de La minor\u00eda Esa es la diferencia desde las definiciones aristot\u00e9licas Entonces s\u00ed tenemos que cuidar que todas las autoridades en este caso los notarios act\u00faen con libertad de manera democr\u00e1tica y Ad\u00e1n va a recibir a la familia que t\u00fa le comentes s\u00ed por \u00faltimo presidente se dio a conocer que nuestros hermanos migrantes ya pueden contar con el IMSS desde Estados Unidos pero tienen duda eh presidentes y podr\u00e1n contar con los beneficios del Infonavit de cr\u00e9ditos para vivienda o cr\u00e9ditos para mejorar sus viviendas aqu\u00ed en M\u00e9xico tambi\u00e9n si cotizando con el IMSS se podr\u00e1 ser sujetos de cr\u00e9ditos bancarios para abrir alg\u00fan negocio o comprar bienes aqu\u00ed en M\u00e9xico y bueno no s\u00e9 si podr\u00eda haber alg\u00fan informe especial acerca de esto porque pues ya ve que lo ven a usted miles de hermanos migrantes en Estados Unidos y pues tienen algunas dudas entre otras pero ahorita por lo pronto ya ya se este explic\u00f3 sobre esto Hay un plan vamos a que cuando est\u00e9 aqu\u00ed Zo\u00e9 los martes vuelva a informar sobre c\u00f3mo inscribirse al IMSS que derechos no se adquieren en cuanto atenci\u00f3n m\u00e9dica lo que tiene que ver con las pensiones Cu\u00e1les son los beneficios Y qu\u00e9 tienen que hacer los migrantes como es el tr\u00e1mite explicar bien todo esto ya tengo entendido de que hay un plan con ese prop\u00f3sito de todas maneras vamos a pedirle que \u00e9l nos explique si existe este plan vamos aqu\u00ed despu\u00e9s t\u00fa y luego t\u00fa Bueno vamos se\u00f1or presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de cuatro media telecomunicaciones Veracruz por principio de cuentas pues lo que dej\u00f3 las plenarias en el legislativo dos temas que me llamaban por eso me la atenci\u00f3n que quiero consultarle uno es el tema que tiene que ver con la calificaci\u00f3n de M\u00e9xico estaba tocando el tema de la de la f doble a y tambi\u00e9n de la iata en este caso la yata ayer se da a conocer de que por primera ocasi\u00f3n va a haber un vuelo internacional ya del ifa hacia Houston es preguntarle detalles de esto ya que el secretario de comunicaciones all\u00e1 en la sala de prensa despu\u00e9s de la comparecencia en la cuarta de la glosa del cuarto informe de gobierno Pues nos comentaba de que pudiese ser en marzo cuando M\u00e9xico tenga ya la categor\u00eda uno de regreso hace dos d\u00edas a consulta de su servidor en la plenaria de morena pues mencionaba Jorge Nu\u00f1o de que la pr\u00f3xima semana va a estar nuevamente la gente de la fd fwa aqu\u00ed en M\u00e9xico para entregar el \u00faltimo informe es pregunta esos dos temas presidente uno el del tema del Alfa en el primer vuelo si es con clave de Delta porque Delta tiene mucha creo que m\u00e1s de la mitad de Aerom\u00e9xico o si ya es pr\u00e1cticamente el pre\u00e1mbulo de esta categor\u00eda uno que regresar\u00eda a nuestro pa\u00eds No yo creo que se est\u00e1 haciendo los tr\u00e1mites para que se regrese a la categor\u00eda uno en el caso del aeropuerto es lo que yo hablaba ahora no relacionado S\u00ed pues s\u00ed es importante que exista la reglamentaci\u00f3n Pero hay en todo esto mucha simulaci\u00f3n imag\u00ednense que ten\u00edan categor\u00eda uno cuando este el aeropuerto de la Ciudad y otros que eran manejados por narcotraficantes pero bueno Esas son las normas y hay que este cumplir con todas las normas y se est\u00e1n haciendo esos tr\u00e1mites y se va ya seg\u00fan me informan este con bastante avances y que consideran que pronto puede regresar la categor\u00eda uno s\u00ed la calificaci\u00f3n la calificaci\u00f3n s\u00ed que no no Considero que haya ning\u00fan problema porque este est\u00e1 funcionando muy bien el aeropuerto a partir de que los est\u00e1 manejando la Secretar\u00eda de Marina y el otro aeropuerto Felipe \u00c1ngeles pues lo maneja la fuerza a\u00e9rea en este caso tambi\u00e9n la secretar\u00eda de la defensa si ustedes lo han notado son pocas las quejas ahora se reducen los robos el aeropuerto tambi\u00e9n hab\u00edan muchas tardanzas colas todo eso se ha estado atendiendo est\u00e1 mejorando el servicio y va a seguir as\u00ed y lo de pues a\u00e9reo M\u00e9xico yo creo que es una decisi\u00f3n que toman ellos y en efecto como tienen esta sociedad con Delta con Delta s\u00ed pueden este hacerlo est\u00e1n asociados con con Delta y con fondo de inversiones es el primero de Cu\u00e1ntos presidentes No s\u00e9 yo creo esta fue una decisi\u00f3n de ellos lo que se tiene programado es que ya se han ido incrementando los vuelos en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles ya se defini\u00f3 un n\u00famero de vuelos de pasajeros en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico porque era mucha las operaciones estaba ya saturado y se est\u00e1 aplicando eso no en todas las l\u00edneas y voluntariamente est\u00e1n traslad\u00e1ndose al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles la otra decisi\u00f3n que ya se tom\u00f3 es de que toda el transporte de carga va a pasar a el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y les dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n que iba a ser mediante un acuerdo y ya se logr\u00f3 ese acuerdo con las empresas que se dedican a la carga hay una c\u00e1mara una asociaci\u00f3n de transportes de carga a\u00e9reo ya me enviaron una carta este asegur\u00e1ndome de que ellos van a apoyar estaban pidiendo tiempo se les concedi\u00f3 no tanto tiempo seis meses va a ser como van a ser como como cuatro meses s\u00ed d\u00edas y s\u00ed s\u00ed cincuenta y seis d\u00edas y como DHL decidi\u00f3 eso antes que iba a usar el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles me vinieron a ver y ellos antes de que tom\u00e1ramos nosotros esa decisi\u00f3n ya hab\u00edan ofrecido vinieron aqu\u00ed a decirme que toda la carga que ellos manejan la van a este a operar desde el Aeropuerto Felipe \u00c1ngeles entonces voy a estar yo a finales de febrero creo que la tercera semana de febrero que este que va a llegar el primer avi\u00f3n y vienen los directivos de esta empresa tercero semana de febrero s\u00ed Este voy a estar en el aeropuerto tambi\u00e9n como un reconocimiento no a la confianza a este el pa\u00eds y la secretar\u00eda de la defensa y al gobierno de la de la Rep\u00fablica entonces son muy buenos empresarios dan muy buen servicio no se me va a olvidar que nos ayudaron mucho cuando las vacunas ellos fueron este important\u00edsimos para que nos llegaran a tiempo las vacunas hablamos con ellos sin exagerar creo que me he reunido como cuatro veces con los directivos de esta empresa eso a todas O sea ya va a haber un decreto que va a tener este aplicaci\u00f3n en cuatro meses O sea que estar\u00edamos hablando como de junio mayo junio ya tienen tiempo suficiente ya est\u00e1n preparadas todas las oficinas de aduanas almacenes de primera porque es un aeropuerto de primera de Felipe \u00c1ngeles s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y est\u00e1n en muy buen plan todos eso estamos esperando o sea vamos a ir poco a poco muy bien la segunda consulta que quiero hacerle es ayer se le consult\u00f3 a usted por una compa\u00f1era respecto al ingeniero Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas que hab\u00eda bueno Estaba integrando un nuevo grupo pol\u00edtico sin embargo ayer justamente cuando est\u00e1bamos en la plenaria de morena platicamos con el se\u00f1or Monreal o sea \u00e9l dec\u00eda de que el ingeniero ten\u00eda permiso para todo por la cuesti\u00f3n de que lo apoy\u00f3 desde el principio sin embargo el ingeniero pues ya public\u00f3 una carta en la cual se desdijo justamente de que este ya no pertenece a este grupo es preguntarle consultarle si mantiene este tema que mencionaba ayer de que \u00e9l es un opositor ya para usted a m\u00ed me dio mucho gusto lo de la carta del ingeniero y yo no sab\u00eda pero \u00e9l ya lo hab\u00eda informado al grupo Lo que pasa que este lo siguieron manejando Entonces cuando me pregunta Pues yo respond\u00ed de la manera que ustedes saben pero me da mucho gusto que el ingeniero haya aclarado yo creo que este aclar\u00f3 no no pero usted en cuanto al calificativo de que era un opositor ya para usted es que de todas maneras no lo incorporaba yo en el grupo de moderados que en realidad son conservadores no porque ayer habl\u00e9 de lo que dec\u00eda Melchor Ocampo que los moderados no son m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos m\u00e1s Audaces m\u00e1s simuladores pues no ven los intelectuales pues y periodistas famosos que se disfrazaban de independientes y eran m\u00e1s conservadores que Lucas alam\u00e1n este entonces me da mucho gusto porque no le\u00ed el documento pero era una cr\u00edtica por ejemplo exagerada no sin fundamento porque est\u00e1n fuera de acerca del supuesto militarismo que prevalece en M\u00e9xico m\u00e1s este imag\u00ednense el general C\u00e1rdenas fue presidente de M\u00e9xico y no militariz\u00f3 al pa\u00eds ayud\u00f3 a los campesinos ayud\u00f3 a los obreros recuper\u00f3 los bienes que Porfirio D\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros fue un presidente popular patriota y dos veces secretario de la defensa este cu\u00e1l militarismo politiquer\u00eda qu\u00e9 autoridad moral tienen los trabajos firmantes y todos ellos fueron parte de la corrupci\u00f3n o C\u00f3mplices o toleraron la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 en los \u00faltimos tiempos el saqueo m\u00e1s grande que se haya cometido en la historia de M\u00e9xico todos ellos todos esos actores puede decir narro S\u00ed este fue rector y luego lo mandaron de delegado del Pri a Ecatepec para este hacer fraude de matraquero y fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase de los ninis y es el que sigue ah\u00ed de cacique en la UNAM poniendo quitando rectores qu\u00e9 este alternativa puede significar narro y otros la mayor\u00eda de ellos Ya basta de simulaci\u00f3n y celebro mucho que se haya deslindado el ingeniero y como lo expresa que haya debate y lo va a seguir habiendo pero que no quieran enga\u00f1ar al pueblo diciendo hay una dictadura hay una tiran\u00eda este no hay democracia se quiere C\u00f3mo es que le atribuyen a Ad\u00e1n que dijo destacar la democracia entonces sigue siendo buena su relaci\u00f3n con el ingeniero sigue siendo buena su relaci\u00f3n con el ingeniero S\u00ed yo lo estimo mucho Pero adem\u00e1s lo respeto porque es precursor del movimiento democr\u00e1tico Nosotros llegamos a la presidencia para impulsar una transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n con el apoyo de millones de mexicanos Esto no es asunto de un solo hombre somos millones y fue un proceso que se fue dando durante el tiempo se fue decantando muchos se quedaron en el camino porque son mujeres hombres de poca fe yo me acuerdo que cuando el 2006 pues muchos les encantaron luego Se volvieron a animar pero en el 12 muchos este dijeron no se va a poder nunca se va a poder yo escrib\u00ed por ese des\u00e1nimo por esa desolaci\u00f3n que hab\u00eda un libro que se llama no decir adi\u00f3s a la esperanza y me acuerdo que en ese libro a ver si lo buscas puse un fragmento de un poema que dedica el maestro a bol\u00edvar donde cuenta de que hay as\u00ed momento de mucha tristeza y \u00e9l est\u00e1 enfermo y van a verlo lo visita un amigo y le pregunta Y qu\u00e9 va a hacer ahora en el lenguaje coloquial y dicen que en el catre donde estaba exclama no el libertador triunfar en esos momentos algunos este pues se desencantaron se deprimieron y otros siguieron Porque as\u00ed es esto tambi\u00e9n para Ense\u00f1anza de los j\u00f3venes hay que caminar hacia adelante y se puede uno caer y hay que levantarse y hay que seguir caminando y se vuelve uno a caer y seguir caminando no dejar de caminar hacia el ideal que se busca que esa perseverancia es lo de Ju\u00e1rez Imag\u00ednese ocupan Los Invasores todo el pa\u00eds y empiezan los ofrecimientos el mismo Maximiliano le escribe y le dice Vamos a ponernos de acuerdo vamos a compartir el gobierno es igual no no voy a aceptar a un extranjero gobernando mi pa\u00eds y luego traiciones de su gente m\u00e1s cercana por lo mismo que le insist\u00edan ya vamos a negociar esta causa est\u00e1 perdida esta empresa no tiene futuro no Ya pas\u00f3 el Norte A lo causa ahora Ciudad Ju\u00e1rez a resistir y este eran 30 mil soldados franceses del ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso en ese tiempo en el mundo y el pueblo de M\u00e9xico este triunf\u00f3 con la perseverancia la firmeza de principios de Ju\u00e1rez y de los liberales que eran excepcionales mujeres y hombres entonces es esto Mire en estos d\u00edas de desolaci\u00f3n desaliento y depresi\u00f3n por el fraude porque es que esto lo vivimos cuando el fraude del 2006 la gente lloraba sufrieron mucho la gente grande muchos ciudadanos se preguntan si vale la pena seguir insistiendo en cambiar las cosas o de plano hacerse a un lado y dejar que la vida p\u00fablica transcurra Sin ellos sin nosotros los que hemos venido propugnando por una transformaci\u00f3n profunda de M\u00e9xico otros Con raz\u00f3n cuestionan si la v\u00eda electoral es el camino hacia el cambio y sin apostar a la violencia sugieren que deber\u00edamos explorar otras formas de lucha m\u00e1s eficaces todo esto se plante\u00f3 despu\u00e9s del doce entiendo el coraje y el desencanto y el malestar que producen este nuevo fraude y la arbitrariedad con la que fue cometido en el 2012 as\u00ed como el mensaje prepotente de que nos quitar\u00e1n hasta el derecho a la esperanza por eso decid\u00ed dedicar un tiempo para escribir este libro compartir mis reflexiones sobre el qu\u00e9 hacer como se dec\u00eda antes o qu\u00e9 sigue como se dice ahora adelanto me optimismo vali\u00e9ndome de Carlos pellicer que en su poema balada Tr\u00e1gica del coraz\u00f3n dedicado a bol\u00edvar cuenta que en medio de malos acontecimientos y enfermo un amigo que le amaba a bol\u00edvar le pregunt\u00f3 a don Sim\u00f3n Y ahora qu\u00e9 va usted a hacer triunfar el libertador respondi\u00f3 con loca Fe eso es pues luchar entonces en todo este proceso participaron muchos de ah\u00ed Quienes se nos adelantaron Y la verdad lo he dicho en otras ocasiones hab\u00edan quienes pensaban que no nos iban a dejar por eso cuando se triunfa fue algo sorprendente dec\u00edan algunos pellizcame para ver si es cierto y ahora est\u00e1n mucho m\u00e1s satisfechos [M\u00fasica] porque siempre queda la duda que va a suceder te van a cumplir los compromisos y yo creo que la gente est\u00e1 sintiendo que estamos cumpliendo los compromisos entonces por eso hay pues alegr\u00eda y la gente est\u00e1 contenta otros no Pero pues tampoco son nuestros enemigos son nuestros adversarios y no vamos a imponer nada nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n el derecho convencer persuadir Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n hay mucha gente bueno hace empresarios que participaron en los fraudes porque aportaron dinero participaron cuando la guerra sucia del 2006 me han ofrecido disculpas y lo valoro mucho lo valoro y vamos a seguir adem\u00e1s es por el bien de nuestro pa\u00eds por el bien de de M\u00e9xico ya no se pod\u00eda seguir como iban las cosas pues esto de Garc\u00eda Luna pues una verg\u00fcenza dependientemente de cualquier cosa hay un este testigo que le empiezan a cuestionar y dice este le dice el abogado del carcelero usted mat\u00f3 o mand\u00f3 a asesinar a mil personas y creo que \u00e9l contesta No a 100 qu\u00e9 es eso En qu\u00e9 est\u00e1bamos entonces vale la pena seguir adelante luchando por purificar la vida p\u00fablica ya muy r\u00e1pido hemos visto que el gobernador cuitlaba Garc\u00eda ha estado viniendo varias ocasiones aqu\u00ed a Palacio Nacional le hemos comentado dos temas que son importantes para Veracruz pero vamos a centrarnos nuevamente en el tren ligero de Xalapa ya el presidente municipal en la v\u00eda que se ten\u00eda concesionado se tiene concesionada pues ya est\u00e1 trabajando en hacer alguna vialidad sin embargo est\u00e1 pendiente todav\u00eda el tema de ese tren ligero que se ha ofrecido ya el gobernador aqu\u00ed en los estudios nos comentaba cuando le consultamos el tema con el anterior secretario de Comunicaciones y hasta ten\u00eda un proyecto sin embargo nos mencionaba que el tiempo posiblemente ya no alcanzaba es preguntarle si este tema se ha tocado con el gobernador Tl\u00e1huac en estas \u00faltimas visitas que he tenido a Palacio Nacional y ver si aunque sea el \u00faltimo d\u00eda de su gobierno Usted pudiese inaugurar ese tren dijeron en yo quisiera hacerlo pero como otras obras ya no quiero que se inicie nada que no se vaya a terminar y van a venir otros presidentes l\u00f3gicamente obviamente y van a darle continuidad de [M\u00fasica] proceso de transformaci\u00f3n estoy seguro de eso Entonces ya el tiempo este se nos est\u00e1 agotando Y tenemos mucha obra que necesitamos terminar y estamos cuidando por ejemplo en el caso de Veracruz este tenemos Pues todo el istmo todo lo que es el rescate de la zona petrolera del sur de Veracruz ah\u00ed se est\u00e1 invirtiendo bastante en el puerto todo lo que es el ferrocarril desde medias aguas hasta los l\u00edmites con Tabasco [M\u00fasica] vamos a impulsar los parques industriales del istmo s\u00ed diez parques industriales en el istmo creo que son cinco de Veracruz y cinco de Oaxaca este y vamos a a continuar con obras de apoyo a Veracruz carreteras Ya se est\u00e1 mejorando el sistema de salud los programas sociales en fin vamos a seguir apoyando este a Veracruz pero s\u00ed no queremos iniciar nada que no se vaya a concluir que no se vaya a terminar y estamos apoyando pues la instalaci\u00f3n de empresas por ejemplo en el caso del puerto ayuda mucho en empleos el que se est\u00e9 construyendo ah\u00ed una cervecera lo de Nestl\u00e9 ayud\u00f3 en fin se est\u00e1 desarrollando Veracruz y se va a seguir desarrollando y es muy bueno el gobernador Cuitl\u00e1huac y lo m\u00e1s importante Lo m\u00e1s importante de todo de Cuitl\u00e1huac parte de que este es una gente sencilla y trabajadora lo m\u00e1s importante es que es honesto Eso es para Veracruz qu\u00e9 ha pasado por una situaci\u00f3n bochornosa en cuanto a malos gobernadores muy corruptos pero mucho mucho muy corruptos entonces que llega un gobernador que es como guardadas las proporciones no Aunque Cuitl\u00e1huac es joven Y puede desarrollarse pero como Don Adolfo Ruiz Cortines fue un presidente honesto veracruzano es important\u00edsimo Entonces yo estoy muy satisfecho y se ha avanzado por ejemplo hay una disminuci\u00f3n considerable de delitos ya no hay los secuestros que se padec\u00edan en Veracruz de han bajado los homicidios no quiere decir que ya est\u00e1 resuelto el problema pero si mucho avance y tenemos inversiones en puerta para Poza Rica porque este se qued\u00f3 en el abandono Poza Rica Y ahora queremos Ah\u00ed estamos por licitar una planta de fertilizantes en Poza Rica y se decidi\u00f3 tambi\u00e9n que se lleve gas de Tuxpan a Coatzacoalcos el gas Marino se hizo un acuerdo es una inversi\u00f3n de miles de millones de d\u00f3lares este va a haber gas mar\u00edtimo de una empresa canadiense tras Canad\u00e1 ya se firmaron los acuerdos de Tuxpan a Coatzacoalcos de Coatzacoalcos a dos bocas y de ah\u00ed hasta la Pen\u00ednsula de de Yucat\u00e1n Entonces s\u00ed estamos en eso me da este un poco de de tristeza el no poder este ver lo del tren porque la gente de Xalapa de la capital es de primera de gente muy buena trabajadora y siempre siempre nos ha apoyado Pues s\u00ed pues yo no no no no no este no entiendo bien C\u00f3mo est\u00e1 esa resoluci\u00f3n yo creo que no la este limita S\u00ed s\u00ed porque s\u00ed yo recuerdo que creo que el art\u00edculo once de la constituci\u00f3n del Estado establece que para ser gobernador de Veracruz se necesita ser este originario o hijo de veracruzano Por ejemplo yo puedo porque este mi pap\u00e1 era de Veracruz mi madre tabasqu\u00e9n de acuerdo a la constituci\u00f3n pero se puede tambi\u00e9n por la residencia S\u00ed y ya Roc\u00edo fue diputada federal senadora por Veracruz diputada federal por el distrito de Coatzacoalcos que gan\u00f3 de mayor\u00eda gan\u00f3 de mayor\u00eda al senado pero a ver si no tienen el dato De cu\u00e1ntos votos obtuvo este es senadora de Veracruz con licencia porque nos est\u00e1 ayudando en la secretar\u00eda de energ\u00eda y en la construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas pero gan\u00f3 de mayor\u00eda no no no es este plurinominal Entonces los y el segundo o sea obtuvo un mill\u00f3n ochocientos mil votos y el segundo es como para aplaudir verdad a Jes\u00fas y a todo el equipo Ah c\u00f3mo los ponemos en apuros un mill\u00f3n ochocientos s\u00ed C\u00f3mo se llama el que compiti\u00f3 que trajo a los a los de box de Espa\u00f1a S\u00ed pues s\u00ed nada este m\u00e1s de 500,000 este votos o sea lo cepillo Entonces estos son los que celebran no pensando de que ya este no va a poder participar yo creo que s\u00ed porque digo en el caso de que gane la encuesta este porque tiene la residencia Ah ya no se puede si unos pap\u00e1s de hijos de Veracruz Ah ah no s\u00ed s\u00ed No pues eso s\u00ed eso s\u00ed O sea este si uno tiene hijos veracruzanos tiene uno derecho antes Ah pero no a los hijos de veracruzanos el hijo tiene derecho As\u00ed que que es mi caso pero yo ya en septiembre una vez que entregue la banda ya me jubilo ah\u00ed s\u00ed ya no nos vamos a poder ver pero pues siempre le fue a recordar con afecto ya me voy ya el tiempo el desayuno ya este no me como dicen en mi pueblo no me puedo traspasar con Beatriz y luego este dice te tardas mucho [Risas] S\u00ed s\u00ed bien muy bien muy bien no no no hablamos de eso no no no no no no no este s\u00ed viene la la gerente s\u00ed mundial de Banamex creo que es hoy hoy es que viene la se\u00f1ora a ver Preg\u00fantale a Laura Por favor hoy despu\u00e9s del desayuno este y s\u00ed estuvo por ac\u00e1 el embajador y este y Estados Pe\u00f1asco S\u00ed porque vamos a tener una reuni\u00f3n este [M\u00fasica] no no no no no no no hay este todav\u00eda este agenda vamos a hacer un recorrido por Sonora este Bueno este fin de semana vamos a la victoria vamos a San Luis Guanajuato y Quer\u00e9taro a una reuni\u00f3n con los servidores de la naci\u00f3n y con los que est\u00e1n trabajando en los programas de bienestar en especial lo de la instalaci\u00f3n de las sucursales del banco del bienestar a eso eso vamos b\u00e1sicamente y en el caso de Quer\u00e9taro Pues a conmemorar la constituci\u00f3n del 17 de 1917 ma\u00f1ana son dos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:06.867265"
}