{
    "video_id": "4Xjs9pAzKYs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4Xjs9pAzKYs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZ6thCZbktHFVk3Id8AnnUpswuvg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4Xjs9pAzKYs",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. Emiliano Zapata",
    "video_length_seconds": 1687,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 0.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que hablar",
            "start": 1.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sobre la historia que es la maestra de",
            "start": 4.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vida y es lo que nos ayuda a",
            "start": 10.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 14.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor el",
            "start": 17.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 22.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 24.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 26.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 28.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "texto sin contexto y tampoco se puede",
            "start": 31.439,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saber sobre la",
            "start": 36.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "realidad de",
            "start": 37.879,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hoy sin conocer el pasado de d\u00f3nde",
            "start": 39.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venimos siempre hay que",
            "start": 45.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "contextualizar para entender mejor las",
            "start": 48.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 53.199,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 63.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 64.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "importancia del movimiento que encabez\u00f3",
            "start": 67.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 71.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente Francisco imadero",
            "start": 74.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ofreci\u00f3 su vida por eso se le conoce",
            "start": 78.04,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la Democracia no ha",
            "start": 82.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro",
            "start": 85.759,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un presidente",
            "start": 88.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 91.119,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 91.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 93.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica que el presidente",
            "start": 95.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Madero desde luego el mejor presidente",
            "start": 99.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 103.84,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 106.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para mi forma de ver las",
            "start": 109.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cosas ha sido el presidente Benito",
            "start": 113.399,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor presidente de nuestro",
            "start": 117.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero tambi\u00e9n",
            "start": 123.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh el presidente",
            "start": 126.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Madero excepcional extraordinario un",
            "start": 131.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hombre bueno que se",
            "start": 134.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3",
            "start": 137.519,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los tiempos quer\u00eda la libertad y la",
            "start": 139.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "democracia para",
            "start": 144.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico luego de d\u00e9cadas",
            "start": 146.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 150.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "imposiciones de",
            "start": 152.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Dictadura solo porfilio",
            "start": 155.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz al que",
            "start": 158.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 hab\u00eda permanecido en el poder",
            "start": 161.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 164.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y antes de Porfirio",
            "start": 166.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Antonio L\u00f3pez de",
            "start": 169.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Santana hab\u00eda sido 11 veces presidente",
            "start": 172.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 176.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico casi todo el siglo XIX fue pa\u00eds",
            "start": 178.319,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de dos hombres Santana y Porfirio D\u00edaz y",
            "start": 183.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 188.519,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eh surge esta figura",
            "start": 191.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "excepcional que es el presidente Madero",
            "start": 194.159,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "que busca hacer realidad el lema del",
            "start": 200.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo voto efectivo que",
            "start": 205.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectivamente el pueblo elige ya a sus",
            "start": 208.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "autoridades y la no",
            "start": 211.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n Esa es la bandera de",
            "start": 214.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Madero Por qu\u00e9",
            "start": 220.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 223.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "puede convertir en realidad su ideal",
            "start": 226.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico primero porque era muy",
            "start": 231.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 234.04,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "desmontar ese r\u00e9gimen autoritario de",
            "start": 237.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tanto tiempo toda esa estructura de",
            "start": 241.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n esa manera de pensar",
            "start": 244.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a\u00fan con la",
            "start": 248.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n siguieron existiendo los",
            "start": 252.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 256.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creados los grupos que se",
            "start": 258.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a que se liberar a los peones",
            "start": 261.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "acasillados a que se",
            "start": 266.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tratara mejor a los obreros a los",
            "start": 272.199,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "mineros con salarios justos hab\u00edan",
            "start": 278.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "jornadas en el porfiriato de 16",
            "start": 282.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 288.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 291.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 294.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 296.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy lamentables no alcanzaba para nada",
            "start": 298.639,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el obrero ten\u00eda",
            "start": 303.52,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que vivir",
            "start": 307.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "endeudado las tiendas de raya no hab\u00eda",
            "start": 309.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "libertad no hab\u00eda democracia entonces",
            "start": 314.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 319.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso no era un asunto",
            "start": 320.24,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil solo pod\u00eda haberlo logrado",
            "start": 324.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y desde entonces hubi\u00e9semos",
            "start": 331.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenido democracia en nuestro",
            "start": 334.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si se hubiese",
            "start": 337.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Aliado",
            "start": 341.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 344.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Zapata que",
            "start": 348.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luchaba en el",
            "start": 350.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sur para que se respetara el derecho de",
            "start": 353.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los campesinos a la Tierra",
            "start": 357.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pero al principio se",
            "start": 361.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "entendieron pero luego hubo",
            "start": 363.759,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Quienes se dedicaron a",
            "start": 367.599,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "dividirlos al grado de",
            "start": 372.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 377.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rompimiento",
            "start": 381.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lamentable porque Madero hubiese",
            "start": 383.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convertido su ideal democr\u00e1tico en",
            "start": 387.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si se hubiese",
            "start": 390.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "apoyado en los",
            "start": 391.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "campesinos si as\u00ed como enarbol\u00f3 la",
            "start": 395.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bandera de la libertad y de la",
            "start": 400.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Democracia hubiese enarbolado tambi\u00e9n",
            "start": 401.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "junto con los",
            "start": 405.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "zapatistas la bandera",
            "start": 407.039,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "de la entrega de la tierra a sus",
            "start": 411.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdaderos",
            "start": 416.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "due\u00f1os a los",
            "start": 417.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 420.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero no hubo ese acuerdo y se qued\u00f3 sin",
            "start": 422.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 427.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 428.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "social y se qued\u00f3 como en el",
            "start": 430.44,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 435.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "indefenso",
            "start": 437.879,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 439.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los integrantes del Antiguo r\u00e9gimen un",
            "start": 441.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "embajador cuyo nombre es preferible",
            "start": 446.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del peor embajador que ha habido de",
            "start": 450.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en",
            "start": 453.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 455.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y los oligarcas porfiristas de entonces",
            "start": 457.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 462.759,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 465.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 468.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vendida",
            "start": 470.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alquilada a los potentados",
            "start": 472.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todo eso eh Y la falta de apoyo pues",
            "start": 477.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que los",
            "start": 483.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "militares dieran un golpe de estado y",
            "start": 485.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinaran a este hombre",
            "start": 488.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno al",
            "start": 491.28,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente y al vicepresidente de M\u00e9xico",
            "start": 493.199,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 13 14 meses de",
            "start": 497.879,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente muy",
            "start": 502.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "poco pero nos",
            "start": 504.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 una gran",
            "start": 507.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y habl\u00e9 de Madero Ayer y ahora",
            "start": 511.88,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "estoy de nuevo hablando de Madero porque",
            "start": 518.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Eh me",
            "start": 524.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 526.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tratar el tema de la vida de Emiliano",
            "start": 528.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Zapata y hay una relaci\u00f3n estrecha acabo",
            "start": 531.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de decir que si se hubiese dado esa",
            "start": 536.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Alianza",
            "start": 538.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "otra situaci\u00f3n hubiese sucedido otra",
            "start": 541.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fuese la",
            "start": 546.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 550.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empiezo diciendo que a diferencia de",
            "start": 551.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Madero la vida de Emiliano Zapata est\u00e1",
            "start": 555.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vinculada a la Tierra y a las",
            "start": 559.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas que se obtienen en los",
            "start": 561.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "antiguos pueblos de M\u00e9xico porque Madero",
            "start": 564.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n",
            "start": 567.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 enfrentar a la Dictadura",
            "start": 571.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 575.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a\u00fan siendo",
            "start": 576.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh de clase acomodada",
            "start": 580.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacendado es",
            "start": 585.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "un ser",
            "start": 587.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "excepcional porque toma conciencia se",
            "start": 590.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prepara",
            "start": 593.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y era tan humano",
            "start": 595.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que se da cuenta de que se comet\u00edan",
            "start": 600.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas injusticias \u00e9l se da cuenta por",
            "start": 602.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 605.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 606.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "denuncia el",
            "start": 608.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Exterminio a los pueblos",
            "start": 610.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yais y el Exterminio a las comunidades",
            "start": 613.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a pesar de su",
            "start": 616.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "origen de la",
            "start": 620.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "alcurnia de venir de familia acomodada",
            "start": 623.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 628.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ASUME la defensa de causas",
            "start": 630.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "justas",
            "start": 634.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Zapata est\u00e1 m\u00e1s vinculado a la Tierra",
            "start": 636.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Las ense\u00f1anzas que se obtienen en los",
            "start": 639.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "antiguos pueblos de M\u00e9xico la historia",
            "start": 641.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del movimiento zapatista Aunque ha sido",
            "start": 644.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "motivo de varios trabajos de",
            "start": 647.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de exhaustivas tesis",
            "start": 650.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como la del historiador John",
            "start": 654.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gomac",
            "start": 658.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se llama el libro lo recomiendo a los",
            "start": 659.92,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Zapata y la Revoluci\u00f3n",
            "start": 663.6,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Mexicana es una investigaci\u00f3n de muchos",
            "start": 668.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de todos los archivos de los",
            "start": 671.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblos esta investigaci\u00f3n de y de",
            "start": 676.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "otros Pero toda esta historia podr\u00eda",
            "start": 680.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resumirse solo contando lo sucedido en",
            "start": 684.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "anene",
            "start": 686.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cuilco",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el pueblo natal de",
            "start": 689.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "zapata un pueblo que",
            "start": 691.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el 10 de Abril por ejemplo",
            "start": 697.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 702.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 703.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recuerda el d\u00eda en que",
            "start": 705.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Asesinan a",
            "start": 708.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Zapata en chinameca en",
            "start": 711.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Morelos por una",
            "start": 715.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n 10 de Abril de 1919 lo",
            "start": 718.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Asesinan entonces ir a Morelos a los",
            "start": 723.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 726.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "zapata es otra",
            "start": 729.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh visita as\u00ed como venir a Baja",
            "start": 732.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "California Sur para los que",
            "start": 735.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pueden porque es nuestra",
            "start": 737.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "historia El que tiene posibilidad puede",
            "start": 742.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ir al extranjero Pero tambi\u00e9n es",
            "start": 745.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 748.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 750.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es un gran",
            "start": 752.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que no quede la menor",
            "start": 754.399,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "duda M\u00e9xico es una potencia cultural en",
            "start": 758.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 762.519,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "mundo Casi casi es v\u00e1lido el dicho de",
            "start": 767.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que Como M\u00e9xico no hay",
            "start": 772.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dos esto",
            "start": 774.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para sentirnos muy",
            "start": 777.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "orgullosos de lo que",
            "start": 780.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "somos bueno",
            "start": 782.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh la historia del zapatismo",
            "start": 787.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh se puede",
            "start": 791.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "contar con lo sucedido en anenecuilco el",
            "start": 794.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueblo natal de",
            "start": 797.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Zapata Uno de los muchos",
            "start": 799.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblos que padecieron la invasi\u00f3n de",
            "start": 802.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sus tierras por parte de hacendados por",
            "start": 805.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fistas",
            "start": 808.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siempre se habla de",
            "start": 810.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "invasiones",
            "start": 812.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3 la gente humilde pobre",
            "start": 816.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "invade para poder tener un terreno y",
            "start": 820.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 824.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en una casa",
            "start": 827.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "humilde pero en el",
            "start": 831.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porfiriato no eran as\u00ed las",
            "start": 833.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "invasiones",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no eran los pobres los que",
            "start": 839.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "invad\u00edan por",
            "start": 841.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "necesidad eran los",
            "start": 844.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacendados que invad\u00edan las tierras de",
            "start": 846.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las comunidades de los",
            "start": 849.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pueblos porque como hab\u00eda auge",
            "start": 853.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no les bastaban las tierras de",
            "start": 858.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la Hacienda y se quer\u00edan quedar con las",
            "start": 861.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tierras de los",
            "start": 865.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 868.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las tierras de las",
            "start": 870.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunidades En aquellos tiempos antes de",
            "start": 873.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 876.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n en anenecuilco municipio de",
            "start": 878.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Ayala del Estado de Morelos coexist\u00edan",
            "start": 881.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siempre en conflicto el pueblo que",
            "start": 885.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "defend\u00eda sus tierras y su",
            "start": 888.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad y la",
            "start": 893.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gente de la Hacienda los",
            "start": 898.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hacendados fundamentalmente las",
            "start": 902.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "haciendas en el caso de Morelos",
            "start": 905.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras la hacienda que estaba en",
            "start": 908.36,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "anenecuilco se llamaba el hospital y era",
            "start": 913.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la hacienda de una",
            "start": 918.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "familia Escand\u00f3n que viv\u00eda en la Ciudad",
            "start": 922.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 925.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy cercanos a Porfirio",
            "start": 926.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "D\u00edaz estos",
            "start": 932.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hacendados por prepotencia e",
            "start": 934.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "influyentismo porque ellos pon\u00edan a los",
            "start": 938.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gobernadores los hacendados de morels",
            "start": 942.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pon\u00edan al",
            "start": 946.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gobernador se hab\u00edan acostumbrado a",
            "start": 950.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invadir cada vez m\u00e1s las tierras que",
            "start": 952.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desde los tiempos de la colonia",
            "start": 955.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a pueblo como se demostraba",
            "start": 957.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con t\u00edtulos y planos de siglos",
            "start": 961.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s los pueblos ten\u00edan sus t\u00edtulos",
            "start": 965.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "incluso cuando",
            "start": 969.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh nos invaden los",
            "start": 971.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "europeos se decide respetar las tierras",
            "start": 975.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 978.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y hay t\u00edtulos de ese",
            "start": 980.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "entonces sin embargo por el auge",
            "start": 985.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porfirista el auge de la producci\u00f3n de",
            "start": 989.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Ca\u00f1a necesitaban m\u00e1s tierra y tambi\u00e9n",
            "start": 992.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 996.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "brazos porque al momento de quitarle las",
            "start": 997.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tierras qu\u00e9 iba a ser el ind\u00edgena el",
            "start": 1001.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "campesino pues ten\u00eda que ir a trabajar",
            "start": 1005.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1008.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n a la",
            "start": 1009.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hacienda en toda la colonia no creci\u00f3 la",
            "start": 1013.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 1017.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1020.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1022.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "habitantes cuando llegaron los",
            "start": 1024.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "europeos que cuando M\u00e9xico logr\u00f3 su",
            "start": 1026.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Independencia tres siglos",
            "start": 1029.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s por qu\u00e9 se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n",
            "start": 1034.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por las",
            "start": 1039.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "epidemias sobre todo por la",
            "start": 1041.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viruela Entonces desde entonces se",
            "start": 1044.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hablaba de la falta de brazos",
            "start": 1046.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y Esto",
            "start": 1050.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a",
            "start": 1052.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1054.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1057.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 1059.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se pidieran las famosas leyes de",
            "start": 1061.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "indias para que al ind\u00edgena no se le",
            "start": 1065.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esclavizar y se le",
            "start": 1070.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "considerara",
            "start": 1072.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como vasallo libre",
            "start": 1075.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Porque si se le esclavizaba y se le",
            "start": 1079.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "explotaba m\u00e1s se iba a despoblar",
            "start": 1083.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "completamente lo que hoy es",
            "start": 1086.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces sin embargo esto en la",
            "start": 1090.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica pues no se respetaba y siempre",
            "start": 1093.84,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "se ambicionaban las tierras y los",
            "start": 1097.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "brazos es decir la fuerza de",
            "start": 1102.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajo entonces por es",
            "start": 1107.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pleito entre anenecuilco el pueblo y",
            "start": 1109.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la Hacienda del",
            "start": 1114.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hospital hasta que lleg\u00f3 el d\u00eda en que",
            "start": 1115.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las autoridades de Cuilco cansados de",
            "start": 1119.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tantos tr\u00e1mites convocaron una asamblea",
            "start": 1122.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "general para decidir qu\u00e9 hacer llamaron",
            "start": 1125.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a todos los del",
            "start": 1128.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pueblo Pues iban a cuarnavaca",
            "start": 1130.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y como el gobernador era un empleado de",
            "start": 1133.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1136.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hacendados",
            "start": 1137.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llevaban pidiendo justicia el",
            "start": 1140.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernador se los remit\u00eda a los",
            "start": 1142.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacendados en una ocasi\u00f3n el due\u00f1o de la",
            "start": 1145.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hacienda el hospital le contest\u00f3 al",
            "start": 1149.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "gobernador de manera grosera",
            "start": 1151.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ofensiva",
            "start": 1157.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "expresando abro comillas D\u00edgales a los",
            "start": 1158.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de anenecuilco que si quieren sembrar",
            "start": 1163.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que siembren en maceta",
            "start": 1166.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo esto pasaba en ese entonces Y por",
            "start": 1171.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eso se convoc\u00f3",
            "start": 1174.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a esa asamblea fuera de lo normal",
            "start": 1177.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "extraordinaria porque la costumbre era",
            "start": 1181.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que se tocaban las campanas para",
            "start": 1184.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llamar a las reuniones a las juntas En",
            "start": 1187.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esa ocasi\u00f3n se hizo de boca en Boca en",
            "start": 1191.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sigilo para tomar una decisi\u00f3n muy",
            "start": 1195.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "importante una decisi\u00f3n",
            "start": 1199.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trascendente se reunieron",
            "start": 1203.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "informaron los representantes mayores",
            "start": 1206.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que eran los que hac\u00edan los",
            "start": 1209.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites le dijeron al pueblo abro",
            "start": 1211.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comilla Ya no podemos necesitamos sangre",
            "start": 1215.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nueva necesitamos otra directiva con",
            "start": 1217.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y ah\u00ed en esa",
            "start": 1222.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "asamblea se eligi\u00f3 a un joven como",
            "start": 1225.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "representante del pueblo Emiliano",
            "start": 1228.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Zapata que hablaba poco lo \u00fanico que",
            "start": 1231.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dijo fue me van a",
            "start": 1235.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "apoyar le respondieron en la asamblea s",
            "start": 1238.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s f\u00e1jate los",
            "start": 1242.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pantalones Qu\u00e9 hizo",
            "start": 1245.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Zapata fue una vez dos veces hacer las",
            "start": 1248.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gestiones entregar los",
            "start": 1252.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escritos",
            "start": 1255.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 1257.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sus denuncias se dio cuenta que as\u00ed no",
            "start": 1259.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se iba a lograr",
            "start": 1263.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nada organiz\u00f3 a los",
            "start": 1265.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "campesinos Y decidieron quitar las",
            "start": 1267.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cercas y rescatar la tierra que les",
            "start": 1270.36,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda y ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento",
            "start": 1275.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "revolucionario para restituir las",
            "start": 1280.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tierras que las haciendas les hab\u00edan",
            "start": 1282.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arrebatado a los pueblos de Morelos y a",
            "start": 1285.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de todo M\u00e9xico as\u00ed se",
            "start": 1288.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 una ense\u00f1anza",
            "start": 1293.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mayor Esto es para todos y para los",
            "start": 1296.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no al",
            "start": 1300.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "abuso no a la prepotencia",
            "start": 1303.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed a la",
            "start": 1307.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "justicia aqu\u00ed ya termino",
            "start": 1313.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque llevar\u00eda mucho",
            "start": 1317.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo pero nada m\u00e1s quiero",
            "start": 1319.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh destacar algo que considero muy",
            "start": 1324.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante aqu\u00ed agrego un hecho",
            "start": 1328.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que demuestra como",
            "start": 1330.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Zapata al igual que muchos mexicanos la",
            "start": 1334.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos hasta la",
            "start": 1338.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fecha encarnaba la",
            "start": 1342.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "honestidad pueblo de M\u00e9xico es un pueblo",
            "start": 1346.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "honesto la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 1349.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "honestidad de su",
            "start": 1355.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo eso se",
            "start": 1357.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hered\u00f3 de la \u00e9poca",
            "start": 1360.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica la",
            "start": 1364.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avaricia",
            "start": 1367.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con Los",
            "start": 1369.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Invasores la",
            "start": 1373.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "universidad se practicaba",
            "start": 1376.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1379.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "parte de nuestra",
            "start": 1381.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "idiosincracia se practicaba de tiempo",
            "start": 1384.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en nuestro pa\u00eds se Sigue",
            "start": 1388.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "practicando resulta Y esa es la an\u00e9cdota",
            "start": 1394.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que al inicio de la Revoluci\u00f3n Zapata y",
            "start": 1397.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Madero no solo fueron aliados sino",
            "start": 1400.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 1402.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1404.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y algo que como ya dije se arruin\u00f3",
            "start": 1406.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh relativamente pronto por la",
            "start": 1414.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "insidia la mala fe y los intereses de",
            "start": 1418.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y militares del Antiguo",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen quienes terminaron por imponer",
            "start": 1423.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1427.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de quemadero",
            "start": 1428.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los que no",
            "start": 1431.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh estaban de acuerdo con la",
            "start": 1435.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unidad de Madero y de",
            "start": 1439.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "zapata dec\u00edan Madero no deb\u00eda",
            "start": 1440.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parlamentar con",
            "start": 1443.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bandidos ellos consideraban a Zapata un",
            "start": 1446.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Bandido y",
            "start": 1451.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "terminaron logrando esa separaci\u00f3n muy",
            "start": 1454.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 1458.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque ya lo dije lo",
            "start": 1460.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "repito dejaron a Madero sin base",
            "start": 1463.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh en los",
            "start": 1470.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "brazos",
            "start": 1472.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de los militares",
            "start": 1474.24,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "golpistas del r\u00e9gimen de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 1478.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que le quitaron la vida por eso la",
            "start": 1483.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza mayor en esta historia",
            "start": 1487.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1489.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no separarse nunca del pueblo cuando uno",
            "start": 1493.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 1498.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformar hay que apoyarse en el",
            "start": 1499.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo no divorciarse del",
            "start": 1501.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo siempre con el pueblo",
            "start": 1504.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 1508.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 1510.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Leal El pueblo",
            "start": 1513.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh No es como piensan algunos",
            "start": 1519.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "malagradecido",
            "start": 1524.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no se puede uno confiar apoyar en el",
            "start": 1526.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo confiar en el pueblo a m\u00ed me han",
            "start": 1531.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sacado a flote siempre los de abajo",
            "start": 1533.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siempre ha sido el pueblo los de arriba",
            "start": 1537.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "me han querido destruir pol\u00edticamente y",
            "start": 1540.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quien me ha sacado siempre a flote ha",
            "start": 1544.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sido el pueblo en toda mi historia",
            "start": 1547.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1550.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero la an\u00e9cdota trata de como",
            "start": 1551.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el 8 de junio de",
            "start": 1556.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de su entrada triunfal",
            "start": 1559.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico Madero invit\u00f3 a su",
            "start": 1561.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "casa a",
            "start": 1566.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Zapata lo escuch\u00f3 y de manera espont\u00e1nea",
            "start": 1568.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no sin",
            "start": 1572.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ofenderlo sino pensando que de esa",
            "start": 1573.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "manera este le",
            "start": 1578.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "agradec\u00eda le ofrece",
            "start": 1582.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gestionar que se le d\u00e9 un rancho",
            "start": 1585.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "amadero en premio a sus afanes en favor",
            "start": 1589.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "del triunfo por los servicios que hab\u00eda",
            "start": 1594.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prestado a la",
            "start": 1597.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero Zapata le explica con",
            "start": 1601.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sencillez",
            "start": 1605.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 1607.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este con prepotencia",
            "start": 1609.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sino entendiendo de que era un",
            "start": 1611.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "planteamiento de buena",
            "start": 1617.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fe le dice Zapata con sencillez que \u00e9l",
            "start": 1619.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no entr\u00f3 a la revoluci\u00f3n para hacerse",
            "start": 1624.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hacendado Esa es la honestidad de los",
            "start": 1629.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dirigentes Ese es el ejemplo que se debe",
            "start": 1634.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de seguir es preferible heredar a los",
            "start": 1637.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hijos pobreza pero no",
            "start": 1641.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "deshonra ya sabemos que la felicidad",
            "start": 1645.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no es acumular bienes materiales",
            "start": 1649.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "riquezas fama",
            "start": 1652.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos la felicidad es estar bien con",
            "start": 1654.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "uno mismo estar",
            "start": 1657.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bien con nuestra conciencia y estar bien",
            "start": 1660.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1664.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo eso es lo que quer\u00eda comentarles",
            "start": 1665.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este porque si",
            "start": 1668.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no se van retrasando las clases y este y",
            "start": 1671.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tengo que terminar ya pronto Ma\u00f1ana",
            "start": 1676.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de Villa perd\u00f3n el lunes",
            "start": 1680.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 1684.919,
            "duration": 3.36
        }
    ],
    "transcription_text": "yo tengo que hablar sobre la historia que es la maestra de la vida y es lo que nos ayuda a entender mejor el presente porque no hay texto sin contexto y tampoco se puede saber sobre la realidad de hoy sin conocer el pasado de d\u00f3nde venimos siempre hay que contextualizar para entender mejor las las cosas ayer habl\u00e1bamos de la importancia del movimiento que encabez\u00f3 el presidente Francisco imadero que ofreci\u00f3 su vida por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la Democracia no ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds un presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que el presidente Madero desde luego el mejor presidente de M\u00e9xico para mi forma de ver las cosas ha sido el presidente Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n eh el presidente Madero excepcional extraordinario un hombre bueno que se adelant\u00f3 a los tiempos quer\u00eda la libertad y la democracia para M\u00e9xico luego de d\u00e9cadas de imposiciones de Dictadura solo porfilio D\u00edaz al que enfrent\u00f3 hab\u00eda permanecido en el poder 34 a\u00f1os y antes de Porfirio D\u00edaz Antonio L\u00f3pez de Santana hab\u00eda sido 11 veces presidente de M\u00e9xico casi todo el siglo XIX fue pa\u00eds de dos hombres Santana y Porfirio D\u00edaz y luego eh surge esta figura excepcional que es el presidente Madero que busca hacer realidad el lema del sufragio efectivo voto efectivo que efectivamente el pueblo elige ya a sus autoridades y la no reelecci\u00f3n Esa es la bandera de Madero Por qu\u00e9 Eh no puede convertir en realidad su ideal democr\u00e1tico primero porque era muy dif\u00edcil desmontar ese r\u00e9gimen autoritario de tanto tiempo toda esa estructura de dominaci\u00f3n esa manera de pensar tambi\u00e9n a\u00fan con la revoluci\u00f3n siguieron existiendo los intereses creados los grupos que se opon\u00edan a que se liberar a los peones acasillados a que se tratara mejor a los obreros a los mineros con salarios justos hab\u00edan jornadas en el porfiriato de 16 horas diarias sueldos realmente muy lamentables no alcanzaba para nada el obrero ten\u00eda que vivir endeudado las tiendas de raya no hab\u00eda libertad no hab\u00eda democracia entonces cambiar eso no era un asunto f\u00e1cil solo pod\u00eda haberlo logrado y desde entonces hubi\u00e9semos tenido democracia en nuestro pa\u00eds si se hubiese Aliado con Zapata que luchaba en el sur para que se respetara el derecho de los campesinos a la Tierra pero al principio se entendieron pero luego hubo Quienes se dedicaron a dividirlos al grado de que un rompimiento lamentable porque Madero hubiese convertido su ideal democr\u00e1tico en si se hubiese apoyado en los campesinos si as\u00ed como enarbol\u00f3 la bandera de la libertad y de la Democracia hubiese enarbolado tambi\u00e9n junto con los zapatistas la bandera de la entrega de la tierra a sus verdaderos due\u00f1os a los vecinos pero no hubo ese acuerdo y se qued\u00f3 sin base [M\u00fasica] social y se qued\u00f3 como en el aire indefenso y los integrantes del Antiguo r\u00e9gimen un embajador cuyo nombre es preferible olvidar del peor embajador que ha habido de Estados Unidos en M\u00e9xico y los oligarcas porfiristas de entonces la prensa completamente vendida alquilada a los potentados todo eso eh Y la falta de apoyo pues llev\u00f3 a que los militares dieran un golpe de estado y asesinaran a este hombre bueno al presidente y al vicepresidente de M\u00e9xico tard\u00f3 13 14 meses de presidente muy poco pero nos dej\u00f3 una gran ense\u00f1anza y habl\u00e9 de Madero Ayer y ahora estoy de nuevo hablando de Madero porque Eh me corresponde tratar el tema de la vida de Emiliano Zapata y hay una relaci\u00f3n estrecha acabo de decir que si se hubiese dado esa Alianza otra situaci\u00f3n hubiese sucedido otra fuese la historia empiezo diciendo que a diferencia de Madero la vida de Emiliano Zapata est\u00e1 m\u00e1s vinculada a la Tierra y a las ense\u00f1anzas que se obtienen en los antiguos pueblos de M\u00e9xico porque Madero y eso tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n decidi\u00f3 enfrentar a la Dictadura porfirista a\u00fan siendo eh de clase acomodada hacendado es un ser excepcional porque toma conciencia se prepara y era tan humano que se da cuenta de que se comet\u00edan muchas injusticias \u00e9l se da cuenta por ejemplo y denuncia el Exterminio a los pueblos yais y el Exterminio a las comunidades ind\u00edgenas a pesar de su origen de la alcurnia de venir de familia acomodada \u00e9l ASUME la defensa de causas justas Zapata est\u00e1 m\u00e1s vinculado a la Tierra Las ense\u00f1anzas que se obtienen en los antiguos pueblos de M\u00e9xico la historia del movimiento zapatista Aunque ha sido motivo de varios trabajos de investigaci\u00f3n y de exhaustivas tesis como la del historiador John gomac se llama el libro lo recomiendo a los j\u00f3venes Zapata y la Revoluci\u00f3n Mexicana es una investigaci\u00f3n de muchos a\u00f1os de todos los archivos de los pueblos esta investigaci\u00f3n de y de otros Pero toda esta historia podr\u00eda resumirse solo contando lo sucedido en anene Cuilco el pueblo natal de zapata un pueblo que tambi\u00e9n el 10 de Abril por ejemplo que se recuerda el d\u00eda en que Asesinan a Zapata en chinameca en Morelos por una tradici\u00f3n 10 de Abril de 1919 lo Asesinan entonces ir a Morelos a los pueblos de zapata es otra eh visita as\u00ed como venir a Baja California Sur para los que pueden porque es nuestra historia El que tiene posibilidad puede ir al extranjero Pero tambi\u00e9n es importante conocer M\u00e9xico que es un gran pa\u00eds que no quede la menor duda M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo Casi casi es v\u00e1lido el dicho de que Como M\u00e9xico no hay dos esto para sentirnos muy orgullosos de lo que somos bueno eh la historia del zapatismo eh se puede contar con lo sucedido en anenecuilco el pueblo natal de Zapata Uno de los muchos pueblos que padecieron la invasi\u00f3n de sus tierras por parte de hacendados por fistas siempre se habla de invasiones y de c\u00f3 la gente humilde pobre invade para poder tener un terreno y vivir en una casa humilde pero en el Porfiriato no eran as\u00ed las invasiones no eran los pobres los que invad\u00edan por necesidad eran los hacendados que invad\u00edan las tierras de las comunidades de los pueblos porque como hab\u00eda auge econ\u00f3mico no les bastaban las tierras de la Hacienda y se quer\u00edan quedar con las tierras de los pueblos las tierras de las comunidades En aquellos tiempos antes de la Revoluci\u00f3n en anenecuilco municipio de Ayala del Estado de Morelos coexist\u00edan siempre en conflicto el pueblo que defend\u00eda sus tierras y su libertad y la gente de la Hacienda los hacendados fundamentalmente las haciendas en el caso de Morelos ca\u00f1eras la hacienda que estaba en anenecuilco se llamaba el hospital y era la hacienda de una familia Escand\u00f3n que viv\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico muy cercanos a Porfirio D\u00edaz estos hacendados por prepotencia e influyentismo porque ellos pon\u00edan a los gobernadores los hacendados de morels pon\u00edan al gobernador se hab\u00edan acostumbrado a invadir cada vez m\u00e1s las tierras que desde los tiempos de la colonia pertenec\u00edan a pueblo como se demostraba con t\u00edtulos y planos de siglos atr\u00e1s los pueblos ten\u00edan sus t\u00edtulos incluso cuando eh nos invaden los europeos se decide respetar las tierras de los pueblos ind\u00edgenas y hay t\u00edtulos de ese entonces sin embargo por el auge porfirista el auge de la producci\u00f3n de Ca\u00f1a necesitaban m\u00e1s tierra y tambi\u00e9n m\u00e1s brazos porque al momento de quitarle las tierras qu\u00e9 iba a ser el ind\u00edgena el campesino pues ten\u00eda que ir a trabajar de Pe\u00f3n a la hacienda en toda la colonia no creci\u00f3 la poblaci\u00f3n en M\u00e9xico hab\u00eda m\u00e1s habitantes cuando llegaron los europeos que cuando M\u00e9xico logr\u00f3 su Independencia tres siglos despu\u00e9s por qu\u00e9 se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n por las epidemias sobre todo por la viruela Entonces desde entonces se hablaba de la falta de brazos y Esto llev\u00f3 a que desde Espa\u00f1a se pidieran las famosas leyes de indias para que al ind\u00edgena no se le esclavizar y se le considerara como vasallo libre Porque si se le esclavizaba y se le explotaba m\u00e1s se iba a despoblar completamente lo que hoy es M\u00e9xico entonces sin embargo esto en la pr\u00e1ctica pues no se respetaba y siempre se ambicionaban las tierras y los brazos es decir la fuerza de trabajo entonces por es el pleito entre anenecuilco el pueblo y la Hacienda del Hospital hasta que lleg\u00f3 el d\u00eda en que las autoridades de Cuilco cansados de tantos tr\u00e1mites convocaron una asamblea general para decidir qu\u00e9 hacer llamaron a todos los del pueblo Pues iban a cuarnavaca y como el gobernador era un empleado de los hacendados que llevaban pidiendo justicia el gobernador se los remit\u00eda a los hacendados en una ocasi\u00f3n el due\u00f1o de la Hacienda el hospital le contest\u00f3 al gobernador de manera grosera ofensiva expresando abro comillas D\u00edgales a los de anenecuilco que si quieren sembrar que siembren en maceta todo esto pasaba en ese entonces Y por eso se convoc\u00f3 a esa asamblea fuera de lo normal extraordinaria porque la costumbre era que se tocaban las campanas para llamar a las reuniones a las juntas En esa ocasi\u00f3n se hizo de boca en Boca en sigilo para tomar una decisi\u00f3n muy importante una decisi\u00f3n trascendente se reunieron informaron los representantes mayores que eran los que hac\u00edan los tr\u00e1mites le dijeron al pueblo abro comilla Ya no podemos necesitamos sangre nueva necesitamos otra directiva con j\u00f3venes y ah\u00ed en esa asamblea se eligi\u00f3 a un joven como representante del pueblo Emiliano Zapata que hablaba poco lo \u00fanico que dijo fue me van a apoyar le respondieron en la asamblea s nada m\u00e1s f\u00e1jate los pantalones Qu\u00e9 hizo Zapata fue una vez dos veces hacer las gestiones entregar los escritos present\u00f3 sus denuncias se dio cuenta que as\u00ed no se iba a lograr nada organiz\u00f3 a los campesinos Y decidieron quitar las cercas y rescatar la tierra que les correspond\u00eda y ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento revolucionario para restituir las tierras que las haciendas les hab\u00edan arrebatado a los pueblos de Morelos y a de todo M\u00e9xico as\u00ed se reafirm\u00f3 una ense\u00f1anza mayor Esto es para todos y para los j\u00f3venes no al abuso no a la prepotencia S\u00ed a la justicia aqu\u00ed ya termino porque llevar\u00eda mucho tiempo pero nada m\u00e1s quiero eh destacar algo que considero muy importante aqu\u00ed agrego un hecho hist\u00f3rico que demuestra como Zapata al igual que muchos mexicanos la mayor\u00eda de los mexicanos hasta la fecha encarnaba la honestidad pueblo de M\u00e9xico es un pueblo honesto la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo eso se hered\u00f3 de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica la avaricia lleg\u00f3 con Los Invasores la universidad se practicaba es parte de nuestra idiosincracia se practicaba de tiempo atr\u00e1s en nuestro pa\u00eds se Sigue practicando resulta Y esa es la an\u00e9cdota que al inicio de la Revoluci\u00f3n Zapata y Madero no solo fueron aliados sino buenos amigos y algo que como ya dije se arruin\u00f3 eh relativamente pronto por la insidia la mala fe y los intereses de pol\u00edticos y militares del Antiguo r\u00e9gimen quienes terminaron por imponer su m\u00e1xima de quemadero dec\u00edan los que no eh estaban de acuerdo con la unidad de Madero y de zapata dec\u00edan Madero no deb\u00eda parlamentar con bandidos ellos consideraban a Zapata un Bandido y terminaron logrando esa separaci\u00f3n muy lamentable porque ya lo dije lo repito dejaron a Madero sin base social y eh en los brazos de los militares golpistas del r\u00e9gimen de Porfirio D\u00edaz que le quitaron la vida por eso la ense\u00f1anza mayor en esta historia es no separarse nunca del pueblo cuando uno quiere transformar hay que apoyarse en el pueblo no divorciarse del pueblo siempre con el pueblo eh el pueblo es Leal El pueblo eh No es como piensan algunos malagradecido no se puede uno confiar apoyar en el pueblo confiar en el pueblo a m\u00ed me han sacado a flote siempre los de abajo siempre ha sido el pueblo los de arriba me han querido destruir pol\u00edticamente y quien me ha sacado siempre a flote ha sido el pueblo en toda mi historia p\u00fablica pol\u00edtica pero la an\u00e9cdota trata de como el 8 de junio de al d\u00eda siguiente de su entrada triunfal a la Ciudad de M\u00e9xico Madero invit\u00f3 a su casa a Zapata lo escuch\u00f3 y de manera espont\u00e1nea no sin ofenderlo sino pensando que de esa manera este le agradec\u00eda le ofrece gestionar que se le d\u00e9 un rancho amadero en premio a sus afanes en favor del triunfo por los servicios que hab\u00eda prestado a la revoluci\u00f3n pero Zapata le explica con sencillez tampoco este con prepotencia sino entendiendo de que era un planteamiento de buena fe le dice Zapata con sencillez que \u00e9l no entr\u00f3 a la revoluci\u00f3n para hacerse hacendado Esa es la honestidad de los dirigentes Ese es el ejemplo que se debe de seguir es preferible heredar a los hijos pobreza pero no deshonra ya sabemos que la felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo eso es lo que quer\u00eda comentarles este porque si no se van retrasando las clases y este y tengo que terminar ya pronto Ma\u00f1ana vamos a hablar de Villa perd\u00f3n el lunes el lunes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:04.025382"
}