{
    "video_id": "54ztkDayFlo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/54ztkDayFlo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLByVkcTxjKemC5X3lul99nHQpfEaA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=54ztkDayFlo",
    "video_title": "Por alta demanda, Tren Maya suma dos servicios comerciales",
    "video_length_seconds": 2654,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional va",
            "start": 0.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en cumplimiento a las instrucciones",
            "start": 2.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a informarles",
            "start": 4.44,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos operando con el tramo tres",
            "start": 5.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del tren maya en la siguiente l\u00e1mina es",
            "start": 7.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el reporte de operaciones que tenemos al",
            "start": 10.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la fecha si me permiten",
            "start": 12.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "explicarles recordarles que son 160 km",
            "start": 14.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de v\u00eda que pasan por 15 municipios de",
            "start": 17.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los estados de Campeche y Yucat\u00e1n",
            "start": 20.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iniciamos en calquin la estaci\u00f3n La",
            "start": 23.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "primera estaci\u00f3n pero en realidad el",
            "start": 26.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tramo empieza en civil chalt\u00fan y recorre",
            "start": 27.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las seis estaciones que ustedes observan",
            "start": 30.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mascanu Man M\u00e9rida t isocop y",
            "start": 32.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "concluye en izamal a partir de M\u00e9rida",
            "start": 35.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "inicia el tramo de doble v\u00eda",
            "start": 38.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electrificado en este tramo corresponden",
            "start": 40.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 60 km de los",
            "start": 42.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "690 que incluir\u00e1 el circuito",
            "start": 45.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electrificado de doble v\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 48.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informarles que tenemos una base de",
            "start": 50.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantenimiento para darle mantenimiento a",
            "start": 52.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estos kil\u00f3metros de v\u00eda tenemos una",
            "start": 55.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cochera para el resguardo de los trenes",
            "start": 57.6,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que a manera de de operaci\u00f3n hemos",
            "start": 59.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "implementado establecido ah\u00ed equipos",
            "start": 63.879,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "adicionales para tener capacidades de",
            "start": 66.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mantenimiento Tambi\u00e9n en esta cochera",
            "start": 68.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos el centro de procesamiento de",
            "start": 70.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "datos tambi\u00e9n en en M\u00e9rida y como parte",
            "start": 72.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la infraestructura de carga que se",
            "start": 76.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 a partir del 2025 es de",
            "start": 78.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destacar que contaremos con una terminal",
            "start": 80.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "multimodal en progreso un libramento",
            "start": 83.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ferroviario que nos va a unir desde el",
            "start": 85.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "centro de operaciones ferroviarias en",
            "start": 87.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poxil\u00e1 hasta progreso y vamos a tener",
            "start": 88.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unas cargaderas de combustibles",
            "start": 92.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Precisamente en la terminal de",
            "start": 94.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "almacenamiento y despacho ah\u00ed en",
            "start": 96.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "progreso en la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 98.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "favor estos son los servicios que",
            "start": 100.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos brindando en el tramo tres Son",
            "start": 102.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seis servicios de Palenque a Canc\u00fan que",
            "start": 105.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "salen a las 9 de la ma\u00f1ana de Canc\u00fan a",
            "start": 107.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Palenque a las 99:30 de Campeche a",
            "start": 109.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana de",
            "start": 111.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regreso de cancuna a Campeche a las",
            "start": 114.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "16:30 y de M\u00e9rida a playa del Carmen que",
            "start": 115.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este es un servicio que nos hab\u00eda estado",
            "start": 118.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pidiendo la gente a las 7 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 120.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen am M\u00e9rida a las",
            "start": 123.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "17:30 estos seis servicios son los que",
            "start": 125.479,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cubren esta ruta hemos transportado tren",
            "start": 128.039,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Maya transportado a cerca de",
            "start": 130.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "277,000 pasajeros desde que iniciamos",
            "start": 133.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "operaciones en este tramo son",
            "start": 136.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "73.14 hemos vendido los boletos a trav\u00e9s",
            "start": 141.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las taquillas",
            "start": 143.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "55,17 y el resto casi 18,000 en l\u00ednea",
            "start": 146.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ven ustedes la p\u00e1gina web si",
            "start": 150.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entran a",
            "start": 152.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "www.tren.com.pe de pasajeros casi 70,000",
            "start": 160.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adultos y cerca de 3600 ni\u00f1os se han",
            "start": 163.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transportado en este tramo en el",
            "start": 166.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "especial o el boleto con tarifa especial",
            "start": 169.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que es para adultos mayores para",
            "start": 171.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estudiantes maestros y personas de",
            "start": 173.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "movilidad reducida",
            "start": 175.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "13,122 pasajeros locales los que que se",
            "start": 177.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mueven dentro de la misma zona",
            "start": 180.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "18909 turistas nacionales",
            "start": 183.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "37212 y turistas internacionales 3,900",
            "start": 187.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina vemos c\u00f3mo se ha",
            "start": 191.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comportado la venta de boletos en las",
            "start": 193.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas llegamos al 21 de Julio",
            "start": 196.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con un tope de",
            "start": 198.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "2,919 pero la verdad es que en este fin",
            "start": 201.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de semana logramos rebasar ya 3,000",
            "start": 203.239,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "3,000 pasajeros movilizados en esta",
            "start": 206.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "semana esto nos est\u00e1 de alguna manera",
            "start": 209.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pidiendo la el incrementar otros dos",
            "start": 212.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuevos servicios en esta ruta a partir",
            "start": 216.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de este viernes empezamos con una m\u00e1s de",
            "start": 218.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cancuna M\u00e9rida saliendo a las 11:45 y",
            "start": 222.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s de M\u00e9rida a Canc\u00fan saliendo a",
            "start": 224.959,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 227.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "14:40 horas en total tendremos ocho",
            "start": 228.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicios movilizando personas a lo",
            "start": 231.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "largo de esta ruta en la siguiente",
            "start": 234.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina pues invitarlos invitarlos a",
            "start": 235.799,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conocer la gran cantidad de destinos de",
            "start": 238.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sitios tur\u00edsticos arqueol\u00f3gicos que",
            "start": 240.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ofrece esta ruta usmal parque el remate",
            "start": 242.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde la estaci\u00f3n de calquin desde",
            "start": 245.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mascanu que podemos ir a las grutas de",
            "start": 247.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cetoc o bien San Miguel Arc\u00e1ngel de",
            "start": 249.959,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hum\u00e1n vamos a la r\u00eda de celest\u00fan a y",
            "start": 252.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ascop poil a San Francisco de As\u00eds en t",
            "start": 254.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida ah\u00ed hay un mont\u00f3n de lugares para",
            "start": 257.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ir a visitar desde Progreso El Gran",
            "start": 259.919,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Parque de la plancha el Palacio de",
            "start": 262.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cant\u00f3n civ chalt\u00fan la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 263.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tioveles convento y el templo de San",
            "start": 266.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Bernardino y la la de San Lorenzo a\u00e9 y",
            "start": 268.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde izamal que es una ciudad",
            "start": 271.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hermos\u00edsima el parque de Los ca\u00f1ones el",
            "start": 272.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exconvento de San Antonio de Padua y la",
            "start": 275.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de kinich cacm en",
            "start": 277.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "general invitarlos a todos ustedes a que",
            "start": 281.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se suban al tren Maya que participen en",
            "start": 284.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina por favor porque hay",
            "start": 286.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas que lo est\u00e1n esperando",
            "start": 288.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y la gente de verdad se sube con un",
            "start": 290.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entusiasmo extraordinario Los invito a",
            "start": 292.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "compartir esa",
            "start": 294.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "experiencia a continuaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 295.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidente le presentaremos un un",
            "start": 297.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video del tramo",
            "start": 299.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "TR Acomp\u00e1\u00f1ame a continuar nuestro viaje",
            "start": 307.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y descubramos lo que tren Maya tiene",
            "start": 310.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para ti te invitamos",
            "start": 312.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n a lo largo de",
            "start": 314.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ruta del tramo 3 visita el tesoro",
            "start": 317.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cultural y natural de los 160 km de esta",
            "start": 319.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "v\u00eda cruzando por 15 municipios de los",
            "start": 322.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados de Campeche y Yucat\u00e1n desde el",
            "start": 325.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "16 de diciembre del 202 tres el tren",
            "start": 327.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Maya ha movilizado en total a",
            "start": 330.319,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "27682 pasajeros de los cuales",
            "start": 334.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "73,43 se han transportado entre las",
            "start": 337.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaciones del tramo tres que comprende",
            "start": 340.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "calquin mascu uman merid teya tishkov e",
            "start": 342.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "isamal siendo esta ruta con mayor",
            "start": 346.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "afluencia entre los turistas d\u00eda y noche",
            "start": 348.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personal de cada estaci\u00f3n y a bordo del",
            "start": 351.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tren as\u00ed como ingenieros y controladores",
            "start": 353.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se encargan de mantener funcionando los",
            "start": 356.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sistemas para seguir brindando un un",
            "start": 357.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "servicio de calidad en los 160 km de v\u00eda",
            "start": 359.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de los cuales 100 km son de v\u00eda ferria",
            "start": 362.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sencilla y 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 365.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "electrificada preparando el tren para un",
            "start": 368.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "recorrido de 690 km con tracci\u00f3n",
            "start": 370.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de catenaria desde",
            "start": 373.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hasta Chetumal pasa el arco Maya",
            "start": 375.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e ingresa a calquin recorre el convento",
            "start": 378.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de San Juan obispo de tolosa y la",
            "start": 381.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exhacienda de tankuche ad\u00e9ntrate en la",
            "start": 383.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "riqueza natural de Yucat\u00e1n y en mascu",
            "start": 385.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conoce las grutas de cal Y con\u00e9ctate con",
            "start": 388.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el pasado visitando vestigios de usmal",
            "start": 390.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde la estaci\u00f3n uman Ac\u00e9rcate a la",
            "start": 392.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "biosfera r\u00ed celestun con su diversidad",
            "start": 395.039,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de flora y fauna en M\u00e9rida se encuentra",
            "start": 397.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el alma y el coraz\u00f3n del tren Maya con",
            "start": 400.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sus modernas oficinas centrales no te",
            "start": 402.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vayas sin conocer su historia en palacio",
            "start": 404.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n y monumento a la patria recorre",
            "start": 407.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el Gran Parque de la plancha y Ac\u00e9rcate",
            "start": 409.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la ciudad de Progreso con el muelle",
            "start": 411.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s largo del mundo en tish llega al",
            "start": 414.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exconvento y templo de San Bernardino la",
            "start": 416.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Hacienda San Lorenzo aqu y desde la",
            "start": 419.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n izamal llega al parque Los",
            "start": 421.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones el exconvento de San Antonio de",
            "start": 423.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica kinish kacm",
            "start": 426.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que completa un atractivo recorrido",
            "start": 429.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para los turistas as\u00ed en cada kil\u00f3metro",
            "start": 431.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recorrido el tren Maya avanza junto a la",
            "start": 434.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia los sue\u00f1os y las esperanzas de",
            "start": 437.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un pueblo que respira vida y progreso",
            "start": 439.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndose en m\u00e1s que un medio de",
            "start": 441.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "transporte pues es un s\u00edmbolo de la",
            "start": 443.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n de todos los mexicanos todas y",
            "start": 445.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todos somos tren es cu\u00e1 se\u00f1or",
            "start": 448.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 458.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todas el tramo tres que muy bien explic\u00f3",
            "start": 461.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el general Lozano \u00e1guila corresponde",
            "start": 464.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde calquin hasta isamal y estuvo a",
            "start": 468.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cargo de la empresa grupo indie y",
            "start": 470.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la empresa grupo asvi",
            "start": 472.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh este tramo gener\u00f3 m\u00e1s de 35000",
            "start": 475.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos 80% de la",
            "start": 479.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mano de obra fue de la regi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 482.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como se llev\u00f3 un a cabo un plan",
            "start": 484.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n para la mano de obra",
            "start": 487.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "local en cuanto a equipo y maquinaria se",
            "start": 489.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ocuparon m\u00e1s de de 1300 equipos y",
            "start": 491.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maquinaria se instal\u00f3 una planta de",
            "start": 493.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prefabricados para las traves y tambi\u00e9n",
            "start": 495.72,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 una planta de prefabricados",
            "start": 497.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para los durmientes que el siguiente",
            "start": 499.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mostraremos en un video eh los trabajos",
            "start": 501.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejecutados fueron 220 km de v\u00eda en 160",
            "start": 504.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "km 9 millones de metros c\u00fabicos de de",
            "start": 508.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "materiales 400000 durmientes 34 pasos",
            "start": 511.479,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vehiculares 153 obras de drenaje tres",
            "start": 515.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viaductos 250 obras inducidas as\u00ed esto",
            "start": 518.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Esto se logr\u00f3 en un plazo de",
            "start": 522.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 3 a\u00f1os la siguiente por",
            "start": 524.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "favor eh se tienen instalados 120 km de",
            "start": 526.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "catenaria en un tramo de 60",
            "start": 529.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "km se construyeron 45000 m cu eh de",
            "start": 533.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estaciones y bases de mantenimiento como",
            "start": 537.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fue calquin mascanu Um\u00e1n M\u00e9rida teya",
            "start": 539.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tishkov yamal y la base de mantenimiento",
            "start": 542.839,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en",
            "start": 544.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida tambi\u00e9n Se realizaron 14,500 m cu",
            "start": 545.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de obras para la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 550.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en la ruta en la ruta puc",
            "start": 552.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor se se llevaron a",
            "start": 554.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo m\u00e1s de 100 obras sociales para la",
            "start": 557.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda en apoyo como espacios",
            "start": 560.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "deportivos escuelas red el\u00e9ctrica",
            "start": 562.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de calles cl\u00ednicas y",
            "start": 564.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico y a continuaci\u00f3n",
            "start": 566.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos un peque\u00f1o",
            "start": 568.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "video en el sur de M\u00e9xico la vida es un",
            "start": 575.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "festejo los",
            "start": 580.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1554 km del tren maya en el sureste",
            "start": 582.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mexicano se construyen en siete tramos",
            "start": 585.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el tramo tres inicia en el Estado de",
            "start": 589.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Campeche en calche y termina en el",
            "start": 591.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n en el pueblo m\u00e1gico de",
            "start": 595.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "isamal comprende de 220 km de v\u00eda el",
            "start": 597.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primer tramo de v\u00eda sencilla de 100 km y",
            "start": 601.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el segundo tramo 60 km de v\u00eda doble en",
            "start": 605.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el recorrido por el tramo tres los",
            "start": 608.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasajeros podr\u00e1n ascender y descender en",
            "start": 611.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seis estaciones que se construyeron en",
            "start": 613.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "calquin mascu Um\u00e1n M\u00e9rida tishk cop e",
            "start": 616.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "izamal est\u00e1n en una obra esta dimensi\u00f3n",
            "start": 620.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es algo que pues realmente Nunca me",
            "start": 623.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 poder tener a cargo seis obras",
            "start": 626.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha sido un reto bastante fuerte Esta",
            "start": 628.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obra tan importante para la historia de",
            "start": 630.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a lo largo del tramo tres Se",
            "start": 632.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realizaron 34 pasos vehiculares as\u00ed como",
            "start": 635.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tres viaductos Para no afectar",
            "start": 638.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividades en las ciudades destacando",
            "start": 640.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el viaducto en la carretera M\u00e9rida",
            "start": 643.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Campeche 153 obras complementarias como",
            "start": 645.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pasos de fauna obras de drenaje y pasos",
            "start": 649.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generales y m\u00e1s de 9 millon de m c\u00fabicos",
            "start": 651.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de materiales de terracer\u00edas balasto y",
            "start": 655.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subbalasto",
            "start": 658.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dentro de los retos m\u00e1s importantes que",
            "start": 659.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentamos para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 662.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obra del tren Maya ha sido la",
            "start": 664.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la log\u00edstica para el",
            "start": 666.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suministro de todos los materiales que",
            "start": 669.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "intervienen en cada etapa y proceso",
            "start": 671.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "constructivo se implementaron dos",
            "start": 673.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plantas de prefabricados una para la",
            "start": 675.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las traves de los",
            "start": 678.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "puentes vehiculares y otra para la",
            "start": 679.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de m\u00e1s de 400000 durmientes",
            "start": 682.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aindi ha tenido que que enfrentar el",
            "start": 685.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reto",
            "start": 688.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de atravesar el el c\u00edrculo de cenotes no",
            "start": 689.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por su proximidad a chichulub todo un",
            "start": 694.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reto que yo creo que que ninguno de",
            "start": 696.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros somos todav\u00eda capaces de de",
            "start": 699.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "valorar no el tramo TR del tren Maya",
            "start": 701.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuenta con 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 704.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "electrificada es decir 120 km de",
            "start": 707.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "catenaria instalada la mano de obra",
            "start": 710.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicana se ha implicado en todos los",
            "start": 713.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos del proyecto",
            "start": 715.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde \u00e1rea de seguridad hasta el \u00e1rea de",
            "start": 717.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el tren Maya podr\u00e1 Mostrar",
            "start": 720.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al mundo el patrimonio cultural",
            "start": 723.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y natural de esta regi\u00f3n",
            "start": 725.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como parte del del promesa del programa",
            "start": 728.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 730.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 en la en la parte de",
            "start": 732.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estas",
            "start": 735.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n de",
            "start": 737.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dos c la poblaci\u00f3n por donde se",
            "start": 739.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construye Esta majestuosa obra recibe",
            "start": 742.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los beneficios de los programas para el",
            "start": 745.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar pero con el tren Maya tambi\u00e9n",
            "start": 747.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "forma parte de un programa integral de",
            "start": 750.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desarrollo que significa reconstrucci\u00f3n",
            "start": 752.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de calles y caminos mejoramiento de red",
            "start": 755.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica construcci\u00f3n de campos de",
            "start": 758.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol Eh bueno como parte de la de la",
            "start": 760.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "obra social se encarg\u00f3 de desarrollar",
            "start": 763.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 obras sociales a lo largo de",
            "start": 766.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del tramo tres que va de calquin a",
            "start": 768.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "izamal el tren Maya unir\u00e1 pueblos y",
            "start": 770.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enlazar\u00e1 a los pasajeros con actividades",
            "start": 774.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tradiciones profundas",
            "start": 776.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto",
            "start": 782.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1 muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 790.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Pues esta semana",
            "start": 793.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "esta semana esta ma\u00f1ana vamos a hablar",
            "start": 797.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de temas del",
            "start": 801.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Hoy vamos a escuchar los latidos",
            "start": 803.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del jagua rodante",
            "start": 806.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "les vamos a presentar las arterias que",
            "start": 809.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le dan vida al tren Maya aqu\u00ed es donde",
            "start": 812.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres operan la maquinaria",
            "start": 815.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dise\u00f1an trabajan sin importar el tama\u00f1o",
            "start": 819.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ni lo dif\u00edcil que sea por estas venas",
            "start": 824.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "circula la precisi\u00f3n que implica el m\u00e1s",
            "start": 828.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el ensamble Este es el coraz\u00f3n en",
            "start": 832.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "donde cabe la mano de obra y la",
            "start": 836.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada del mundo el",
            "start": 840.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n donde se construye el tren",
            "start": 843.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Maya planta sagun fundada en",
            "start": 849.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1952 la planta de alstom en M\u00e9xico",
            "start": 853.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ubicada en Ciudad sagun Hidalgo la m\u00e1s",
            "start": 856.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "grande de Am\u00e9rica y la tercera m\u00e1s",
            "start": 859.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grande del mundo para el grupo su",
            "start": 861.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impacto econ\u00f3mico en la regi\u00f3n es",
            "start": 863.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "innegable actualmente proporciona empleo",
            "start": 865.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "directo a a m\u00e1s de 1600 personas y",
            "start": 868.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alberga hasta una tercera generaci\u00f3n de",
            "start": 871.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "familias trabajadoras que han elegido",
            "start": 873.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "esta empresa para desarrollarse la",
            "start": 876.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "superficie total del predio es de 508000",
            "start": 878.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m cu de los cuales m\u00e1s de 100,000 est\u00e1n",
            "start": 881.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ocupados con m\u00e1s de 30 edificios cinco",
            "start": 885.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de ensamble tres v\u00edas para",
            "start": 887.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1ticas dos v\u00edas para pruebas",
            "start": 889.959,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas entre otros esta planta cuenta",
            "start": 892.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con varias",
            "start": 895.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "certificaciones el personal de",
            "start": 896.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n es especialista en la",
            "start": 899.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de acero al carb\u00f3n acero",
            "start": 900.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inoxidable y aluminio un diferenciador",
            "start": 903.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de plantas ag\u00fan al tener la",
            "start": 906.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "infraestructura y experiencia para",
            "start": 908.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajar con estos materiales los",
            "start": 909.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "procesos especiales industriales m\u00e1s",
            "start": 912.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "utilizados son soldadura enderezado",
            "start": 914.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tratamiento superficial pintura pegado",
            "start": 918.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "torque hog bolting remachado y crimpado",
            "start": 922.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los departamentos de dise\u00f1o industrial y",
            "start": 926.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "procesos de manufactura definen los",
            "start": 929.199,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros e instrucciones para la",
            "start": 931.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en el \u00e1rea de partes",
            "start": 932.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "primarias comienza la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 934.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ensambles menores para el proyecto de",
            "start": 936.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tren malla Se entregan semanalmente en",
            "start": 939.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "promedio 20,000 piezas plantas ag\u00fan es",
            "start": 941.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la \u00fanica en M\u00e9xico que manufactura esta",
            "start": 944.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "clase de piezas lo que garantiza el",
            "start": 947.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "suministro e incrementa el contenido",
            "start": 949.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacional se necesitan cerca de 46,000",
            "start": 951.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "partes para integrar un tren incluyendo",
            "start": 954.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las partes met\u00e1licas montaje el\u00e9ctrico",
            "start": 956.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipamiento interior sistemas de",
            "start": 959.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rodamiento alimentaci\u00f3n de voltaje hasta",
            "start": 961.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "llegar al montaje final el centro de",
            "start": 964.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "maquinado realiza operaciones",
            "start": 966.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mecanizadas con alta precisi\u00f3n y calidad",
            "start": 968.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de boogies es experta en",
            "start": 970.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "producir desde la estructura de los",
            "start": 972.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "boogies hasta la estructura de los",
            "start": 974.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismos plantas sagun tiene la capacidad",
            "start": 976.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de manufacturar boogies tanto en su",
            "start": 979.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estructura como en su equipamiento y",
            "start": 981.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pronto se har\u00e1 lo mismo para ruedas y",
            "start": 983.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ejes despu\u00e9s del montaje final se",
            "start": 985.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "realizan en en sitio diferentes pruebas",
            "start": 988.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas y din\u00e1micas la planta sagun",
            "start": 990.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alberga una destacada escuela de",
            "start": 993.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "soldadores y de pintores la cual es",
            "start": 995.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconocida por su excelencia y liderazgo",
            "start": 997.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n de futuros profesionales",
            "start": 999.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "planta sagun no solo es un motor crucial",
            "start": 1002.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para la econom\u00eda local y regional sino",
            "start": 1005.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de presencia internacional",
            "start": 1007.519,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subensambles y ensambles mayores para",
            "start": 1009.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trenes de Nueva York",
            "start": 1011.759,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "edmonton Toronto",
            "start": 1013.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Minneapolis as\u00ed como se han fabricado",
            "start": 1015.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trenes para lumpur rat y San Francisco",
            "start": 1018.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su legado est\u00e1 presente en proyectos de",
            "start": 1022.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alto impacto habiendo fabricado 2000",
            "start": 1024.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "locomotoras y m\u00e1s de 3500 carros de tren",
            "start": 1027.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este sitio en sagun demuestra las",
            "start": 1030.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "capacidades de alstom y su compromiso",
            "start": 1032.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "como un actor dedicado hacia el progreso",
            "start": 1034.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y la movilidad en el",
            "start": 1036.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la siguiente Bueno aqu\u00ed tenemos m\u00e1s",
            "start": 1040.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "o menos un poco la foto de de c\u00f3mo",
            "start": 1043.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tenemos 13 por de",
            "start": 1047.439,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujeres ya operadoras tambi\u00e9n en esta",
            "start": 1051.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "planta y seguimos por m\u00e1s en la parte de",
            "start": 1054.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n tenemos",
            "start": 1057.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "20% de mujeres y Bueno solamente para",
            "start": 1058.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para el tren Maya solamente para el tren",
            "start": 1062.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Maya de estos 500,000 m cu tenemos m\u00e1s",
            "start": 1064.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de 50,000 m cu desde el proceso de",
            "start": 1067.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "partes primarias hasta todo lo que vimos",
            "start": 1071.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el video y hasta que sale el tren",
            "start": 1073.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "listo de Eh pues ya para trasladarse a a",
            "start": 1076.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula la siguiente por favor Aqu\u00ed",
            "start": 1080.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s algunos proyectos Se\u00f1or usted",
            "start": 1083.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reconocer\u00e1 la foto de ah\u00ed abajo a la",
            "start": 1085.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "izquierda que es cuando entregamos los",
            "start": 1087.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 1091.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del el",
            "start": 1093.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nm2 que son los trenes que se fabricaron",
            "start": 1095.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el metro entre otros muchos",
            "start": 1098.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "proyectos la",
            "start": 1100.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "siguiente y bueno Pues un poco aqu\u00ed lo",
            "start": 1102.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que estamos viendo Es el electr que nos",
            "start": 1105.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "muestra la buena salud del tren Maya a",
            "start": 1109.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de todo este proceso de",
            "start": 1112.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manufactura los latidos de este coraz\u00f3n",
            "start": 1113.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en una planta que llevamos",
            "start": 1117.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Todos aqu\u00ed adentro en esta planta es",
            "start": 1120.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ag\u00fan que son tan fuertes tan fuertes que",
            "start": 1122.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se escuchan en todo el pa\u00eds en donde se",
            "start": 1125.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construye un tren para M\u00e9xico Hecho en",
            "start": 1128.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1ores cuanto",
            "start": 1132.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1141.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gobernador Amigas y amigos de este",
            "start": 1144.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "equipo de gobierno y del programa",
            "start": 1148.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "integral tren",
            "start": 1151.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Maya Amigas y amigos de los medios de",
            "start": 1153.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen en las",
            "start": 1157.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "redes plataformas y medios",
            "start": 1161.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "audiovisuales quisiera",
            "start": 1163.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iniciar este",
            "start": 1166.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informe expresando mi profunda pena por",
            "start": 1170.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el fallecimiento",
            "start": 1173.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la licenciada Mar\u00eda Villarreal Quien",
            "start": 1176.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fuera desde",
            "start": 1180.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "1998 la abogada general la coordinadora",
            "start": 1183.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Nacional de asuntos jur\u00eddicos de Lina y",
            "start": 1186.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que quiero expresar mis m\u00e1s sentidas",
            "start": 1190.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "condolencias a su familia a sus",
            "start": 1194.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "inumerables Amigas y amigos y a toda la",
            "start": 1198.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comunidad del Instituto Nacional de",
            "start": 1201.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia que la vamos",
            "start": 1204.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar vamos a pasar ahora a revisar",
            "start": 1207.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el avance del programa de mejoramiento",
            "start": 1211.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo TR",
            "start": 1214.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos siete zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1216.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que corresponden a la llamada regi\u00f3n puc",
            "start": 1220.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n que florece en el periodo",
            "start": 1224.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo entre el a\u00f1o 600 y el a\u00f1o",
            "start": 1227.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "850 a\u00fan cuando el poblamiento viene de",
            "start": 1231.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y se alarga pr\u00e1cticamente hasta el",
            "start": 1236.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "postcl\u00e1sico y la otra zona tambi\u00e9n de",
            "start": 1238.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "enorme relevancia es civiche al norte",
            "start": 1242.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del Estado de Yucat\u00e1n la que sigue por",
            "start": 1246.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "favor es osh kinok es la primera de",
            "start": 1249.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estas zonas de la regi\u00f3n puc tenemos ya",
            "start": 1253.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "concluida la tarea de investigaci\u00f3n y",
            "start": 1257.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n la colocaci\u00f3n del cedulario",
            "start": 1259.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los senderos interpretativos y la",
            "start": 1263.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya en",
            "start": 1266.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un periodo conclusivo de manera que",
            "start": 1268.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 eh terminada esta misma semana os",
            "start": 1270.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "kinok que pueden disfrutar eh llegando",
            "start": 1274.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "accediendo a ella a trav\u00e9s de la",
            "start": 1278.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n mascu La que sigue por favor es",
            "start": 1280.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "usmal patrimonio de la humanidad una",
            "start": 1284.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "zona de enorme relevancia en donde hemos",
            "start": 1288.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concluido las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 1291.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que nos permiten haber",
            "start": 1293.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ampliado en m\u00e1s de un 25% el \u00e1rea",
            "start": 1296.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "visitable tenemos ya colocada la",
            "start": 1299.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y habilitados los senderos",
            "start": 1302.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para los caminamientos ahora mucho m\u00e1s",
            "start": 1306.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "extensos la infraestructura y el centro",
            "start": 1308.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes avanzan ya con",
            "start": 1311.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "paso firme y esperamos tener concluida",
            "start": 1315.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "la tarea de mejoramiento de usmal al 15",
            "start": 1319.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de septiembre del presente a\u00f1o la que",
            "start": 1323.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sigue por favor ser\u00eda tambi\u00e9n eh en el",
            "start": 1326.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puc la Zona Arqueol\u00f3gica de caba",
            "start": 1329.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "alrededor de 16 km de distancia en",
            "start": 1332.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con",
            "start": 1336.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usmal incluso hay un sacb antiguo que",
            "start": 1337.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar con las comunidades",
            "start": 1341.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para que se pueda hacer ese",
            "start": 1343.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caminamiento a pie o en bicicleta hemos",
            "start": 1345.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n y",
            "start": 1349.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de esta zona igual que la",
            "start": 1350.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y los senderos",
            "start": 1353.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "interpretativos la infraestructura va en",
            "start": 1355.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un 82 por y estaremos concluyendo el 31",
            "start": 1358.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de agosto la que sigue en la misma zona",
            "start": 1363.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de cab\u00e1rceno",
            "start": 1367.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n maya",
            "start": 1379.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "antigua eh llevamos ya un avance del",
            "start": 1384.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "57.8 por y esperamos concluir este gran",
            "start": 1388.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "museo en este mismo a\u00f1o 2024 la que",
            "start": 1392.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sigue es la zona arqueol\u00f3gica de la abn",
            "start": 1396.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n en la ruta",
            "start": 1400.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "puc en ella hemos concluido la tarea de",
            "start": 1403.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el de las se\u00f1al\u00e9tica y los",
            "start": 1406.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "caminos para el recorrido del sitio y la",
            "start": 1411.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "infraestructura que va ya cerca del 80%",
            "start": 1415.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "concluiremos el 31 de agosto lo mismo",
            "start": 1418.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante que sayil en donde estamos",
            "start": 1422.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avanzando en la tarea ha concluido la",
            "start": 1425.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n las tareas de conservaci\u00f3n",
            "start": 1428.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habilitar nuevas \u00e1reas para la visita",
            "start": 1431.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la infraestructura est\u00e1 en un 87",
            "start": 1434.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y concluiremos el 31 de agosto la que",
            "start": 1439.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sigue al igual que en chapac otra zona",
            "start": 1442.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n del puc en donde hemos",
            "start": 1446.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n la",
            "start": 1448.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de los caminamientos y la",
            "start": 1451.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "infraestructura tendr\u00e1 que concluir a",
            "start": 1454.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar en el mes de agosto y",
            "start": 1457.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terminamos la regi\u00f3n puc con",
            "start": 1459.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "chacmultun que",
            "start": 1464.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n lleva avances",
            "start": 1466.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de terminales en investigaci\u00f3n",
            "start": 1470.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n se\u00f1al\u00e9tica y senderos",
            "start": 1473.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "interpretativos la infraestructura",
            "start": 1476.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh va en un 66 63 por perd\u00f3n y estar\u00e1",
            "start": 1480.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "concluida igual en el mes de agosto nos",
            "start": 1486.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos al norte de Yucat\u00e1n la que sigue a",
            "start": 1489.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la zona de civil chalt\u00fa una zona que se",
            "start": 1492.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ha dado a conocer se\u00f1al adente por los",
            "start": 1496.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos",
            "start": 1499.32,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "arqueoastronomia sobre todo en los",
            "start": 1502.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "equinoccios eh que evidentemente",
            "start": 1505.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hacen que desde el sacb principal se",
            "start": 1508.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pueda observar el amanecer a trav\u00e9s del",
            "start": 1513.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "edificio de las siete mu\u00f1ecas ah\u00ed hemos",
            "start": 1518.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluido la tarea de investigaci\u00f3n los",
            "start": 1521.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ceduli los caminamientos La",
            "start": 1524.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infraestructura y y el casv llevan",
            "start": 1527.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "avances el casv pr\u00e1cticamente estar\u00e1",
            "start": 1529.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 concluido en este mismo mes y la",
            "start": 1531.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "infraestructura esperamos tener la lista",
            "start": 1534.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y ah\u00ed",
            "start": 1536.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismo la que sigue tenemos un museo un",
            "start": 1539.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuevo museo de sitio de civil chalt\u00fa que",
            "start": 1543.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llevamos ya avances del",
            "start": 1547.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "53.837661306417814 piezas ya est\u00e1",
            "start": 1557.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concluida este museo estar\u00e1 eh",
            "start": 1559.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "susceptible de ser visitado a partir del",
            "start": 1562.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "15 de septiembre del presente a\u00f1o la que",
            "start": 1565.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sigue tambi\u00e9n como parte de la tarea",
            "start": 1568.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de la que sigue por",
            "start": 1572.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "favor la tarea que corresponde al",
            "start": 1576.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y",
            "start": 1579.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para tener un \u00e1rea en donde se puedan",
            "start": 1582.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar presentando los grandes hallazgos",
            "start": 1584.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del salvamento y rescate arqueol\u00f3gico en",
            "start": 1587.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tren Maya estamos habilitando el",
            "start": 1591.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ateneo peninsular en la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 1593.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un lugar en que habr\u00e1 tambi\u00e9n un museo",
            "start": 1597.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de sitio para explicar lo que fue el",
            "start": 1600.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "obispado de M\u00e9rida y el ateneo",
            "start": 1602.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "peninsular este proyecto tan importante",
            "start": 1605.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que desarrollaron Salvador Alvarado Y",
            "start": 1608.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto en el coraz\u00f3n de",
            "start": 1610.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y Yucat\u00e1n estamos en una tercera",
            "start": 1613.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "etapa de intervenci\u00f3n que esperamos",
            "start": 1616.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar concluyendo a m\u00e1s tardar el 12 de",
            "start": 1618.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "septiembre voy a omitir los siguientes",
            "start": 1621.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que eran una explicaci\u00f3n de hallazgos",
            "start": 1625.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relevantes para irme directamente a un V",
            "start": 1627.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que habla mucho de la vinculaci\u00f3n de la",
            "start": 1630.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tarea arqueol\u00f3gica con la comunidad y",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy particularmente con las mujeres",
            "start": 1637.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mayas de M\u00e9xico contempor\u00e1neo",
            "start": 1640.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adelante y",
            "start": 1647.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.08,
            "duration": 14.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1681.37,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "una de las zonas arqueol\u00f3gicas que han",
            "start": 1687.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sido contempladas en el programa de",
            "start": 1689.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1691.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya es la emblem\u00e1tica y",
            "start": 1693.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ancestral ciudad Maya de usmal casa de",
            "start": 1696.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuego enclavada en la regi\u00f3n conocida",
            "start": 1699.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como el puc en la que florecieron",
            "start": 1702.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diversas ciudades y poblaciones que a\u00fan",
            "start": 1704.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nos deslumbran por su",
            "start": 1707.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "magnificencia en estas zonas",
            "start": 1712.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas se ha puesto en marcha un",
            "start": 1714.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "interesante proyecto de participaci\u00f3n",
            "start": 1716.519,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1719.78,
            "duration": 12.379
        },
        {
            "text": "comunitaria desde su origen el proyecto",
            "start": 1729.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "promesa lo encajamos dentro de un plan",
            "start": 1732.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "general de inicio",
            "start": 1736.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en",
            "start": 1738.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usmal hoy recibimos",
            "start": 1740.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "350,000 visitantes al a\u00f1o y entonces",
            "start": 1742.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fonatur nos dijo les van a llegar 2",
            "start": 1746.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "millones de gente al a\u00f1o",
            "start": 1748.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ah tenemos problemas el espacio",
            "start": 1750.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "visitable",
            "start": 1755.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rebasa esa capacidad de esa capacidad de",
            "start": 1757.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "carga No cabe en el en el espacio que",
            "start": 1760.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos restaurado Entonces planteamos",
            "start": 1763.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el proyecto en el hundido del palomar",
            "start": 1766.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque es un espacio que puede dar",
            "start": 1769.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cabida a una mayor capacidad de",
            "start": 1772.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "visitantes segundo que es el espacio del",
            "start": 1774.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que nos nos faltaba encontrar la",
            "start": 1778.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "arquitectura cl\u00e1sica p cl\u00e1sica en",
            "start": 1782.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usmal cuando inicio el trabajo en usmal",
            "start": 1789.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "me reencuentro con la gente de la regi\u00f3n",
            "start": 1792.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "voy a San Sim\u00f3n contrato a la gente para",
            "start": 1795.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se integrara el trabajo de",
            "start": 1798.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda empec\u00e9 a contratar a la",
            "start": 1801.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente empec\u00e9 a conocer a las se\u00f1oras no",
            "start": 1803.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estaban acostumbradas pero tambi\u00e9n los",
            "start": 1807.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "maridos tampoco estaban acostumbradas a",
            "start": 1810.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que las mujeres ganaran su dinero",
            "start": 1811.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces empezaron los problemas",
            "start": 1814.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda que mediar hasta que los",
            "start": 1816.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "hombres se acostumbraron",
            "start": 1818.799,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.58,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "temp",
            "start": 1841.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1847.63,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es que antes cuando est\u00e1bamos chiquitas",
            "start": 1866.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mi abuela me platicaba me dec\u00eda",
            "start": 1867.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1871.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bonito y me dice alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1s a",
            "start": 1873.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conocerlo me dice le digo Ser\u00e1 cierto",
            "start": 1876.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque de antes no sal\u00edamos solo ac\u00e1 en",
            "start": 1879.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1bamos es una oportunidad",
            "start": 1882.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que nos dan para que salgamos con",
            "start": 1884.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestra familia delante de eso nos",
            "start": 1886.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayudamos porque nos ayudan mucho porque",
            "start": 1889.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nos dan el trabajo all\u00e1 nos apoyamos",
            "start": 1891.679,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1895.9,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente cuando se van",
            "start": 1902.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "familiarizando con la labor cuando van",
            "start": 1905.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se van dando cuenta de que esto es algo",
            "start": 1908.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que hicieron nuestros ancestros entonces",
            "start": 1910.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cambian totalmente Entonces ya dicen",
            "start": 1914.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos lo que hicieron",
            "start": 1917.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos lo que hicieron",
            "start": 1918.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuestros ancestros y esa recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1920.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identidad para nosotros es muy",
            "start": 1923.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importante porque las mujeres y los",
            "start": 1925.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hombres no solo est\u00e1n conscientes del",
            "start": 1928.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo que hacen en el en exploraci\u00f3n y",
            "start": 1931.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la restauraci\u00f3n de los monumentos de",
            "start": 1934.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "usmal sino que al final se",
            "start": 1936.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reencuentran revalor",
            "start": 1939.72,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1941.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a m\u00ed Me fascin\u00f3 ir a trabajar all\u00e1",
            "start": 1952.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando me dijeron que iba yo a ir a",
            "start": 1954.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajar en usmal a m\u00ed me gust\u00f3 porque",
            "start": 1956.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que all\u00e1 es nuestro patrimonio de",
            "start": 1959.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros Porque solo all\u00e1 tenemos",
            "start": 1962.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajo en Normal nos gusta ver los",
            "start": 1964.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides vengo y les platico a mis",
            "start": 1966.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hijos hijos yo hice eso Yo trabaj\u00e9 en",
            "start": 1968.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esto a m\u00ed me gusta el trabajo que a m\u00ed",
            "start": 1972.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me dan a hacer all\u00e1 y me respetan all\u00e1",
            "start": 1975.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le digo es como dice mi esposo es",
            "start": 1977.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio de nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 1980.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de nuestros hijos hay que cuidarlos",
            "start": 1982.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alrededor de todo ya han cambiado de",
            "start": 1984.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "forma de pensar y ya ya est\u00e1n pensando",
            "start": 1986.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que esto tambi\u00e9n es suyo porque cuando",
            "start": 1989.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1993.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "iniciamos la gente no ven\u00eda y la gente",
            "start": 1994.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda no vamos porque es un lugar",
            "start": 1997.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para gringos porque es un lugar donde se",
            "start": 1999.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cobra nosotros no vamos a pagar por",
            "start": 2001.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entrar a ver las",
            "start": 2003.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "piedras pero cuando ya se integran",
            "start": 2005.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conocen ya todos los edificios conocen",
            "start": 2007.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los ya los conjuntos arquitect\u00f3nicos y",
            "start": 2010.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya ya saben cada una de las actividades",
            "start": 2013.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se desarrollan durante el proyecto",
            "start": 2016.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico yo cuando estoy all\u00e1 yo",
            "start": 2018.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siento como una emoci\u00f3n encontrada de",
            "start": 2021.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s cerca de cada pieza porque la",
            "start": 2024.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "verdad son muy muy valiosas y no pues",
            "start": 2027.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cada pieza que te encuentras son",
            "start": 2030.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espectaculares la verdad por ejemplo",
            "start": 2032.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuando se hizo el descubrimiento de la",
            "start": 2035.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Estela tuve la oportunidad de estar",
            "start": 2037.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 2039.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2040.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya Ay s\u00ed es una emoci\u00f3n inexplicable la",
            "start": 2047.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de usmal es muy",
            "start": 2051.24,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "importante para nosotras lo que viene",
            "start": 2053.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haciendo en especial para las mujeres",
            "start": 2054.879,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque es donde nos dan la oportunidad",
            "start": 2057.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de trabajar desde de ganar un poco de",
            "start": 2058.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nuestro dinerito y de salir adelante",
            "start": 2062.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "apoyar lo que viene siendo nuestros",
            "start": 2065.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 2067.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a nuestros hijos sacar adelante a",
            "start": 2068.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y es muy importante para",
            "start": 2070.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nosotras me gustar\u00eda ir a trabajar a",
            "start": 2073.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conocer a otras personas con qui\u00e9n",
            "start": 2076.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "platicar saber m\u00e1s de los que ellos",
            "start": 2078.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "saben tambi\u00e9n y nos ense\u00f1a un poco m\u00e1s",
            "start": 2080.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos por ser Yucatecas",
            "start": 2083.72,
            "duration": 18.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.29,
            "duration": 18.069
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2102.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "licenciado se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 2113.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a",
            "start": 2115.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todas el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2117.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica le encomend\u00f3 a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2119.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2123.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Electricidad la construcci\u00f3n de toda la",
            "start": 2124.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica necesaria para",
            "start": 2126.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la movilizaci\u00f3n de esta Monumental obra",
            "start": 2130.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que es el tren May esto implic\u00f3 en esta",
            "start": 2133.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n enorme que es la Pen\u00ednsula",
            "start": 2138.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una un enorme esfuerzo de los",
            "start": 2143.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajadores de la CFE la construcci\u00f3n",
            "start": 2146.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de una aut\u00e9ntica infraestructura",
            "start": 2149.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que abarca kil\u00f3metros y",
            "start": 2151.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y luego la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2154.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esa electri",
            "start": 2156.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a cada uno de los puntos necesarios ya",
            "start": 2158.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sean cocheras talleres puestos de",
            "start": 2161.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2165.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera ese trabajo ha venido",
            "start": 2167.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando la obra del tren Maya que es",
            "start": 2170.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n del sur de este pa\u00eds",
            "start": 2173.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abandonado ante el crecimiento del Norte",
            "start": 2177.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ahora no se ha invertido pero el norte y",
            "start": 2181.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el sur crecen de manera importante y",
            "start": 2185.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "paralela presentamos",
            "start": 2188.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el desarrollo de esta obra en un video",
            "start": 2191.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que pedimos se presente en este momento",
            "start": 2194.839,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2198.88,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2199.83,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "gracias gracias a la confianza que el",
            "start": 2203.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica ha depositado",
            "start": 2205.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2207.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de los proyectos m\u00e1s",
            "start": 2209.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "importantes de la Administraci\u00f3n CFE",
            "start": 2211.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "participa en la electrificaci\u00f3n del tren",
            "start": 2213.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Maya obra insignia del gobierno de",
            "start": 2215.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que interconectar cinco estados",
            "start": 2217.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del sureste del pa\u00eds Tabasco Chiapas",
            "start": 2219.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro detonando",
            "start": 2222.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y",
            "start": 2225.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mejorando la calidad de vida de sus",
            "start": 2227.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "habitantes el tren Maya recorrer\u00e1 una",
            "start": 2229.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "distancia de",
            "start": 2231.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1554 km de los cuales 690 funcionar\u00e1n",
            "start": 2232.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que significa",
            "start": 2236.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que la CFE electrificar el 4% de su",
            "start": 2239.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recorrido esta importante haza\u00f1a ha sido",
            "start": 2242.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "posible gracias a la labor incansable de",
            "start": 2245.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas y",
            "start": 2247.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos quienes en un tiempo r\u00e9cord",
            "start": 2249.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "desarrollaron una infraestructura",
            "start": 2251.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica equivalente a instalar",
            "start": 2252.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuevamente el sistema el\u00e9ctrico de la",
            "start": 2254.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida esta extensi\u00f3n",
            "start": 2256.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica cubrir\u00e1 una superficie m\u00e1s",
            "start": 2258.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "grande que la de Pa\u00edses Bajos Dinamarca",
            "start": 2260.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y Suiza combinados el proyecto de",
            "start": 2263.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n del tren Maya comprende",
            "start": 2265.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "53 obras mayores que considera 11 l\u00edneas",
            "start": 2267.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n y 42 subestaciones que",
            "start": 2270.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proporcionan la fuerza de tracci\u00f3n",
            "start": 2273.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "necesaria a trav\u00e9s de las catenarias",
            "start": 2274.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para el impulso del a lo largo de su",
            "start": 2276.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recorrido electrificado adem\u00e1s se",
            "start": 2278.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "construyeron m\u00e1s de 556 km de l\u00edneas de",
            "start": 2281.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "media tensi\u00f3n y se instalaron alrededor",
            "start": 2284.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de 6,000 postes para alimentar a m\u00e1s de",
            "start": 2286.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "100 casetas t\u00e9cnicas las cuales son",
            "start": 2288.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esenciales para el monitoreo continuo de",
            "start": 2291.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la velocidad posici\u00f3n y cambios de v\u00eda",
            "start": 2293.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del tren Asimismo se desarroll\u00f3",
            "start": 2295.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "infraestructura complementaria para",
            "start": 2297.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "garantizar el suministro el\u00e9ctrico de",
            "start": 2299.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "171 servicios asociados incluyendo 34",
            "start": 2301.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaciones bases de mantenimiento",
            "start": 2304.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "oficina y talleres entre otros la CFE",
            "start": 2306.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 la central fotovoltaica \u00f1",
            "start": 2310.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "chicom con una capacidad de 7 mw la cual",
            "start": 2312.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses",
            "start": 2316.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos cero emisiones del sistema de",
            "start": 2318.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico y e tram facilitando",
            "start": 2320.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed el acceso de los usuarios desde la",
            "start": 2322.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ciudad hasta las estaciones del tren",
            "start": 2324.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Maya ubicadas en las poblaciones de",
            "start": 2326.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hum\u00e1n y teya este esfuerzo es solo una",
            "start": 2328.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "parte del plan estrat\u00e9gico de la",
            "start": 2330.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n para reforzar el",
            "start": 2332.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico en toda la",
            "start": 2334.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n CFE despliega la",
            "start": 2335.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor infraestructura energ\u00e9tica en la",
            "start": 2338.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "historia del sureste con una inversi\u00f3n",
            "start": 2340.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de 1216 millones d\u00f3lares se construyen",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos centrales de ciclo combinado de",
            "start": 2346.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "\u00faltima tecnolog\u00eda a gas en las ciudades",
            "start": 2347.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida y Valladolid las cuales",
            "start": 2349.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "robustecer la generaci\u00f3n en la zona con",
            "start": 2352.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una capacidad de 1519 mw energ\u00eda",
            "start": 2354.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "suficiente para suministrar al tren Maya",
            "start": 2358.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y atender la creciente demanda de",
            "start": 2360.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en la regi\u00f3n con la operaci\u00f3n de",
            "start": 2362.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estas centrales se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de",
            "start": 2364.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de o 200,000 toneladas anuales de",
            "start": 2366.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "di\u00f3xido de carbono y el consumo de m\u00e1s",
            "start": 2369.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de 5 millones de barriles de combust\u00f3leo",
            "start": 2371.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de igual manera se implementaron",
            "start": 2373.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acciones contundentes para transportar",
            "start": 2375.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el gas a las centrales generadoras",
            "start": 2377.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ampliando la infraestructura de",
            "start": 2379.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gasoductos en el sureste se",
            "start": 2381.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "interconectado el Antiguo gasoducto",
            "start": 2383.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mayacan con el Sistema Nacional de",
            "start": 2384.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gasoductos lo que implicar\u00e1 que la",
            "start": 2386.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "disponibilidad de este combustible",
            "start": 2388.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aumente en un 4% en la regi\u00f3n",
            "start": 2390.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adicionalmente se desarrolla el",
            "start": 2393.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gasoducto puerta al sureste que",
            "start": 2395.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 el transporte de gas",
            "start": 2397.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "conectando Texas con los estados de",
            "start": 2398.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Veracruz y Tabasco duplicando la",
            "start": 2400.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "capacidad en el transporte de este",
            "start": 2402.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "combustible Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2404.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Electricidad Esta es la coraci\u00f3n de la",
            "start": 2407.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "CFE al tren Maya Muchas gracias",
            "start": 2410.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente Con permiso con su permiso",
            "start": 2417.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2420.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y a todas en el tramo tres del tren Maya",
            "start": 2422.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que va de calquin yamal la direcci\u00f3n",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general de ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 2428.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional ejecuta",
            "start": 2429.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "principalmente en el estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 2431.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "varias obras en un predio de 2000",
            "start": 2433.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas entre los estados de Campeche",
            "start": 2436.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y Yucat\u00e1n se construye el parque nuevo",
            "start": 2438.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usmal localizado a 20 km de la estaci\u00f3n",
            "start": 2440.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del tren calquin cuya funci\u00f3n principal",
            "start": 2443.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 unir al tren Maya con la Zona",
            "start": 2446.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal Tal como lo",
            "start": 2448.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el antrop\u00f3logo Diego es",
            "start": 2450.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esta zona es declarada patrimonio",
            "start": 2453.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cultural de la humanidad por la UNESCO y",
            "start": 2455.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "debido al mismo trazo del tren eh la",
            "start": 2457.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica djmal quedaba un poco",
            "start": 2460.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alejada he ah\u00ed la importancia de de este",
            "start": 2462.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parque que es justamente la de unir el",
            "start": 2465.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tren Maya con esta zona arqueol\u00f3gica en",
            "start": 2468.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su interior el parque albergar\u00e1 un",
            "start": 2470.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "centro modal de transferencia para que",
            "start": 2472.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los turistas que desciendan de la",
            "start": 2473.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de tren calquin sean",
            "start": 2475.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trasladados al parque en veh\u00edculos y de",
            "start": 2477.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puedan acceder a la zona",
            "start": 2480.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica a trav\u00e9s de un sendero por",
            "start": 2481.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "medio de veh\u00edculos el\u00e9ctricos de",
            "start": 2483.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bicicletas o a quien as\u00ed lo decida a pie",
            "start": 2486.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en un recorrido de aproximadamente 9 km",
            "start": 2489.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1n disfrutar de un recorrido",
            "start": 2491.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "contemplativo de la flora y fauna de el",
            "start": 2493.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "parque y de la regi\u00f3n el el parque fue",
            "start": 2496.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "declarado \u00e1rea natural protegida y en su",
            "start": 2498.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "interior se construyen tres recintos",
            "start": 2500.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para albergar animales end\u00e9micos como",
            "start": 2502.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Jaguares y faisanes entre otros as\u00ed como",
            "start": 2504.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mercados de artesan\u00edas temascales \u00e1reas",
            "start": 2507.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de camping Palapas ba\u00f1os y",
            "start": 2509.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estacionamientos la obra presenta un",
            "start": 2511.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 2513.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "85.7 se Ejecutan trabajos en los accesos",
            "start": 2515.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "monumentales al parque y la culminaci\u00f3n",
            "start": 2517.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del sendero hacia la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 2519.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los recintos su inauguraci\u00f3n",
            "start": 2522.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eh programada para el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 2524.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de septiembre ah\u00ed mismo en el parque en",
            "start": 2526.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este parque nuev usmal se construye el",
            "start": 2529.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hotel tren Maya eh tiene una capacidad",
            "start": 2531.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de 160 habitaciones habitaciones dobles",
            "start": 2534.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y sencillas el cual contar\u00e1 con",
            "start": 2537.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amenidades necesarias como alberca spa",
            "start": 2538.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "restaurante y bar para hacer que el",
            "start": 2541.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "turista que as\u00ed lo desea pueda visitar",
            "start": 2543.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s",
            "start": 2545.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "atracciones",
            "start": 2546.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas aleda\u00f1as como ya se",
            "start": 2547.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mencionaron todas las zonas",
            "start": 2549.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la zona puc como caba",
            "start": 2551.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "donde se construye adem\u00e1s el museo de la",
            "start": 2555.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ruta las grutas de calcetoc y el",
            "start": 2557.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n de de cenotes tambi\u00e9n que se",
            "start": 2560.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encuentra muy cerca de lo que es esta",
            "start": 2562.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "zona la obra presenta un avance de 77.20",
            "start": 2565.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se Ejecutan trabajos de acabados en las",
            "start": 2568.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "habitaciones as\u00ed como las \u00e1reas comunes",
            "start": 2570.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del hotel y el equipamiento del mismo",
            "start": 2571.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ambas obras el hotel y el parque han",
            "start": 2574.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "generado m\u00e1s de 700 empleos para",
            "start": 2577.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadores de la regi\u00f3n y de otras",
            "start": 2579.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "partes de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n que han",
            "start": 2581.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegado para apoyar el esfuerzo",
            "start": 2582.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "constructivo Asimismo y como parte del",
            "start": 2585.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programa de mitigaci\u00f3n ambiental se",
            "start": 2587.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tiene contemplado un programa de",
            "start": 2588.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n ah\u00ed mismo en el parque de",
            "start": 2590.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles end\u00e9micos por",
            "start": 2592.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea por ambas por ambas obras se",
            "start": 2594.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene programada su inauguraci\u00f3n para el",
            "start": 2598.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes de septiembre eh en la",
            "start": 2599.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida tambi\u00e9n se lleva a cabo",
            "start": 2602.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la remodelaci\u00f3n del estadio de b\u00e9isbol",
            "start": 2604.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cuculc\u00e1n",
            "start": 2606.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la obra considera la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 2607.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "capacidad del inmueble de",
            "start": 2609.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "12,075 a",
            "start": 2611.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "16393 personas as\u00ed como la construcci\u00f3n",
            "start": 2613.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de la tienda del equipo local locales",
            "start": 2616.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comerciales restaurante y \u00e1reas de",
            "start": 2618.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "juegos para ni\u00f1os la obra presenta un",
            "start": 2620.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "avance del 36.70 y se trabaja marchas",
            "start": 2622.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "forzadas para poder inaugurar a finales",
            "start": 2625.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo mes de septiembre por \u00faltimo",
            "start": 2628.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ahy mismo en la ciudad de M\u00e9rida se",
            "start": 2630.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio",
            "start": 2632.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corporativo de zona para la empresa tren",
            "start": 2634.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "May la cual tendr\u00e1 el control operativo",
            "start": 2636.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y administrativo para el correcto",
            "start": 2638.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento del tren la obra se",
            "start": 2640.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "encuentra concluida y ya se encuentra en",
            "start": 2642.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 600",
            "start": 2644.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y",
            "start": 2647.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una reforestaci\u00f3n del",
            "start": 2649.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "\u00e1rea con m\u00e1s de 500 \u00e1rboles end\u00e9micos",
            "start": 2650.64,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional va en cumplimiento a las instrucciones se\u00f1or presidente vamos a informarles c\u00f3mo vamos operando con el tramo tres del tren maya en la siguiente l\u00e1mina es el reporte de operaciones que tenemos al d\u00eda de la fecha si me permiten explicarles recordarles que son 160 km de v\u00eda que pasan por 15 municipios de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n iniciamos en calquin la estaci\u00f3n La primera estaci\u00f3n pero en realidad el tramo empieza en civil chalt\u00fan y recorre las seis estaciones que ustedes observan aqu\u00ed mascanu Man M\u00e9rida t isocop y concluye en izamal a partir de M\u00e9rida inicia el tramo de doble v\u00eda electrificado en este tramo corresponden \u00fanicamente 60 km de los 690 que incluir\u00e1 el circuito electrificado de doble v\u00eda tambi\u00e9n informarles que tenemos una base de mantenimiento para darle mantenimiento a estos kil\u00f3metros de v\u00eda tenemos una cochera para el resguardo de los trenes que a manera de de operaci\u00f3n hemos implementado establecido ah\u00ed equipos adicionales para tener capacidades de mantenimiento Tambi\u00e9n en esta cochera tenemos el centro de procesamiento de datos tambi\u00e9n en en M\u00e9rida y como parte de la infraestructura de carga que se construir\u00e1 a partir del 2025 es de destacar que contaremos con una terminal multimodal en progreso un libramento ferroviario que nos va a unir desde el centro de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1 hasta progreso y vamos a tener unas cargaderas de combustibles Precisamente en la terminal de almacenamiento y despacho ah\u00ed en progreso en la siguiente l\u00e1mina por favor estos son los servicios que estamos brindando en el tramo tres Son seis servicios de Palenque a Canc\u00fan que salen a las 9 de la ma\u00f1ana de Canc\u00fan a Palenque a las 99:30 de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana de regreso de cancuna a Campeche a las 16:30 y de M\u00e9rida a playa del Carmen que este es un servicio que nos hab\u00eda estado pidiendo la gente a las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen am M\u00e9rida a las 17:30 estos seis servicios son los que cubren esta ruta hemos transportado tren Maya transportado a cerca de 277,000 pasajeros desde que iniciamos operaciones en este tramo son 73.14 hemos vendido los boletos a trav\u00e9s de las taquillas 55,17 y el resto casi 18,000 en l\u00ednea aqu\u00ed ven ustedes la p\u00e1gina web si tambi\u00e9n entran a www.tren.com.pe de pasajeros casi 70,000 adultos y cerca de 3600 ni\u00f1os se han transportado en este tramo en el especial o el boleto con tarifa especial que es para adultos mayores para estudiantes maestros y personas de movilidad reducida 13,122 pasajeros locales los que que se mueven dentro de la misma zona 18909 turistas nacionales 37212 y turistas internacionales 3,900 en la siguiente l\u00e1mina vemos c\u00f3mo se ha comportado la venta de boletos en las \u00faltimas fechas llegamos al 21 de Julio con un tope de 2,919 pero la verdad es que en este fin de semana logramos rebasar ya 3,000 3,000 pasajeros movilizados en esta semana esto nos est\u00e1 de alguna manera pidiendo la el incrementar otros dos nuevos servicios en esta ruta a partir de este viernes empezamos con una m\u00e1s de cancuna M\u00e9rida saliendo a las 11:45 y una m\u00e1s de M\u00e9rida a Canc\u00fan saliendo a las 14:40 horas en total tendremos ocho servicios movilizando personas a lo largo de esta ruta en la siguiente l\u00e1mina pues invitarlos invitarlos a conocer la gran cantidad de destinos de sitios tur\u00edsticos arqueol\u00f3gicos que ofrece esta ruta usmal parque el remate desde la estaci\u00f3n de calquin desde mascanu que podemos ir a las grutas de cetoc o bien San Miguel Arc\u00e1ngel de hum\u00e1n vamos a la r\u00eda de celest\u00fan a y ascop poil a San Francisco de As\u00eds en t M\u00e9rida ah\u00ed hay un mont\u00f3n de lugares para ir a visitar desde Progreso El Gran Parque de la plancha el Palacio de Cant\u00f3n civ chalt\u00fan la Zona Arqueol\u00f3gica tioveles convento y el templo de San Bernardino y la la de San Lorenzo a\u00e9 y desde izamal que es una ciudad hermos\u00edsima el parque de Los ca\u00f1ones el exconvento de San Antonio de Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica de kinich cacm en general invitarlos a todos ustedes a que se suban al tren Maya que participen en la siguiente l\u00e1mina por favor porque hay much\u00edsimas cosas que lo est\u00e1n esperando y la gente de verdad se sube con un entusiasmo extraordinario Los invito a compartir esa experiencia a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente le presentaremos un un peque\u00f1o video del tramo TR Acomp\u00e1\u00f1ame a continuar nuestro viaje y descubramos lo que tren Maya tiene para ti te invitamos a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n a lo largo de la ruta del tramo 3 visita el tesoro cultural y natural de los 160 km de esta v\u00eda cruzando por 15 municipios de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n desde el 16 de diciembre del 202 tres el tren Maya ha movilizado en total a 27682 pasajeros de los cuales 73,43 se han transportado entre las estaciones del tramo tres que comprende calquin mascu uman merid teya tishkov e isamal siendo esta ruta con mayor afluencia entre los turistas d\u00eda y noche personal de cada estaci\u00f3n y a bordo del tren as\u00ed como ingenieros y controladores se encargan de mantener funcionando los sistemas para seguir brindando un un servicio de calidad en los 160 km de v\u00eda de los cuales 100 km son de v\u00eda ferria sencilla y 60 km de v\u00eda doble electrificada preparando el tren para un recorrido de 690 km con tracci\u00f3n el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de catenaria desde M\u00e9rida hasta Chetumal pasa el arco Maya e ingresa a calquin recorre el convento de San Juan obispo de tolosa y la exhacienda de tankuche ad\u00e9ntrate en la riqueza natural de Yucat\u00e1n y en mascu conoce las grutas de cal Y con\u00e9ctate con el pasado visitando vestigios de usmal desde la estaci\u00f3n uman Ac\u00e9rcate a la biosfera r\u00ed celestun con su diversidad de flora y fauna en M\u00e9rida se encuentra el alma y el coraz\u00f3n del tren Maya con sus modernas oficinas centrales no te vayas sin conocer su historia en palacio cant\u00f3n y monumento a la patria recorre el Gran Parque de la plancha y Ac\u00e9rcate a la ciudad de Progreso con el muelle m\u00e1s largo del mundo en tish llega al exconvento y templo de San Bernardino la Hacienda San Lorenzo aqu y desde la estaci\u00f3n izamal llega al parque Los ca\u00f1ones el exconvento de San Antonio de Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica kinish kacm lo que completa un atractivo recorrido para los turistas as\u00ed en cada kil\u00f3metro recorrido el tren Maya avanza junto a la historia los sue\u00f1os y las esperanzas de un pueblo que respira vida y progreso convirti\u00e9ndose en m\u00e1s que un medio de transporte pues es un s\u00edmbolo de la Uni\u00f3n de todos los mexicanos todas y todos somos tren es cu\u00e1 se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas el tramo tres que muy bien explic\u00f3 el general Lozano \u00e1guila corresponde desde calquin hasta isamal y estuvo a cargo de la empresa grupo indie y tambi\u00e9n de la empresa grupo asvi eh este tramo gener\u00f3 m\u00e1s de 35000 empleos directos e indirectos 80% de la mano de obra fue de la regi\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n como se llev\u00f3 un a cabo un plan de capacitaci\u00f3n para la mano de obra local en cuanto a equipo y maquinaria se ocuparon m\u00e1s de de 1300 equipos y maquinaria se instal\u00f3 una planta de prefabricados para las traves y tambi\u00e9n se instal\u00f3 una planta de prefabricados para los durmientes que el siguiente mostraremos en un video eh los trabajos ejecutados fueron 220 km de v\u00eda en 160 km 9 millones de metros c\u00fabicos de de materiales 400000 durmientes 34 pasos vehiculares 153 obras de drenaje tres viaductos 250 obras inducidas as\u00ed esto Esto se logr\u00f3 en un plazo de construcci\u00f3n de 3 a\u00f1os la siguiente por favor eh se tienen instalados 120 km de catenaria en un tramo de 60 km se construyeron 45000 m cu eh de estaciones y bases de mantenimiento como fue calquin mascanu Um\u00e1n M\u00e9rida teya tishkov yamal y la base de mantenimiento que est\u00e9 en M\u00e9rida tambi\u00e9n Se realizaron 14,500 m cu de obras para la rehabilitaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en la ruta en la ruta puc la siguiente por favor se se llevaron a cabo m\u00e1s de 100 obras sociales para la ciudadan\u00eda en apoyo como espacios deportivos escuelas red el\u00e9ctrica rehabilitaci\u00f3n de calles cl\u00ednicas y alumbrado p\u00fablico y a continuaci\u00f3n tenemos un peque\u00f1o [M\u00fasica] video en el sur de M\u00e9xico la vida es un festejo los 1554 km del tren maya en el sureste mexicano se construyen en siete tramos el tramo tres inicia en el Estado de Campeche en calche y termina en el estado de Yucat\u00e1n en el pueblo m\u00e1gico de isamal comprende de 220 km de v\u00eda el primer tramo de v\u00eda sencilla de 100 km y el segundo tramo 60 km de v\u00eda doble en el recorrido por el tramo tres los pasajeros podr\u00e1n ascender y descender en seis estaciones que se construyeron en calquin mascu Um\u00e1n M\u00e9rida tishk cop e izamal est\u00e1n en una obra esta dimensi\u00f3n es algo que pues realmente Nunca me imagin\u00e9 poder tener a cargo seis obras ha sido un reto bastante fuerte Esta obra tan importante para la historia de M\u00e9xico a lo largo del tramo tres Se realizaron 34 pasos vehiculares as\u00ed como tres viaductos Para no afectar actividades en las ciudades destacando el viaducto en la carretera M\u00e9rida Campeche 153 obras complementarias como pasos de fauna obras de drenaje y pasos generales y m\u00e1s de 9 millon de m c\u00fabicos de materiales de terracer\u00edas balasto y subbalasto dentro de los retos m\u00e1s importantes que enfrentamos para la construcci\u00f3n de la obra del tren Maya ha sido la implementaci\u00f3n de la log\u00edstica para el suministro de todos los materiales que intervienen en cada etapa y proceso constructivo se implementaron dos plantas de prefabricados una para la construcci\u00f3n de las traves de los puentes vehiculares y otra para la fabricaci\u00f3n de m\u00e1s de 400000 durmientes aindi ha tenido que que enfrentar el reto de atravesar el el c\u00edrculo de cenotes no por su proximidad a chichulub todo un reto que yo creo que que ninguno de nosotros somos todav\u00eda capaces de de valorar no el tramo TR del tren Maya cuenta con 60 km de v\u00eda doble electrificada es decir 120 km de catenaria instalada la mano de obra mexicana se ha implicado en todos los \u00e1mbitos del proyecto desde \u00e1rea de seguridad hasta el \u00e1rea de construcci\u00f3n el tren Maya podr\u00e1 Mostrar al mundo el patrimonio cultural arqueol\u00f3gico y natural de esta regi\u00f3n como parte del del promesa del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se trabaj\u00f3 en la en la parte de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estas zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n de dos c la poblaci\u00f3n por donde se construye Esta majestuosa obra recibe los beneficios de los programas para el bienestar pero con el tren Maya tambi\u00e9n forma parte de un programa integral de desarrollo que significa reconstrucci\u00f3n de calles y caminos mejoramiento de red el\u00e9ctrica construcci\u00f3n de campos de b\u00e9isbol Eh bueno como parte de la de la obra social se encarg\u00f3 de desarrollar m\u00e1s de 100 obras sociales a lo largo de del tramo tres que va de calquin a izamal el tren Maya unir\u00e1 pueblos y enlazar\u00e1 a los pasajeros con actividades y tradiciones profundas es cu\u00e1nto se\u00f1 muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos Pues esta semana esta semana esta ma\u00f1ana vamos a hablar de temas del coraz\u00f3n Hoy vamos a escuchar los latidos del jagua rodante les vamos a presentar las arterias que le dan vida al tren Maya aqu\u00ed es donde hombres y mujeres operan la maquinaria dise\u00f1an trabajan sin importar el tama\u00f1o ni lo dif\u00edcil que sea por estas venas circula la precisi\u00f3n que implica el m\u00e1s m\u00ednimo el ensamble Este es el coraz\u00f3n en donde cabe la mano de obra y la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada del mundo el coraz\u00f3n donde se construye el tren Maya planta sagun fundada en 1952 la planta de alstom en M\u00e9xico ubicada en Ciudad sagun Hidalgo la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la tercera m\u00e1s grande del mundo para el grupo su impacto econ\u00f3mico en la regi\u00f3n es innegable actualmente proporciona empleo directo a a m\u00e1s de 1600 personas y alberga hasta una tercera generaci\u00f3n de familias trabajadoras que han elegido esta empresa para desarrollarse la superficie total del predio es de 508000 m cu de los cuales m\u00e1s de 100,000 est\u00e1n ocupados con m\u00e1s de 30 edificios cinco l\u00edneas de ensamble tres v\u00edas para pruebas est\u00e1ticas dos v\u00edas para pruebas din\u00e1micas entre otros esta planta cuenta con varias certificaciones el personal de producci\u00f3n es especialista en la fabricaci\u00f3n de acero al carb\u00f3n acero inoxidable y aluminio un diferenciador de plantas ag\u00fan al tener la infraestructura y experiencia para trabajar con estos materiales los procesos especiales industriales m\u00e1s utilizados son soldadura enderezado tratamiento superficial pintura pegado torque hog bolting remachado y crimpado los departamentos de dise\u00f1o industrial y procesos de manufactura definen los par\u00e1metros e instrucciones para la producci\u00f3n en el \u00e1rea de partes primarias comienza la fabricaci\u00f3n de ensambles menores para el proyecto de tren malla Se entregan semanalmente en promedio 20,000 piezas plantas ag\u00fan es la \u00fanica en M\u00e9xico que manufactura esta clase de piezas lo que garantiza el suministro e incrementa el contenido nacional se necesitan cerca de 46,000 partes para integrar un tren incluyendo las partes met\u00e1licas montaje el\u00e9ctrico equipamiento interior sistemas de rodamiento alimentaci\u00f3n de voltaje hasta llegar al montaje final el centro de maquinado realiza operaciones mecanizadas con alta precisi\u00f3n y calidad el \u00e1rea de boogies es experta en producir desde la estructura de los boogies hasta la estructura de los mismos plantas sagun tiene la capacidad de manufacturar boogies tanto en su estructura como en su equipamiento y pronto se har\u00e1 lo mismo para ruedas y ejes despu\u00e9s del montaje final se realizan en en sitio diferentes pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas la planta sagun tambi\u00e9n alberga una destacada escuela de soldadores y de pintores la cual es reconocida por su excelencia y liderazgo en la formaci\u00f3n de futuros profesionales planta sagun no solo es un motor crucial para la econom\u00eda local y regional sino tambi\u00e9n de presencia internacional subensambles y ensambles mayores para trenes de Nueva York edmonton Toronto Minneapolis as\u00ed como se han fabricado trenes para lumpur rat y San Francisco su legado est\u00e1 presente en proyectos de alto impacto habiendo fabricado 2000 locomotoras y m\u00e1s de 3500 carros de tren este sitio en sagun demuestra las capacidades de alstom y su compromiso como un actor dedicado hacia el progreso y la movilidad en el pa\u00eds la siguiente Bueno aqu\u00ed tenemos m\u00e1s o menos un poco la foto de de c\u00f3mo estamos trabajando tenemos 13 por de mujeres ya operadoras tambi\u00e9n en esta planta y seguimos por m\u00e1s en la parte de instalaci\u00f3n tenemos 20% de mujeres y Bueno solamente para para el tren Maya solamente para el tren Maya de estos 500,000 m cu tenemos m\u00e1s de 50,000 m cu desde el proceso de partes primarias hasta todo lo que vimos en el video y hasta que sale el tren listo de Eh pues ya para trasladarse a a la Pen\u00ednsula la siguiente por favor Aqu\u00ed nada m\u00e1s algunos proyectos Se\u00f1or usted reconocer\u00e1 la foto de ah\u00ed abajo a la izquierda que es cuando entregamos los trenes del el nm2 que son los trenes que se fabricaron tambi\u00e9n para el metro entre otros muchos proyectos la siguiente y bueno Pues un poco aqu\u00ed lo que estamos viendo Es el electr que nos muestra la buena salud del tren Maya a trav\u00e9s de todo este proceso de manufactura los latidos de este coraz\u00f3n que est\u00e1 en una planta que llevamos Todos aqu\u00ed adentro en esta planta es ag\u00fan que son tan fuertes tan fuertes que se escuchan en todo el pa\u00eds en donde se construye un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1ores cuanto muy buenos d\u00edas presidente gobernador Amigas y amigos de este equipo de gobierno y del programa integral tren Maya Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen en las redes plataformas y medios audiovisuales quisiera iniciar este informe expresando mi profunda pena por el fallecimiento de la licenciada Mar\u00eda Villarreal Quien fuera desde 1998 la abogada general la coordinadora Nacional de asuntos jur\u00eddicos de Lina y que quiero expresar mis m\u00e1s sentidas condolencias a su familia a sus inumerables Amigas y amigos y a toda la comunidad del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia que la vamos extra\u00f1ar vamos a pasar ahora a revisar el avance del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo TR ah\u00ed tenemos siete zonas arqueol\u00f3gicas que corresponden a la llamada regi\u00f3n puc una regi\u00f3n que florece en el periodo cl\u00e1sico tard\u00edo entre el a\u00f1o 600 y el a\u00f1o 850 a\u00fan cuando el poblamiento viene de atr\u00e1s y se alarga pr\u00e1cticamente hasta el postcl\u00e1sico y la otra zona tambi\u00e9n de enorme relevancia es civiche al norte del Estado de Yucat\u00e1n la que sigue por favor es osh kinok es la primera de estas zonas de la regi\u00f3n puc tenemos ya concluida la tarea de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n la colocaci\u00f3n del cedulario y los senderos interpretativos y la infraestructura est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya en un periodo conclusivo de manera que estar\u00e1 eh terminada esta misma semana os kinok que pueden disfrutar eh llegando accediendo a ella a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n mascu La que sigue por favor es usmal patrimonio de la humanidad una zona de enorme relevancia en donde hemos concluido las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que nos permiten haber ampliado en m\u00e1s de un 25% el \u00e1rea visitable tenemos ya colocada la se\u00f1al\u00e9tica y habilitados los senderos para los caminamientos ahora mucho m\u00e1s extensos la infraestructura y el centro de atenci\u00f3n a visitantes avanzan ya con paso firme y esperamos tener concluida la tarea de mejoramiento de usmal al 15 de septiembre del presente a\u00f1o la que sigue por favor ser\u00eda tambi\u00e9n eh en el puc la Zona Arqueol\u00f3gica de caba alrededor de 16 km de distancia en relaci\u00f3n con usmal incluso hay un sacb antiguo que vamos a recuperar con las comunidades para que se pueda hacer ese caminamiento a pie o en bicicleta hemos concluido la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de esta zona igual que la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos la infraestructura va en un 82 por y estaremos concluyendo el 31 de agosto la que sigue en la misma zona de cab\u00e1rceno de esta regi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n maya antigua eh llevamos ya un avance del 57.8 por y esperamos concluir este gran museo en este mismo a\u00f1o 2024 la que sigue es la zona arqueol\u00f3gica de la abn eh Tambi\u00e9n en la ruta puc en ella hemos concluido la tarea de investigaci\u00f3n el de las se\u00f1al\u00e9tica y los caminos para el recorrido del sitio y la infraestructura que va ya cerca del 80% concluiremos el 31 de agosto lo mismo adelante que sayil en donde estamos avanzando en la tarea ha concluido la investigaci\u00f3n las tareas de conservaci\u00f3n habilitar nuevas \u00e1reas para la visita p\u00fablica la infraestructura est\u00e1 en un 87 y concluiremos el 31 de agosto la que sigue al igual que en chapac otra zona de la regi\u00f3n del puc en donde hemos concluido la investigaci\u00f3n la habilitaci\u00f3n de los caminamientos y la infraestructura tendr\u00e1 que concluir a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y terminamos la regi\u00f3n puc con chacmultun que eh tambi\u00e9n lleva avances de terminales en investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n se\u00f1al\u00e9tica y senderos interpretativos la infraestructura eh va en un 66 63 por perd\u00f3n y estar\u00e1 concluida igual en el mes de agosto nos vamos al norte de Yucat\u00e1n la que sigue a la zona de civil chalt\u00fa una zona que se ha dado a conocer se\u00f1al adente por los fen\u00f3menos arqueoastronomia sobre todo en los equinoccios eh que evidentemente hacen que desde el sacb principal se pueda observar el amanecer a trav\u00e9s del edificio de las siete mu\u00f1ecas ah\u00ed hemos concluido la tarea de investigaci\u00f3n los ceduli los caminamientos La infraestructura y y el casv llevan avances el casv pr\u00e1cticamente estar\u00e1 estar\u00e1 concluido en este mismo mes y la infraestructura esperamos tener la lista a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y ah\u00ed mismo la que sigue tenemos un museo un nuevo museo de sitio de civil chalt\u00fa que llevamos ya avances del 53.837661306417814 piezas ya est\u00e1 concluida este museo estar\u00e1 eh susceptible de ser visitado a partir del 15 de septiembre del presente a\u00f1o la que sigue tambi\u00e9n como parte de la tarea de la que sigue por favor la tarea que corresponde al mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y para tener un \u00e1rea en donde se puedan estar presentando los grandes hallazgos del salvamento y rescate arqueol\u00f3gico en el tren Maya estamos habilitando el ateneo peninsular en la ciudad de M\u00e9rida un lugar en que habr\u00e1 tambi\u00e9n un museo de sitio para explicar lo que fue el obispado de M\u00e9rida y el ateneo peninsular este proyecto tan importante que desarrollaron Salvador Alvarado Y Felipe Carrillo Puerto en el coraz\u00f3n de M\u00e9rida y Yucat\u00e1n estamos en una tercera etapa de intervenci\u00f3n que esperamos estar concluyendo a m\u00e1s tardar el 12 de septiembre voy a omitir los siguientes que eran una explicaci\u00f3n de hallazgos relevantes para irme directamente a un V que habla mucho de la vinculaci\u00f3n de la tarea arqueol\u00f3gica con la comunidad y muy particularmente con las mujeres mayas de M\u00e9xico contempor\u00e1neo adelante y [M\u00fasica] [Aplausos] una de las zonas arqueol\u00f3gicas que han sido contempladas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya es la emblem\u00e1tica y ancestral ciudad Maya de usmal casa de fuego enclavada en la regi\u00f3n conocida como el puc en la que florecieron diversas ciudades y poblaciones que a\u00fan nos deslumbran por su [M\u00fasica] magnificencia en estas zonas arqueol\u00f3gicas se ha puesto en marcha un interesante proyecto de participaci\u00f3n [M\u00fasica] comunitaria desde su origen el proyecto promesa lo encajamos dentro de un plan general de inicio en la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en usmal hoy recibimos 350,000 visitantes al a\u00f1o y entonces fonatur nos dijo les van a llegar 2 millones de gente al a\u00f1o Ah tenemos problemas el espacio visitable rebasa esa capacidad de esa capacidad de carga No cabe en el en el espacio que tenemos restaurado Entonces planteamos el proyecto en el hundido del palomar porque es un espacio que puede dar cabida a una mayor capacidad de visitantes segundo que es el espacio del que nos nos faltaba encontrar la arquitectura cl\u00e1sica p cl\u00e1sica en usmal cuando inicio el trabajo en usmal me reencuentro con la gente de la regi\u00f3n voy a San Sim\u00f3n contrato a la gente para que se integrara el trabajo de arqueolog\u00eda empec\u00e9 a contratar a la gente empec\u00e9 a conocer a las se\u00f1oras no estaban acostumbradas pero tambi\u00e9n los maridos tampoco estaban acostumbradas a que las mujeres ganaran su dinero entonces empezaron los problemas entonces hab\u00eda que mediar hasta que los hombres se acostumbraron [M\u00fasica] temp [M\u00fasica] es que antes cuando est\u00e1bamos chiquitas mi abuela me platicaba me dec\u00eda que bonito y me dice alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1s a conocerlo me dice le digo Ser\u00e1 cierto porque de antes no sal\u00edamos solo ac\u00e1 en el pueblo est\u00e1bamos es una oportunidad que nos dan para que salgamos con nuestra familia delante de eso nos ayudamos porque nos ayudan mucho porque nos dan el trabajo all\u00e1 nos apoyamos [M\u00fasica] econ\u00f3micamente cuando se van familiarizando con la labor cuando van se van dando cuenta de que esto es algo que hicieron nuestros ancestros entonces cambian totalmente Entonces ya dicen nuestros abuelos lo que hicieron nuestros abuelos lo que hicieron nuestros ancestros y esa recuperaci\u00f3n de identidad para nosotros es muy importante porque las mujeres y los hombres no solo est\u00e1n conscientes del trabajo que hacen en el en exploraci\u00f3n y la restauraci\u00f3n de los monumentos de usmal sino que al final se reencuentran revalor [M\u00fasica] a m\u00ed Me fascin\u00f3 ir a trabajar all\u00e1 cuando me dijeron que iba yo a ir a trabajar en usmal a m\u00ed me gust\u00f3 porque yo s\u00e9 que all\u00e1 es nuestro patrimonio de nosotros Porque solo all\u00e1 tenemos trabajo en Normal nos gusta ver los pir\u00e1mides vengo y les platico a mis hijos hijos yo hice eso Yo trabaj\u00e9 en esto a m\u00ed me gusta el trabajo que a m\u00ed me dan a hacer all\u00e1 y me respetan all\u00e1 le digo es como dice mi esposo es nuestro patrimonio de nosotros tambi\u00e9n de nuestros hijos hay que cuidarlos alrededor de todo ya han cambiado de forma de pensar y ya ya est\u00e1n pensando que esto tambi\u00e9n es suyo porque cuando cuando iniciamos la gente no ven\u00eda y la gente te dec\u00eda no vamos porque es un lugar para gringos porque es un lugar donde se cobra nosotros no vamos a pagar por entrar a ver las piedras pero cuando ya se integran conocen ya todos los edificios conocen los ya los conjuntos arquitect\u00f3nicos y ya ya saben cada una de las actividades que se desarrollan durante el proyecto arqueol\u00f3gico yo cuando estoy all\u00e1 yo siento como una emoci\u00f3n encontrada de estar m\u00e1s cerca de cada pieza porque la verdad son muy muy valiosas y no pues cada pieza que te encuentras son espectaculares la verdad por ejemplo cuando se hizo el descubrimiento de la Estela tuve la oportunidad de estar cerca [M\u00fasica] ya Ay s\u00ed es una emoci\u00f3n inexplicable la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal es muy importante para nosotras lo que viene haciendo en especial para las mujeres porque es donde nos dan la oportunidad de trabajar desde de ganar un poco de nuestro dinerito y de salir adelante apoyar lo que viene siendo nuestros gastos a nuestros hijos sacar adelante a nuestros hijos y es muy importante para nosotras me gustar\u00eda ir a trabajar a conocer a otras personas con qui\u00e9n platicar saber m\u00e1s de los que ellos saben tambi\u00e9n y nos ense\u00f1a un poco m\u00e1s estamos orgullosos por ser Yucatecas [M\u00fasica] Muchas gracias licenciado se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos a todas el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le encomend\u00f3 a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la construcci\u00f3n de toda la infraestructura el\u00e9ctrica necesaria para la movilizaci\u00f3n de esta Monumental obra que es el tren May esto implic\u00f3 en esta extensi\u00f3n enorme que es la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n una un enorme esfuerzo de los trabajadores de la CFE la construcci\u00f3n de una aut\u00e9ntica infraestructura el\u00e9ctrica que abarca kil\u00f3metros y kil\u00f3metros y luego la distribuci\u00f3n de esa electri a cada uno de los puntos necesarios ya sean cocheras talleres puestos de administraci\u00f3n etc\u00e9tera ese trabajo ha venido acompa\u00f1ando la obra del tren Maya que es una transformaci\u00f3n del sur de este pa\u00eds abandonado ante el crecimiento del Norte Ahora no se ha invertido pero el norte y el sur crecen de manera importante y paralela presentamos el desarrollo de esta obra en un video que pedimos se presente en este momento Muchas [M\u00fasica] gracias gracias a la confianza que el presidente de la rep\u00fablica ha depositado en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para el desarrollo de los proyectos m\u00e1s importantes de la Administraci\u00f3n CFE participa en la electrificaci\u00f3n del tren Maya obra insignia del gobierno de M\u00e9xico que interconectar cinco estados del sureste del pa\u00eds Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro detonando el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y mejorando la calidad de vida de sus habitantes el tren Maya recorrer\u00e1 una distancia de 1554 km de los cuales 690 funcionar\u00e1n con energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que significa que la CFE electrificar el 4% de su recorrido esta importante haza\u00f1a ha sido posible gracias a la labor incansable de los trabajadores electricistas y t\u00e9cnicos quienes en un tiempo r\u00e9cord desarrollaron una infraestructura el\u00e9ctrica equivalente a instalar nuevamente el sistema el\u00e9ctrico de la ciudad de M\u00e9rida esta extensi\u00f3n el\u00e9ctrica cubrir\u00e1 una superficie m\u00e1s grande que la de Pa\u00edses Bajos Dinamarca y Suiza combinados el proyecto de electrificaci\u00f3n del tren Maya comprende 53 obras mayores que considera 11 l\u00edneas de transmisi\u00f3n y 42 subestaciones que proporcionan la fuerza de tracci\u00f3n necesaria a trav\u00e9s de las catenarias para el impulso del a lo largo de su recorrido electrificado adem\u00e1s se construyeron m\u00e1s de 556 km de l\u00edneas de media tensi\u00f3n y se instalaron alrededor de 6,000 postes para alimentar a m\u00e1s de 100 casetas t\u00e9cnicas las cuales son esenciales para el monitoreo continuo de la velocidad posici\u00f3n y cambios de v\u00eda del tren Asimismo se desarroll\u00f3 infraestructura complementaria para garantizar el suministro el\u00e9ctrico de 171 servicios asociados incluyendo 34 estaciones bases de mantenimiento oficina y talleres entre otros la CFE construy\u00f3 la central fotovoltaica \u00f1 chicom con una capacidad de 7 mw la cual dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones del sistema de transporte p\u00fablico y e tram facilitando as\u00ed el acceso de los usuarios desde la ciudad hasta las estaciones del tren Maya ubicadas en las poblaciones de hum\u00e1n y teya este esfuerzo es solo una parte del plan estrat\u00e9gico de la presente administraci\u00f3n para reforzar el suministro el\u00e9ctrico en toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n CFE despliega la mayor infraestructura energ\u00e9tica en la historia del sureste con una inversi\u00f3n de 1216 millones d\u00f3lares se construyen dos centrales de ciclo combinado de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas en las ciudades de M\u00e9rida y Valladolid las cuales robustecer la generaci\u00f3n en la zona con una capacidad de 1519 mw energ\u00eda suficiente para suministrar al tren Maya y atender la creciente demanda de energ\u00eda en la regi\u00f3n con la operaci\u00f3n de estas centrales se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de m\u00e1s de o 200,000 toneladas anuales de di\u00f3xido de carbono y el consumo de m\u00e1s de 5 millones de barriles de combust\u00f3leo de igual manera se implementaron acciones contundentes para transportar el gas a las centrales generadoras ampliando la infraestructura de gasoductos en el sureste se interconectado el Antiguo gasoducto mayacan con el Sistema Nacional de gasoductos lo que implicar\u00e1 que la disponibilidad de este combustible aumente en un 4% en la regi\u00f3n adicionalmente se desarrolla el gasoducto puerta al sureste que permitir\u00e1 el transporte de gas conectando Texas con los estados de Veracruz y Tabasco duplicando la capacidad en el transporte de este combustible Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Esta es la coraci\u00f3n de la CFE al tren Maya Muchas gracias presidente Con permiso con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas en el tramo tres del tren Maya que va de calquin yamal la direcci\u00f3n general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional ejecuta principalmente en el estado de Yucat\u00e1n varias obras en un predio de 2000 hect\u00e1reas entre los estados de Campeche y Yucat\u00e1n se construye el parque nuevo usmal localizado a 20 km de la estaci\u00f3n del tren calquin cuya funci\u00f3n principal ser\u00e1 unir al tren Maya con la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal Tal como lo mencion\u00f3 el antrop\u00f3logo Diego es esta zona es declarada patrimonio cultural de la humanidad por la UNESCO y debido al mismo trazo del tren eh la Zona Arqueol\u00f3gica djmal quedaba un poco alejada he ah\u00ed la importancia de de este parque que es justamente la de unir el tren Maya con esta zona arqueol\u00f3gica en su interior el parque albergar\u00e1 un centro modal de transferencia para que los turistas que desciendan de la estaci\u00f3n de tren calquin sean trasladados al parque en veh\u00edculos y de ah\u00ed puedan acceder a la zona arqueol\u00f3gica a trav\u00e9s de un sendero por medio de veh\u00edculos el\u00e9ctricos de bicicletas o a quien as\u00ed lo decida a pie en un recorrido de aproximadamente 9 km donde podr\u00e1n disfrutar de un recorrido contemplativo de la flora y fauna de el parque y de la regi\u00f3n el el parque fue declarado \u00e1rea natural protegida y en su interior se construyen tres recintos para albergar animales end\u00e9micos como Jaguares y faisanes entre otros as\u00ed como mercados de artesan\u00edas temascales \u00e1reas de camping Palapas ba\u00f1os y estacionamientos la obra presenta un avance del 85.7 se Ejecutan trabajos en los accesos monumentales al parque y la culminaci\u00f3n del sendero hacia la Zona Arqueol\u00f3gica as\u00ed como los recintos su inauguraci\u00f3n est\u00e1 eh programada para el pr\u00f3ximo mes de septiembre ah\u00ed mismo en el parque en este parque nuev usmal se construye el hotel tren Maya eh tiene una capacidad de 160 habitaciones habitaciones dobles y sencillas el cual contar\u00e1 con amenidades necesarias como alberca spa restaurante y bar para hacer que el turista que as\u00ed lo desea pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como ya se mencionaron todas las zonas arqueol\u00f3gicas de la zona puc como caba donde se construye adem\u00e1s el museo de la ruta las grutas de calcetoc y el cintur\u00f3n de de cenotes tambi\u00e9n que se encuentra muy cerca de lo que es esta zona la obra presenta un avance de 77.20 se Ejecutan trabajos de acabados en las habitaciones as\u00ed como las \u00e1reas comunes del hotel y el equipamiento del mismo ambas obras el hotel y el parque han generado m\u00e1s de 700 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y de otras partes de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n que han llegado para apoyar el esfuerzo constructivo Asimismo y como parte del programa de mitigaci\u00f3n ambiental se tiene contemplado un programa de reforestaci\u00f3n ah\u00ed mismo en el parque de m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles end\u00e9micos por hect\u00e1rea por ambas por ambas obras se tiene programada su inauguraci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes de septiembre eh en la ciudad de M\u00e9rida tambi\u00e9n se lleva a cabo la remodelaci\u00f3n del estadio de b\u00e9isbol cuculc\u00e1n la obra considera la ampliaci\u00f3n de la capacidad del inmueble de 12,075 a 16393 personas as\u00ed como la construcci\u00f3n de la tienda del equipo local locales comerciales restaurante y \u00e1reas de juegos para ni\u00f1os la obra presenta un avance del 36.70 y se trabaja marchas forzadas para poder inaugurar a finales del pr\u00f3ximo mes de septiembre por \u00faltimo ahy mismo en la ciudad de M\u00e9rida se materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio corporativo de zona para la empresa tren May la cual tendr\u00e1 el control operativo y administrativo para el correcto funcionamiento del tren la obra se encuentra concluida y ya se encuentra en Operaci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 600 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y se llev\u00f3 a cabo una reforestaci\u00f3n del \u00e1rea con m\u00e1s de 500 \u00e1rboles end\u00e9micos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:52.366722"
}