{
    "video_id": "58vJvfTdpGw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/58vJvfTdpGw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC9RhStijxbZp8YZyf7IefE_B1-gw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=58vJvfTdpGw",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico establece Comisi\u00f3n contra tr\u00e1fico de drogas y armas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10011,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1204.71,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1211.1,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.45,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1237.72,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1290.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1292.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Bueno pues hoy es mi\u00e9rcoles es",
            "start": 1299.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un d\u00eda especial siempre los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1303.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1306.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corresponde informar sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 1310.24,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras de la semana",
            "start": 1315.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ese pues una s\u00edntesis no",
            "start": 1318.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "resumen porque si no",
            "start": 1323.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00edamos",
            "start": 1327.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "toda la conferencia",
            "start": 1329.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y de varios d\u00edas",
            "start": 1333.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces solo estar\u00edamos hablando de eso",
            "start": 1335.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no nos ocupar\u00edamos de",
            "start": 1338.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestras funciones como servidores",
            "start": 1343.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1345.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed este algunos ejemplos para",
            "start": 1346.94,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1351.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "haciendo conciencia de c\u00f3mo",
            "start": 1354.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se padece",
            "start": 1358.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1360.799,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que no comunican",
            "start": 1364.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no informa",
            "start": 1368.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sino manipulan",
            "start": 1373.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es mayoritario es",
            "start": 1379.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una tendencia",
            "start": 1383.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "general en",
            "start": 1386.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nacional y en el mundo",
            "start": 1390.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tampoco es privativo de M\u00e9xico",
            "start": 1394.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esto pasa en todos lados",
            "start": 1398.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 1402.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 1404.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1407.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Escandalosa la prensa tendenciosa",
            "start": 1410.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muy vinculada a intereses",
            "start": 1419.059,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico del",
            "start": 1423.799,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 1428.12,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "y estamos hablando",
            "start": 1430.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la prensa influyente",
            "start": 1433.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "famosa New York Times",
            "start": 1439.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 1448.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y cada vez est\u00e1n peor porque antes el",
            "start": 1453.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Washington post por ejemplo hizo aquella",
            "start": 1457.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n extraordinaria en donde se",
            "start": 1458.78,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3",
            "start": 1462.26,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "toda una trama de",
            "start": 1468.159,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ocultar informaci\u00f3n por parte del",
            "start": 1474.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidente Nixon Y eso le cost\u00f3 la",
            "start": 1477.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidencia una investigaci\u00f3n",
            "start": 1481.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n period\u00edstica de",
            "start": 1484.58,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primera pero eso ya el Washington post",
            "start": 1486.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ayer publicando un art\u00edculo",
            "start": 1490.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de krauso",
            "start": 1495.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en donde dice",
            "start": 1498.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1502.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "un traficante",
            "start": 1507.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de El periodismo",
            "start": 1510.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 1515.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "al defendernos nosotros y hacer la",
            "start": 1519.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 1522.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alarlos",
            "start": 1523.179,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1526.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1528.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 1532.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vendidos o alquilados",
            "start": 1535.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 1541.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo los pongo en riesgo",
            "start": 1545.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque los pueden asesinar",
            "start": 1549.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed escribi\u00f3 ayer",
            "start": 1553.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los vas a",
            "start": 1557.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si nosotros este",
            "start": 1562.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "siempre hemos luchado",
            "start": 1567.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica de este movimiento",
            "start": 1570.5,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "ha sido es y seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico",
            "start": 1574.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y respetamos la vida de todos",
            "start": 1579.98,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Solo que sea para perjudicarnos por eso",
            "start": 1584.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alo",
            "start": 1589.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 dando ideas",
            "start": 1591.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 1597.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podr\u00edan cometer un atentado en contra de",
            "start": 1600.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 1604.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de un periodista opositor a nosotros",
            "start": 1607.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y culparnos",
            "start": 1612.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tenemos nuestra conciencia",
            "start": 1615.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 1617.419,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1621.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no somos autoritarios",
            "start": 1623.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero ese es su Art\u00edculo",
            "start": 1627.26,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el Washington",
            "start": 1630.559,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1634.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este",
            "start": 1636.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dimensionar",
            "start": 1641.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el nivel de decadencia",
            "start": 1643.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1647.179,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones pero la verdad",
            "start": 1650.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "excepciones porque la regla",
            "start": 1655.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 1658.059,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1660.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 1662.779,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en una crisis profunda",
            "start": 1667.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en decadencia",
            "start": 1674.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "igual que los sistemas pol\u00edticos en el",
            "start": 1678.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1683.12,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1685.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el comportamiento",
            "start": 1688.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "anti \u00e9tico",
            "start": 1695.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los servidores p\u00fablicos en M\u00e9xico y",
            "start": 1697.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1700.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miren esto que ve\u00edamos ayer",
            "start": 1702.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que hoy va",
            "start": 1705.34,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a explicar aqu\u00ed Berta",
            "start": 1708.02,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de que el presidente Fox",
            "start": 1713.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene como negocios",
            "start": 1717.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la venta de",
            "start": 1721.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 1724.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que se elaboran",
            "start": 1725.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con Cannabis la Cannabis no es la",
            "start": 1729.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marihuana Ah bueno Vamos a decir este",
            "start": 1731.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama pues",
            "start": 1736.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a llamar las cosas por su nombre",
            "start": 1738.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cannabisis es muy cient\u00edficos",
            "start": 1741.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1744.93,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 hablamos f\u00edsico mejor este",
            "start": 1746.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a hablar con",
            "start": 1750.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "habla el pueblo muy bien pues vamos con",
            "start": 1753.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Elizabeth para ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1757.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1760.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1764.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos hoy es doce de",
            "start": 1766.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abril Esta es la secci\u00f3n quienes quieren",
            "start": 1769.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana y pues",
            "start": 1771.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "justamente vamos a desmentir",
            "start": 1774.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al expresidente Fox que fue exhibido por",
            "start": 1777.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sus negocios con la Cannabis \u00e9l lo niega",
            "start": 1782.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pero hay pruebas irrefutables",
            "start": 1785.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1789.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Obrador anunci\u00f3 ayer en conferencia de",
            "start": 1791.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prensa que se realizar\u00e1n investigaciones",
            "start": 1794.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sobre el caso de los permisos emitidos",
            "start": 1796.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por cofepris en el sexenio de Enrique",
            "start": 1799.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto que beneficiaban a empresas",
            "start": 1802.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la familia del expresidente Vicente",
            "start": 1805.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Fox se trata de 65 autorizaciones",
            "start": 1809.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "emitidas a favor de productos de",
            "start": 1812.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cannabis o sea derivados de la marihuana",
            "start": 1815.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "correspondiente a once empresas que",
            "start": 1818.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ingresaron a cofepris entre el tres y el",
            "start": 1821.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "30 de noviembre de 2018",
            "start": 1824.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dichas autorizaciones para comercializar",
            "start": 1827.74,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "productos derivados de la marihuana",
            "start": 1830.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fueron otorgadas inmediatamente",
            "start": 1832.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas antes de terminar la",
            "start": 1836.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del priista Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 1840.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pero Vicente Fox fiel a su Estilo",
            "start": 1843.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vendenciero pendiente la ma\u00f1anera qu\u00e9",
            "start": 1846.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bueno que nos ve respondi\u00f3 col\u00e9rico",
            "start": 1849.74,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Una mentira m\u00e1s no tengo ninguna",
            "start": 1853.059,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "licencia de cannabis eres un Pinocho",
            "start": 1857.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nariz larga y mentiroso",
            "start": 1860.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "constitudinario as\u00ed lo escribi\u00f3 revisa",
            "start": 1863.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "cofepris es tu propia informaci\u00f3n sin",
            "start": 1866.779,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "embargo Fox no dice la verdad Antes que",
            "start": 1870.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nada aclarar que Fox es miembro de la",
            "start": 1875.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "junta directiva de la empresa cu\u00edda Life",
            "start": 1877.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico filial de kair\u00f3n Life Life",
            "start": 1879.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sciences Corporation la cual obtuvo",
            "start": 1883.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permiso en 2018 de cofepris para",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "comercializar suplementos alimenticios",
            "start": 1888.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con Cannabis aqu\u00ed en la pantalla podemos",
            "start": 1892.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ver las autorizaciones de cofepris A",
            "start": 1896.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cayron Life sciences en 2018",
            "start": 1899.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tal y como consta en un",
            "start": 1903.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "comunicado emitido el 27 de marzo de",
            "start": 1905.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2019 la Comisi\u00f3n Federal para protecci\u00f3n",
            "start": 1908.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios revisar\u00e1 los",
            "start": 1911.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "documentos que en noviembre de 2018",
            "start": 1914.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Fueron emitidos por la anterior",
            "start": 1916.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como supuestas",
            "start": 1919.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autorizaciones de productos que",
            "start": 1922.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "contienen Cannabis y sus derivados con",
            "start": 1925.039,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el objeto de resolver sobre su validez o",
            "start": 1928.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de ser el caso iniciar acciones",
            "start": 1931.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conducentes de conformidad con el marco",
            "start": 1934.299,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "legal aplicable en documentos p\u00fablicos",
            "start": 1937.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s porque el expresidente Fox pidi\u00f3",
            "start": 1942.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pruebas de lo que se estaba diciendo en",
            "start": 1946.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "varios tuits Ayer por la ma\u00f1ana Estos",
            "start": 1948.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son documentos p\u00fablicos de 2021 se da a",
            "start": 1952.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "conocer que cuida like M\u00e9xico SA de CV",
            "start": 1955.279,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es la filial mexicana de la empresa",
            "start": 1958.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canadiense Cairo en el directorio de",
            "start": 1960.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cayron lives sciences aparece Vicente",
            "start": 1964.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Fox como director de la empresa dedicada",
            "start": 1967.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al negocio de productos derivados de la",
            "start": 1970.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cannabis",
            "start": 1973.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el propio Vicente Fox ha divulgado en",
            "start": 1975.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sus redes sociales sus v\u00ednculos con la",
            "start": 1977.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresa y bueno no se diga de otros",
            "start": 1980.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "negocios que tiene Fox con la Cannabis",
            "start": 1983.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como testimonio las notas",
            "start": 1986.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas del a\u00f1o pasado que dan",
            "start": 1988.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuenta que Roberto Palazuelos y Vicente",
            "start": 1990.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Fox se asociaron en la empresa Paradise",
            "start": 1993.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "escuche bien en anuncios espectaculares",
            "start": 1997.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aparece Fox para",
            "start": 1999.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "publicitar Paradise una empresa que",
            "start": 2002.399,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "comercializa productos legales derivados",
            "start": 2005.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la marihuana y que busca establecer",
            "start": 2008.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 2011.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "200 tiendas en los principales centros",
            "start": 2013.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos del pa\u00eds as\u00ed como lo Oye",
            "start": 2017.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aunque los efectos de ciertos h\u00e1bitos",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueden hacer que uno pierda la memoria",
            "start": 2024.46,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "Fox no puede ocultar la realidad",
            "start": 2027.659,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en entrevista ya por \u00faltimo para",
            "start": 2034.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la agencia bloomberg vamos a ver lo que",
            "start": 2037.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dice Fox",
            "start": 2040.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "brind\u00f3 marketplace",
            "start": 2043.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en esta declaraci\u00f3n Fox dice que en unas",
            "start": 2050.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pocas semanas va a tener un producto en",
            "start": 2054.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el mercado no que no",
            "start": 2057.94,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Bueno vamos con la siguiente",
            "start": 2061.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Esta es una joya reforma p\u00fablica",
            "start": 2066.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "falsedades sobre el banco del bienestar",
            "start": 2069.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 2073.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el diario reforma public\u00f3 el 8 de abril",
            "start": 2075.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasado una nota plagada de falsedades en",
            "start": 2077.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un intento m\u00e1s por desacreditar la labor",
            "start": 2080.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del gobierno encabezada por el",
            "start": 2084.339,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2086.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desplegada en Primera Plana la nota se",
            "start": 2089.339,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "titula alertan que van bienestar pudo",
            "start": 2092.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "servir para lavado As\u00ed dice pero sin m\u00e1s",
            "start": 2095.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 2100.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que un supuesto estudio de una",
            "start": 2101.859,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n cuyo nombre es signos vitales",
            "start": 2106.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que seg\u00fan es posible probable A",
            "start": 2109.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "lo mejor quiz\u00e1s existi\u00f3 lavado de dinero",
            "start": 2115.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en la instituci\u00f3n",
            "start": 2119.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seg\u00fan reformas signos vitales el banco",
            "start": 2121.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del bienestar decidi\u00f3 ya no ofrecer el",
            "start": 2124.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio de remesas porque estaba siendo",
            "start": 2126.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "usado para el lavado de dinero",
            "start": 2129.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esto lo desmentimos el cinco de abril es",
            "start": 2131.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "decir tres d\u00edas antes de esta",
            "start": 2135.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de la nota de reforma aqu\u00ed",
            "start": 2136.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 que la remesa ser\u00edan",
            "start": 2139.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "administradas por la financiera del",
            "start": 2141.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienestar debido a que en cumplimiento",
            "start": 2143.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la ley no se pueden duplicar",
            "start": 2145.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funciones en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2148.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 2150.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a pesar del desmentido la campa\u00f1a estaba",
            "start": 2151.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hecha de andar Ya no se pod\u00edan echar",
            "start": 2155.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s por supuesto pero usted Se",
            "start": 2157.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1",
            "start": 2160.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes integran la agrupaci\u00f3n de signos",
            "start": 2163.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vitales y pues aqu\u00ed le decimos nada m\u00e1s",
            "start": 2165.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y nada menos que Maria Amparo casar",
            "start": 2169.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Federico Reyes heroles Jorge Su\u00e1rez",
            "start": 2171.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "V\u00e9lez Julio french y Mar\u00eda Elena morena",
            "start": 2174.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed Algo as\u00ed como mexicanos contra la",
            "start": 2178.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n renovado",
            "start": 2184.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas organizaciones fundadas por",
            "start": 2187.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Claudia x Gonz\u00e1lez transparencia",
            "start": 2189.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexicana causa en com\u00fan est\u00e1s",
            "start": 2191.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distinguid\u00edsimas organizaciones del",
            "start": 2195.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conservadurismo que se oponen al",
            "start": 2197.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno y que se la pasan ah\u00ed dando",
            "start": 2200.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entrevistas y declaraciones y se asumen",
            "start": 2202.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como supuestos expertos en cualquier",
            "start": 2205.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cosa para llenar para llevarle la",
            "start": 2207.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contraria al gobierno as\u00ed se las gasta",
            "start": 2210.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reforma Claudio x Gonz\u00e1lez y sus aliados",
            "start": 2213.339,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed esta nota pero ahora les",
            "start": 2218.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con",
            "start": 2220.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las mentiras acerca de",
            "start": 2223.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la compra de Trece plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 2226.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a la empresa espa\u00f1ola",
            "start": 2228.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "iberdrola est\u00e1 imperdible vamos con el",
            "start": 2231.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 2234.579,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n y redes",
            "start": 2239.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociales se lanz\u00f3 una campa\u00f1a de",
            "start": 2241.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n en contra de la compra",
            "start": 2243.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico de 13 centrales",
            "start": 2245.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas a iberdrola con cinco ciclos",
            "start": 2248.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "combinados de noticias falsas que este",
            "start": 2251.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gusto por comprar iberdrola",
            "start": 2255.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que este gusto se va a sumar a los",
            "start": 2259.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobrecostos del tren Maya a los",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sobrecostos de dos bocas uno falso que",
            "start": 2264.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la compra a iberdrola aumentar\u00e1 la deuda",
            "start": 2268.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2270.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n se realiz\u00f3 con recursos del",
            "start": 2272.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fondo Nacional de infraestructura",
            "start": 2274.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fonadin y de un mecanismo financiero",
            "start": 2276.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "privado administrado por M\u00e9xico",
            "start": 2279.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 con las utilidades de las plantas",
            "start": 2282.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se pagar\u00e1 la operaci\u00f3n a iberdrola",
            "start": 2285.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por lo que no aumentar\u00e1 la deuda",
            "start": 2288.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "soberana de M\u00e9xico algunas plantas",
            "start": 2290.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "viejas que iberdrola ya ha depreciado en",
            "start": 2293.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el sentido de que pues ya le sac\u00f3 todo",
            "start": 2297.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su rendimiento dos falso que fue una",
            "start": 2299.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "compra cara de fierros viejos y chatarra",
            "start": 2302.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Tres plantas tienen",
            "start": 2305.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2309.93,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "un promedio de vida \u00fatil",
            "start": 2313.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tres veces superior",
            "start": 2320.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al promedio de vida \u00fatil",
            "start": 2322.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2325.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Electricidad el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2328.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que las 13 plantas adquiridas",
            "start": 2330.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tienen una media de 11.8 a\u00f1os de inicio",
            "start": 2332.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n adem\u00e1s en promedio se",
            "start": 2336.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1 a iberdrola 696 mil d\u00f3lares por",
            "start": 2339.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cada megavatio de potencia instalada y",
            "start": 2343.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la agencia internacional",
            "start": 2346.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda renovable cada megavatio de",
            "start": 2348.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "capacidad de ciclo combinado cuesta",
            "start": 2351.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alrededor de 950 mil d\u00f3lares es decir",
            "start": 2354.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "245 mil d\u00f3lares m\u00e1s de lo que se pagar\u00e1",
            "start": 2358.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a la empresa espa\u00f1ola apenas hace un a\u00f1o",
            "start": 2362.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2365.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentaristas que se opon\u00edan a la",
            "start": 2367.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica aseguraban que la",
            "start": 2369.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura de iberdrola en M\u00e9xico",
            "start": 2371.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era moderna y generaba energ\u00edas limpias",
            "start": 2373.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin embargo ahora afirman que iberdrola",
            "start": 2376.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico chatarra a altos",
            "start": 2380.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precios lo que es mentira el hecho es",
            "start": 2383.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no vamos a ver una inversi\u00f3n nueva",
            "start": 2386.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en este rubro hasta el sexenio que entra",
            "start": 2387.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "porque la las empresas nacionales",
            "start": 2389.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extranjeras pues ya aprendieron que en",
            "start": 2393.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este pues hay cierta incertidumbre tres",
            "start": 2396.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falso que la compra a iberdrola ahuyenta",
            "start": 2398.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2401.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comentaristas aseguran falsamente que la",
            "start": 2403.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compra a iberdrola ahuyenta la inversi\u00f3n",
            "start": 2406.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "extranjera un argumento falso usado",
            "start": 2408.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "varias veces en contra de las acciones",
            "start": 2411.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "emprendidas por el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2413.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iberdrola asegur\u00f3 en el comunicado de",
            "start": 2415.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prensa en el que inform\u00f3 sobre la venta",
            "start": 2418.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al gobierno de M\u00e9xico que llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevas inversiones En nuestro pa\u00eds para",
            "start": 2423.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "reafirmar su liderazgo en el desarrollo",
            "start": 2425.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de energ\u00edas renovables 4 falso que la",
            "start": 2427.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compra de iberdrola es una operaci\u00f3n",
            "start": 2431.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "similar a la compra de agro nitrogenados",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como director de Pemex Emilio lozoya",
            "start": 2436.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 agro nitrogena sin aval\u00faos y a",
            "start": 2438.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobrecosto una planta que se encontraba",
            "start": 2442.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os fuera de operaci\u00f3n",
            "start": 2444.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es una nacionalizaci\u00f3n Pues porque el",
            "start": 2448.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gobierno no se qued\u00f3 con nada pero decir",
            "start": 2452.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que la compra de parte de los activos de",
            "start": 2455.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la empresa espa\u00f1ola",
            "start": 2459.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "equivale a una",
            "start": 2460.859,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2463.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es simplemente un comentario",
            "start": 2465.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "idiota no s\u00e9 nacionaliz\u00f3 ni madres una",
            "start": 2468.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "empresa privada va a comprar esas",
            "start": 2472.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "plantas y el gobierno se va a comer la",
            "start": 2473.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deuda 5 falso que la compra a iberdrola",
            "start": 2476.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no sea una segunda nacionalizaci\u00f3n el",
            "start": 2479.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que la",
            "start": 2482.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compra de 13 plantas de iberdrola",
            "start": 2485.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 ampliar la capacidad de",
            "start": 2486.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2488.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electricidad convirti\u00e9ndola en la",
            "start": 2491.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "empresa que m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2493.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "producir\u00e1 en el pa\u00eds entonces con la",
            "start": 2495.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que llevamos a cabo",
            "start": 2499.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ese 39 se convierte en 55",
            "start": 2502.359,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "por eso hablo de nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 2506.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2513.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con lo que estamos haciendo para el a\u00f1o",
            "start": 2515.74,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo calculamos que vamos a tener",
            "start": 2518.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2524.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con la antig\u00fcedad de algunas plantas de",
            "start": 2525.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 2528.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a llegar al sesenta y cinco por",
            "start": 2530.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2533.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en toda la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2535.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica infodemia",
            "start": 2538.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es cuanto se\u00f1or presidente que tengan un",
            "start": 2543.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda gracias",
            "start": 2545.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 2553.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente pues vamos a dar un poco m\u00e1s",
            "start": 2555.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n sobre el an\u00e1lisis que se",
            "start": 2557.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha hecho desde la cofepris sobre las",
            "start": 2559.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autorizaciones irregulares otorgadas a",
            "start": 2562.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productos del Cannabis adelante bueno",
            "start": 2564.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l era el modus operandi para poder",
            "start": 2566.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otorgar estas autorizaciones en el mes",
            "start": 2569.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "previo al cambio de gobierno el 30 de",
            "start": 2573.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "octubre del 2018 se emiten lineamientos",
            "start": 2576.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ilegales de cannabis no lineamientos que",
            "start": 2580.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no fueron publicados en el diario",
            "start": 2583.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n que no fueron",
            "start": 2585.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sometidos a consideraci\u00f3n de conamer y",
            "start": 2587.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tan solo un d\u00eda despu\u00e9s ya se estaban",
            "start": 2591.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "haciendo la solicitudes en cofepris para",
            "start": 2594.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n de estos productos que",
            "start": 2597.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regulaban en los lineamientos Esto del",
            "start": 2600.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero al 30 de noviembre de 2018 de",
            "start": 2603.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "manera paralela se estuvieron otorgando",
            "start": 2607.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "autorizaciones no con una rapidez",
            "start": 2609.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sorprendente del 21 al 30 de noviembre",
            "start": 2613.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "del 2018 se otorgaron en total 65",
            "start": 2617.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "autorizaciones a estas once empresas",
            "start": 2622.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed tenemos algunas algunos",
            "start": 2625.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejemplos sobre las autorizaciones que se",
            "start": 2630.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "otorgaron y muy importante los tiempos",
            "start": 2632.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en los cuales se otorgaron que como ya",
            "start": 2635.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda dicho son inusuales ya que",
            "start": 2637.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "generalmente este tipo de autorizaciones",
            "start": 2640.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tardan meses en otorgarse no una de",
            "start": 2642.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ellas en el caso de endonatura podemos",
            "start": 2646.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver como la fecha de entrada es decir la",
            "start": 2648.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solicitud de la autorizaci\u00f3n fue hecha",
            "start": 2650.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el 29 de noviembre y ya para el 30 de",
            "start": 2653.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noviembre se hab\u00eda emitido la",
            "start": 2656.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n otro ejemplo muy importante",
            "start": 2658.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de farestrego podemos ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 2661.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n se solicit\u00f3 el 30 de",
            "start": 2665.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "noviembre no el \u00faltimo d\u00eda no de",
            "start": 2668.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno y ya para el mismo d\u00eda de",
            "start": 2670.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "noviembre se estaba otorgando la",
            "start": 2673.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n siguiente",
            "start": 2676.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed un ejemplo m\u00e1s no que hace unos",
            "start": 2678.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momentos se coment\u00f3 el caso de cuida",
            "start": 2681.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Life No que est\u00e1 asociado con el",
            "start": 2684.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "expresidente Vicente Fox podemos ver que",
            "start": 2686.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la fecha de entrada es decir la fecha de",
            "start": 2689.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "solicitud no de tres productos",
            "start": 2691.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "relacionados con Cannabis fue el 23 de",
            "start": 2693.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "noviembre y como para el 29 de noviembre",
            "start": 2696.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ya se estaba emitiendo la autorizaci\u00f3n",
            "start": 2699.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "siguiente y Aqu\u00ed vamos a hablar del caso",
            "start": 2702.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que ya se coment\u00f3 hace unos momentos",
            "start": 2706.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este caso emblem\u00e1tico sobre la empresa",
            "start": 2708.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no cuida Life es muy importante tomar en",
            "start": 2711.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuenta que la empresa cuida Live y esta",
            "start": 2714.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se puede verificar en la",
            "start": 2717.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propia p\u00e1gina de internet de la filial",
            "start": 2719.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no este podemos ver que es una filial de",
            "start": 2722.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una empresa multinacional que es la",
            "start": 2725.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresa quir\u00f3n en la p\u00e1gina de la",
            "start": 2728.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "empresa quir\u00f3n se puede ah\u00ed no ver la",
            "start": 2731.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propia informaci\u00f3n en donde aparece el",
            "start": 2734.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expresidente Vicente como director y",
            "start": 2737.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "miembro del Consejo ejecutivo de esta",
            "start": 2740.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresa de la empresa quiro y bueno el",
            "start": 2744.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 2746.859,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "expresidente ya lo vimos hace unos",
            "start": 2747.78,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "momentos en un video ha hecho p\u00fablica de",
            "start": 2750.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "manera constante su relaci\u00f3n con esta",
            "start": 2752.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empresa no la empresa quir\u00f3n de nuevo de",
            "start": 2755.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la cual cuida Life es filial siguiente y",
            "start": 2758.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n un dato importante no",
            "start": 2763.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podemos ver no que el entonces eh",
            "start": 2765.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisionado Federal cuando se otorgaron",
            "start": 2768.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las autorizaciones Eh pues form\u00f3 parte o",
            "start": 2770.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha participado en algunos seminarios no",
            "start": 2773.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "auspiciados tanto por el centro Fox como",
            "start": 2776.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por la empresa quiromex tan solo unos",
            "start": 2778.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s de haber dejado el cargo",
            "start": 2781.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente ahora cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 2784.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se han realizado Desde 2019 cuando",
            "start": 2787.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 que estos lineamientos a",
            "start": 2790.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que hac\u00edamos menci\u00f3n eran",
            "start": 2792.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "irregulares de nuevo ni siquiera se",
            "start": 2794.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "publicaron en el diario oficial",
            "start": 2796.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n se revocaron estos",
            "start": 2798.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "lineamientos el 27 de marzo y tambi\u00e9n se",
            "start": 2801.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han ejercido acciones en contra de las",
            "start": 2805.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "autoridades no que tuvieron a cargo no O",
            "start": 2807.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que emitieron estas autorizaciones",
            "start": 2811.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ilegales que ya hab\u00edamos mencionado una",
            "start": 2812.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de ellas no la una de las directoras que",
            "start": 2815.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 las autorizaciones y ya el propio",
            "start": 2817.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano interno de control de la cofepris",
            "start": 2820.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no y la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2823.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "inhabilitaron a esta exdirectora que",
            "start": 2825.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 la 65 autorizaciones tambi\u00e9n se",
            "start": 2828.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han presentado juicios de lesividad del",
            "start": 2831.94,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "tribunal Federal de Justicia",
            "start": 2833.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrativa no para poder revocar",
            "start": 2834.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estas autorizaciones siguiente Y bueno",
            "start": 2838.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues las acciones a seguir es poder",
            "start": 2841.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajar ejercer acciones legales para",
            "start": 2843.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n de las autorizaciones que",
            "start": 2845.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se otorgaron como ya lo vimos de manera",
            "start": 2848.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "irregular y tambi\u00e9n coordinarnos con",
            "start": 2850.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otras instituciones principalmente el",
            "start": 2853.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "SAT la procuradur\u00eda fiscal no y otras",
            "start": 2855.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituciones para conocer saber m\u00e1s de",
            "start": 2858.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre estas once empresas",
            "start": 2861.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "identificar si hubiera otras",
            "start": 2863.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "irregularidades y en caso de que as\u00ed lo",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sea poder ejercer acciones legales",
            "start": 2868.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2869.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos con la primera filas",
            "start": 2877.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 de moda ahora el sorteo",
            "start": 2881.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empezamos ac\u00e1",
            "start": 2883.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente",
            "start": 2887.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Diego El\u00edas Cedillo del",
            "start": 2889.859,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "sistema informativo del Tabasco diario",
            "start": 2892.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presente Buenos d\u00edas funcionarios aqu\u00ed",
            "start": 2894.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentes a todas y a todos se\u00f1or",
            "start": 2896.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente me gustar\u00eda preguntarle con",
            "start": 2898.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respecto a una nota que ha salido en",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos los medios de informaci\u00f3n esta",
            "start": 2905.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana e incluso ayer se estuvo",
            "start": 2907.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manejando con respecto a que la fiscal\u00eda",
            "start": 2909.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2912.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya coment\u00f3 ya hizo el comunicado de que",
            "start": 2914.64,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "el titular de migraci\u00f3n Francisco",
            "start": 2919.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gardu\u00f1o",
            "start": 2921.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "va a ser ya investigado preguntarle su",
            "start": 2922.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto presidente y si este",
            "start": 2926.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tema lo pudieron comentar hoy en la",
            "start": 2928.18,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en el gabinete de seguridad",
            "start": 2929.56,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2930.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo comentamos este en el gabinete de",
            "start": 2932.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "seguridad y en efecto",
            "start": 2935.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay una investigaci\u00f3n que",
            "start": 2937.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "incluye a Francisco gardu\u00f1o en el caso",
            "start": 2941.46,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "lamentable de la p\u00e9rdida de Vidas de",
            "start": 2947.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "migrantes en Ciudad Ju\u00e1rez no sabemos",
            "start": 2950.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2953.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el alcance",
            "start": 2955.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la acusaci\u00f3n",
            "start": 2957.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en contra de \u00e9l porque son varios",
            "start": 2963.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2968.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "implicados y",
            "start": 2970.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana se habl\u00f3 de",
            "start": 2974.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que puede ser",
            "start": 2980.8,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que se acuse a algunos por omisi\u00f3n otros",
            "start": 2983.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pues por homicidios",
            "start": 2991.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta que la fiscal\u00eda",
            "start": 2995.339,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "informe m\u00e1s sobre la investigaci\u00f3n y",
            "start": 2999.9,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "que los jueces sean los encargados de",
            "start": 3005.3,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "impartir Justicia nosotros desde el",
            "start": 3009.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 3013.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sostuvimos de que no iba a haber",
            "start": 3015.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie ya no son los",
            "start": 3018.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tiempos de antes",
            "start": 3022.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "permanece vamos a esperar vamos a",
            "start": 3027.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esperar este",
            "start": 3029.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que es lo que",
            "start": 3032.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3036.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de por medio cu\u00e1l es la acusaci\u00f3n y",
            "start": 3038.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vamos a tomar las decisiones en su",
            "start": 3042.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "momento Gracias presidente en este mismo",
            "start": 3046.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tema Bueno en temas semejantes con",
            "start": 3049.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respecto a poderes aut\u00f3nomos ayer la",
            "start": 3051.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 3055.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que podr\u00eda un ministro",
            "start": 3057.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "particularmente coment\u00f3 que se podr\u00eda o",
            "start": 3060.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien dicho que se est\u00e1 planeando",
            "start": 3064.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impugnar la ley en la cual se adscribe",
            "start": 3066.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la guardia nacional a la secretar\u00eda de",
            "start": 3069.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 3071.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Cu\u00e1l es el",
            "start": 3072.74,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "posicionamiento del Gobierno Federal con",
            "start": 3075.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respecto a la opini\u00f3n de la suprema",
            "start": 3077.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corte de justicia y si en caso de que se",
            "start": 3080.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que se baje esta ley que en su se",
            "start": 3084.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 se tiene planeado alguna",
            "start": 3087.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "estrategia para que la guardia nacional",
            "start": 3089.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "prevalezca y se mantenga dentro de la",
            "start": 3092.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa gracias",
            "start": 3094.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed falta todav\u00eda no",
            "start": 3096.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 van a resolver los",
            "start": 3099.98,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ministros de la corte",
            "start": 3105.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3109.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 3110.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en proyecto",
            "start": 3112.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3114.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se va a votar",
            "start": 3118.619,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "Pues creo que hasta la pr\u00f3xima semana",
            "start": 3122.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y lo piensen bien",
            "start": 3126.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Porque si declaran",
            "start": 3130.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "inconstitucional",
            "start": 3133.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la ley de la materia",
            "start": 3135.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3140.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se impide que la guardia nacional",
            "start": 3141.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3147.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3150.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "un grave error",
            "start": 3152.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "un error garrafal",
            "start": 3157.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es para que",
            "start": 3162.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quienes nos est\u00e1n viendo escuchando",
            "start": 3164.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tengan una idea",
            "start": 3166.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "darle continuidad",
            "start": 3168.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3173.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es continuar",
            "start": 3180.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3183.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la misma estrategia de la Polic\u00eda",
            "start": 3185.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3187.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3192.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 3195.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "P\u00fablica luego",
            "start": 3198.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3199.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3203.52,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3205.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a perder por completo se corrompi\u00f3",
            "start": 3206.46,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la \u00fanica manera de que la guardia",
            "start": 3210.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional se mantenga como hasta ahora",
            "start": 3214.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como una Corporaci\u00f3n",
            "start": 3218.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3222.78,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3223.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 3224.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente defender proteger a los",
            "start": 3227.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos es de que dependa de la",
            "start": 3230.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3234.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque esto significa profesionalismo",
            "start": 3237.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "significa disciplina",
            "start": 3241.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3243.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "honestidad rectitud",
            "start": 3245.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3250.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "va a suceder lo mismo al paso del tiempo",
            "start": 3252.48,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "y puedo agregar de que si fuese yo",
            "start": 3259.2,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "irresponsable dir\u00eda A m\u00ed que me importa",
            "start": 3263.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo ya soy por terminar",
            "start": 3266.579,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 el que venga",
            "start": 3270.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que seguramente va a ser",
            "start": 3274.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3277.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una persona hombre o mujer que le va a",
            "start": 3279.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dar continuidad",
            "start": 3283.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "al proceso de transformaci\u00f3n pero",
            "start": 3285.8,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "siempre va a estar la tentaci\u00f3n de que",
            "start": 3288.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3297.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "experto ambicioso",
            "start": 3299.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed del corte de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3306.619,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 3311.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 3317.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin principio sin ideales",
            "start": 3322.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sin doctrina",
            "start": 3324.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y con mucha ambici\u00f3n",
            "start": 3328.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se haga cargo de una Corporaci\u00f3n",
            "start": 3333.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ahora va a tener",
            "start": 3336.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues ciento cincuenta mil elementos",
            "start": 3338.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque la polic\u00eda federal en su mejor",
            "start": 3343.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "momento lleg\u00f3 a tener cuarenta mil y",
            "start": 3346.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "veinte mil eran administrativos y veinte",
            "start": 3350.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mil operativos pero ya",
            "start": 3352.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3355.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "son alrededor de 128 mil elementos y",
            "start": 3357.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 3361.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 150,000",
            "start": 3362.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con cuarteles con disciplina",
            "start": 3366.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3373.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los ciudadanos",
            "start": 3375.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque la guardia nacional ya est\u00e1",
            "start": 3379.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "resultando bien evaluada",
            "start": 3383.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "por los ciudadanos",
            "start": 3387.42,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda muy responsable es de veras",
            "start": 3389.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o",
            "start": 3397.7,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a el pa\u00eds y si fuese as\u00ed",
            "start": 3401.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "si resolvieran los ministros de que no",
            "start": 3406.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 3409.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda la defensa hacerse cargo",
            "start": 3411.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional como suceden",
            "start": 3414.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otras partes del mundo",
            "start": 3417.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la guardia Civil Espa\u00f1ola depende de la",
            "start": 3419.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa de Espa\u00f1a y en",
            "start": 3422.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Francia lo mismo",
            "start": 3424.619,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y en Italia y as\u00ed en varios pa\u00edses",
            "start": 3426.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3432.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3433.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos nosotros en el tiempo que nos",
            "start": 3436.4,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "queda de todas formas a cuidar que no se",
            "start": 3439.74,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "eche a perder pero",
            "start": 3445.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es muy importante inscribirla en una",
            "start": 3448.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n s\u00f3lida",
            "start": 3453.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Una instituci\u00f3n que es un Pilar del",
            "start": 3456.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3458.94,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3463.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando depend\u00eda de",
            "start": 3468.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3473.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "revisen",
            "start": 3475.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los presupuestos",
            "start": 3477.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3479.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal y para la seguridad",
            "start": 3481.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "p\u00fablica les autorizaban",
            "start": 3484.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo dos mil millones",
            "start": 3488.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y terminaban ejerciendo",
            "start": 3492.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "supuestamente tres mil quinientos",
            "start": 3495.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 3501.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mil y no hab\u00edan cuentas claras",
            "start": 3506.339,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda es tiempo de que esto",
            "start": 3511.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "se atienda y ojal\u00e1 y los ministros",
            "start": 3514.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 3520.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la seguridad de la gente",
            "start": 3523.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "que piensen en la importancia que tiene",
            "start": 3527.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el que la guardia",
            "start": 3532.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 3534.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3536.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3538.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 3540.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tomo el ej\u00e9rcito",
            "start": 3544.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional de la secretar\u00eda de",
            "start": 3547.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 3550.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3553.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de aprovechar",
            "start": 3556.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 3559.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3564.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n",
            "start": 3567.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instalaciones disciplina",
            "start": 3569.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo el legado que tiene",
            "start": 3572.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "una secretar\u00eda",
            "start": 3575.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3578.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se mantenga",
            "start": 3579.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 3582.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "esta Corporaci\u00f3n",
            "start": 3584.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "acerca de que se va a militarizar",
            "start": 3588.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3592.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "eso no tiene",
            "start": 3594.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sustento ya lo he dicho Aqu\u00ed varias",
            "start": 3600.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3604.319,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3607.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3608.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aplicarse en otros pa\u00edses",
            "start": 3610.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "semilitarizaron los pa\u00edses del cono Sur",
            "start": 3614.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os setenta",
            "start": 3618.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ver un golpes de estado el ej\u00e9rcito",
            "start": 3621.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mexicano es otra cosa es un ej\u00e9rcito Lo",
            "start": 3625.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que pasa que se desconoce",
            "start": 3629.579,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3635.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que es la maestra de la vida",
            "start": 3638.88,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito surge",
            "start": 3643.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n",
            "start": 3647.579,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "surge para oponerse a un cuartelazo",
            "start": 3649.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a un acto",
            "start": 3655.859,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "extremo de militarizaci\u00f3n",
            "start": 3657.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que fue el golpe de Huerta",
            "start": 3663.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "contra Francisco I Madero",
            "start": 3667.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero ya no Carranza llama",
            "start": 3671.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3674.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a tomar las armas",
            "start": 3677.16,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a crear un ej\u00e9rcito",
            "start": 3679.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para restablecer el orden legal y la",
            "start": 3682.339,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3685.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surgi\u00f3 el actual ej\u00e9rcito",
            "start": 3687.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo",
            "start": 3693.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no es una ej\u00e9rcito de \u00e9lite no tiene",
            "start": 3698.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nada que ver con las c\u00fapulas militares",
            "start": 3702.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de otros ej\u00e9rcitos en otros pa\u00edses",
            "start": 3706.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho muchas veces aqu\u00ed los",
            "start": 3711.0,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "militares m\u00e1s alto Rango lo generales de",
            "start": 3716.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n",
            "start": 3720.299,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no pertenecen a la oligarqu\u00eda",
            "start": 3722.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no son potentados",
            "start": 3727.559,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda son hijos de campesinos de",
            "start": 3731.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "obreros de comerciantes de",
            "start": 3734.22,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos de militares de profesionales",
            "start": 3738.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3746.04,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de bien",
            "start": 3747.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso sostengo el soldado es pueblo",
            "start": 3750.059,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 3753.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed desde luego han habido errores",
            "start": 3755.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actos represivos",
            "start": 3761.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "que han Manchado",
            "start": 3764.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito mexicano como lo fue el 68",
            "start": 3766.74,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "pero no se debe de olvidar",
            "start": 3770.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que el comandante supremo a las",
            "start": 3777.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas es el presidente de la",
            "start": 3779.579,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3781.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ellos han llevado a cabo esas acciones",
            "start": 3782.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "reprobables por \u00f3rdenes",
            "start": 3785.579,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de presidente",
            "start": 3789.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 3793.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 su responsabilidad",
            "start": 3796.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en un informe",
            "start": 3799.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 3803.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3806.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el 68 se us\u00f3 al Estado Mayor",
            "start": 3812.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3817.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no fue el ej\u00e9rcito el que actu\u00f3 en",
            "start": 3823.98,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Tlatelolco",
            "start": 3828.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay hasta",
            "start": 3831.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "un reportaje",
            "start": 3839.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "una entrevista con documentos que hizo",
            "start": 3841.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Carlos monsiv b\u00e1ez y Julio Ch\u00e1vez",
            "start": 3845.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la revista Proceso la de antes",
            "start": 3850.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3853.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya la de ahora es otra cosa",
            "start": 3857.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "es como el siempre de antes y el siempre",
            "start": 3861.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 3864.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pero entonces",
            "start": 3867.059,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3868.88,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "todo eso lo tienen que tomar en cuenta",
            "start": 3873.299,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3877.859,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ministros para tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 3881.099,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 3886.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3889.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "analicen bien el caso",
            "start": 3891.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "profundicen",
            "start": 3894.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hagan una revisi\u00f3n",
            "start": 3897.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se han comportado",
            "start": 3900.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las corporaciones",
            "start": 3905.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "policiacas",
            "start": 3909.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3914.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 3917.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde est\u00e1 el origen de todo esto de",
            "start": 3919.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna y dem\u00e1s en el",
            "start": 3922.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desde Salinas",
            "start": 3927.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "voy a empezar",
            "start": 3930.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a entrar todo estos jovencitos",
            "start": 3931.94,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 3937.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de a tomar mucho poder",
            "start": 3941.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Miren el caso de la segunda",
            "start": 3944.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 3946.98,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de ser un aprendiz",
            "start": 3953.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3957.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a encargarse",
            "start": 3959.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3962.579,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda de investigaci\u00f3n",
            "start": 3966.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "una especie de Cia que hicieron",
            "start": 3969.299,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 3974.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 3976.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3977.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la Sierra",
            "start": 3979.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 3985.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no la delincuencia organizada",
            "start": 3988.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 3991.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 3994.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3996.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3999.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y poco a poco poco a poco poco a poco",
            "start": 4006.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 4009.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se fue colocando",
            "start": 4011.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como brazo derecho",
            "start": 4015.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 4017.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 4026.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y de d\u00f3nde",
            "start": 4030.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo surgi\u00f3",
            "start": 4033.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces eso no queremos que pase",
            "start": 4038.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nunca m\u00e1s",
            "start": 4042.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vamos a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 4047.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en la corte quiero aprovechar ahora que",
            "start": 4049.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando el tema este para este",
            "start": 4052.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dar una buena informaci\u00f3n",
            "start": 4057.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se notific\u00f3 de",
            "start": 4062.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de Estados Unidos",
            "start": 4065.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que van a devolver",
            "start": 4070.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "un dinero",
            "start": 4075.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 4077.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4080.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le confiscaron",
            "start": 4081.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a un funcionario",
            "start": 4084.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es el departamento de justicia de",
            "start": 4088.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4090.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hay un aval\u00fao de que",
            "start": 4096.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "le confiscaron en Estados Unidos a este",
            "start": 4101.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4105.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 4107.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "All\u00e1 est\u00e1 H\u00e9ctor Javier Villarreal",
            "start": 4109.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 4112.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 4114.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "secretario de finanzas de Coahuila",
            "start": 4117.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n titular del servicio de",
            "start": 4126.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria durante el",
            "start": 4128.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno de Humberto Moreira",
            "start": 4131.719,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or",
            "start": 4135.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Villarreal Hern\u00e1ndez fue detenido en",
            "start": 4139.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 4141.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por el delito de lavado de dinero",
            "start": 4143.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y Conspiraci\u00f3n",
            "start": 4148.279,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "para transportar dinero",
            "start": 4151.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 4154.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la cantidad",
            "start": 4157.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es considerable",
            "start": 4160.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "son 246",
            "start": 4165.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "millones ciento treinta y cuatro mil",
            "start": 4169.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4172.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que en pesos mexicanos son Casi cinco",
            "start": 4176.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 4179.779,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4180.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 4185.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "enviaron puestos",
            "start": 4189.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ya el documento formal",
            "start": 4197.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al fiscal",
            "start": 4207.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que van a devolvernos el dinero",
            "start": 4212.66,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Entonces lo compartimos",
            "start": 4217.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 4222.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mi propuesta al fiscal",
            "start": 4227.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "germanero es de que",
            "start": 4230.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una parte de ese recurso se destine",
            "start": 4237.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a prevenir",
            "start": 4241.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sobre el consumo de droga",
            "start": 4244.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se utilice para la campa\u00f1a que",
            "start": 4249.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4254.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y que se pueda prevenir",
            "start": 4256.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 4262.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "relacionado con",
            "start": 4263.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la drogadicci\u00f3n",
            "start": 4266.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "dirigido b\u00e1sicamente a los j\u00f3venes",
            "start": 4269.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y a las familias",
            "start": 4273.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 4276.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay que ver si van a entregar lo",
            "start": 4279.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en partes pero ya aqu\u00ed",
            "start": 4284.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 4287.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "una aceptaci\u00f3n",
            "start": 4289.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 4293.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "del departamento de justicia de Estados",
            "start": 4297.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4299.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto no los expusieron",
            "start": 4300.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en una anterior reuni\u00f3n que tuvimos aqu\u00ed",
            "start": 4305.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en palacio",
            "start": 4308.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1bamos",
            "start": 4311.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esperando que se formalizara y hoy salen",
            "start": 4315.739,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete de seguridad de",
            "start": 4322.239,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a una reuni\u00f3n",
            "start": 4326.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4330.02,
            "duration": 1.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4330.48,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4331.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de Estados",
            "start": 4333.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4336.32,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "van los secretarios de seguridad defensa",
            "start": 4340.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4344.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "im\u00e1n del doctor Alcocer porque tiene que",
            "start": 4347.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4351.739,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "va el fiscal",
            "start": 4355.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Alejandro germanero",
            "start": 4359.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los que me acuerdo pero es una",
            "start": 4362.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este delegaci\u00f3n importante tiene",
            "start": 4365.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 4369.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con funcionarios del gobierno de Estados",
            "start": 4370.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Unidos y con funcionarios del gobierno",
            "start": 4373.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 en Washington",
            "start": 4375.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fentanilo armas",
            "start": 4381.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y otros temas migraci\u00f3n otros temas",
            "start": 4386.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no sabemos es que todav\u00eda anoche",
            "start": 4391.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3",
            "start": 4396.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 4399.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4405.54,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed se se cre\u00f3 ya",
            "start": 4414.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n",
            "start": 4419.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4422.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una representaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 4427.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4430.699,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "una funcionaria",
            "start": 4435.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el saber",
            "start": 4439.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4441.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la parte de seguridad",
            "start": 4444.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4447.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la Casa Blanca",
            "start": 4450.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por parte nuestra",
            "start": 4453.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es la secretaria de seguridad Rosa Isela",
            "start": 4456.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez y tambi\u00e9n ya Canad\u00e1 nombr\u00f3 a",
            "start": 4459.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un enlace",
            "start": 4464.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se van a llevar a cabo reuniones",
            "start": 4468.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas",
            "start": 4471.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el marco",
            "start": 4474.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4476.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n que existe",
            "start": 4477.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 4482.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el llamado plan M\u00e9rida que result\u00f3 un",
            "start": 4485.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rotundo fracaso",
            "start": 4488.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el plan M\u00e9rida surge",
            "start": 4491.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4494.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4497.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 4504.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desde la entrega de armamento",
            "start": 4509.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y la intromisi\u00f3n",
            "start": 4514.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que violaba nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4518.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya son otras",
            "start": 4523.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4526.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es cooperaci\u00f3n",
            "start": 4528.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no sometimiento",
            "start": 4531.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n en condiciones de",
            "start": 4537.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "igualdad como pa\u00edses soberanos",
            "start": 4541.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como pa\u00edses independientes",
            "start": 4545.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Y por \u00faltimo la",
            "start": 4550.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semana pasada el mi\u00e9rcoles muy",
            "start": 4553.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puntualmente antes de iniciar el puente",
            "start": 4555.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "vacacional",
            "start": 4557.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n virtual",
            "start": 4558.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con sus hom\u00f3logos de latinoam\u00e9rica de",
            "start": 4561.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Sur puntualmente para tratar",
            "start": 4565.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el tema de la inflaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 4567.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidente ha trascendido mucho que el",
            "start": 4570.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno de Brasil encabezado por Lula",
            "start": 4574.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "da Silva est\u00e1",
            "start": 4576.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "planeando una especie de tratado de",
            "start": 4579.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "libre comercio con M\u00e9xico saber",
            "start": 4582.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente si dentro de su",
            "start": 4584.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha abordado este tema",
            "start": 4587.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puntualmente con Brasil y conocer los",
            "start": 4589.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alcances tambi\u00e9n de el plan",
            "start": 4593.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "inflacionario que va a tener esta",
            "start": 4596.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estrategia que est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 4600.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano con latinoam\u00e9rica",
            "start": 4602.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Gracias presidente bueno fue una",
            "start": 4604.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "videoconferencia",
            "start": 4606.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4610.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "diez presidentes",
            "start": 4611.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ministros representantes de gobiernos",
            "start": 4614.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y acordamos",
            "start": 4619.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "volvernos a reunir ya de manera",
            "start": 4621.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presencial en M\u00e9xico",
            "start": 4623.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es mejorar nuestro",
            "start": 4627.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intercambio econ\u00f3mico comercial",
            "start": 4630.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4634.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "para hacer frente",
            "start": 4636.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "al problema inflacionario",
            "start": 4639.699,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que podamos",
            "start": 4644.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "facilitar el comercio importaciones",
            "start": 4649.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "exportaciones de alimentos y de otros",
            "start": 4652.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 4657.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4659.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que se beneficien los consumidores",
            "start": 4661.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de nuestros pa\u00edses",
            "start": 4664.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s",
            "start": 4669.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "oferta haya",
            "start": 4672.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 4676.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4680.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s competencia",
            "start": 4682.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y se controlan de manera",
            "start": 4685.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4690.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "natural los precios",
            "start": 4692.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con la competencia",
            "start": 4698.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es quitar barreras arancelarias",
            "start": 4704.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eliminar obst\u00e1culos para poder importar",
            "start": 4710.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para poder exportar",
            "start": 4714.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n no",
            "start": 4717.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "solo de el sector P\u00fablico de los pa\u00edses",
            "start": 4720.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sino vamos a invitar a empresarios a",
            "start": 4724.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "industriales a comerciantes de los",
            "start": 4727.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 4731.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9 un intercambio",
            "start": 4735.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de comercio",
            "start": 4740.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se puedan llevar a cabo operaciones",
            "start": 4743.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 4745.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y no dejar",
            "start": 4748.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de atender el problema",
            "start": 4751.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "inflacionario no confiarnos",
            "start": 4753.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4757.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n da\u00f1a mucho Sobre todo a la",
            "start": 4759.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre",
            "start": 4763.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso fulmina",
            "start": 4767.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acaba",
            "start": 4771.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con los ingresos",
            "start": 4775.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "limitados de la gente pobre",
            "start": 4779.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si hay carest\u00eda lo que suced\u00eda antes",
            "start": 4783.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de que el salario",
            "start": 4786.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se aumentaba",
            "start": 4790.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y ni siquiera",
            "start": 4792.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se incrementaba por encima de la",
            "start": 4796.54,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4798.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siempre se quedaba abajo",
            "start": 4800.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y todo durante todo el periodo",
            "start": 4803.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neoliberal nada m\u00e1s que de eso ya no se",
            "start": 4805.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "habla no",
            "start": 4807.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos intelectuales org\u00e1nicos callan los",
            "start": 4809.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "economistas",
            "start": 4813.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo creo que ya Se olvidaron de",
            "start": 4817.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso de que en los 30 a\u00f1os",
            "start": 4821.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de mayor predominio",
            "start": 4824.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal el salario perdi\u00f3",
            "start": 4828.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "casi 70 por ciento",
            "start": 4832.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de su poder de compra",
            "start": 4835.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 4839.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy sencillo de explicar",
            "start": 4840.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 80 90",
            "start": 4847.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 4851.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "50 kilos de tortilla",
            "start": 4857.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bien el \u00faltimo a\u00f1o de el periodo",
            "start": 4863.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "neoliberal ya el salario m\u00ednimo solo",
            "start": 4866.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "alcanzaba para cinco kilos de tortilla",
            "start": 4869.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos damos cuenta",
            "start": 4875.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "solo un departamento",
            "start": 4880.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 4882.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4883.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la UNAM",
            "start": 4885.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4889.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4891.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4895.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "costos de alimentos",
            "start": 4897.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y salario",
            "start": 4901.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "existe todav\u00eda el grupo no c\u00f3mo se llama",
            "start": 4905.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis multidisciplinario S\u00ed este",
            "start": 4916.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 4921.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4923.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y toda la",
            "start": 4925.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra Alma Mater",
            "start": 4928.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4931.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3",
            "start": 4938.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de enero del neoliberalismo",
            "start": 4940.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed surgieron todos los que ahora son",
            "start": 4946.219,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 4951.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la transformaci\u00f3n Pero bueno as\u00ed eso",
            "start": 4955.699,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eso fue lo que tratamos en la reuni\u00f3n y",
            "start": 4960.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estamos viendo acuerdos con todos",
            "start": 4964.06,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que no aumenten los",
            "start": 4968.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 4971.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ese centro de an\u00e1lisis",
            "start": 4973.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "multidisciplinario este es muy bueno",
            "start": 4975.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4983.91,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "desencadenado",
            "start": 4987.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que",
            "start": 4989.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 una agenda nueva para la",
            "start": 4992.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima reuni\u00f3n",
            "start": 4995.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que va a tratar",
            "start": 4998.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5003.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico en cuanto al intercambio",
            "start": 5004.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y comercial pero tambi\u00e9n",
            "start": 5009.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se propuso",
            "start": 5012.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el que se pudiese llegar a un acuerdo",
            "start": 5015.219,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "para un pronunciamiento",
            "start": 5019.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en busca de la pacificaci\u00f3n",
            "start": 5023.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Es decir para lograr la paz",
            "start": 5028.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en Ucrania y",
            "start": 5031.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Rusia la guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 5033.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5038.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9semos hacer un pronunciamiento",
            "start": 5041.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5044.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Ya hicimos eso desde",
            "start": 5045.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de seis meses",
            "start": 5050.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "incluso enviamos un comunicado a la ONU",
            "start": 5053.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "propuse una intermediaci\u00f3n se acuerdan",
            "start": 5056.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "propuse de que interviniera el",
            "start": 5063.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario general de Naciones Unidas",
            "start": 5066.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "propuse al Primer Ministro modi",
            "start": 5068.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de la India del Papa Francisco",
            "start": 5072.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a los tres",
            "start": 5076.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "creo que hace m\u00e1s de seis meses",
            "start": 5078.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuimos los primeros",
            "start": 5082.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y lo justificamos de que esa guerra era",
            "start": 5085.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "irracional no solo por la p\u00e9rdida de",
            "start": 5088.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Vidas humanas que es muy lamentable",
            "start": 5092.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sino porque este",
            "start": 5095.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 5100.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5103.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mucha inestabilidad econ\u00f3mica en el",
            "start": 5109.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5111.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "afecta a todos",
            "start": 5112.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Porque esa guerra precipit\u00f3",
            "start": 5115.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 5118.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5121.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5125.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya hicimos eso Y claro que firmar\u00edamos",
            "start": 5126.659,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5130.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "La Paz",
            "start": 5133.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no estamos nosotros a favor de la guerra",
            "start": 5137.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca hemos estado",
            "start": 5139.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Diana Ben\u00edtez del",
            "start": 5143.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "financiero Buenos d\u00edas funcionarias",
            "start": 5147.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "independientemente de la imputaci\u00f3n que",
            "start": 5148.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "haga la fiscal\u00eda Francisco gardu\u00f1o",
            "start": 5150.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted ha hablado con \u00e9l y",
            "start": 5152.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 evaluaci\u00f3n hace de su trabajo frente",
            "start": 5155.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al Instituto Nacional de Migraci\u00f3n pues",
            "start": 5157.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5159.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bueno su trabajo en general siempre",
            "start": 5161.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ha tenido un buen desempe\u00f1o lo conozco",
            "start": 5166.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os ha trabajado",
            "start": 5168.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 5170.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 5173.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y se dio un cambio en la secretar\u00eda de",
            "start": 5180.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5184.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "yo lo propuse a \u00e9l",
            "start": 5186.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 5189.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5191.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica para",
            "start": 5195.719,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "nombrar al secretario de seguridad",
            "start": 5197.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la ciudad",
            "start": 5200.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y al procurador de la ciudad Se",
            "start": 5202.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesitaba el consentimiento del",
            "start": 5206.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5208.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5211.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda estatus",
            "start": 5213.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de entidad libre soberana la Ciudad de",
            "start": 5218.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5222.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces cuando lo propuse",
            "start": 5224.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no lo acept\u00f3 Fox",
            "start": 5227.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed entr\u00f3",
            "start": 5231.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt",
            "start": 5237.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica o",
            "start": 5239.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sea y luego",
            "start": 5242.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5244.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estuvo de subsecretario",
            "start": 5246.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de",
            "start": 5250.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 5254.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y lo nombre de migraci\u00f3n",
            "start": 5260.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y es una gente",
            "start": 5265.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "recta trabajadora",
            "start": 5268.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5273.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5275.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desgracia y",
            "start": 5276.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el criterio de nosotros",
            "start": 5282.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que he fijado",
            "start": 5285.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "como conducta",
            "start": 5289.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5292.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no proteger a nadie",
            "start": 5294.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5298.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio",
            "start": 5300.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 5303.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de que hayan cometido",
            "start": 5306.3,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una irregularidad o un delito no protejo",
            "start": 5309.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5314.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo dije desde mi tumba de posici\u00f3n",
            "start": 5315.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s me hago cargo de mi hijo",
            "start": 5319.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ernesto porque es menor de edad",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero si un hijo m\u00edo comete un delito",
            "start": 5331.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con todo el dolor de mi alma",
            "start": 5340.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda",
            "start": 5345.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se le juzgara",
            "start": 5349.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5351.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha padecido mucho",
            "start": 5353.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5357.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de impunidad",
            "start": 5360.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y nosotros llegamos aqu\u00ed",
            "start": 5362.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5365.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "demostrar que es posible",
            "start": 5368.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 5373.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 5375.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de manera honesta",
            "start": 5378.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y sin permitir la impunidad",
            "start": 5380.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es decir gobernar",
            "start": 5384.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sin amiguismo sin",
            "start": 5387.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5390.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5393.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sin nepotismo",
            "start": 5394.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5398.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permitir ninguna de esas lacras de la",
            "start": 5400.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5404.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "porque esto es un cambio",
            "start": 5407.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar el resultado y",
            "start": 5410.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a actuar",
            "start": 5414.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con usted despu\u00e9s de esta tragedia le ha",
            "start": 5416.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puesto su renuncia sobre la mesa no no",
            "start": 5419.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no est\u00e1bamos esperando el resultado",
            "start": 5422.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n y ayer que estuvo",
            "start": 5426.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "conmigo el fiscal me dijo que iban a dar",
            "start": 5429.4,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "a conocer ya la conclusi\u00f3n pero",
            "start": 5434.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "soy tan respetuoso de la autonom\u00eda",
            "start": 5441.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aunque no se cree",
            "start": 5443.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no me importa que no lo crean",
            "start": 5445.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque yo tengo mi propio tribunal",
            "start": 5448.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que es el que me importa",
            "start": 5451.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mi conciencia",
            "start": 5456.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "soy tan respetuoso de la autonom\u00eda de la",
            "start": 5458.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que no me atrev\u00ed",
            "start": 5462.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a preguntarle nada",
            "start": 5466.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ni \u00e9l me dijo",
            "start": 5467.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este",
            "start": 5470.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya sabe porque si le habl\u00e9 en su momento",
            "start": 5475.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando sucedi\u00f3 esta tragedia de que le",
            "start": 5478.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ped\u00eda que interviniera",
            "start": 5481.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y que este se actuara",
            "start": 5484.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 5489.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Bueno si bien ya respondi\u00f3",
            "start": 5492.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aparte de estos se\u00f1alamientos quiso el",
            "start": 5494.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gobierno de El Salvador ellos te han",
            "start": 5497.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mencionaban que era un crimen de estado",
            "start": 5500.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "usted aceptar\u00eda este calificativo que se",
            "start": 5501.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha puesto esta tragedia de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 5503.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pues eso lo tiene que resolver la",
            "start": 5505.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y tampoco quiero",
            "start": 5508.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este polemizar sobre este asunto que es",
            "start": 5509.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy doloroso",
            "start": 5515.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lamentable en otro tema presidente pues",
            "start": 5516.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de una semana que cuatro",
            "start": 5519.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "consejeros electorales ahora ex",
            "start": 5521.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consejeros pues salieron del INE sin",
            "start": 5524.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "embargo pues pocos d\u00edas antes de su",
            "start": 5526.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "salida Lorenzo C\u00f3rdoba advirti\u00f3 que",
            "start": 5528.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda una persecuci\u00f3n pol\u00edtica en su",
            "start": 5531.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contra dijo que esto era normal de parte",
            "start": 5533.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de un gobierno autoritario y Esto fue a",
            "start": 5535.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n de que el secretario de",
            "start": 5538.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n advirti\u00f3 que vendr\u00edan",
            "start": 5540.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaciones sobre \u00e9l y sobre Edmundo",
            "start": 5543.12,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "Jacob Jacobo Molina que fue secretario",
            "start": 5545.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejecutivo habr\u00e1 esta persecuci\u00f3n",
            "start": 5548.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o qu\u00e9 sabe de de estas",
            "start": 5550.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "investigaciones que refiere el",
            "start": 5553.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n el que nada",
            "start": 5554.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "debe nada teme",
            "start": 5556.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y todo el que",
            "start": 5559.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene una responsabilidad de servicio",
            "start": 5562.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablico est\u00e1 obligado",
            "start": 5565.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a informar y a rendir cuentas",
            "start": 5567.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 5571.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5575.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 ning\u00fan il\u00edcito no tiene por qu\u00e9",
            "start": 5576.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 5580.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Lo que s\u00ed es muy evidente",
            "start": 5584.8,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "eso no lo sac\u00f3 al Financiero",
            "start": 5587.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "o a lo mejor s\u00ed como noticia",
            "start": 5594.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero sus columnistas este no tratan ese",
            "start": 5598.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5601.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque son iguales",
            "start": 5602.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 5605.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "iguales de deshonestos",
            "start": 5608.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Lo que s\u00ed es p\u00fablico y notorio",
            "start": 5613.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde que apenas estaba abandonando el",
            "start": 5619.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 5623.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ya estaba",
            "start": 5625.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de comentarista de Loret de Mola",
            "start": 5627.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un acto de deshonestidad",
            "start": 5634.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "supina",
            "start": 5638.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 5643.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es como el caso de los",
            "start": 5646.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ministros no magistrados del tribunal",
            "start": 5650.139,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "esos que prohibieron que ya no este",
            "start": 5656.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "deben de haber angelitos",
            "start": 5659.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero eso es lo de menos",
            "start": 5665.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los del tribunal",
            "start": 5670.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cancelaban candidaturas",
            "start": 5678.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Pero esto viene de tiempo atr\u00e1s para los",
            "start": 5686.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es importante",
            "start": 5691.179,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "recordar algunos casos por ejemplo una",
            "start": 5694.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 5699.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una elecci\u00f3n",
            "start": 5702.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5707.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico en Iztapalapa",
            "start": 5710.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y gan\u00f3 la elecci\u00f3n interna",
            "start": 5716.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Clara abrogada",
            "start": 5721.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Clarita",
            "start": 5723.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gana la elecci\u00f3n",
            "start": 5727.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por un partido que",
            "start": 5729.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar",
            "start": 5733.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5736.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este impugnan",
            "start": 5738.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "al tribunal",
            "start": 5741.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "la que quer\u00eda ser candidata y como",
            "start": 5744.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ten\u00edan amistad",
            "start": 5750.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "con los que mandaban pues en ese",
            "start": 5755.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5757.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el tribunal cancel\u00f3",
            "start": 5760.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la candidatura de Clarita",
            "start": 5764.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 5767.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo de Juanito",
            "start": 5770.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que fue una",
            "start": 5775.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a porque",
            "start": 5778.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5780.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cancelaron",
            "start": 5782.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la perversidad",
            "start": 5784.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los magistrados",
            "start": 5787.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cancelan",
            "start": 5790.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la candidatura",
            "start": 5792.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "quince d\u00edas antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 5796.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le quitan la candidatura Clara y se la",
            "start": 5802.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "dan a",
            "start": 5806.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la otra se\u00f1ora",
            "start": 5807.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la que quer\u00eda ser y la que ten\u00eda las",
            "start": 5812.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "influencias con los de arriba con los",
            "start": 5815.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que mandaban pues",
            "start": 5817.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que son los que influyen para que",
            "start": 5820.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 5822.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hagan todo ese enjuague",
            "start": 5825.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y se esperan 15 d\u00edas ya cuando las",
            "start": 5828.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "boletas est\u00e1n",
            "start": 5831.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impresas",
            "start": 5833.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya viene el nombre de Clara",
            "start": 5838.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en la boleta",
            "start": 5842.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces como el PT hab\u00eda",
            "start": 5847.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "postulado a este Juan",
            "start": 5854.62,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se le dice a la gente vota por Juan",
            "start": 5858.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo fui una asamblea",
            "start": 5863.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque las estaba molest\u00edsima no",
            "start": 5866.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por este fraude",
            "start": 5870.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del tribunal",
            "start": 5873.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico completamente",
            "start": 5879.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5883.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "en diez d\u00edas",
            "start": 5885.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la gente de Iztapalapa vota",
            "start": 5889.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por Juan",
            "start": 5892.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Porque hab\u00edamos hablado con \u00e9l",
            "start": 5894.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de que se iba a pedir que se votara por",
            "start": 5897.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5901.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que era el equivalente a votar por clara",
            "start": 5902.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que era la que quer\u00eda la gente",
            "start": 5904.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y que una vez que ganara",
            "start": 5907.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "iba a renunciar para que",
            "start": 5913.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Clara asumiera",
            "start": 5916.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "como era la voluntad del pueblo",
            "start": 5920.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5923.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Pues fue un l\u00edo porque",
            "start": 5926.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 fue una haza\u00f1a",
            "start": 5928.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Eso no se hace en ninguna parte del",
            "start": 5930.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5933.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que en 15 d\u00edas",
            "start": 5935.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 5939.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vote a sabiendas de que no era por \u00e9l",
            "start": 5942.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sino que estaban votando",
            "start": 5945.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por clara que no aparec\u00eda bueno parec\u00eda",
            "start": 5949.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una boleta pero en el otro partido",
            "start": 5954.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Porque si se votaba por Clara como",
            "start": 5957.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda en la boleta era votar por la",
            "start": 5959.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que quer\u00edan imponer",
            "start": 5962.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 5965.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo hizo",
            "start": 5969.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el tribunal",
            "start": 5972.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero les voy a contar otra tambi\u00e9n para",
            "start": 5974.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 5977.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para que vean Cu\u00e1nta corrupci\u00f3n",
            "start": 5980.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo",
            "start": 5984.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "guardan silencio",
            "start": 5986.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "los periodistas articulistas",
            "start": 5990.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los intelectuales vendidos",
            "start": 5995.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque es org\u00e1nicos ya es",
            "start": 5998.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hasta muy elegante",
            "start": 6002.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6006.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Mercenarios",
            "start": 6015.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escritores y",
            "start": 6020.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 6023.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "alquilados y vendidos",
            "start": 6028.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es de eso no se habla cuando el fraude",
            "start": 6031.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del 2006 que nos rodearon la presidencia",
            "start": 6035.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hicieron pues bueno de todo",
            "start": 6040.139,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6044.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en la desesperaci\u00f3n",
            "start": 6047.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llenaban las actas",
            "start": 6052.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y le pon\u00edan a Calder\u00f3n",
            "start": 6054.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "quinientos votos no Aunque solo hab\u00edan",
            "start": 6057.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "trescientos electores",
            "start": 6061.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6067.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "cuando se abr\u00edan las",
            "start": 6070.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los paquetes",
            "start": 6075.139,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "resulta que no hab\u00edan boletas",
            "start": 6077.82,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "porque faltaban boletas",
            "start": 6082.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan m\u00e1s votos que boletas en los",
            "start": 6086.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "paquetes",
            "start": 6090.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces una de las tantas impugnaciones",
            "start": 6092.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6096.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues una se\u00f1ora",
            "start": 6098.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "magistrada",
            "start": 6102.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 6104.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "familiar de",
            "start": 6109.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico famoso",
            "start": 6114.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6119.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les toca justificar el fraude",
            "start": 6120.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se atreve a decir",
            "start": 6124.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que faltaban boletas Porque muchos",
            "start": 6128.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6132.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "iban a votar",
            "start": 6135.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "recib\u00edan la boleta",
            "start": 6140.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y en vez de depositarla",
            "start": 6145.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la orden",
            "start": 6149.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se la guardaron",
            "start": 6152.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque se la quer\u00edan llevar de recuerdo",
            "start": 6154.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto es real lo que les estoy diciendo",
            "start": 6159.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "real incre\u00edble",
            "start": 6164.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6168.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto j\u00f3venes",
            "start": 6169.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "se llevaron boletas de recuerdo para",
            "start": 6172.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ponerla",
            "start": 6175.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed",
            "start": 6176.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no buscas C\u00f3mo se llamaba la",
            "start": 6181.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 6184.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no no era una magistrada",
            "start": 6188.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Busca Qui\u00e9nes eran los magistrados",
            "start": 6198.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vas va a aparecer el apellido",
            "start": 6203.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6207.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6210.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que sucede",
            "start": 6213.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con el tribunal actual",
            "start": 6218.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con el consejo",
            "start": 6223.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que presid\u00eda este se\u00f1or Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 6227.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6235.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6236.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manipularon a much\u00edsima gente",
            "start": 6238.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se quedan callados",
            "start": 6244.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6248.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no son capaces de rectificar",
            "start": 6250.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1aron dici\u00e9ndoles que lini no se",
            "start": 6256.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tocaba",
            "start": 6259.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el indio no se toca",
            "start": 6261.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y los medios",
            "start": 6264.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ayudaron much\u00edsimo",
            "start": 6268.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6271.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6275.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 s\u00ed",
            "start": 6300.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 6304.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este es el tribunal Federal",
            "start": 6306.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero no no est\u00e1 ah\u00ed la se\u00f1ora que lo",
            "start": 6318.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "digo es",
            "start": 6321.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ella fue as\u00ed",
            "start": 6324.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6333.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y parece que viene hasta en el dictamen",
            "start": 6336.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6338.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "finalmente presidente hoy se publica en",
            "start": 6344.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "El Financiero que el director del ifa",
            "start": 6347.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 al menos dos viajes para tener",
            "start": 6349.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acercamientos con aerol\u00edneas extranjeras",
            "start": 6351.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y empezar a hablar de estos convenios de",
            "start": 6353.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cabotaje preguntarle si tiene",
            "start": 6356.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conocimiento de qu\u00e9 aerol\u00edneas fueron y",
            "start": 6358.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Cu\u00e1l es la expectativa que tiene",
            "start": 6361.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto de que se apruebe o no en la",
            "start": 6362.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados esta reforma para",
            "start": 6366.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "permitir el vamos a esperar porque se",
            "start": 6367.619,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presentando la iniciativa Aunque",
            "start": 6370.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6372.98,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 pendiente lo del cabotaje",
            "start": 6374.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Porque queremos",
            "start": 6377.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "verlo con m\u00e1s profundidad y Estamos",
            "start": 6383.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo con los trabajadores",
            "start": 6388.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces lo que se envi\u00f3",
            "start": 6391.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 por enviarse de iniciativa ya no",
            "start": 6393.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "lleva lo del cabotaje",
            "start": 6397.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6402.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este para que este",
            "start": 6404.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo celebren",
            "start": 6409.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 6412.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preocupados por eso",
            "start": 6415.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no va va recto va recto",
            "start": 6419.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 6425.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp noticias Quiero el",
            "start": 6428.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es acerca de esta",
            "start": 6432.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "compra de",
            "start": 6436.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las 13 plantas de iberdrola lo que",
            "start": 6438.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quien me gustar\u00eda saber y me preguntan",
            "start": 6442.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es si va a haber transferencias de",
            "start": 6446.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recursos al fondo Nacional de",
            "start": 6449.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura al fonad\u00edn como se hizo",
            "start": 6452.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cuando se compr\u00f3 deir parque cuando se",
            "start": 6454.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 dearc que por cierto fue",
            "start": 6458.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tuvo mucho \u00e9xito esta compra porque ya",
            "start": 6461.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 6465.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se recuper\u00f3 la inversi\u00f3n este",
            "start": 6467.179,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se va a hacer transferencias la",
            "start": 6471.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda cuando en ese",
            "start": 6474.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caso se hizo se hicieron 30,000 millones",
            "start": 6476.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de pesos y el secretario de ese entonces",
            "start": 6479.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Arturo Herrera dijo que eran los ahorros",
            "start": 6482.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda tenido el gobierno de la",
            "start": 6486.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n va a haber s\u00ed",
            "start": 6488.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recursos y si se van a emitir bonos",
            "start": 6492.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6496.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este esta compra teniendo como fuente de",
            "start": 6498.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 6502.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los recursos que se",
            "start": 6503.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ingresen por",
            "start": 6507.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por la venta de",
            "start": 6510.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica no a los",
            "start": 6512.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 6516.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda la fuente de pago",
            "start": 6517.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es lo correcto es si se emitir\u00edan bonos",
            "start": 6521.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y y esto ser\u00eda la fuente de pago para la",
            "start": 6525.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de estos bonos S\u00ed yo le voy a",
            "start": 6529.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pedir al secretario de Hacienda que",
            "start": 6532.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "venga este un d\u00eda a explicarles bien",
            "start": 6535.139,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la compra",
            "start": 6539.179,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se va a pagar",
            "start": 6542.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6545.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "insistir en",
            "start": 6548.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 6553.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n",
            "start": 6554.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy favorable",
            "start": 6557.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6560.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6565.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy favorable para",
            "start": 6568.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6571.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque con esto garantizamos",
            "start": 6575.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio",
            "start": 6579.42,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 6583.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que vamos a estar",
            "start": 6589.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros y hacia adelante",
            "start": 6592.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6595.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6596.659,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "se convierte en empresa mayoritaria",
            "start": 6600.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya no lo era",
            "start": 6606.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por eso hablo de nacionalizaci\u00f3n Aunque",
            "start": 6609.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "les moleste a mis adversarios",
            "start": 6612.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 6617.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez Ceballos",
            "start": 6618.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera pura",
            "start": 6623.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fin\u00edsimas personas",
            "start": 6626.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tra\u00edamos lo expliqu\u00e9 Ayer solo el 39% de",
            "start": 6633.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6638.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6639.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6641.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta Cedillo",
            "start": 6644.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "toda la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6647.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la Cia la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6653.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 6655.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cien por ciento",
            "start": 6657.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y empieza la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 6660.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica empiezan a dar las",
            "start": 6664.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 6666.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las empresas extranjeras",
            "start": 6668.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6673.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "empiezan a cerrar plantas de la Comisi\u00f3n",
            "start": 6676.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y a impedirles a",
            "start": 6679.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6683.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Electricidad Que operaran",
            "start": 6685.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a toda su capacidad",
            "start": 6687.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de las",
            "start": 6690.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6691.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las mantuvieron su utilizadas",
            "start": 6696.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para que no le compitieran a las",
            "start": 6700.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 6702.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "una tranza",
            "start": 6706.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "todo esto para favorecer a las empresas",
            "start": 6711.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "extranjeras vinculadas",
            "start": 6715.02,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "con los pol\u00edticos corruptos del pa\u00eds",
            "start": 6718.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y apoyadas",
            "start": 6724.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por los intelectuales alcahuetes de",
            "start": 6726.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6729.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6737.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el plan era",
            "start": 6739.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 6742.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos llegado a la",
            "start": 6747.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidencia si el pueblo no nos hubiese",
            "start": 6749.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dado su apoyo",
            "start": 6752.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tuviese",
            "start": 6756.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acabado la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 6757.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en este sexenio",
            "start": 6761.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6764.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 la situaci\u00f3n C\u00f3mo se hubiese",
            "start": 6766.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "terminado la refinaci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 6768.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo acabaron la petroqu\u00edmica",
            "start": 6772.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no les dio tiempo",
            "start": 6777.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo todo su plan porque era",
            "start": 6781.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arrasar",
            "start": 6784.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "con todo lo p\u00fablico",
            "start": 6787.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo acabaron con los ferrocarriles C\u00f3mo",
            "start": 6789.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "acabaron con los bancos p\u00fablicos",
            "start": 6792.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo acabaron con las minas p\u00fablicas",
            "start": 6794.3,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo acabaron con todas las empresas",
            "start": 6799.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas as\u00ed tambi\u00e9n quer\u00edan",
            "start": 6801.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 6804.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6807.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con Pemex",
            "start": 6809.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 6813.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6816.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "\u00f3 la campana la alarma",
            "start": 6819.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y freno",
            "start": 6825.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6827.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6829.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6833.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si f\u00edjense",
            "start": 6834.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos hasta antes de esta operaci\u00f3n",
            "start": 6837.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "treinta y nueve por ciento",
            "start": 6840.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y eso defendiendo",
            "start": 6842.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 6846.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "solo 39",
            "start": 6849.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6853.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las hubi\u00e9semos defendido",
            "start": 6854.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6858.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 6861.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pues a estas alturas del sexenio",
            "start": 6862.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 6865.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en un 20% de generaci\u00f3n de energ\u00eda por",
            "start": 6868.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6871.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Electricidad bueno 39",
            "start": 6873.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con esta compra",
            "start": 6880.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "subimos a 55",
            "start": 6884.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6889.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que estamos haciendo",
            "start": 6891.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que lleva tiempo",
            "start": 6894.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nuevas plantas de ciclo combinado que se",
            "start": 6897.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo y la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 6901.02,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas con nuevas turbinas",
            "start": 6904.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "pues calculamos que vamos a dejar un 60%",
            "start": 6910.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y las",
            "start": 6914.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plantas de fotovoltaicas eso est\u00e1",
            "start": 6916.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pendiente si logramos eso",
            "start": 6919.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "va a incrementarse a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 6922.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la presencia de",
            "start": 6927.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6930.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 est\u00e1n molestos",
            "start": 6934.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6940.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6942.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 6945.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contraria",
            "start": 6948.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a lo que ellos",
            "start": 6951.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "han impulsado siempre",
            "start": 6955.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Porque todos ellos",
            "start": 6959.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6966.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Defensores son partidarios",
            "start": 6968.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 6972.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nacionales y fundamentalmente son",
            "start": 6975.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "partidarios de las empresas extranjeras",
            "start": 6978.179,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "todos ellos Diego Aguilar camin todos",
            "start": 6981.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6985.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 6987.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no va a defender",
            "start": 6989.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 6992.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si era el abogado m\u00e1s influyente el que",
            "start": 6994.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "les hac\u00eda los tr\u00e1mites para que no",
            "start": 6999.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pagaran impuestos",
            "start": 7001.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn",
            "start": 7005.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "salinista",
            "start": 7009.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cedillista",
            "start": 7013.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue el que abri\u00f3 las puertas para",
            "start": 7016.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que llegaran las empresas el\u00e9ctricas",
            "start": 7019.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjeras Salinas",
            "start": 7022.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n era",
            "start": 7027.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7030.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "asesor de Salinas",
            "start": 7034.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Claudia x Gonz\u00e1lez y Aguilar camin que",
            "start": 7038.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le pagaba muy bien",
            "start": 7041.719,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 demostrado eso",
            "start": 7044.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con Cedillo",
            "start": 7048.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn pero todos ellos Es que me",
            "start": 7050.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda aqu\u00ed todo el tiempo",
            "start": 7054.619,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Sarmiento Lore de Mola",
            "start": 7057.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera todos",
            "start": 7060.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "krause Entonces",
            "start": 7064.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "eso es lo que les molesta yo nada m\u00e1s",
            "start": 7067.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7071.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 7074.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "algo que t\u00fa mencionaste",
            "start": 7077.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 7079.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las acciones",
            "start": 7082.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "o compramos las acciones que hac\u00edan",
            "start": 7086.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "falta para que",
            "start": 7088.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la planta de dir Park la refiner\u00eda del",
            "start": 7089.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Park",
            "start": 7093.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ya pasar",
            "start": 7095.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a hacer una empresa p\u00fablica",
            "start": 7097.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pagamos 600 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 7101.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda logrado una utilidad de mil",
            "start": 7107.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares bueno",
            "start": 7110.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "esa planta",
            "start": 7114.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se reconfigur\u00f3 en 1992",
            "start": 7117.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene",
            "start": 7123.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "31 a\u00f1os",
            "start": 7131.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "seg\u00fan estos",
            "start": 7134.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este conservadores corruptos es una",
            "start": 7138.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 7141.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7143.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Pues resulta que esa planta produce",
            "start": 7144.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cinco por ciento",
            "start": 7149.199,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "noventa por ciento",
            "start": 7151.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de su capacidad",
            "start": 7153.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de procesamiento",
            "start": 7157.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "produce Como si",
            "start": 7165.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fuese nueva",
            "start": 7168.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "340 mil barriles",
            "start": 7173.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "procesa",
            "start": 7177.26,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 operando al 85% de su capacidad",
            "start": 7179.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "del 92 a la fecha",
            "start": 7187.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "las plantas que adquirimos",
            "start": 7195.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tienen en promedio 28 a\u00f1os",
            "start": 7199.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "18 perd\u00f3n",
            "start": 7204.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "me da pena decirlo",
            "start": 7209.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 7213.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1l es el promedio de vida \u00fatil",
            "start": 7214.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7218.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Electricidad ocho a\u00f1os",
            "start": 7221.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "para que vean lo que nos dejaron",
            "start": 7224.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estos corruptos",
            "start": 7228.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sinverg\u00fcenzas",
            "start": 7231.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y gracias a los ingenieros electricistas",
            "start": 7238.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y a los trabajadores",
            "start": 7241.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7243.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos podido porque el plan era irla",
            "start": 7245.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cerrando todas para dejarles el mercado",
            "start": 7249.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7252.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a los particulares",
            "start": 7254.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda se atreven",
            "start": 7258.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a cuestionar entonces de todas maneras",
            "start": 7263.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "como es un buen tema",
            "start": 7266.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es muy buen tema es un buen debate le",
            "start": 7271.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "voy a pedir",
            "start": 7276.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al secretario de Hacienda que venga",
            "start": 7277.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7281.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el costo seis mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7283.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 7286.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viene siendo como el cero punto tres por",
            "start": 7293.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ciento del pib",
            "start": 7297.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 7301.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a la deuda que contrajo",
            "start": 7304.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 7312.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos tres puntos abajo",
            "start": 7315.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del producto es decir",
            "start": 7321.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos para estar como ellos",
            "start": 7324.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "contratar un bill\u00f3n de pesos de deuda",
            "start": 7331.099,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "y estar\u00edamos igual que ellos",
            "start": 7337.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer",
            "start": 7341.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto significa",
            "start": 7344.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de ese bill\u00f3n",
            "start": 7348.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "si pag\u00e1ramos como deuda",
            "start": 7354.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 7360.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": ".000 el 12%",
            "start": 7364.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de nuestra capacidad de endeudamiento",
            "start": 7366.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s una inversi\u00f3n",
            "start": 7372.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se va a recuperar en diez a\u00f1os",
            "start": 7374.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sin aumentar tarifas",
            "start": 7378.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este hablando sobre este",
            "start": 7386.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tema pero es muy",
            "start": 7390.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7393.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n",
            "start": 7394.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ya no me da tiempo",
            "start": 7400.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "ya hay otras cosas pero como voy a dejar",
            "start": 7404.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 7408.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ya empec\u00e9 a definir",
            "start": 7412.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el esquema y el m\u00e9todo",
            "start": 7416.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "principio como yo escrib\u00ed un libro que",
            "start": 7419.54,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "se llama la mitad del camino que cuenta",
            "start": 7423.139,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los primeros tres a\u00f1os de este gobierno",
            "start": 7427.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "narra lo que hicimos en los primeros",
            "start": 7433.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os pues",
            "start": 7436.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el siguiente libro que ya va a ser el",
            "start": 7440.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00faltimo ya no voy a escribir m\u00e1s sobre",
            "start": 7442.58,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Adem\u00e1s porque me voy a jubilar",
            "start": 7444.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00eda que ser",
            "start": 7449.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la otra mitad del gobierno",
            "start": 7451.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7456.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ya decid\u00ed porque lo mismo no hay",
            "start": 7458.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este textos sin contexto",
            "start": 7465.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y como es el fin",
            "start": 7468.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de un proceso",
            "start": 7473.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 7475.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7478.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mientras exista",
            "start": 7480.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el mundo no dejar\u00e1 de existir",
            "start": 7482.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la fama y la gloria de M\u00e9xico",
            "start": 7487.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan",
            "start": 7489.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vendr\u00e1n las nuevas generaciones a",
            "start": 7491.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los que vamos a entregarles la estafeta",
            "start": 7494.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 7497.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "o relevo generacional",
            "start": 7499.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero como yo s\u00ed ya termino voy a",
            "start": 7501.58,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "escribir aunque ya hay",
            "start": 7506.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7510.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "conocido porque escrito varios libros",
            "start": 7512.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "sobre eso sobre los las distintas etapas",
            "start": 7515.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de todas maneras voy a hacer un repaso",
            "start": 7518.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7521.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "desde que empec\u00e9",
            "start": 7524.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pensando en los j\u00f3venes",
            "start": 7528.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo el proceso completo",
            "start": 7536.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7540.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de explicar qu\u00e9 es el humanismo",
            "start": 7543.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7545.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "teorizar sobre eso",
            "start": 7549.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que al final es lo que",
            "start": 7552.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hemos hecho y es el aporte",
            "start": 7556.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Y aclaro no solo de un dirigente sino de",
            "start": 7559.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "todo un pueblo",
            "start": 7564.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque han participado en este",
            "start": 7567.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "movimiento millones de mujeres de",
            "start": 7568.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 7571.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ellos han sido el motor de la",
            "start": 7574.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo he jugado un papel",
            "start": 7577.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7578.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo mero principal",
            "start": 7581.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo ha hecho la gente",
            "start": 7584.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7587.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n",
            "start": 7588.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 7591.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunas recomendaciones",
            "start": 7595.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para el futuro",
            "start": 7598.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya lo pens\u00e9",
            "start": 7601.099,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo no me dio tiempo",
            "start": 7603.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y no hubiese estado mal",
            "start": 7608.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el que el gobierno",
            "start": 7612.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hubiese adquirido un banco grande",
            "start": 7621.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto de Banamex est\u00e1n",
            "start": 7626.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 7628.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "yo ya no",
            "start": 7632.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este quise",
            "start": 7634.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por el tiempo",
            "start": 7638.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 el Gobierno no tiene su",
            "start": 7641.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 7644.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tenemos que pagar tanto de",
            "start": 7646.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 7648.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que los veinticuatro",
            "start": 7651.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 7654.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se tienen en el pa\u00eds",
            "start": 7656.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cobran impuestos no los que tienen",
            "start": 7659.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licencia",
            "start": 7662.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para cobrar impuestos",
            "start": 7664.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y cobran comisiones al gobierno",
            "start": 7667.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no un banco",
            "start": 7673.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para que ah\u00ed pague la gente Todos los",
            "start": 7677.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "impuestos aparte de el Sat",
            "start": 7679.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7684.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tan es negocio que el a\u00f1o pasado los",
            "start": 7688.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 7692.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "obtuvieron utilidades por 240 mil",
            "start": 7693.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7697.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 7700.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el gobierno no va a tener su banco",
            "start": 7702.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene otra funci\u00f3n",
            "start": 7710.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es para dispersar los recursos",
            "start": 7711.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar",
            "start": 7716.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Porque si al banco del bienestar",
            "start": 7719.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le metemos",
            "start": 7722.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "otros servicios",
            "start": 7725.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed no tendr\u00eda",
            "start": 7728.199,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "la capacidad y el banco de bienestar va",
            "start": 7731.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a manejar va a dispersar seiscientos mil",
            "start": 7735.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7738.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 7742.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para 25 millones",
            "start": 7746.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de beneficiarios Pero hay muchas otras",
            "start": 7751.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operaciones por ejemplo el pago de las",
            "start": 7754.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "n\u00f3minas",
            "start": 7756.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "todo eso es comisi\u00f3n",
            "start": 7761.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 7767.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el manejo del dinero del gobierno",
            "start": 7773.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n su funci\u00f3n",
            "start": 7778.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es atender",
            "start": 7782.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas",
            "start": 7785.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Pero antes y as\u00ed suceden en otros pa\u00edses",
            "start": 7789.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Pues el gobierno tiene un banco",
            "start": 7794.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no aqu\u00ed acabaron con todo",
            "start": 7797.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n a rajatabla",
            "start": 7802.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si para crear",
            "start": 7806.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar",
            "start": 7809.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tuvimos obst\u00e1culos no quer\u00edan los",
            "start": 7812.599,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas de Hacienda porque no crean",
            "start": 7817.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que llegamos",
            "start": 7821.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y ya desaparecieron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7823.36,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "neoliberales No si todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 7827.26,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7832.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Claro ya van ha ido cambiando ya este se",
            "start": 7835.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ha avanzado",
            "start": 7840.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no es que sean malas",
            "start": 7842.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personas es que imag\u00ednense lo que",
            "start": 7845.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el predominio",
            "start": 7849.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7854.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de un sistema de una pol\u00edtica",
            "start": 7856.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7860.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aplicada treinta y seis a\u00f1os",
            "start": 7863.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las f\u00f3rmulas que les ense\u00f1aron en las",
            "start": 7868.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 7870.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "todo lo p\u00fablico qued\u00f3 relegado relegado",
            "start": 7874.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7880.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n en todo",
            "start": 7882.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "claro no se trata de que el estado",
            "start": 7887.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "asfixie la iniciativa de los",
            "start": 7892.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "particulares de la sociedad civil pero",
            "start": 7896.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tampoco se trata",
            "start": 7900.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de que el estado",
            "start": 7903.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "incumpla",
            "start": 7905.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad social",
            "start": 7907.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para que es el estado",
            "start": 7912.199,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "pues para representar",
            "start": 7914.84,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7916.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s colectivo",
            "start": 7917.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para organizar a la sociedad En",
            "start": 7921.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "beneficio de la sociedad",
            "start": 7923.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7928.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son de las cosas Pues pendientes",
            "start": 7930.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que hacia adelante porque significan",
            "start": 7934.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 7937.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 7940.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de una aseguradora",
            "start": 7942.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar",
            "start": 7947.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos en seguros",
            "start": 7949.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque se tiene que mantener asegurado",
            "start": 7955.88,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "el Palacio todos los edificios p\u00fablicos",
            "start": 7960.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tiene que mantener",
            "start": 7967.58,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "asegurado el metro",
            "start": 7969.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de los puertos",
            "start": 7975.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dos aeropuertos todo todo para todo",
            "start": 7978.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay que pagar seguro hab\u00eda aseguradoras",
            "start": 7981.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una asegurado el gobierno",
            "start": 7984.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que las privatizaron desapareci\u00f3",
            "start": 7988.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos no es",
            "start": 7992.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7995.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es aseguradora",
            "start": 7997.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a ofrecer servicio en particular no",
            "start": 8006.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "existen aseguradoras y deber\u00edan de",
            "start": 8008.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "existir para particulares y para",
            "start": 8013.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cualquier actividad pero el que el",
            "start": 8016.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobierno busque ahorros",
            "start": 8019.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "este y que no tenga",
            "start": 8023.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que pagar tanto",
            "start": 8029.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n que deber\u00eda tambi\u00e9n de",
            "start": 8032.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ventilarse",
            "start": 8034.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin meternos",
            "start": 8037.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a vulnerar la autonom\u00eda del banco de",
            "start": 8040.079,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es saber c\u00f3mo se manejan",
            "start": 8044.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los 200 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8049.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de reserva",
            "start": 8054.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no le gustar\u00eda a ustedes saber",
            "start": 8059.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "o sea todo ese dinero",
            "start": 8066.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que es de la naci\u00f3n",
            "start": 8069.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se manejan Qui\u00e9n coloca ese dinero",
            "start": 8072.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en las financieras hay subastas",
            "start": 8078.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se manejan las subastas qu\u00e9",
            "start": 8081.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8084.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y no cualquiera puede entrar",
            "start": 8086.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 8093.099,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y por ejemplo decirle a",
            "start": 8096.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "quien vaya a quedar no",
            "start": 8100.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recomendable no",
            "start": 8103.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ya saben ustedes",
            "start": 8105.34,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es este la pol\u00edtica adem\u00e1s",
            "start": 8108.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nadie debe de perpetuarse",
            "start": 8117.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ni sentirse",
            "start": 8122.159,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "indispensable o caer en innecesariato",
            "start": 8124.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed decir mira",
            "start": 8128.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "No te olvides",
            "start": 8131.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de reformar al poder",
            "start": 8134.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8137.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "No te olvides",
            "start": 8140.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de ayudar a que se lleve a cabo la",
            "start": 8143.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial porque ah\u00ed hay",
            "start": 8147.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 8149.079,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya ayer dieron a conocer",
            "start": 8152.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n queriendo darle libertad",
            "start": 8156.219,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "al mucha orejas",
            "start": 8160.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no y lo que hicieron",
            "start": 8167.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n jugando a Garc\u00eda Luna el",
            "start": 8169.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda",
            "start": 8172.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n liberando las cuentas de su esposa",
            "start": 8174.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8185.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan congeladas",
            "start": 8187.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8191.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de ese tema porque no",
            "start": 8193.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil",
            "start": 8197.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Yo creo que es la reforma m\u00e1s complicada",
            "start": 8200.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque habl\u00e1bamos de que tiene que ver",
            "start": 8206.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n tiene que ver con la",
            "start": 8208.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n tiene que ver",
            "start": 8210.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "con la abogac\u00eda",
            "start": 8213.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "al final de cuentas con los principios",
            "start": 8219.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n b\u00e1sica es",
            "start": 8220.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8224.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dejar de moralizar",
            "start": 8225.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 8229.479,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8233.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hay muchos corruptos",
            "start": 8237.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8242.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros opositores que",
            "start": 8245.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contando los d\u00edas",
            "start": 8248.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque ya quieren que",
            "start": 8251.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ahuequemos el ala",
            "start": 8255.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Y entonces est\u00e1n pensando",
            "start": 8259.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ya le falta poco y",
            "start": 8264.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los que vengan",
            "start": 8266.639,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "va a ser distinto nos vamos a arreglar",
            "start": 8269.5,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "con ella",
            "start": 8272.019,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no andan este confiando tanto en eso",
            "start": 8275.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque no le vaya a salir",
            "start": 8278.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "alguien este",
            "start": 8280.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 8283.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radical S\u00ed yo soy fresa",
            "start": 8286.479,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "bastante fresa",
            "start": 8290.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8293.25,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "este ya me estoy hamburguesando",
            "start": 8296.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un comentario es",
            "start": 8303.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue",
            "start": 8308.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 8310.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en el dictamen",
            "start": 8312.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes se guardaban la boleta",
            "start": 8316.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ponlo para es para es que",
            "start": 8322.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed los electores",
            "start": 8330.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "No necesariamente",
            "start": 8333.219,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "depositan sus votos en las urnas",
            "start": 8335.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino que los conservan",
            "start": 8340.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "o bien los depositan",
            "start": 8348.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8350.79,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en una urna",
            "start": 8352.12,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de diversas elecci\u00f3n",
            "start": 8356.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esos segundos s\u00ed pasa",
            "start": 8359.019,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed por la diferencia de las boletas",
            "start": 8362.979,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este dictamen fue aprobado por",
            "start": 8368.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "goldenberg por Aguilar camin por krause",
            "start": 8371.519,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 8376.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 8380.139,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apoyaron el fraude",
            "start": 8382.899,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "electoral del 2006",
            "start": 8385.559,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se presentan como dem\u00f3cratas",
            "start": 8397.72,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8404.74,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo dejaron",
            "start": 8408.399,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "s\u00ed Miren el desplegado aprobando el",
            "start": 8412.359,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "fraude del 2006",
            "start": 8416.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 8420.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son a ver si est\u00e1n",
            "start": 8422.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque son los mismos",
            "start": 8426.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Adriana Acosta Silva larisa",
            "start": 8430.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "al leer Miguel Luis Miguel Aguilar es el",
            "start": 8436.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Luis Miguel Aguilar no es el hermano de",
            "start": 8441.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn",
            "start": 8443.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio Aguilera Rivera",
            "start": 8445.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "saltiel a la triste",
            "start": 8450.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Eliseo Alberto Jorge Alcocer",
            "start": 8454.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Enrique Alducin",
            "start": 8460.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inicio Ignacio Almada",
            "start": 8462.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Asunci\u00f3n \u00c1lvarez",
            "start": 8466.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Francisco Javier Aparicio",
            "start": 8468.88,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Antonella astrili",
            "start": 8471.899,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ana Barahona yo Roger barta la que era",
            "start": 8476.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "marxista",
            "start": 8480.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este del partido comunista",
            "start": 8482.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "director del machete no del Peri\u00f3dico",
            "start": 8487.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del partido comunista",
            "start": 8490.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Se movi\u00f3 un poquito",
            "start": 8495.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Eduardo",
            "start": 8500.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "barzana Ricardo Becerra Humberto Beck",
            "start": 8502.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ulises Beltr\u00e1n",
            "start": 8507.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este es encuestador s\u00ed",
            "start": 8509.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Berumen tambi\u00e9n encuestador Jos\u00e9 Joaqu\u00edn",
            "start": 8514.14,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "blanco no voy a la persona yo creo que",
            "start": 8518.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya Jos\u00e9 Joaqu\u00edn ya",
            "start": 8521.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arrepentido",
            "start": 8523.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en mundo calva muchos de estos",
            "start": 8527.979,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "firman porque",
            "start": 8531.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de una otra forma",
            "start": 8535.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Se manten\u00edan grupos",
            "start": 8539.68,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "equipos y hab\u00edan l\u00edderes",
            "start": 8543.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "por ejemplo Aguilar tambi\u00e9n era l\u00edder",
            "start": 8546.939,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y si se estaba bien con Aguilar camin",
            "start": 8550.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este se estaba bien con todo el gobierno",
            "start": 8554.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y le iba bien",
            "start": 8558.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos arque\u00f3logos a historiadores",
            "start": 8560.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a cient\u00edficos",
            "start": 8564.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8568.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense cuando est\u00e1n en esa pl\u00e1tica",
            "start": 8571.42,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Aguilar camin con Jorge Casta\u00f1eda",
            "start": 8575.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8581.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que Casta\u00f1eda insulta a un pueblo de",
            "start": 8583.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 8586.06,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a Putla",
            "start": 8587.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Guerrero Oaxaca le llama",
            "start": 8589.899,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "mal pues ni lo voy a repetir y dice t\u00fa",
            "start": 8594.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me ayudaste para que mi hija no fuese a",
            "start": 8598.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ese pueblo hacer sus servicios te",
            "start": 8602.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acuerdas",
            "start": 8604.479,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor que t\u00fa me ayudaste",
            "start": 8607.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "o sea Aguilar era influyent\u00edsimo",
            "start": 8611.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cuando empieza la campa\u00f1a Salinas",
            "start": 8617.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda exist\u00edan los trenes",
            "start": 8622.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de pasajeros y salieron de aqu\u00ed de la",
            "start": 8625.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 8629.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la estaci\u00f3n de Buenavista y ah\u00ed iba",
            "start": 8630.06,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Salinas con H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 8635.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este y otros intelectuales porque",
            "start": 8639.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los acarre\u00f3 a todos",
            "start": 8642.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Salvador Camarena no es el que el",
            "start": 8648.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "periodista s\u00ed del pa\u00eds",
            "start": 8652.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8655.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no Mira",
            "start": 8657.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed arabias Julia",
            "start": 8662.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la de calica la que dio la autorizaci\u00f3n",
            "start": 8668.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero le dieron Aunque",
            "start": 8671.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no lo crean",
            "start": 8675.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le dieron la medalla",
            "start": 8677.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Belisario Dom\u00ednguez",
            "start": 8680.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "No si este s\u00ed es un grupo Compacto",
            "start": 8689.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Emmanuel Carballo",
            "start": 8697.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Miguel carbonel el abogado tambi\u00e9n",
            "start": 8700.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed de Claudia x Gonz\u00e1lez Amparo casar",
            "start": 8705.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Jorge Casta\u00f1eda",
            "start": 8711.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Marina Casta\u00f1eda Adolfo Casta\u00f1\u00f3n Ricardo",
            "start": 8716.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cayuela",
            "start": 8719.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Santiago corcuera",
            "start": 8721.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 8723.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya no voy a terminar eh Nada m\u00e1s veo",
            "start": 8727.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mire qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed Ciro",
            "start": 8730.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "miren este otro",
            "start": 8735.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "saru",
            "start": 8739.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 8746.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 goldenberg ya lleg\u00f3 el de",
            "start": 8748.859,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "enviar lo mencion\u00e9 Ah Denise dress Esta",
            "start": 8752.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la que est\u00e1 proponiendo que se",
            "start": 8755.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cancele la la ma\u00f1anera porque nada m\u00e1s",
            "start": 8757.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quisieran que hablaran ellos",
            "start": 8761.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es que ellos eran los que formaban la",
            "start": 8765.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "llamada opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8769.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda",
            "start": 8773.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n nosotros formamos la",
            "start": 8776.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n general le dec\u00eda a Santana",
            "start": 8780.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8783.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues estos son los que",
            "start": 8787.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n en contra de la",
            "start": 8790.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y no saben qu\u00e9 hacer",
            "start": 8793.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no esperaban esto",
            "start": 8797.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se acostumbraron",
            "start": 8802.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a a vivir del r\u00e9gimen",
            "start": 8805.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y ya no saben solo",
            "start": 8811.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calumniar y",
            "start": 8817.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 8820.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y atacarnos",
            "start": 8822.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero el pueblo es mucha pieza",
            "start": 8825.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8830.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y a pesar de",
            "start": 8833.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todos ellos y todas las campa\u00f1as",
            "start": 8834.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 8839.319,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Vamos adelante",
            "start": 8842.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en nada m\u00e1s un comentario de la pregunta",
            "start": 8852.78,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pasada este los el fonadim",
            "start": 8856.18,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "anteriormente en los reg\u00edmenes pasados",
            "start": 8860.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este daba subsidios Por as\u00ed decirlo",
            "start": 8864.12,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos no recuperables para plantas de",
            "start": 8867.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "iberdrola de femsa de sus e\u00f3licas y",
            "start": 8870.939,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ahora ya hay un cambio bueno en una",
            "start": 8876.16,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "segunda pregunta en el presidente",
            "start": 8879.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Quisiera saber su opini\u00f3n sobre esta",
            "start": 8882.899,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "iniciativa que mand\u00f3 su gobierno",
            "start": 8887.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de para la ley para modificar la ley",
            "start": 8891.24,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "minera de que las concesiones no fueran",
            "start": 8894.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a 50 a\u00f1os sino a quince que no se dieran",
            "start": 8897.939,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "concesiones en zonas donde hay estr\u00e9s",
            "start": 8902.26,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico",
            "start": 8905.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto y",
            "start": 8906.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8908.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la las hay gente que est\u00e1 diciendo que",
            "start": 8910.38,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se va la inversi\u00f3n se va a inhibir si se",
            "start": 8914.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llega a esto porque es muy importante la",
            "start": 8919.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "miner\u00eda Porque no solo es la extracci\u00f3n",
            "start": 8922.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sino pues es decir para las hasta para",
            "start": 8924.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las Industrias farmac\u00e9utica para la",
            "start": 8928.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "industria Automotriz de los zapatos",
            "start": 8931.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiene gran este pues",
            "start": 8933.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los minerales son de Gran uso para la la",
            "start": 8937.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 8942.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tienen esto pero este",
            "start": 8942.84,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "yo pero por otro lado la extracci\u00f3n",
            "start": 8946.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacen un gran da\u00f1o",
            "start": 8950.819,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al medio ambiente a la ecolog\u00eda y m\u00e1s",
            "start": 8954.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuando son a cielo abierto",
            "start": 8958.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora estuve tuve la oportunidad de",
            "start": 8960.899,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estar en Real de Catorce",
            "start": 8963.939,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed y este este pueblo es",
            "start": 8966.399,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque ellos",
            "start": 8970.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es un pueblo de mil quinientas gentes",
            "start": 8973.859,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Pero ellos se pusieron de acuerdo y",
            "start": 8976.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rechazaron que volvieran las mineras a",
            "start": 8979.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y ellos se est\u00e1n dedicando al",
            "start": 8982.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "turismo y con mucho \u00e9xito pero los da\u00f1os",
            "start": 8986.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hizo",
            "start": 8990.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8992.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues la industria minera desde hace",
            "start": 8994.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os los dej\u00f3 sin agua y pues",
            "start": 8997.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n viendo la posibilidad de",
            "start": 9000.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "poner una peque\u00f1a presa que dicen que",
            "start": 9002.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tiene y de hacer una carretera",
            "start": 9006.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que ya este",
            "start": 9010.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero no tienen los recursos bueno este",
            "start": 9013.819,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "yo lo le quisiera preguntar si no hay",
            "start": 9017.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ese peligro de que se inhiba la",
            "start": 9021.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en la miner\u00eda por esta",
            "start": 9026.42,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "iniciativa y como Ser\u00eda para que es muy",
            "start": 9029.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "importante para el producto interno",
            "start": 9035.939,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "bruto la miner\u00eda",
            "start": 9038.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el Dos punto cinco y en a\u00f1os",
            "start": 9040.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "anteriores este en estos a\u00f1os de la",
            "start": 9044.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pandemia un decrecimiento pero ahora he",
            "start": 9047.34,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "visto hemos estado viendo en sdp",
            "start": 9051.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "noticias este los n\u00fameros y",
            "start": 9053.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1 subiendo la la inversi\u00f3n y y la",
            "start": 9057.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n minera",
            "start": 9062.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no hay ning\u00fan problema es lo mismo",
            "start": 9064.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "No es este Buscar que se cuiden los",
            "start": 9068.399,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 9073.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se cuide el futuro",
            "start": 9075.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de las nuevas generaciones",
            "start": 9078.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no se trata de destruir el territorio no",
            "start": 9083.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente pero",
            "start": 9087.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 9092.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 9095.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no en forma simulada no de manera",
            "start": 9097.74,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita o con un doble discurso",
            "start": 9101.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el caso de la miner\u00eda",
            "start": 9107.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a suponer",
            "start": 9111.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que con esta iniciativa",
            "start": 9114.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se fueran",
            "start": 9122.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la mitad de los concesionarios que hay",
            "start": 9126.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en la industria minera la mitad",
            "start": 9130.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o para decirlo de otra manera que se",
            "start": 9138.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cancelaran la mitad de las concesiones",
            "start": 9141.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con esa mitad",
            "start": 9147.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda",
            "start": 9151.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para explotar la industria minera",
            "start": 9154.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil a\u00f1os",
            "start": 9161.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo voy a explicar",
            "start": 9169.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 9173.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregaron concesiones",
            "start": 9176.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 9179.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda no saben",
            "start": 9183.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los propietarios de la Tierra",
            "start": 9187.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sean ejidatarios comuneros o peque\u00f1os",
            "start": 9191.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "propietarios que ya lo que est\u00e1 debajo",
            "start": 9193.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de sus tierras lo que est\u00e1 en el",
            "start": 9197.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "subsuelo ya fue concesionado",
            "start": 9199.859,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que la mayor\u00eda de los",
            "start": 9206.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 9208.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Sonora no lo sabe ni de Durango ni de",
            "start": 9209.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Chihuahua ni de Oaxaca",
            "start": 9214.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9219.0,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9219.59,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "se dedicaron a entregar concesiones en",
            "start": 9221.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todo el territorio M\u00e9xico Tiene",
            "start": 9225.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "200 millones",
            "start": 9228.319,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas",
            "start": 9231.54,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "es nuestro territorio",
            "start": 9235.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dos millones de kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 9240.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 9244.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "120 millones de hect\u00e1reas para la",
            "start": 9245.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera el 60%",
            "start": 9249.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del territorio nacional",
            "start": 9251.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 9254.819,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9257.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se acaban",
            "start": 9260.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de explorar y de explotar",
            "start": 9264.84,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 9268.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9275.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miles de a\u00f1os",
            "start": 9281.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 hicieron eso",
            "start": 9284.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solo Calder\u00f3n entreg\u00f3 como 25 millones",
            "start": 9287.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9290.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a todo el que lo solicitaba le",
            "start": 9294.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregaban la",
            "start": 9297.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entretenci\u00f3n porque con esas concesiones",
            "start": 9299.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no invert\u00edan nada",
            "start": 9302.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni exploraban nada ni explotaban nada",
            "start": 9304.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "especulaban",
            "start": 9309.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no pagaban impuestos porque Salinas",
            "start": 9316.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "les quit\u00f3 el impuesto",
            "start": 9320.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de la extracci\u00f3n de mineral algo que no",
            "start": 9324.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pasaba en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 9326.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no solo les entreg\u00f3",
            "start": 9333.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "territorio minero",
            "start": 9336.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Sino les quit\u00f3 el impuesto",
            "start": 9340.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de la extracci\u00f3n",
            "start": 9343.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 el impuesto",
            "start": 9348.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 9351.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os",
            "start": 9354.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y como ya se cobra un impuesto",
            "start": 9358.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este muchos ya est\u00e1n regresando las",
            "start": 9363.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 9366.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya estamos haciendo un censo y estamos",
            "start": 9370.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguros que ya",
            "start": 9376.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se han recuperado",
            "start": 9378.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "miles de hect\u00e1reas",
            "start": 9380.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque no quieren pagar ni siquiera el",
            "start": 9384.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "derecho que era una cosa m\u00ednima por",
            "start": 9387.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea",
            "start": 9391.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9393.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan riesgo",
            "start": 9394.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no existe ning\u00fan problema con",
            "start": 9398.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las mineras",
            "start": 9401.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 9404.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro",
            "start": 9406.399,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 crudo",
            "start": 9409.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y me plante\u00f3 un problema de una mina",
            "start": 9412.14,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "canadiense en Guerrero que extorsionaban",
            "start": 9417.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los de la delincuencia",
            "start": 9420.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a la empresa solamente",
            "start": 9424.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 9427.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y todas las minas",
            "start": 9430.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 est\u00e1n trabajando sin problema",
            "start": 9434.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "director del pa\u00eds",
            "start": 9437.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y muchas est\u00e1n cumpliendo con su",
            "start": 9440.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "responsabilidad cuidan el medio ambiente",
            "start": 9443.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y le pagan bien a los trabajadores",
            "start": 9445.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cooperan con los gobiernos municipales",
            "start": 9450.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cooperan con las comunidades",
            "start": 9452.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esas empresas sobre todo las canad\u00edas",
            "start": 9456.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son de las mejores",
            "start": 9459.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces no hay ning\u00fan problema",
            "start": 9463.979,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "lo que se quiere pues es que ya no se",
            "start": 9466.1,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "sigan entregando concesiones y que no se",
            "start": 9471.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "entreguen con sesiones donde no hay agua",
            "start": 9476.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no hay agua para la gente",
            "start": 9481.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eso es una",
            "start": 9488.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "flagrante violaci\u00f3n a Derechos Humanos",
            "start": 9491.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero pasa absolutamente nada ah\u00ed estaba",
            "start": 9495.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo viendo acerca de lo que t\u00fa dices",
            "start": 9497.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed a Sarmiento",
            "start": 9503.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9506.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed f\u00edjense lo que pone",
            "start": 9511.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero Sarmiento",
            "start": 9522.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9526.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ha sido este",
            "start": 9529.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "empleado de los potentados",
            "start": 9532.439,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tienen una caracter\u00edstica todos ellos",
            "start": 9540.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no quieren al pueblo",
            "start": 9545.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son muy clasistas",
            "start": 9549.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 9552.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se creen de la moronga azul",
            "start": 9555.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la miner\u00eda seg\u00fan",
            "start": 9573.14,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acabar con la miner\u00eda",
            "start": 9581.1,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9586.439,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como no han entendido nada",
            "start": 9590.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y como ellos",
            "start": 9594.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en sentido estricto",
            "start": 9597.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no son dem\u00f3cratas",
            "start": 9600.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "son oligarcas",
            "start": 9606.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "o empleados de oligarcas",
            "start": 9611.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no entienden",
            "start": 9616.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ahora se tiene una aut\u00e9ntica",
            "start": 9618.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "democracia se vive en una democracia en",
            "start": 9621.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 9623.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que se me hace que ya",
            "start": 9627.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "invitados para desayuno ya est\u00e1n en la",
            "start": 9633.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sala de espera",
            "start": 9636.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9637.979,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9645.79,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo con eso No no sab\u00eda este Ya",
            "start": 9648.319,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "la ya lo",
            "start": 9652.859,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya hago bien merecido bien merecido",
            "start": 9655.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ella s\u00ed",
            "start": 9662.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no nos metemos en eso",
            "start": 9669.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9672.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "da para",
            "start": 9674.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9678.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no se termina o sea este no se encuentra",
            "start": 9679.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "generaciones lo que ya existe de",
            "start": 9684.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 9687.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no es poner un poco de orden",
            "start": 9690.18,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas todav\u00eda",
            "start": 9694.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "iba yo viajando a alg\u00fan lugar y una",
            "start": 9698.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora me dijo qu\u00e9 pasa",
            "start": 9701.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con lo de la consolaci\u00f3n",
            "start": 9704.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de Mexicali porque",
            "start": 9709.1,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "este no se han ido",
            "start": 9713.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le digo ya se\u00f1ora ya se van a ir ya",
            "start": 9717.479,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque la gente la gente est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 9720.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy consciente de que tenemos que",
            "start": 9725.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "defender el agua que tenemos que",
            "start": 9727.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defender el territorio",
            "start": 9728.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se les hizo f\u00e1cil a los",
            "start": 9734.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de calica",
            "start": 9738.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo que estaban all\u00e1",
            "start": 9743.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "explotando un banco",
            "start": 9746.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de grava de arena y",
            "start": 9750.359,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pensaron de que con",
            "start": 9754.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en Estados Unidos no",
            "start": 9757.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndonos de que est\u00e1bamos actuando de",
            "start": 9760.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "manera ilegal y arbitraria ellos iban a",
            "start": 9763.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9767.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9769.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imponerse no",
            "start": 9771.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 9774.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n hasta en Estados",
            "start": 9777.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9779.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Les empezaron a reclamar",
            "start": 9780.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por los destrozos",
            "start": 9783.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9786.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ambientales causados en M\u00e9xico",
            "start": 9787.64,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "o sea hay Aut\u00e9nticos verdaderos",
            "start": 9790.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 9793.979,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay otros que son este",
            "start": 9796.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalista no porque",
            "start": 9799.819,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados Pues a tratar con",
            "start": 9802.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora c\u00f3mo se llama",
            "start": 9805.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "juliaca arabias",
            "start": 9808.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Y entonces pensando que es lo mismo",
            "start": 9810.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "les ofrecimos a ver tienen",
            "start": 9814.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9819.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dos mil quinientas hect\u00e1reas",
            "start": 9820.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de mangle de selvas",
            "start": 9823.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los bancos",
            "start": 9828.06,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 9831.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9834.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les ayudamos Para que lleven a cabo un",
            "start": 9835.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desarrollo tur\u00edstico ecol\u00f3gico",
            "start": 9840.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y el puerto se convierte en un puerto de",
            "start": 9842.359,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "cruceros",
            "start": 9847.56,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9848.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y autorizamos",
            "start": 9849.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "van a reconvertir",
            "start": 9852.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su negocio",
            "start": 9854.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9857.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n esperando que yo me vaya",
            "start": 9860.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9863.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "son de los que est\u00e1n esperando",
            "start": 9865.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero no van a lograr nada con eso la",
            "start": 9867.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "otra propuesta que les hicimos les",
            "start": 9872.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 9875.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un aval\u00fao",
            "start": 9877.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y les compramos",
            "start": 9882.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y convertimos",
            "start": 9885.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "toda esa \u00e1rea en reserva natural",
            "start": 9888.899,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 9891.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 9896.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 9897.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando que me vaya",
            "start": 9899.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero pues este me voy a ir y c\u00f3mo la",
            "start": 9904.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gente va a permitir",
            "start": 9908.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que sigan destruyendo el para\u00edso",
            "start": 9911.52,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ya no ya estoy ya cambi\u00f3",
            "start": 9916.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 9920.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que regresen los corruptos que regresen",
            "start": 9922.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los autoritarios",
            "start": 9927.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que regresen los oligarcas",
            "start": 9931.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se vuelva a marginar al pueblo hacer",
            "start": 9935.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a un lado al pueblo a no tomar en cuenta",
            "start": 9940.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 9942.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que solo sea la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 9944.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por la sociedad civil",
            "start": 9948.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la que resuelva",
            "start": 9951.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no el pueblo mucho menos el pueblo raso",
            "start": 9953.939,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "se equivocan",
            "start": 9958.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya este proceso de transformaci\u00f3n se",
            "start": 9962.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar",
            "start": 9966.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ya no lo van a detener",
            "start": 9967.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es para bien de todos",
            "start": 9971.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo que No entendieron en el",
            "start": 9975.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2000 que por el bien de todos primero",
            "start": 9978.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 9980.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9982.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es lo que nos est\u00e1 permitiendo salir",
            "start": 9984.359,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "adelante como pa\u00eds como naci\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 9987.66,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en uno de sus mejores momentos",
            "start": 9991.939,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el concierto de las naciones",
            "start": 9995.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se quedan los cuatro para ma\u00f1ana cuatro",
            "start": 10001.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya decretado",
            "start": 10004.399,
            "duration": 3.361
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues hoy es mi\u00e9rcoles es un d\u00eda especial siempre los mi\u00e9rcoles porque corresponde informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y ese pues una s\u00edntesis no resumen porque si no nos llevar\u00edamos toda la conferencia y de varios d\u00edas entonces solo estar\u00edamos hablando de eso no nos ocupar\u00edamos de nuestras funciones como servidores p\u00fablicos pero s\u00ed este algunos ejemplos para seguir haciendo conciencia de c\u00f3mo se padece de medios de informaci\u00f3n que no comunican no informa sino manipulan es mayoritario es una tendencia general en nacional y en el mundo tampoco es privativo de M\u00e9xico esto pasa en todos lados en Estados Unidos es este muy Escandalosa la prensa tendenciosa muy vinculada a intereses de las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y estamos hablando de la prensa influyente famosa New York Times Washington y cada vez est\u00e1n peor porque antes el Washington post por ejemplo hizo aquella investigaci\u00f3n extraordinaria en donde se descubri\u00f3 toda una trama de ocultar informaci\u00f3n por parte del presidente Nixon Y eso le cost\u00f3 la presidencia una investigaci\u00f3n una investigaci\u00f3n period\u00edstica de primera pero eso ya el Washington post ayer publicando un art\u00edculo de krauso en donde dice que es un traficante de El periodismo dice que al defendernos nosotros y hacer la r\u00e9plica y se\u00f1alarlos de que son periodistas vendidos o alquilados al conservadurismo yo los pongo en riesgo porque los pueden asesinar as\u00ed escribi\u00f3 ayer qui\u00e9n los vas a si nosotros este siempre hemos luchado de manera pac\u00edfica de este movimiento ha sido es y seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico y respetamos la vida de todos Solo que sea para perjudicarnos por eso lo se\u00f1alo porque ya est\u00e1 dando ideas Entonces s\u00ed podr\u00edan cometer un atentado en contra de alguien de un periodista opositor a nosotros y culparnos nada m\u00e1s que tenemos nuestra conciencia tranquila y nosotros no somos autoritarios pero ese es su Art\u00edculo en el Washington para nada m\u00e1s este dimensionar el nivel de decadencia de los medios de informaci\u00f3n con rosas excepciones pero la verdad excepciones porque la regla es de que est\u00e1n los medios en una crisis profunda en decadencia igual que los sistemas pol\u00edticos en el mundo y el comportamiento anti \u00e9tico de los servidores p\u00fablicos en M\u00e9xico y en el mundo miren esto que ve\u00edamos ayer que hoy va a explicar aqu\u00ed Berta de que el presidente Fox [M\u00fasica] tiene como negocios la venta de productos que se elaboran con Cannabis la Cannabis no es la marihuana Ah bueno Vamos a decir este c\u00f3mo se llama pues vamos a llamar las cosas por su nombre cannabisis es muy cient\u00edficos [Risas] para qu\u00e9 hablamos f\u00edsico mejor este vamos a hablar con habla el pueblo muy bien pues vamos con Elizabeth para ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos hoy es doce de abril Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y pues justamente vamos a desmentir al expresidente Fox que fue exhibido por sus negocios con la Cannabis \u00e9l lo niega Pero hay pruebas irrefutables el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 ayer en conferencia de prensa que se realizar\u00e1n investigaciones sobre el caso de los permisos emitidos por cofepris en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto que beneficiaban a empresas de la familia del expresidente Vicente Fox se trata de 65 autorizaciones emitidas a favor de productos de cannabis o sea derivados de la marihuana correspondiente a once empresas que ingresaron a cofepris entre el tres y el 30 de noviembre de 2018 dichas autorizaciones para comercializar productos derivados de la marihuana fueron otorgadas inmediatamente cinco d\u00edas antes de terminar la administraci\u00f3n del priista Pe\u00f1a Nieto pero Vicente Fox fiel a su Estilo vendenciero pendiente la ma\u00f1anera qu\u00e9 bueno que nos ve respondi\u00f3 col\u00e9rico L\u00f3pez Una mentira m\u00e1s no tengo ninguna licencia de cannabis eres un Pinocho nariz larga y mentiroso constitudinario as\u00ed lo escribi\u00f3 revisa cofepris es tu propia informaci\u00f3n sin embargo Fox no dice la verdad Antes que nada aclarar que Fox es miembro de la junta directiva de la empresa cu\u00edda Life M\u00e9xico filial de kair\u00f3n Life Life sciences Corporation la cual obtuvo permiso en 2018 de cofepris para comercializar suplementos alimenticios con Cannabis aqu\u00ed en la pantalla podemos ver las autorizaciones de cofepris A cayron Life sciences en 2018 tambi\u00e9n tal y como consta en un comunicado emitido el 27 de marzo de 2019 la Comisi\u00f3n Federal para protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios revisar\u00e1 los documentos que en noviembre de 2018 Fueron emitidos por la anterior administraci\u00f3n como supuestas autorizaciones de productos que contienen Cannabis y sus derivados con el objeto de resolver sobre su validez o de ser el caso iniciar acciones conducentes de conformidad con el marco legal aplicable en documentos p\u00fablicos Adem\u00e1s porque el expresidente Fox pidi\u00f3 pruebas de lo que se estaba diciendo en varios tuits Ayer por la ma\u00f1ana Estos son documentos p\u00fablicos de 2021 se da a conocer que cuida like M\u00e9xico SA de CV es la filial mexicana de la empresa canadiense Cairo en el directorio de cayron lives sciences aparece Vicente Fox como director de la empresa dedicada al negocio de productos derivados de la Cannabis el propio Vicente Fox ha divulgado en sus redes sociales sus v\u00ednculos con la empresa y bueno no se diga de otros negocios que tiene Fox con la Cannabis ah\u00ed como testimonio las notas period\u00edsticas del a\u00f1o pasado que dan cuenta que Roberto Palazuelos y Vicente Fox se asociaron en la empresa Paradise escuche bien en anuncios espectaculares aparece Fox para publicitar Paradise una empresa que comercializa productos legales derivados de la marihuana y que busca establecer en tres a\u00f1os 200 tiendas en los principales centros tur\u00edsticos del pa\u00eds as\u00ed como lo Oye aunque los efectos de ciertos h\u00e1bitos pueden hacer que uno pierda la memoria Fox no puede ocultar la realidad y aqu\u00ed en entrevista ya por \u00faltimo para la agencia bloomberg vamos a ver lo que dice Fox brind\u00f3 marketplace en esta declaraci\u00f3n Fox dice que en unas pocas semanas va a tener un producto en el mercado no que no Bueno vamos con la siguiente Esta es una joya reforma p\u00fablica falsedades sobre el banco del bienestar otra vez el diario reforma public\u00f3 el 8 de abril pasado una nota plagada de falsedades en un intento m\u00e1s por desacreditar la labor del gobierno encabezada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desplegada en Primera Plana la nota se titula alertan que van bienestar pudo servir para lavado As\u00ed dice pero sin m\u00e1s dato que un supuesto estudio de una asociaci\u00f3n cuyo nombre es signos vitales afirm\u00f3 que seg\u00fan es posible probable A lo mejor quiz\u00e1s existi\u00f3 lavado de dinero en la instituci\u00f3n seg\u00fan reformas signos vitales el banco del bienestar decidi\u00f3 ya no ofrecer el servicio de remesas porque estaba siendo usado para el lavado de dinero esto lo desmentimos el cinco de abril es decir tres d\u00edas antes de esta publicaci\u00f3n de la nota de reforma aqu\u00ed se inform\u00f3 que la remesa ser\u00edan administradas por la financiera del bienestar debido a que en cumplimiento de la ley no se pueden duplicar funciones en la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal a pesar del desmentido la campa\u00f1a estaba hecha de andar Ya no se pod\u00edan echar para atr\u00e1s por supuesto pero usted Se preguntar\u00e1 Qui\u00e9nes integran la agrupaci\u00f3n de signos vitales y pues aqu\u00ed le decimos nada m\u00e1s y nada menos que Maria Amparo casar Federico Reyes heroles Jorge Su\u00e1rez V\u00e9lez Julio french y Mar\u00eda Elena morena as\u00ed Algo as\u00ed como mexicanos contra la corrupci\u00f3n renovado estas organizaciones fundadas por Claudia x Gonz\u00e1lez transparencia mexicana causa en com\u00fan est\u00e1s distinguid\u00edsimas organizaciones del conservadurismo que se oponen al gobierno y que se la pasan ah\u00ed dando entrevistas y declaraciones y se asumen como supuestos expertos en cualquier cosa para llenar para llevarle la contraria al gobierno as\u00ed se las gasta reforma Claudio x Gonz\u00e1lez y sus aliados hasta aqu\u00ed esta nota pero ahora les vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras acerca de la compra de Trece plantas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica a la empresa espa\u00f1ola iberdrola est\u00e1 imperdible vamos con el video en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales se lanz\u00f3 una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n en contra de la compra del gobierno de M\u00e9xico de 13 centrales el\u00e9ctricas a iberdrola con cinco ciclos combinados de noticias falsas que este gusto por comprar iberdrola que este gusto se va a sumar a los sobrecostos del tren Maya a los sobrecostos de dos bocas uno falso que la compra a iberdrola aumentar\u00e1 la deuda de M\u00e9xico la operaci\u00f3n se realiz\u00f3 con recursos del fondo Nacional de infraestructura fonadin y de un mecanismo financiero privado administrado por M\u00e9xico y ser\u00e1 con las utilidades de las plantas que se pagar\u00e1 la operaci\u00f3n a iberdrola por lo que no aumentar\u00e1 la deuda soberana de M\u00e9xico algunas plantas viejas que iberdrola ya ha depreciado en el sentido de que pues ya le sac\u00f3 todo su rendimiento dos falso que fue una compra cara de fierros viejos y chatarra Tres plantas tienen [M\u00fasica] un promedio de vida \u00fatil tres veces superior al promedio de vida \u00fatil de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el gobierno de M\u00e9xico inform\u00f3 que las 13 plantas adquiridas tienen una media de 11.8 a\u00f1os de inicio de operaci\u00f3n adem\u00e1s en promedio se pagar\u00e1 a iberdrola 696 mil d\u00f3lares por cada megavatio de potencia instalada y de acuerdo con la agencia internacional de energ\u00eda renovable cada megavatio de capacidad de ciclo combinado cuesta alrededor de 950 mil d\u00f3lares es decir 245 mil d\u00f3lares m\u00e1s de lo que se pagar\u00e1 a la empresa espa\u00f1ola apenas hace un a\u00f1o los medios de comunicaci\u00f3n y comentaristas que se opon\u00edan a la reforma el\u00e9ctrica aseguraban que la infraestructura de iberdrola en M\u00e9xico era moderna y generaba energ\u00edas limpias sin embargo ahora afirman que iberdrola gobierno de M\u00e9xico chatarra a altos precios lo que es mentira el hecho es que no vamos a ver una inversi\u00f3n nueva en este rubro hasta el sexenio que entra porque la las empresas nacionales extranjeras pues ya aprendieron que en este pues hay cierta incertidumbre tres falso que la compra a iberdrola ahuyenta la inversi\u00f3n extranjera comentaristas aseguran falsamente que la compra a iberdrola ahuyenta la inversi\u00f3n extranjera un argumento falso usado varias veces en contra de las acciones emprendidas por el gobierno de M\u00e9xico iberdrola asegur\u00f3 en el comunicado de prensa en el que inform\u00f3 sobre la venta al gobierno de M\u00e9xico que llevar\u00e1 a cabo nuevas inversiones En nuestro pa\u00eds para reafirmar su liderazgo en el desarrollo de energ\u00edas renovables 4 falso que la compra de iberdrola es una operaci\u00f3n similar a la compra de agro nitrogenados como director de Pemex Emilio lozoya adquiri\u00f3 agro nitrogena sin aval\u00faos y a sobrecosto una planta que se encontraba 18 a\u00f1os fuera de operaci\u00f3n no es una nacionalizaci\u00f3n Pues porque el gobierno no se qued\u00f3 con nada pero decir que la compra de parte de los activos de la empresa espa\u00f1ola equivale a una nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica es simplemente un comentario idiota no s\u00e9 nacionaliz\u00f3 ni madres una empresa privada va a comprar esas plantas y el gobierno se va a comer la deuda 5 falso que la compra a iberdrola no sea una segunda nacionalizaci\u00f3n el presidente L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que la compra de 13 plantas de iberdrola permitir\u00e1 ampliar la capacidad de generaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad convirti\u00e9ndola en la empresa que m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica producir\u00e1 en el pa\u00eds entonces con la operaci\u00f3n que llevamos a cabo ese 39 se convierte en 55 por eso hablo de nacionalizaci\u00f3n y con lo que estamos haciendo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo calculamos que vamos a tener a\u00fan con la antig\u00fcedad de algunas plantas de la Comisi\u00f3n Federal vamos a llegar al sesenta y cinco por ciento en toda la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica infodemia es cuanto se\u00f1or presidente que tengan un buen d\u00eda gracias qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas con su permiso presidente pues vamos a dar un poco m\u00e1s de informaci\u00f3n sobre el an\u00e1lisis que se ha hecho desde la cofepris sobre las autorizaciones irregulares otorgadas a productos del Cannabis adelante bueno Cu\u00e1l era el modus operandi para poder otorgar estas autorizaciones en el mes previo al cambio de gobierno el 30 de octubre del 2018 se emiten lineamientos ilegales de cannabis no lineamientos que no fueron publicados en el diario oficial de la federaci\u00f3n que no fueron sometidos a consideraci\u00f3n de conamer y tan solo un d\u00eda despu\u00e9s ya se estaban haciendo la solicitudes en cofepris para la autorizaci\u00f3n de estos productos que regulaban en los lineamientos Esto del primero al 30 de noviembre de 2018 de manera paralela se estuvieron otorgando autorizaciones no con una rapidez sorprendente del 21 al 30 de noviembre del 2018 se otorgaron en total 65 autorizaciones a estas once empresas adelante Aqu\u00ed tenemos algunas algunos ejemplos sobre las autorizaciones que se otorgaron y muy importante los tiempos en los cuales se otorgaron que como ya lo hab\u00eda dicho son inusuales ya que generalmente este tipo de autorizaciones tardan meses en otorgarse no una de ellas en el caso de endonatura podemos ver como la fecha de entrada es decir la solicitud de la autorizaci\u00f3n fue hecha el 29 de noviembre y ya para el 30 de noviembre se hab\u00eda emitido la autorizaci\u00f3n otro ejemplo muy importante de farestrego podemos ver c\u00f3mo est\u00e1 la autorizaci\u00f3n se solicit\u00f3 el 30 de noviembre no el \u00faltimo d\u00eda no de gobierno y ya para el mismo d\u00eda de noviembre se estaba otorgando la autorizaci\u00f3n siguiente y aqu\u00ed un ejemplo m\u00e1s no que hace unos momentos se coment\u00f3 el caso de cuida Life No que est\u00e1 asociado con el expresidente Vicente Fox podemos ver que la fecha de entrada es decir la fecha de solicitud no de tres productos relacionados con Cannabis fue el 23 de noviembre y como para el 29 de noviembre ya se estaba emitiendo la autorizaci\u00f3n siguiente y Aqu\u00ed vamos a hablar del caso que ya se coment\u00f3 hace unos momentos este caso emblem\u00e1tico sobre la empresa no cuida Life es muy importante tomar en cuenta que la empresa cuida Live y esta informaci\u00f3n no se puede verificar en la propia p\u00e1gina de internet de la filial no este podemos ver que es una filial de una empresa multinacional que es la empresa quir\u00f3n en la p\u00e1gina de la empresa quir\u00f3n se puede ah\u00ed no ver la propia informaci\u00f3n en donde aparece el expresidente Vicente como director y miembro del Consejo ejecutivo de esta empresa de la empresa quiro y bueno el propio expresidente ya lo vimos hace unos momentos en un video ha hecho p\u00fablica de manera constante su relaci\u00f3n con esta empresa no la empresa quir\u00f3n de nuevo de la cual cuida Life es filial siguiente y Aqu\u00ed tambi\u00e9n un dato importante no podemos ver no que el entonces eh comisionado Federal cuando se otorgaron las autorizaciones Eh pues form\u00f3 parte o ha participado en algunos seminarios no auspiciados tanto por el centro Fox como por la empresa quiromex tan solo unos meses despu\u00e9s de haber dejado el cargo siguiente ahora cu\u00e1les son las acciones que se han realizado Desde 2019 cuando se identific\u00f3 que estos lineamientos a los que hac\u00edamos menci\u00f3n eran irregulares de nuevo ni siquiera se publicaron en el diario oficial consideraci\u00f3n se revocaron estos lineamientos el 27 de marzo y tambi\u00e9n se han ejercido acciones en contra de las autoridades no que tuvieron a cargo no O que emitieron estas autorizaciones ilegales que ya hab\u00edamos mencionado una de ellas no la una de las directoras que emiti\u00f3 las autorizaciones y ya el propio \u00f3rgano interno de control de la cofepris no y la secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica inhabilitaron a esta exdirectora que firm\u00f3 la 65 autorizaciones tambi\u00e9n se han presentado juicios de lesividad del tribunal Federal de Justicia administrativa no para poder revocar estas autorizaciones siguiente Y bueno pues las acciones a seguir es poder trabajar ejercer acciones legales para la revocaci\u00f3n de las autorizaciones que se otorgaron como ya lo vimos de manera irregular y tambi\u00e9n coordinarnos con otras instituciones principalmente el SAT la procuradur\u00eda fiscal no y otras instituciones para conocer saber m\u00e1s de la informaci\u00f3n sobre estas once empresas identificar si hubiera otras irregularidades y en caso de que as\u00ed lo sea poder ejercer acciones legales Muchas gracias bueno V\u00e1monos con la primera filas que est\u00e1 de moda ahora el sorteo empezamos ac\u00e1 Gracias Presidente buenos d\u00edas Diego El\u00edas Cedillo del sistema informativo del Tabasco diario presente Buenos d\u00edas funcionarios aqu\u00ed presentes a todas y a todos se\u00f1or presidente me gustar\u00eda preguntarle con respecto a una nota que ha salido en todos los medios de informaci\u00f3n esta ma\u00f1ana e incluso ayer se estuvo manejando con respecto a que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya coment\u00f3 ya hizo el comunicado de que el titular de migraci\u00f3n Francisco gardu\u00f1o va a ser ya investigado preguntarle su opini\u00f3n al respecto presidente y si este tema lo pudieron comentar hoy en la ma\u00f1ana en el gabinete de seguridad gracias s\u00ed lo comentamos este en el gabinete de seguridad y en efecto hay una investigaci\u00f3n que incluye a Francisco gardu\u00f1o en el caso lamentable de la p\u00e9rdida de Vidas de migrantes en Ciudad Ju\u00e1rez no sabemos todav\u00eda el alcance Cu\u00e1l es la acusaci\u00f3n en contra de \u00e9l porque son varios los implicados y hoy en la ma\u00f1ana se habl\u00f3 de que puede ser que se acuse a algunos por omisi\u00f3n otros Pues por homicidios Todav\u00eda falta que la fiscal\u00eda informe m\u00e1s sobre la investigaci\u00f3n y que los jueces sean los encargados de impartir Justicia nosotros desde el principio sostuvimos de que no iba a haber impunidad para nadie ya no son los tiempos de antes permanece vamos a esperar vamos a esperar este que es lo que est\u00e1 de por medio cu\u00e1l es la acusaci\u00f3n y vamos a tomar las decisiones en su momento Gracias presidente en este mismo tema Bueno en temas semejantes con respecto a poderes aut\u00f3nomos ayer la suprema corte de justicia coment\u00f3 que podr\u00eda un ministro particularmente coment\u00f3 que se podr\u00eda o m\u00e1s bien dicho que se est\u00e1 planeando impugnar la ley en la cual se adscribe la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa preguntarle presidente Cu\u00e1l es el posicionamiento del Gobierno Federal con respecto a la opini\u00f3n de la suprema corte de justicia y si en caso de que se de que se baje esta ley que en su se aprob\u00f3 se tiene planeado alguna estrategia para que la guardia nacional prevalezca y se mantenga dentro de la secretar\u00eda de la defensa gracias Pues s\u00ed falta todav\u00eda no ver qu\u00e9 van a resolver los ministros de la corte porque est\u00e1 todav\u00eda en proyecto este asunto se va a votar Pues creo que hasta la pr\u00f3xima semana y ojal\u00e1 y lo piensen bien Porque si declaran inconstitucional la ley de la materia y se impide que la guardia nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa va a ser un grave error un error garrafal es para que quienes nos est\u00e1n viendo escuchando tengan una idea darle continuidad a la pol\u00edtica de Garc\u00eda Luna es continuar con la misma estrategia de la Polic\u00eda Federal que depend\u00eda de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica luego de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y se ech\u00f3 a perder por completo se corrompi\u00f3 la \u00fanica manera de que la guardia nacional se mantenga como hasta ahora como una Corporaci\u00f3n para [Aplausos] realmente aut\u00e9nticamente defender proteger a los ciudadanos es de que dependa de la secretar\u00eda de la defensa porque esto significa profesionalismo significa disciplina significa honestidad rectitud sino va a suceder lo mismo al paso del tiempo y puedo agregar de que si fuese yo irresponsable dir\u00eda A m\u00ed que me importa yo ya soy por terminar all\u00e1 el que venga que seguramente va a ser este una persona hombre o mujer que le va a dar continuidad al proceso de transformaci\u00f3n pero siempre va a estar la tentaci\u00f3n de que un experto ambicioso as\u00ed del corte de Garc\u00eda Luna ingeniero abogado sin principio sin ideales sin doctrina y con mucha ambici\u00f3n se haga cargo de una Corporaci\u00f3n que ahora va a tener pues ciento cincuenta mil elementos porque la polic\u00eda federal en su mejor momento lleg\u00f3 a tener cuarenta mil y veinte mil eran administrativos y veinte mil operativos pero ya [M\u00fasica] son alrededor de 128 mil elementos y vamos a tener alrededor de 150,000 con cuarteles con disciplina con reconocimiento de los ciudadanos porque la guardia nacional ya est\u00e1 resultando bien evaluada por los ciudadanos y ser\u00eda muy responsable es de veras un da\u00f1o a el pa\u00eds y si fuese as\u00ed si resolvieran los ministros de que no debe la secretar\u00eda la defensa hacerse cargo de la guardia nacional como suceden otras partes del mundo la guardia Civil Espa\u00f1ola depende de la secretar\u00eda de la defensa de Espa\u00f1a y en Francia lo mismo y en Italia y as\u00ed en varios pa\u00edses Bueno entonces vamos nosotros en el tiempo que nos queda de todas formas a cuidar que no se eche a perder pero es muy importante inscribirla en una instituci\u00f3n s\u00f3lida Una instituci\u00f3n que es un Pilar del estado la secretar\u00eda de la defensa imag\u00ednense cuando depend\u00eda de de gobernaci\u00f3n revisen los presupuestos para la polic\u00eda federal y para la seguridad p\u00fablica les autorizaban por poner un ejemplo dos mil millones y terminaban ejerciendo supuestamente tres mil quinientos cuatro mil y no hab\u00edan cuentas claras Entonces todav\u00eda es tiempo de que esto se atienda y ojal\u00e1 y los ministros piensen en la seguridad de la gente que piensen en la importancia que tiene el que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa como la fuerza a\u00e9rea tomo el ej\u00e9rcito la guardia Nacional de la secretar\u00eda de la defensa estamos hablando de aprovechar las escuelas de la secretar\u00eda de la defensa la formaci\u00f3n instalaciones disciplina todo el legado que tiene una secretar\u00eda para que se mantenga con honestidad esta Corporaci\u00f3n acerca de que se va a militarizar del pa\u00eds eso no tiene sustento ya lo he dicho Aqu\u00ed varias veces eso puede aplicarse en otros pa\u00edses semilitarizaron los pa\u00edses del cono Sur en los a\u00f1os setenta ver un golpes de estado el ej\u00e9rcito mexicano es otra cosa es un ej\u00e9rcito Lo que pasa que se desconoce la historia que es la maestra de la vida el ej\u00e9rcito surge con la revoluci\u00f3n surge para oponerse a un cuartelazo a un acto extremo de militarizaci\u00f3n que fue el golpe de Huerta contra Francisco I Madero pero ya no Carranza llama al pueblo a tomar las armas a crear un ej\u00e9rcito para restablecer el orden legal y la democracia y as\u00ed surgi\u00f3 el actual ej\u00e9rcito y es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo no es una ej\u00e9rcito de \u00e9lite no tiene nada que ver con las c\u00fapulas militares de otros ej\u00e9rcitos en otros pa\u00edses ya lo he dicho muchas veces aqu\u00ed los militares m\u00e1s alto Rango lo generales de divisi\u00f3n no pertenecen a la oligarqu\u00eda no son potentados la mayor\u00eda son hijos de campesinos de obreros de comerciantes de mec\u00e1nicos de militares de profesionales gente de bien por eso sostengo el soldado es pueblo uniformado Y s\u00ed desde luego han habido errores actos represivos que han Manchado al ej\u00e9rcito mexicano como lo fue el 68 pero no se debe de olvidar de que el comandante supremo a las fuerzas armadas es el presidente de la rep\u00fablica ellos han llevado a cabo esas acciones reprobables por \u00f3rdenes de presidente D\u00edaz asumi\u00f3 su responsabilidad en un informe Pero adem\u00e1s entre otras cosas en el 68 se us\u00f3 al Estado Mayor presidencial no fue el ej\u00e9rcito el que actu\u00f3 en Tlatelolco hay hasta un reportaje una entrevista con documentos que hizo Carlos monsiv b\u00e1ez y Julio Ch\u00e1vez est\u00e1n en la revista Proceso la de antes pues ya la de ahora es otra cosa es como el siempre de antes y el siempre de ahora Pero entonces [M\u00fasica] todo eso lo tienen que tomar en cuenta los ministros para tomar una decisi\u00f3n y ojal\u00e1 y analicen bien el caso profundicen que hagan una revisi\u00f3n de c\u00f3mo se han comportado las corporaciones policiacas en los \u00faltimos tiempos saben En d\u00f3nde est\u00e1 el origen de todo esto de Garc\u00eda Luna y dem\u00e1s en el desde Salinas voy a empezar a entrar todo estos jovencitos ambiciosos de a tomar mucho poder Miren el caso de la segunda pas\u00f3 de ser un aprendiz en el a encargarse de la polic\u00eda de investigaci\u00f3n una especie de Cia que hicieron en M\u00e9xico c\u00f3mo se llama [M\u00fasica] la Sierra no no no no no no no la delincuencia organizada de eso as\u00ed as\u00ed y luego secretario de seguridad p\u00fablica y poco a poco poco a poco poco a poco poco a poco se fue colocando como brazo derecho de Calder\u00f3n seis a\u00f1os Y de d\u00f3nde C\u00f3mo surgi\u00f3 Entonces eso no queremos que pase nuestro pa\u00eds nunca m\u00e1s entonces aqu\u00ed vamos a ver qu\u00e9 resuelve en la corte quiero aprovechar ahora que est\u00e1n tratando el tema este para este dar una buena informaci\u00f3n se notific\u00f3 de la fiscal\u00eda de Estados Unidos de que van a devolver un dinero bienes que le confiscaron a un funcionario es el departamento de justicia de Estados Unidos hay un aval\u00fao de que le confiscaron en Estados Unidos a este se\u00f1or que se llama All\u00e1 est\u00e1 H\u00e9ctor Javier Villarreal Hern\u00e1ndez que fue secretario de finanzas de Coahuila y tambi\u00e9n titular del servicio de administraci\u00f3n tributaria durante el gobierno de Humberto Moreira ese se\u00f1or Villarreal Hern\u00e1ndez fue detenido en Texas por el delito de lavado de dinero y Conspiraci\u00f3n para transportar dinero il\u00edcito la cantidad es considerable son 246 millones ciento treinta y cuatro mil d\u00f3lares que en pesos mexicanos son Casi cinco mil millones de pesos Y ayer enviaron puestos ya el documento formal al fiscal de que van a devolvernos el dinero Entonces lo compartimos la informaci\u00f3n mi propuesta al fiscal germanero es de que una parte de ese recurso se destine a prevenir sobre el consumo de droga que se utilice para la campa\u00f1a que tenemos y que se pueda prevenir todo lo relacionado con la drogadicci\u00f3n dirigido b\u00e1sicamente a los j\u00f3venes y a las familias pero todav\u00eda hay que ver si van a entregar lo completo en partes pero ya aqu\u00ed ya hay una aceptaci\u00f3n oficial del departamento de justicia de Estados Unidos esto no los expusieron en una anterior reuni\u00f3n que tuvimos aqu\u00ed en palacio pero est\u00e1bamos esperando que se formalizara y hoy salen miembros del gabinete de seguridad de M\u00e9xico a una reuni\u00f3n con [M\u00fasica] este funcionarios del gobierno de Estados Unidos van los secretarios de seguridad defensa marina im\u00e1n del doctor Alcocer porque tiene que ver tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n m\u00e9dica va el fiscal Alejandro germanero de los que me acuerdo pero es una este delegaci\u00f3n importante tiene reuniones con funcionarios del gobierno de Estados Unidos y con funcionarios del gobierno de Canad\u00e1 en Washington fentanilo armas y otros temas migraci\u00f3n otros temas no sabemos es que todav\u00eda anoche me inform\u00f3 Alejandro [M\u00fasica] s\u00ed se se cre\u00f3 ya una comisi\u00f3n existe una representaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos una funcionaria el saber est\u00e1 en la parte de seguridad de la Casa Blanca por parte nuestra es la secretaria de seguridad Rosa Isela Rodr\u00edguez y tambi\u00e9n ya Canad\u00e1 nombr\u00f3 a un enlace y se van a llevar a cabo reuniones peri\u00f3dicas en el marco de la cooperaci\u00f3n que existe ya no es el llamado plan M\u00e9rida que result\u00f3 un rotundo fracaso acu\u00e9rdense que el plan M\u00e9rida surge precisamente cuando Garc\u00eda Luna desde la entrega de armamento y la intromisi\u00f3n que violaba nuestra soberan\u00eda ya son otras condiciones es cooperaci\u00f3n no sometimiento es una relaci\u00f3n en condiciones de igualdad como pa\u00edses soberanos como pa\u00edses independientes Gracias presidente Y por \u00faltimo la semana pasada el mi\u00e9rcoles muy puntualmente antes de iniciar el puente vacacional usted llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n virtual con sus hom\u00f3logos de latinoam\u00e9rica de Am\u00e9rica del Sur puntualmente para tratar el tema de la inflaci\u00f3n sin embargo presidente ha trascendido mucho que el gobierno de Brasil encabezado por Lula da Silva est\u00e1 planeando una especie de tratado de libre comercio con M\u00e9xico saber presidente si dentro de su administraci\u00f3n se ha abordado este tema puntualmente con Brasil y conocer los alcances tambi\u00e9n de el plan inflacionario que va a tener esta estrategia que est\u00e1 llevando a cabo el gobierno mexicano con latinoam\u00e9rica Gracias presidente bueno fue una videoconferencia participaron diez presidentes ministros representantes de gobiernos y acordamos volvernos a reunir ya de manera presencial en M\u00e9xico el prop\u00f3sito Es mejorar nuestro intercambio econ\u00f3mico comercial [M\u00fasica] para hacer frente al problema inflacionario el prop\u00f3sito Es que podamos facilitar el comercio importaciones exportaciones de alimentos y de otros bienes para que se beneficien los consumidores de nuestros pa\u00edses entre m\u00e1s oferta haya de alimentos mejor hay m\u00e1s competencia y se controlan de manera pues natural los precios con la competencia es quitar barreras arancelarias eliminar obst\u00e1culos para poder importar para poder exportar Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n no solo de el sector P\u00fablico de los pa\u00edses sino vamos a invitar a empresarios a industriales a comerciantes de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe para que se d\u00e9 un intercambio de comercio se puedan llevar a cabo operaciones comerciales y no dejar de atender el problema inflacionario no confiarnos porque la inflaci\u00f3n da\u00f1a mucho Sobre todo a la gente m\u00e1s pobre eso fulmina acaba con los ingresos limitados de la gente pobre si hay carest\u00eda lo que suced\u00eda antes de que el salario se aumentaba y ni siquiera se incrementaba por encima de la inflaci\u00f3n siempre se quedaba abajo y todo durante todo el periodo neoliberal nada m\u00e1s que de eso ya no se habla no nos intelectuales org\u00e1nicos callan los economistas yo creo que ya Se olvidaron de eso de que en los 30 a\u00f1os de mayor predominio del modelo neoliberal el salario perdi\u00f3 casi 70 por ciento de su poder de compra diez muy sencillo de explicar en los a\u00f1os 80 90 un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla bien el \u00faltimo a\u00f1o de el periodo neoliberal ya el salario m\u00ednimo solo alcanzaba para cinco kilos de tortilla de ah\u00ed nos damos cuenta solo un departamento qued\u00f3 en econom\u00eda de la UNAM haciendo investigaci\u00f3n sobre costos de alimentos y salario existe todav\u00eda el grupo no c\u00f3mo se llama an\u00e1lisis multidisciplinario S\u00ed este felicidades porque econom\u00eda y toda la nuestra Alma Mater es invadi\u00f3 de enero del neoliberalismo de ah\u00ed surgieron todos los que ahora son opositores a la transformaci\u00f3n Pero bueno as\u00ed eso eso fue lo que tratamos en la reuni\u00f3n y estamos viendo acuerdos con todos con el prop\u00f3sito de que no aumenten los precios ese centro de an\u00e1lisis multidisciplinario este es muy bueno [M\u00fasica] desencadenado S\u00ed es que se acord\u00f3 una agenda nueva para la pr\u00f3xima reuni\u00f3n que va a tratar lo b\u00e1sico en cuanto al intercambio econ\u00f3mico y comercial pero tambi\u00e9n ah\u00ed se propuso el que se pudiese llegar a un acuerdo para un pronunciamiento en busca de la pacificaci\u00f3n Es decir para lograr la paz en Ucrania y Rusia la guerra de Rusia y Ucrania y que pudi\u00e9semos hacer un pronunciamiento nosotros Ya hicimos eso desde hace m\u00e1s de seis meses incluso enviamos un comunicado a la ONU propuse una intermediaci\u00f3n se acuerdan propuse de que interviniera el secretario general de Naciones Unidas propuse al Primer Ministro modi de la India del Papa Francisco a los tres creo que hace m\u00e1s de seis meses fuimos los primeros y lo justificamos de que esa guerra era irracional no solo por la p\u00e9rdida de Vidas humanas que es muy lamentable sino porque este produce pues mucha inestabilidad econ\u00f3mica en el mundo afecta a todos Porque esa guerra precipit\u00f3 la inflaci\u00f3n en el mundo Entonces ya hicimos eso Y claro que firmar\u00edamos buscando La Paz no estamos nosotros a favor de la guerra nunca hemos estado Buenos d\u00edas presidente Diana Ben\u00edtez del financiero Buenos d\u00edas funcionarias independientemente de la imputaci\u00f3n que haga la fiscal\u00eda Francisco gardu\u00f1o preguntarle si usted ha hablado con \u00e9l y qu\u00e9 evaluaci\u00f3n hace de su trabajo frente al Instituto Nacional de Migraci\u00f3n pues es bueno su trabajo en general siempre ha tenido un buen desempe\u00f1o lo conozco desde hace muchos a\u00f1os ha trabajado conmigo en cuando fui jefe de gobierno y se dio un cambio en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica yo lo propuse a \u00e9l pero en ese entonces la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica para nombrar al secretario de seguridad p\u00fablica de la ciudad y al procurador de la ciudad Se necesitaba el consentimiento del presidente todav\u00eda no ten\u00eda estatus de entidad libre soberana la Ciudad de M\u00e9xico Entonces cuando lo propuse no lo acept\u00f3 Fox Y a partir de ah\u00ed entr\u00f3 Marcelo ebratt a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica o sea y luego pues estuvo de subsecretario en la secretar\u00eda de de gobierno y lo nombre de migraci\u00f3n y es una gente recta trabajadora pero ahora se est\u00e1 desgracia y el criterio de nosotros lo que he fijado como conducta es no proteger a nadie si est\u00e1 de por medio la posibilidad de que hayan cometido una irregularidad o un delito no protejo a nadie lo dije desde mi tumba de posici\u00f3n nada m\u00e1s me hago cargo de mi hijo Jes\u00fas Ernesto porque es menor de edad pero si un hijo m\u00edo comete un delito con todo el dolor de mi alma pedir\u00eda que se le juzgara Porque nuestro pa\u00eds ha padecido mucho de corrupci\u00f3n y de impunidad y nosotros llegamos aqu\u00ed para demostrar que es posible gobernar sin corrupci\u00f3n de manera honesta y sin permitir la impunidad es decir gobernar sin amiguismo sin [M\u00fasica] influyentismo sin nepotismo no permitir ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica porque esto es un cambio Entonces vamos a esperar el resultado y vamos a actuar con usted despu\u00e9s de esta tragedia le ha puesto su renuncia sobre la mesa no no no est\u00e1bamos esperando el resultado de la investigaci\u00f3n y ayer que estuvo conmigo el fiscal me dijo que iban a dar a conocer ya la conclusi\u00f3n pero soy tan respetuoso de la autonom\u00eda aunque no se cree adem\u00e1s no me importa que no lo crean porque yo tengo mi propio tribunal que es el que me importa mi conciencia soy tan respetuoso de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda que no me atrev\u00ed a preguntarle nada ni \u00e9l me dijo nada m\u00e1s este ya sabe porque si le habl\u00e9 en su momento cuando sucedi\u00f3 esta tragedia de que le ped\u00eda que interviniera y que este se actuara con rectitud tambi\u00e9n Bueno si bien ya respondi\u00f3 aparte de estos se\u00f1alamientos quiso el gobierno de El Salvador ellos te han mencionaban que era un crimen de estado usted aceptar\u00eda este calificativo que se ha puesto esta tragedia de Ciudad Ju\u00e1rez Pues eso lo tiene que resolver la fiscal\u00eda y tampoco quiero este polemizar sobre este asunto que es muy doloroso lamentable en otro tema presidente pues ya m\u00e1s de una semana que cuatro consejeros electorales ahora ex consejeros pues salieron del INE sin embargo pues pocos d\u00edas antes de su salida Lorenzo C\u00f3rdoba advirti\u00f3 que vendr\u00eda una persecuci\u00f3n pol\u00edtica en su contra dijo que esto era normal de parte de un gobierno autoritario y Esto fue a colaci\u00f3n de que el secretario de gobernaci\u00f3n advirti\u00f3 que vendr\u00edan investigaciones sobre \u00e9l y sobre Edmundo Jacob Jacobo Molina que fue secretario ejecutivo habr\u00e1 esta persecuci\u00f3n pol\u00edtica o qu\u00e9 sabe de de estas investigaciones que refiere el secretario de gobernaci\u00f3n el que nada debe nada teme y todo el que tiene una responsabilidad de servicio p\u00fablico est\u00e1 obligado a informar y a rendir cuentas pero si no cometi\u00f3 ning\u00fan il\u00edcito no tiene por qu\u00e9 preocuparse Lo que s\u00ed es muy evidente eso no lo sac\u00f3 al Financiero o a lo mejor s\u00ed como noticia pero sus columnistas este no tratan ese tema porque son iguales a Lorenzo C\u00f3rdoba iguales de deshonestos Lo que s\u00ed es p\u00fablico y notorio desde que apenas estaba abandonando el cargo y ya estaba de comentarista de Loret de Mola un acto de deshonestidad supina Imag\u00ednese es como el caso de los ministros no magistrados del tribunal esos que prohibieron que ya no este deben de haber angelitos pero eso es lo de menos los del tribunal cancelaban candidaturas Pero esto viene de tiempo atr\u00e1s para los j\u00f3venes es importante recordar algunos casos por ejemplo una vez hab\u00eda una elecci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico en Iztapalapa y gan\u00f3 la elecci\u00f3n interna Clara abrogada Clarita gana la elecci\u00f3n por un partido que no voy a mencionar y este impugnan al tribunal la que quer\u00eda ser candidata y como ten\u00edan amistad con los que mandaban pues en ese entonces el tribunal cancel\u00f3 la candidatura de Clarita y de ah\u00ed surgi\u00f3 lo de Juanito que fue una haza\u00f1a porque este cancelaron f\u00edjense la perversidad de los magistrados cancelan la candidatura quince d\u00edas antes de la elecci\u00f3n le quitan la candidatura Clara y se la dan a la otra se\u00f1ora la que quer\u00eda ser y la que ten\u00eda las influencias con los de arriba con los que mandaban pues que son los que influyen para que los magistrados hagan todo ese enjuague y se esperan 15 d\u00edas ya cuando las boletas est\u00e1n impresas y ya viene el nombre de Clara en la boleta Entonces como el PT hab\u00eda postulado a este Juan se le dice a la gente vota por Juan yo fui una asamblea porque las estaba molest\u00edsima no por este fraude del tribunal antidemocr\u00e1tico completamente y en diez d\u00edas la gente de Iztapalapa vota por Juan Porque hab\u00edamos hablado con \u00e9l de que se iba a pedir que se votara por \u00e9l que era el equivalente a votar por clara que era la que quer\u00eda la gente y que una vez que ganara iba a renunciar para que Clara asumiera como era la voluntad del pueblo el Pues fue un l\u00edo porque gan\u00f3 fue una haza\u00f1a Eso no se hace en ninguna parte del mundo que en 15 d\u00edas la mayor\u00eda de la gente vote a sabiendas de que no era por \u00e9l sino que estaban votando por clara que no aparec\u00eda bueno parec\u00eda una boleta pero en el otro partido Porque si se votaba por Clara como aparec\u00eda en la boleta era votar por la se\u00f1ora que quer\u00edan imponer Pero eso lo hizo el tribunal pero les voy a contar otra tambi\u00e9n para los j\u00f3venes para que vean Cu\u00e1nta corrupci\u00f3n y C\u00f3mo guardan silencio los periodistas articulistas los intelectuales vendidos porque es org\u00e1nicos ya es hasta muy elegante este Mercenarios escritores y intelectuales alquilados y vendidos es de eso no se habla cuando el fraude del 2006 que nos rodearon la presidencia Qu\u00e9 hicieron pues bueno de todo pero en la desesperaci\u00f3n llenaban las actas y le pon\u00edan a Calder\u00f3n quinientos votos no Aunque solo hab\u00edan trescientos electores y cuando se abr\u00edan las los paquetes resulta que no hab\u00edan boletas porque faltaban boletas hab\u00edan m\u00e1s votos que boletas en los paquetes entonces una de las tantas impugnaciones fue pues una se\u00f1ora magistrada en ese entonces familiar de un pol\u00edtico famoso cuando les toca justificar el fraude se atreve a decir de que faltaban boletas Porque muchos j\u00f3venes iban a votar recib\u00edan la boleta Y en vez de depositarla en la orden se la guardaron porque se la quer\u00edan llevar de recuerdo esto es real lo que les estoy diciendo real incre\u00edble este cu\u00e1nto j\u00f3venes se llevaron boletas de recuerdo para ponerla Este ah\u00ed Por qu\u00e9 no buscas C\u00f3mo se llamaba la se\u00f1ora no no era una magistrada Busca Qui\u00e9nes eran los magistrados y ah\u00ed vas va a aparecer el apellido este entonces eso es lo que sucede con el tribunal actual con el consejo que presid\u00eda este se\u00f1or Lorenzo C\u00f3rdoba pero [M\u00fasica] manipularon a much\u00edsima gente nada m\u00e1s que se quedan callados porque no son capaces de rectificar los enga\u00f1aron dici\u00e9ndoles que lini no se tocaba el indio no se toca y los medios ayudaron much\u00edsimo por eso s\u00ed Aj\u00e1 s\u00ed no pero este es el tribunal Federal pero no no est\u00e1 ah\u00ed la se\u00f1ora que lo digo es ella fue as\u00ed [M\u00fasica] y parece que viene hasta en el dictamen eso no finalmente presidente hoy se publica en El Financiero que el director del ifa realiz\u00f3 al menos dos viajes para tener acercamientos con aerol\u00edneas extranjeras y empezar a hablar de estos convenios de cabotaje preguntarle si tiene conocimiento de qu\u00e9 aerol\u00edneas fueron y tambi\u00e9n Cu\u00e1l es la expectativa que tiene respecto de que se apruebe o no en la c\u00e1mara de diputados esta reforma para permitir el vamos a esperar porque se est\u00e1 presentando la iniciativa Aunque que se qued\u00f3 pendiente lo del cabotaje Porque queremos verlo con m\u00e1s profundidad y Estamos buscando un acuerdo con los trabajadores entonces lo que se envi\u00f3 o est\u00e1 por enviarse de iniciativa ya no lleva lo del cabotaje o sea este para que este lo celebren los que estaban preocupados por eso no va va recto va recto Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias Quiero el mi primera pregunta es acerca de esta compra de de las 13 plantas de iberdrola lo que quien me gustar\u00eda saber y me preguntan es si va a haber transferencias de recursos al fondo Nacional de infraestructura al fonad\u00edn como se hizo cuando se compr\u00f3 deir parque cuando se compr\u00f3 dearc que por cierto fue tuvo mucho \u00e9xito esta compra porque ya ya se se recuper\u00f3 la inversi\u00f3n este se va a hacer transferencias la Secretar\u00eda de Hacienda cuando en ese caso se hizo se hicieron 30,000 millones de pesos y el secretario de ese entonces Arturo Herrera dijo que eran los ahorros que hab\u00eda tenido el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n va a haber s\u00ed recursos y si se van a emitir bonos para este esta compra teniendo como fuente de pago los recursos que se ingresen por por la venta de de energ\u00eda el\u00e9ctrica no a los consumidores esto ser\u00eda la fuente de pago es lo correcto es si se emitir\u00edan bonos y y esto ser\u00eda la fuente de pago para la emisi\u00f3n de estos bonos S\u00ed yo le voy a pedir al secretario de Hacienda que venga este un d\u00eda a explicarles bien c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la compra y c\u00f3mo se va a pagar nada m\u00e1s insistir en que fue una operaci\u00f3n muy favorable para el pueblo de M\u00e9xico muy favorable para la administraci\u00f3n p\u00fablica porque con esto garantizamos que no aumente el precio de la luz durante el tiempo que vamos a estar nosotros y hacia adelante porque la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se convierte en empresa mayoritaria que ya no lo era por eso hablo de nacionalizaci\u00f3n Aunque les moleste a mis adversarios Aguilar Diego Fern\u00e1ndez Ceballos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera pura fin\u00edsimas personas tra\u00edamos lo expliqu\u00e9 Ayer solo el 39% de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del pa\u00eds bueno hasta Cedillo toda la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la Cia la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cien por ciento y empieza la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica empiezan a dar las concesiones a las empresas extranjeras y empiezan a cerrar plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y a impedirles a las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Que operaran a toda su capacidad por ejemplo el caso de las hidroel\u00e9ctricas las mantuvieron su utilizadas para que no le compitieran a las empresas particulares una tranza todo esto para favorecer a las empresas extranjeras vinculadas con los pol\u00edticos corruptos del pa\u00eds y apoyadas por los intelectuales alcahuetes de M\u00e9xico entonces el plan era desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal si no hubi\u00e9semos llegado a la presidencia si el pueblo no nos hubiese dado su apoyo tuviese acabado la Comisi\u00f3n Federal en este sexenio as\u00ed Est\u00e1 la situaci\u00f3n C\u00f3mo se hubiese terminado la refinaci\u00f3n de petr\u00f3leo C\u00f3mo acabaron la petroqu\u00edmica nada m\u00e1s que no les dio tiempo de llevar a cabo todo su plan porque era arrasar con todo lo p\u00fablico C\u00f3mo acabaron con los ferrocarriles C\u00f3mo acabaron con los bancos p\u00fablicos C\u00f3mo acabaron con las minas p\u00fablicas C\u00f3mo acabaron con todas las empresas p\u00fablicas as\u00ed tambi\u00e9n quer\u00edan acabar con la comisi\u00f3n federal de electricidad con Pemex nada m\u00e1s que son \u00f3 la campana la alarma y freno [M\u00fasica] a la privatizaci\u00f3n Entonces si f\u00edjense ten\u00edamos hasta antes de esta operaci\u00f3n treinta y nueve por ciento Y eso defendiendo las plantas solo 39 sino las hubi\u00e9semos defendido las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Pues a estas alturas del sexenio estar\u00edamos en un 20% de generaci\u00f3n de energ\u00eda por parte de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad bueno 39 con esta compra subimos a 55 ya m\u00e1s lo que estamos haciendo que lleva tiempo nuevas plantas de ciclo combinado que se est\u00e1n construyendo y la modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas con nuevas turbinas pues calculamos que vamos a dejar un 60% de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y las plantas de fotovoltaicas eso est\u00e1 pendiente si logramos eso va a incrementarse a\u00fan m\u00e1s la presencia de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Entonces por qu\u00e9 est\u00e1n molestos porque es una pol\u00edtica contraria a lo que ellos han impulsado siempre Porque todos ellos son Defensores son partidarios de las empresas nacionales y fundamentalmente son partidarios de las empresas extranjeras todos ellos Diego Aguilar camin todos [M\u00fasica] Diego C\u00f3mo no va a defender sector privado si era el abogado m\u00e1s influyente el que les hac\u00eda los tr\u00e1mites para que no pagaran impuestos Aguilar cam\u00edn salinista cedillista Qui\u00e9n fue el que abri\u00f3 las puertas para que llegaran las empresas el\u00e9ctricas extranjeras Salinas qui\u00e9n era el asesor de Salinas Claudia x Gonz\u00e1lez y Aguilar camin que le pagaba muy bien ya est\u00e1 demostrado eso con Cedillo Aguilar cam\u00edn pero todos ellos Es que me pasar\u00eda aqu\u00ed todo el tiempo Sarmiento Lore de Mola etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera todos krause Entonces eso es lo que les molesta yo nada m\u00e1s quiero recordar algo que t\u00fa mencionaste compramos la mayor\u00eda de las acciones o compramos las acciones que hac\u00edan falta para que la planta de dir Park la refiner\u00eda del Park ya pasar a hacer una empresa p\u00fablica pagamos 600 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o se hab\u00eda logrado una utilidad de mil millones de d\u00f3lares bueno esa planta se reconfigur\u00f3 en 1992 Cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene 31 a\u00f1os seg\u00fan estos este conservadores corruptos es una chatarra no Pues resulta que esa planta produce cinco por ciento noventa por ciento de su capacidad de procesamiento produce Como si fuese nueva 340 mil barriles procesa y est\u00e1 operando al 85% de su capacidad del 92 a la fecha las plantas que adquirimos tienen en promedio 28 a\u00f1os 18 perd\u00f3n me da pena decirlo Pero eso saben Cu\u00e1l es el promedio de vida \u00fatil de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ocho a\u00f1os para que vean lo que nos dejaron estos corruptos sinverg\u00fcenzas y gracias a los ingenieros electricistas y a los trabajadores que hemos podido porque el plan era irla cerrando todas para dejarles el mercado completo a los particulares Entonces todav\u00eda se atreven a cuestionar entonces de todas maneras como es un buen tema es muy buen tema es un buen debate le voy a pedir al secretario de Hacienda que venga sobre el costo seis mil millones de d\u00f3lares aproximadamente viene siendo como el cero punto tres por ciento del pib nosotros tenemos con relaci\u00f3n a la deuda que contrajo Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto nosotros tenemos tres puntos abajo del producto es decir podr\u00edamos para estar como ellos contratar un bill\u00f3n de pesos de deuda y estar\u00edamos igual que ellos no lo vamos a hacer Pero cu\u00e1nto significa de ese bill\u00f3n si pag\u00e1ramos como deuda 120 .000 el 12% de nuestra capacidad de endeudamiento nada m\u00e1s una inversi\u00f3n que se va a recuperar en diez a\u00f1os sin aumentar tarifas vamos a seguir este hablando sobre este tema pero es muy importante esta operaci\u00f3n y ya no me da tiempo ya hay otras cosas pero como voy a dejar un libro ya empec\u00e9 a definir el esquema y el m\u00e9todo principio como yo escrib\u00ed un libro que se llama la mitad del camino que cuenta los primeros tres a\u00f1os de este gobierno narra lo que hicimos en los primeros tres a\u00f1os pues el siguiente libro que ya va a ser el \u00faltimo ya no voy a escribir m\u00e1s sobre pol\u00edtica Adem\u00e1s porque me voy a jubilar pues tendr\u00eda que ser la otra mitad del gobierno pero no ya decid\u00ed porque lo mismo no hay este textos sin contexto y como es el fin de un proceso en mi caso porque mientras exista el mundo no dejar\u00e1 de existir la fama y la gloria de M\u00e9xico Tenochtitlan ah\u00ed vendr\u00e1n las nuevas generaciones a los que vamos a entregarles la estafeta el cambio o relevo generacional pero como yo s\u00ed ya termino voy a escribir aunque ya hay mucho conocido porque escrito varios libros sobre eso sobre los las distintas etapas de todas maneras voy a hacer un repaso nuevo desde que empec\u00e9 pensando en los j\u00f3venes todo el proceso completo y adem\u00e1s de explicar qu\u00e9 es el humanismo mexicano teorizar sobre eso que al final es lo que hemos hecho y es el aporte Y aclaro no solo de un dirigente sino de todo un pueblo porque han participado en este movimiento millones de mujeres de hombres ellos han sido el motor de la transformaci\u00f3n yo he jugado un papel pero lo mero principal lo ha hecho la gente Entonces voy tambi\u00e9n dejar algunas recomendaciones para el futuro ya lo pens\u00e9 porque por ejemplo no me dio tiempo y no hubiese estado mal el que el gobierno hubiese adquirido un banco grande por ejemplo esto de Banamex est\u00e1n vendiendo yo ya no este quise por el tiempo Pero por qu\u00e9 el Gobierno no tiene su banco Por qu\u00e9 tenemos que pagar tanto de comisiones estamos hablando de que los veinticuatro bancos que se tienen en el pa\u00eds cobran impuestos no los que tienen licencia para cobrar impuestos y cobran comisiones al gobierno Por qu\u00e9 no un banco para que ah\u00ed pague la gente Todos los impuestos aparte de el Sat bueno tan es negocio que el a\u00f1o pasado los bancos obtuvieron utilidades por 240 mil millones de pesos Y por qu\u00e9 el gobierno no va a tener su banco tiene otra funci\u00f3n es para dispersar los recursos de los programas de bienestar Porque si al banco del bienestar le metemos otros servicios s\u00ed no tendr\u00eda la capacidad y el banco de bienestar va a manejar va a dispersar seiscientos mil millones al a\u00f1o para 25 millones de beneficiarios Pero hay muchas otras operaciones por ejemplo el pago de las n\u00f3minas todo eso es comisi\u00f3n remesas todo el manejo del dinero del gobierno tiene tambi\u00e9n su funci\u00f3n que es atender a las fuerzas armadas Pero antes y as\u00ed suceden en otros pa\u00edses Pues el gobierno tiene un banco Aqu\u00ed no aqu\u00ed acabaron con todo privatizaci\u00f3n a rajatabla si para crear el banco del bienestar tuvimos obst\u00e1culos no quer\u00edan los tecn\u00f3cratas de Hacienda porque no crean que llegamos y ya desaparecieron los tecn\u00f3cratas neoliberales No si todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed este Claro ya van ha ido cambiando ya este se ha avanzado pero tambi\u00e9n no es que sean malas personas es que imag\u00ednense lo que signific\u00f3 el predominio de un r\u00e9gimen de un sistema de una pol\u00edtica econ\u00f3mica aplicada treinta y seis a\u00f1os las f\u00f3rmulas que les ense\u00f1aron en las escuelas todo lo p\u00fablico qued\u00f3 relegado relegado era la privatizaci\u00f3n en todo claro no se trata de que el estado asfixie la iniciativa de los particulares de la sociedad civil pero tampoco se trata de que el estado incumpla con su responsabilidad social para que es el estado pues para representar [M\u00fasica] el inter\u00e9s colectivo para organizar a la sociedad En beneficio de la sociedad entonces son de las cosas Pues pendientes que hacia adelante porque significan ahorros es lo mismo de una aseguradora tenemos que pagar miles de millones de pesos en seguros porque se tiene que mantener asegurado el Palacio todos los edificios p\u00fablicos se tiene que mantener asegurado el metro de los puertos dos aeropuertos todo todo para todo hay que pagar seguro hab\u00eda aseguradoras y hab\u00eda una asegurado el gobierno que las privatizaron desapareci\u00f3 imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos no es decir es aseguradora a ofrecer servicio en particular no existen aseguradoras y deber\u00edan de existir para particulares y para cualquier actividad pero el que el gobierno busque ahorros este y que no tenga que pagar tanto otra cuesti\u00f3n que deber\u00eda tambi\u00e9n de ventilarse sin meternos a vulnerar la autonom\u00eda del banco de M\u00e9xico es saber c\u00f3mo se manejan los 200 mil millones de d\u00f3lares de reserva no le gustar\u00eda a ustedes saber o sea todo ese dinero que es de la naci\u00f3n c\u00f3mo se manejan Qui\u00e9n coloca ese dinero en las financieras hay subastas c\u00f3mo se manejan las subastas qu\u00e9 intereses y no cualquiera puede entrar muchas cosas y por ejemplo decirle a quien vaya a quedar no recomendable no que tambi\u00e9n ya saben ustedes c\u00f3mo es este la pol\u00edtica adem\u00e1s Nadie debe de perpetuarse ni sentirse indispensable o caer en innecesariato pero s\u00ed decir mira No te olvides de reformar al poder judicial No te olvides de ayudar a que se lleve a cabo la reforma al poder judicial porque ah\u00ed hay un problema ya ayer dieron a conocer que est\u00e1n queriendo darle libertad al mucha orejas no y lo que hicieron cuando est\u00e1n jugando a Garc\u00eda Luna el mismo d\u00eda est\u00e1n liberando las cuentas de su esposa [M\u00fasica] que se ten\u00edan congeladas Entonces ya hemos hablado de ese tema porque no es f\u00e1cil Yo creo que es la reforma m\u00e1s complicada porque habl\u00e1bamos de que tiene que ver con la educaci\u00f3n tiene que ver con la formaci\u00f3n tiene que ver con la abogac\u00eda al final de cuentas con los principios una recomendaci\u00f3n b\u00e1sica es no dejar de moralizar a M\u00e9xico no permitir la corrupci\u00f3n hay muchos corruptos y este adversarios nuestros opositores que est\u00e1n contando los d\u00edas porque ya quieren que ahuequemos el ala Y entonces est\u00e1n pensando ya le falta poco y los que vengan va a ser distinto nos vamos a arreglar con ella que no andan este confiando tanto en eso porque no le vaya a salir alguien este m\u00e1s este m\u00e1s radical S\u00ed yo soy fresa bastante fresa [Risas] este ya me estoy hamburguesando nada m\u00e1s un comentario es Qui\u00e9n fue Y qu\u00e9 y est\u00e1 en el dictamen que los j\u00f3venes se guardaban la boleta ponlo para es para es que s\u00ed los electores No necesariamente depositan sus votos en las urnas sino que los conservan o bien los depositan [M\u00fasica] en una urna de diversas elecci\u00f3n esos segundos s\u00ed pasa S\u00ed s\u00ed por la diferencia de las boletas este dictamen fue aprobado por goldenberg por Aguilar camin por krause por Lorenzo C\u00f3rdoba todos ellos apoyaron el fraude electoral del 2006 se presentan como dem\u00f3cratas todos pero s\u00ed lo dejaron s\u00ed Miren el desplegado aprobando el fraude del 2006 no pero Qui\u00e9nes son a ver si est\u00e1n porque son los mismos Adriana Acosta Silva larisa al leer Miguel Luis Miguel Aguilar es el Luis Miguel Aguilar no es el hermano de Aguilar cam\u00edn Jos\u00e9 Antonio Aguilera Rivera saltiel a la triste Eliseo Alberto Jorge Alcocer Enrique Alducin inicio Ignacio Almada Asunci\u00f3n \u00c1lvarez Francisco Javier Aparicio Antonella astrili Ana Barahona yo Roger barta la que era marxista este del partido comunista director del machete no del Peri\u00f3dico del partido comunista Se movi\u00f3 un poquito Eduardo barzana Ricardo Becerra Humberto Beck Ulises Beltr\u00e1n este es encuestador s\u00ed Berumen tambi\u00e9n encuestador Jos\u00e9 Joaqu\u00edn blanco no voy a la persona yo creo que ya Jos\u00e9 Joaqu\u00edn ya est\u00e1 arrepentido en mundo calva muchos de estos firman porque de una otra forma Se manten\u00edan grupos equipos y hab\u00edan l\u00edderes por ejemplo Aguilar tambi\u00e9n era l\u00edder y si se estaba bien con Aguilar camin este se estaba bien con todo el gobierno y le iba bien antrop\u00f3logos arque\u00f3logos a historiadores a cient\u00edficos a todos acu\u00e9rdense cuando est\u00e1n en esa pl\u00e1tica Aguilar camin con Jorge Casta\u00f1eda y que Casta\u00f1eda insulta a un pueblo de Oaxaca a Putla de Guerrero Oaxaca le llama mal pues ni lo voy a repetir y dice t\u00fa me ayudaste para que mi hija no fuese a ese pueblo hacer sus servicios te acuerdas H\u00e9ctor que t\u00fa me ayudaste o sea Aguilar era influyent\u00edsimo cuando empieza la campa\u00f1a Salinas todav\u00eda exist\u00edan los trenes de pasajeros y salieron de aqu\u00ed de la central de la estaci\u00f3n de Buenavista y ah\u00ed iba Salinas con H\u00e9ctor Aguilar este y otros intelectuales porque los acarre\u00f3 a todos Salvador Camarena no es el que el periodista s\u00ed del pa\u00eds s\u00ed no no no no no no no no no no no no Mira S\u00ed s\u00ed arabias Julia la de calica la que dio la autorizaci\u00f3n pero le dieron Aunque no lo crean le dieron la medalla Belisario Dom\u00ednguez No si este s\u00ed es un grupo Compacto Emmanuel Carballo Miguel carbonel el abogado tambi\u00e9n s\u00ed de Claudia x Gonz\u00e1lez Amparo casar Jorge Casta\u00f1eda Marina Casta\u00f1eda Adolfo Casta\u00f1\u00f3n Ricardo cayuela Santiago corcuera Lorenzo C\u00f3rdoba ya no voy a terminar eh Nada m\u00e1s veo aqu\u00ed mire qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed Ciro miren este otro saru Le\u00f3n tambi\u00e9n donde est\u00e1 goldenberg ya lleg\u00f3 el de enviar lo mencion\u00e9 Ah Denise dress Esta es la que est\u00e1 proponiendo que se cancele la la ma\u00f1anera porque nada m\u00e1s quisieran que hablaran ellos es que ellos eran los que formaban la llamada opini\u00f3n p\u00fablica lo que dec\u00eda Lucas alam\u00e1n nosotros formamos la opini\u00f3n general le dec\u00eda a Santana este pues estos son los que ahora est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n y no saben qu\u00e9 hacer no esperaban esto se acostumbraron a a vivir del r\u00e9gimen y ya no saben solo calumniar y mentir y atacarnos pero el pueblo es mucha pieza el pueblo de M\u00e9xico y a pesar de todos ellos y todas las campa\u00f1as en contra Vamos adelante en nada m\u00e1s un comentario de la pregunta pasada este los el fonadim anteriormente en los reg\u00edmenes pasados este daba subsidios Por as\u00ed decirlo cr\u00e9ditos no recuperables para plantas de iberdrola de femsa de sus e\u00f3licas y ahora ya hay un cambio bueno en una segunda pregunta en el presidente Quisiera saber su opini\u00f3n sobre esta iniciativa que mand\u00f3 su gobierno de para la ley para modificar la ley minera de que las concesiones no fueran a 50 a\u00f1os sino a quince que no se dieran concesiones en zonas donde hay estr\u00e9s h\u00eddrico esto y este la las hay gente que est\u00e1 diciendo que se va la inversi\u00f3n se va a inhibir si se llega a esto porque es muy importante la miner\u00eda Porque no solo es la extracci\u00f3n sino pues es decir para las hasta para las Industrias farmac\u00e9utica para la industria Automotriz de los zapatos tiene gran este pues los minerales son de Gran uso para la la producci\u00f3n tienen esto pero este yo pero por otro lado la extracci\u00f3n hacen un gran da\u00f1o al medio ambiente a la ecolog\u00eda y m\u00e1s cuando son a cielo abierto ahora estuve tuve la oportunidad de estar en Real de Catorce en San Luis Potos\u00ed y este este pueblo es me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque ellos es un pueblo de mil quinientas gentes Pero ellos se pusieron de acuerdo y rechazaron que volvieran las mineras a ah\u00ed y ellos se est\u00e1n dedicando al turismo y con mucho \u00e9xito pero los da\u00f1os que hizo la pues la industria minera desde hace muchos a\u00f1os los dej\u00f3 sin agua y pues ellos est\u00e1n viendo la posibilidad de poner una peque\u00f1a presa que dicen que y tambi\u00e9n tiene y de hacer una carretera que ya este pero no tienen los recursos bueno este yo lo le quisiera preguntar si no hay ese peligro de que se inhiba la inversi\u00f3n en la miner\u00eda por esta iniciativa y como Ser\u00eda para que es muy importante para el producto interno bruto la miner\u00eda es el Dos punto cinco y en a\u00f1os anteriores este en estos a\u00f1os de la pandemia un decrecimiento pero ahora he visto hemos estado viendo en sdp noticias este los n\u00fameros y est\u00e1 subiendo la la inversi\u00f3n y y la producci\u00f3n minera s\u00ed no no hay ning\u00fan problema es lo mismo No es este Buscar que se cuiden los recursos naturales que se cuide el futuro de las nuevas generaciones no se trata de destruir el territorio no cuidar el medio ambiente pero de manera aut\u00e9ntica no en forma simulada no de manera hip\u00f3crita o con un doble discurso en el caso de la miner\u00eda vamos a suponer de que con esta iniciativa se fueran la mitad de los concesionarios que hay en la industria minera la mitad o para decirlo de otra manera que se cancelaran la mitad de las concesiones con esa mitad alcanzar\u00eda para explotar la industria minera m\u00e1s de mil a\u00f1os lo voy a explicar durante el periodo neoliberal entregaron concesiones a diestra y siniestra Todav\u00eda no saben los propietarios de la Tierra sean ejidatarios comuneros o peque\u00f1os propietarios que ya lo que est\u00e1 debajo de sus tierras lo que est\u00e1 en el subsuelo ya fue concesionado Estoy seguro que la mayor\u00eda de los propietarios de Sonora no lo sabe ni de Durango ni de Chihuahua ni de Oaxaca porque [M\u00fasica] se dedicaron a entregar concesiones en todo el territorio M\u00e9xico Tiene 200 millones de hect\u00e1reas es nuestro territorio dos millones de kil\u00f3metros cuadrados entregaron 120 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera el 60% del territorio nacional en el periodo neoliberal cu\u00e1ndo se acaban de explorar y de explotar 120 millones de hect\u00e1reas nunca miles de a\u00f1os Por qu\u00e9 hicieron eso solo Calder\u00f3n entreg\u00f3 como 25 millones de hect\u00e1reas a todo el que lo solicitaba le entregaban la entretenci\u00f3n porque con esas concesiones no invert\u00edan nada ni exploraban nada ni explotaban nada especulaban como no pagaban impuestos porque Salinas les quit\u00f3 el impuesto de la extracci\u00f3n de mineral algo que no pasaba en ning\u00fan pa\u00eds del mundo no solo les entreg\u00f3 territorio minero Sino les quit\u00f3 el impuesto de la extracci\u00f3n regres\u00f3 el impuesto hace ocho a\u00f1os y como ya se cobra un impuesto este muchos ya est\u00e1n regresando las concesiones ya estamos haciendo un censo y estamos seguros que ya se han recuperado miles de hect\u00e1reas porque no quieren pagar ni siquiera el derecho que era una cosa m\u00ednima por hect\u00e1rea Entonces no hay ning\u00fan riesgo no existe ning\u00fan problema con las mineras estuvo el Primer Ministro de Canad\u00e1 crudo y me plante\u00f3 un problema de una mina canadiense en Guerrero que extorsionaban los de la delincuencia a la empresa solamente un problema y todas las minas de Canad\u00e1 est\u00e1n trabajando sin problema director del pa\u00eds y muchas est\u00e1n cumpliendo con su responsabilidad cuidan el medio ambiente y le pagan bien a los trabajadores cooperan con los gobiernos municipales cooperan con las comunidades esas empresas sobre todo las canad\u00edas son de las mejores Entonces no hay ning\u00fan problema lo que se quiere pues es que ya no se sigan entregando concesiones y que no se entreguen con sesiones donde no hay agua no hay agua para la gente eso es una flagrante violaci\u00f3n a Derechos Humanos pero pasa absolutamente nada ah\u00ed estaba yo viendo acerca de lo que t\u00fa dices no tienes ah\u00ed a Sarmiento s\u00ed s\u00ed f\u00edjense lo que pone pero Sarmiento siempre ha sido este empleado de los potentados tienen una caracter\u00edstica todos ellos no quieren al pueblo son muy clasistas racistas se creen de la moronga azul vamos a acabar con la miner\u00eda seg\u00fan acabar con la miner\u00eda pero como no han entendido nada y como ellos en sentido estricto no son dem\u00f3cratas son oligarcas o empleados de oligarcas no entienden que ahora se tiene una aut\u00e9ntica democracia se vive en una democracia en el pa\u00eds que se me hace que ya invitados para desayuno ya est\u00e1n en la sala de espera este [M\u00fasica] content\u00edsimo con eso No no sab\u00eda este Ya la ya lo ya hago bien merecido bien merecido ella s\u00ed no nos metemos en eso no da para no no se termina o sea este no se encuentra generaciones lo que ya existe de concesiones no es poner un poco de orden Hace unos d\u00edas todav\u00eda iba yo viajando a alg\u00fan lugar y una se\u00f1ora me dijo qu\u00e9 pasa con lo de la consolaci\u00f3n de Mexicali porque este no se han ido le digo ya se\u00f1ora ya se van a ir ya porque la gente la gente est\u00e1 tambi\u00e9n muy consciente de que tenemos que defender el agua que tenemos que defender el territorio se les hizo f\u00e1cil a los de calica de Quintana Roo que estaban all\u00e1 explotando un banco de grava de arena y pensaron de que con la campa\u00f1a en Estados Unidos no acus\u00e1ndonos de que est\u00e1bamos actuando de manera ilegal y arbitraria ellos iban a poder y este imponerse no la gente tengo informaci\u00f3n hasta en Estados Unidos Les empezaron a reclamar por los destrozos que ambientales causados en M\u00e9xico o sea hay Aut\u00e9nticos verdaderos ambientalistas hay otros que son este pseudo ambientalista no porque estaban acostumbrados Pues a tratar con la se\u00f1ora c\u00f3mo se llama juliaca arabias Y entonces pensando que es lo mismo les ofrecimos a ver tienen como dos mil quinientas hect\u00e1reas de mangle de selvas m\u00e1s los bancos Vamos a ponernos de acuerdo y les ayudamos Para que lleven a cabo un desarrollo tur\u00edstico ecol\u00f3gico y el puerto se convierte en un puerto de cruceros [M\u00fasica] y autorizamos van a reconvertir su negocio no eso est\u00e1n esperando que yo me vaya Este son de los que est\u00e1n esperando pero no van a lograr nada con eso la otra propuesta que les hicimos les compramos vamos a hacer un aval\u00fao y les compramos y convertimos toda esa \u00e1rea en reserva natural protegida No tampoco est\u00e1n esperando que me vaya pero pues este me voy a ir y c\u00f3mo la gente va a permitir que sigan destruyendo el para\u00edso ya no ya estoy ya cambi\u00f3 ya va a ser muy dif\u00edcil que regresen los corruptos que regresen los autoritarios que regresen los oligarcas que se vuelva a marginar al pueblo hacer a un lado al pueblo a no tomar en cuenta al pueblo que solo sea la sociedad pol\u00edtica por la sociedad civil la que resuelva no el pueblo mucho menos el pueblo raso se equivocan ya este proceso de transformaci\u00f3n se ech\u00f3 a andar y ya no lo van a detener es para bien de todos lo que No entendieron en el 2000 que por el bien de todos primero los pobres eso es lo que nos est\u00e1 permitiendo salir adelante como pa\u00eds como naci\u00f3n M\u00e9xico est\u00e1 en uno de sus mejores momentos en el concierto de las naciones se quedan los cuatro para ma\u00f1ana cuatro ya decretado",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:15.023854"
}