{
    "video_id": "5fVdxUVAsQw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5fVdxUVAsQw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC3VQbp66L2JXD4yXZwzSfX3n33yw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5fVdxUVAsQw",
    "video_title": "Gobierno de la 4T disminuye el delito de homicidio. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11778,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1312.1,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1319.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1325.63,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1342.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1352.29,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1491.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1493.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar hoy sobre",
            "start": 1498.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1501.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 1506.539,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "como es sabido",
            "start": 1510.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los martes cada quince d\u00edas",
            "start": 1513.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Se informa sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1517.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 1520.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a",
            "start": 1524.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dar a conocer resultados",
            "start": 1527.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1533.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siempre se va a mantener",
            "start": 1538.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n un comentario",
            "start": 1542.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sobre la prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 1545.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1550.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque es muy importante prevenir",
            "start": 1553.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informar sobre el da\u00f1o de las drogas",
            "start": 1559.539,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nada de que",
            "start": 1565.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es algo bueno",
            "start": 1570.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 1573.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no afecta",
            "start": 1575.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1a mucho",
            "start": 1579.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1581.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n a las drogas causa mucho dolor",
            "start": 1583.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y p\u00e9rdida de Vidas humanas",
            "start": 1588.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sobre todo en j\u00f3venes Entonces tenemos",
            "start": 1591.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que estar",
            "start": 1595.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informando informando informando sobre",
            "start": 1596.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1600.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y fortaleciendo valores y atendiendo a",
            "start": 1603.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1607.039,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1609.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo preventivo es",
            "start": 1611.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 1614.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "como el deporte",
            "start": 1617.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que es medicina preventiva",
            "start": 1620.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "te ayuda mucho",
            "start": 1623.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Para",
            "start": 1626.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no caer en los vicios Entonces",
            "start": 1627.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "vamos a al tema de seguridad",
            "start": 1632.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y luego a las preguntas y a las",
            "start": 1638.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1641.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 1645.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1659.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Me permito",
            "start": 1662.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presentar el informe de acero impunidad",
            "start": 1664.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n del periodo del once de",
            "start": 1666.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del once al veinticuatro de julio del",
            "start": 1670.419,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o en cuanto al registro",
            "start": 1673.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de personas detenidas por los delitos",
            "start": 1675.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan y federal tenemos",
            "start": 1677.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diecisiete mil ochenta y cuatro",
            "start": 1680.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "detenidos y de ellos presentados ante el",
            "start": 1682.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico",
            "start": 1684.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil setecientos sesenta y",
            "start": 1685.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro adelante",
            "start": 1688.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tenemos dos extradiciones ambas a cortes",
            "start": 1689.86,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "de los del estado de California en el",
            "start": 1694.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caso de Mario n por el delito de",
            "start": 1698.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homicidio calificado y Arturo n por el",
            "start": 1700.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "delito de homicidio adelante",
            "start": 1704.059,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en cuanto a detenciones tenemos esta",
            "start": 1708.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n Son seis personas detenidas",
            "start": 1711.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por su participaci\u00f3n en el abandono de",
            "start": 1714.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "restos humanos",
            "start": 1717.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "correspondientes a dos personas en v\u00eda",
            "start": 1719.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y colocaci\u00f3n de mantas con",
            "start": 1722.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mensajes intimidatorios en el Valle de",
            "start": 1724.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Toluca el pasado cinco de Julio las",
            "start": 1726.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mantas que se encontraron estaban todas",
            "start": 1729.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "firmadas por el grupo criminal de La",
            "start": 1732.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Familia Michoacana por lo que intuimos",
            "start": 1734.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que son integrantes de dicho grupo",
            "start": 1737.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "criminal adelante",
            "start": 1740.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n la detenci\u00f3n de Osvaldo",
            "start": 1742.179,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "n por el delito de feminicidio cometido",
            "start": 1745.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en agravio de Casandra ella era su",
            "start": 1749.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pareja sentimental y adem\u00e1s excompa\u00f1era",
            "start": 1751.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de trabajo en la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1754.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Jalisco los hechos ocurrieron en",
            "start": 1756.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020 en Puerto Vallarta el",
            "start": 1758.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "detenido declar\u00f3 en un principio que",
            "start": 1761.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Casandra se hab\u00eda suicidado al interior",
            "start": 1763.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de una camioneta sin embargo Las",
            "start": 1765.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "investigaciones ministeriales",
            "start": 1767.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "demostraron",
            "start": 1769.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente que la v\u00edctima no pudo",
            "start": 1770.799,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haber realizado este hecho por s\u00ed misma",
            "start": 1773.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Por lo cual es presunto responsable",
            "start": 1776.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1778.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de",
            "start": 1780.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Francisco n \u00e9l fue aprendido ya en",
            "start": 1783.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n por la fiscal\u00eda de Puebla ya",
            "start": 1787.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que fue identificado como uno de los",
            "start": 1790.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presuntos autores del asesinato del",
            "start": 1791.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodista marco Aurelio Ram\u00edrez",
            "start": 1794.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez este hecho ocurri\u00f3 en Tehuac\u00e1n",
            "start": 1797.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Puebla el pasado 23 de mayo ya fue",
            "start": 1800.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso y con la medida",
            "start": 1802.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cautelar de prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 1805.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1807.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la la detenci\u00f3n de",
            "start": 1809.919,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "hermanas n \u00e9l fue alcalde en Lerdo de",
            "start": 1813.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Tejada Veracruz y su detenci\u00f3n fue es",
            "start": 1817.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por su probable participaci\u00f3n en el",
            "start": 1819.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delito de desaparici\u00f3n forzada en",
            "start": 1821.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agravio de cuatro personas los hechos",
            "start": 1823.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ocurrieron en octubre del 2020 cuando",
            "start": 1826.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "elementos de su Polic\u00eda Municipal",
            "start": 1829.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cometieron el delito de desaparici\u00f3n",
            "start": 1832.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forzada en Santa Teresa de ese municipio",
            "start": 1834.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los cinco polic\u00edas",
            "start": 1838.36,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que participaron en ese evento ya",
            "start": 1842.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluso recibieron una una pena una",
            "start": 1845.299,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sentencia de 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n adelante",
            "start": 1848.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1853.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tenemos a Gabriel nene \u00e9l se le acusa de",
            "start": 1856.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n equiparada contra un menor de",
            "start": 1858.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nueve a\u00f1os de edad hijo de su pareja",
            "start": 1860.779,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "sentimental a quien acus\u00f3",
            "start": 1862.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de hacer lo mismo a su hermana si",
            "start": 1865.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "comentaba lo ocurrido a su mam\u00e1 estos",
            "start": 1868.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hechos ocurrieron en Tehuac\u00e1n Puebla en",
            "start": 1870.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2016 adelante",
            "start": 1872.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1876.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estas nueve personas por el delito de",
            "start": 1878.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en agravio de otras",
            "start": 1883.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nueve personas que fallecieron a",
            "start": 1885.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consecuencia del incendio provocado en",
            "start": 1888.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la Central de Abasto de Toluca el pasado",
            "start": 1890.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "diez de Julio entre los detenidos hay",
            "start": 1893.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personal que eran miembros del Consejo",
            "start": 1897.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n de la Central de",
            "start": 1899.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Abasto otros se desempe\u00f1aba en el",
            "start": 1901.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico y en el \u00e1rea de seguridad",
            "start": 1903.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1905.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos vinculados a proceso Mario n juania",
            "start": 1908.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Juana n Ellos est\u00e1n acusados del delito",
            "start": 1911.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de trata de personas en su modalidad de",
            "start": 1915.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n laboral en agravio de veinte",
            "start": 1917.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes a quienes",
            "start": 1921.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "obligaban a trabajar en las como",
            "start": 1924.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vendedores ambulantes en las calles de",
            "start": 1927.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen la edad de las v\u00edctimas",
            "start": 1929.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "son de uno hasta 17 a\u00f1os de edad",
            "start": 1932.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1936.86,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 1939.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sentencias",
            "start": 1940.899,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay una sentencia 27 personas todas a 50",
            "start": 1942.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de de prisi\u00f3n por el delito de",
            "start": 1947.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n cometida en particulares",
            "start": 1950.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por particulares agravada en perjuicio",
            "start": 1952.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de siete personas seis de ellas fueron",
            "start": 1955.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "liberadas y una fallecida esto se dio",
            "start": 1958.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tras un enfrentamiento de estas personas",
            "start": 1961.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con autoridades municipales y estatales",
            "start": 1964.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en una finca de la Colonia Chapalita en",
            "start": 1967.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guadalajara los sentenciados pertenec\u00edan",
            "start": 1969.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "a este cartel adelante",
            "start": 1973.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos la sentencia de 63 a\u00f1os",
            "start": 1977.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n a Marco Antonio n",
            "start": 1979.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por el delito de feminicidio cometido en",
            "start": 1983.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agravio del activista Gladys Aranza esto",
            "start": 1985.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en estaci\u00f3n Ortiz del municipio de",
            "start": 1988.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Guaymas Sonora el 15 de julio del 2021",
            "start": 1990.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Marco Antonio n de acuerdo a la",
            "start": 1995.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lleg\u00f3 con otras personas",
            "start": 1997.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al domicilio de la v\u00edctima la sacaron",
            "start": 1999.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por la fuerza y posteriormente Gladys",
            "start": 2002.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Aranza aparece sin vida en el interior",
            "start": 2005.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del casino de estaci\u00f3n Ortiz con tres",
            "start": 2007.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impactos de bala otros participantes en",
            "start": 2010.539,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este evento son Jes\u00fas Juan Jes\u00fas n Jos\u00e9",
            "start": 2013.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Guadalupe n Quienes fueron asesinados en",
            "start": 2017.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "agosto del 2021",
            "start": 2019.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Gladys Aranza era formaba parte de un",
            "start": 2021.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "colectivo guerreras buscadoras de",
            "start": 2024.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Guaymas y se dedicaba a labores de",
            "start": 2026.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de su esposo que hab\u00eda",
            "start": 2029.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desaparecido En el a\u00f1o 2020 adelante",
            "start": 2031.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n esta sentencia cincuenta",
            "start": 2035.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de de prisi\u00f3n en contra de Erika n",
            "start": 2038.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ella fue fiscal en las seis dos aqu\u00ed en",
            "start": 2041.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2044.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por los delitos de extorsi\u00f3n y secuestro",
            "start": 2047.46,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "Expr\u00e9s ella emiti\u00f3 una orden de",
            "start": 2051.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n falsa en contra de una",
            "start": 2053.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "persona de identidad reservada quien al",
            "start": 2055.659,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acudir al aseido fue extorsionada con un",
            "start": 2058.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos a cambio de no ser",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "consignado la v\u00edctima",
            "start": 2062.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues no hab\u00eda cometido delito alguno",
            "start": 2065.82,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 600 mil pesos despu\u00e9s el",
            "start": 2068.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "restante todo esto ocurri\u00f3 en el 2015",
            "start": 2070.899,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2073.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por en cuanto a los resultados de la",
            "start": 2076.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional anti secuestros y las",
            "start": 2080.08,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "unidades especializadas para el combate",
            "start": 2082.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al secuestro en los Estados en este",
            "start": 2084.879,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "periodo tenemos cuarenta y siete",
            "start": 2086.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas detenidas por secuestro dos",
            "start": 2087.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bandas desarticuladas y veinticuatro",
            "start": 2090.46,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas rescatadas adelante",
            "start": 2092.74,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "feminicidos resueltos tenemos en este",
            "start": 2096.599,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "periodo treinta y siete detenidos por",
            "start": 2098.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "feminicidio y catorce sentenciados por",
            "start": 2100.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este mismo delito adelante",
            "start": 2104.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desgraciadamente tenemos en este periodo",
            "start": 2107.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el homicidio de un periodista Nelson",
            "start": 2109.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "matus Pe\u00f1a el d\u00eda sucedi\u00f3 el d\u00eda 15 de",
            "start": 2112.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 2115.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l le fue fundador de el portal de",
            "start": 2117.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "noticias digital Lo Real De Guerrero fue",
            "start": 2121.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agredido con arma de fuego por dos",
            "start": 2124.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "personas en un estacionamiento en una",
            "start": 2126.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tienda en la Colonia Emiliano Zapata en",
            "start": 2127.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el municipio de Acapulco Guerrero ya la",
            "start": 2132.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado inici\u00f3 la carpeta y",
            "start": 2135.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las investigaciones referentes a este",
            "start": 2138.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caso adelante",
            "start": 2140.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por ello Entonces tenemos en este a\u00f1o",
            "start": 2142.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tres casos de registrados tres casos de",
            "start": 2144.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asesinatos de periodistas uno vinculado",
            "start": 2148.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a proceso que ya vimos es el presunto",
            "start": 2151.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "homicida del periodista Marco Antonio",
            "start": 2154.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "marco Aurelio Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez y dos",
            "start": 2155.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fugos de la justicia tambi\u00e9n por el",
            "start": 2159.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mismo delito del periodista Ram\u00edrez",
            "start": 2161.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez y los tres periodistas",
            "start": 2164.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fallecidos en este a\u00f1o por homicidio",
            "start": 2167.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2170.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el caso de jueces que favorecen a",
            "start": 2172.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delincuentes en este",
            "start": 2174.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodo tenemos los jueces Roberto",
            "start": 2177.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Antonio Dom\u00ednguez Mu\u00f1oz y Javier",
            "start": 2181.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Castillo esto en la ciudad esto",
            "start": 2183.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en Puebla cambiaron medidas cautelares a",
            "start": 2186.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dos secuestradores",
            "start": 2189.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las el evento los eventos Se realizaron",
            "start": 2191.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Iniciando el 23 de enero del 2018 cuando",
            "start": 2194.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una mujer fue secuestrada en su negocio",
            "start": 2199.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Puebla por los dos",
            "start": 2201.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "imputados Diego n y Juan Carlos n",
            "start": 2204.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh tres d\u00edas despu\u00e9s la v\u00edctima es",
            "start": 2208.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rescatada en un motel Y los dos",
            "start": 2211.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presuntos secuestradores son detenidos",
            "start": 2214.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se les formula la imputaci\u00f3n y se les",
            "start": 2216.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impone prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 2219.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posteriormente en febrero ambos son",
            "start": 2221.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso por el delito de",
            "start": 2224.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secuestro agravado y se le ratifica la",
            "start": 2227.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "medida cautelar",
            "start": 2229.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasa casi un a\u00f1o la fiscal\u00eda de Puebla",
            "start": 2230.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "formula la acusaci\u00f3n sin embargo los",
            "start": 2234.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reiterados",
            "start": 2238.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cambios de Defensores y tambi\u00e9n",
            "start": 2239.099,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rrogas pedidas por la defensa la",
            "start": 2242.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "audiencia intermedia no ha podido",
            "start": 2246.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo sin embargo Casi cinco",
            "start": 2247.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s la defensa promueve un",
            "start": 2251.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Amparo para la revisi\u00f3n de las medidas",
            "start": 2254.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cautelares mismo que fue otorgado por el",
            "start": 2256.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "juez primero de Distrito en materia",
            "start": 2259.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "penal en Puebla Roberto Antonio",
            "start": 2261.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez Mu\u00f1oz por ello el tres de",
            "start": 2264.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Julio se lleva a cabo la audiencia de",
            "start": 2268.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de medidas ante el juez de",
            "start": 2270.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "control de la regi\u00f3n judicial del centro",
            "start": 2273.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de poder judicial de Puebla adelante",
            "start": 2276.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y en esa audiencia El juez Francisco",
            "start": 2279.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Javier Mart\u00ednez Castillo sin considerar",
            "start": 2283.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que las pr\u00f3rrogas en el juicio se",
            "start": 2286.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "debieron a la defensa de la parte",
            "start": 2289.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acusada ni ni el peligro que supone su",
            "start": 2291.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de los de los",
            "start": 2295.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secuestradores para la v\u00edctima los",
            "start": 2297.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Testigos y la comunidad resolvi\u00f3 con",
            "start": 2300.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "libertad de jurisdicci\u00f3n Cesar la",
            "start": 2302.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva a los presuntos",
            "start": 2305.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secuestradores e imponer nuevas medidas",
            "start": 2306.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica mensual",
            "start": 2309.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Este es un caso en la que de manera",
            "start": 2313.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "t\u00edpica se otorga una medida cautelar",
            "start": 2316.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distinta a prisi\u00f3n preventiva a dos",
            "start": 2319.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presuntos secuestradores cuando la pena",
            "start": 2322.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de este delito va de los cuarenta a los",
            "start": 2324.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Cien a\u00f1os de prisi\u00f3n esto en el estado",
            "start": 2327.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Puebla ser\u00eda cuanto est\u00e9n presente me",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permite saber la palabra al comandante",
            "start": 2332.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2335.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2340.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas el d\u00eda de hoy Les vamos a dar el",
            "start": 2343.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informe de seguridad conjunto del",
            "start": 2346.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "periodo del once al veinticuatro del",
            "start": 2347.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presente mes el efectivo desplegado en",
            "start": 2350.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el territorio nacional para este",
            "start": 2353.8,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "esfuerzo es de un efectivo de",
            "start": 2355.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta y siete mil",
            "start": 2357.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "setecientos noventa y siete efectivos",
            "start": 2359.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "una fuerza operativa de",
            "start": 2360.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "259.145 elementos As\u00ed mismo se",
            "start": 2364.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "encuentran empe\u00f1ados veintisiete mil",
            "start": 2367.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "novecientos cuarenta y nueve veh\u00edculos",
            "start": 2369.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "415 aeronaves y setenta buques este",
            "start": 2371.94,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "despliegue cumple tres emisiones en la",
            "start": 2375.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2379.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estrategia de fortalecimiento de aduanas",
            "start": 2380.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y puertos vigilancia de territorio y",
            "start": 2384.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo nacional plan de migraci\u00f3n",
            "start": 2386.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la frontera norte y sur operaciones",
            "start": 2389.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para el combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 2391.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "combustibles seguridad e instalaciones",
            "start": 2393.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 2396.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n intensiva de planteos",
            "start": 2397.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos plan de seguridad integral al",
            "start": 2399.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tren Maya plan integral de seguridad la",
            "start": 2402.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico atenci\u00f3n a desastres",
            "start": 2405.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2407.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sargazo 2023 y pesca il\u00edcita",
            "start": 2409.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Esas son las tres emisiones",
            "start": 2413.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en apoyos de seguridad brindados en este",
            "start": 2416.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "periodo elementos de la guardia nacional",
            "start": 2418.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proporcionaron seguridad a los",
            "start": 2420.42,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "familiares de personas desaparecidas as\u00ed",
            "start": 2422.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como al personal de las autoridades que",
            "start": 2424.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaron en las acciones de b\u00fasqueda",
            "start": 2427.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda en campo se brindaron once",
            "start": 2429.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "apoyo de seguridad y b\u00fasqueda en los",
            "start": 2432.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estados de Michoac\u00e1n Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2434.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed Tamaulipas Guerrero",
            "start": 2436.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Colima y Veracruz habiendo empleado 137",
            "start": 2438.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "efectivos y once Canes de la",
            "start": 2441.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialidad de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n",
            "start": 2444.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de personas y restos humanos elementos",
            "start": 2445.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del guardia nacional proporcionaron",
            "start": 2449.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "escolta y monitoreo a veh\u00edculos que",
            "start": 2450.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distribuyen fertilizantes desde los",
            "start": 2452.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puertos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n",
            "start": 2454.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz y tepolobampo",
            "start": 2456.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Sinaloa as\u00ed como de la Macro bodega de",
            "start": 2458.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "La Barca Jalisco a los estados de",
            "start": 2461.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Guerrero Oaxaca Chiapas Morelos Puebla",
            "start": 2463.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Sinaloa y Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2466.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "transportando",
            "start": 2468.579,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "37,927.68 toneladas en 869 viajes",
            "start": 2471.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "habi\u00e9ndose empleado",
            "start": 2475.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Diez mil setecientos veinticuatro",
            "start": 2477.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2480.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo se brind\u00f3 apoyo en 15",
            "start": 2481.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "traslados de 19 internos entre centros",
            "start": 2483.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "federales y estatales de reinserci\u00f3n",
            "start": 2485.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "social empleando para el efecto",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "1241 efectivos",
            "start": 2490.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en aseguramientos en armas de fuego en",
            "start": 2493.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo se aseguraron 298 armas 534",
            "start": 2495.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en el mes de en el en el mes de julio",
            "start": 2500.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "6.375 durante el a\u00f1o y durante la",
            "start": 2503.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n cuarenta y dos",
            "start": 2507.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos noventa y seis armas",
            "start": 2508.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de fuego aseguradas en cargadores en el",
            "start": 2510.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "periodo se aseguraron mil ochenta y",
            "start": 2513.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuatro mil novecientos ocho en el mes",
            "start": 2515.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "22.304 durante el a\u00f1o y en la",
            "start": 2519.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2521.859,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "176,190 cargadores asegurados",
            "start": 2523.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en granadas en el periodo 17 granadas 24",
            "start": 2527.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en el mes",
            "start": 2532.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "431 en el a\u00f1o y dos mil ochocientos",
            "start": 2533.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sesenta y siete en la administraci\u00f3n en",
            "start": 2537.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cartuchos en el periodo",
            "start": 2539.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "27.249 en el mes",
            "start": 2543.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "55,447 durante el a\u00f1o",
            "start": 2546.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "632.832 y en la",
            "start": 2550.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "millones trescientos quince mil",
            "start": 2554.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quinientos treinta y ocho cartuchos",
            "start": 2556.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 2558.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "detenidos y veh\u00edculos entretenidos",
            "start": 2560.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "487 personas en el per\u00edodo",
            "start": 2563.04,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "775 durante el mes siete mil doscientas",
            "start": 2566.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "treinta y seis en el a\u00f1o y durante la",
            "start": 2570.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n setenta y cinco mil",
            "start": 2572.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "setenta y cuatro personas detenidas en",
            "start": 2574.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en el periodo se aseguraron",
            "start": 2577.66,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "324 en el mes 575",
            "start": 2579.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "6.764 en el a\u00f1o y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2585.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "86,665 veh\u00edculos asegurados",
            "start": 2590.339,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "fentanilo en el per\u00edodo se aseguraron un",
            "start": 2593.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "total de cero punto ocho kilogramos en",
            "start": 2597.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el mes cuatro punto cinco kilogramos en",
            "start": 2599.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 2602.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "1732 kilogramos y durante la",
            "start": 2603.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado siete",
            "start": 2606.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mil quinientos setenta kilogramos de",
            "start": 2608.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fentanilo metafetamina en el periodo",
            "start": 2610.0,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "6.516 kilogramos en el mes siete mil",
            "start": 2614.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "setenta y siete kilogramos",
            "start": 2618.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 2620.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "148.173 kilogramos y durante la",
            "start": 2621.96,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n trescientos cuatro mil",
            "start": 2625.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuatrocientos Trece kilogramos de",
            "start": 2627.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mentafetaminas",
            "start": 2629.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en el periodo comprendido del 11",
            "start": 2631.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "al 24 de este mes se asegur\u00f3 un total de",
            "start": 2634.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil ochocientos ochenta y tres punto",
            "start": 2637.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocho kilogramos de coca\u00edna en el mes",
            "start": 2639.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "8.117.8 durante el a\u00f1o sesenta mil",
            "start": 2643.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa y dos kilogramos y",
            "start": 2647.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n ciento sesenta y",
            "start": 2649.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nueve mil cuatrocientos cincuenta y ocho",
            "start": 2650.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "punto ocho kilogramos hero\u00edna en el",
            "start": 2652.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "per\u00edodo cero punto un kilogramos en el",
            "start": 2656.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mes uno punto uno kilogramos en el a\u00f1o",
            "start": 2658.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "22.1 kilogramos de hero\u00edna y en la",
            "start": 2662.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n mil cuatrocientos ochenta",
            "start": 2665.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y uno punto uno kilogramos asegurados",
            "start": 2667.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en marihuana en el per\u00edodo se asegur\u00f3 un",
            "start": 2671.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "total de 1.582 kilogramos en el mes",
            "start": 2674.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "3.339 durante el a\u00f1o",
            "start": 2678.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "72.531 kilogramos y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2682.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "716.850 kilogramos de marihuana",
            "start": 2687.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "moneda nacional en el periodo se han",
            "start": 2691.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asegurado un mill\u00f3n setecientos noventa",
            "start": 2695.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y nueve mil cero cero siete pesos en el",
            "start": 2697.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mes tres millones setecientos ochenta y",
            "start": 2700.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dos mil cero treinta y siete en el a\u00f1o",
            "start": 2702.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "46.5 millones de pesos en la",
            "start": 2705.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de",
            "start": 2708.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "599.6 millones de pesos en d\u00f3lares",
            "start": 2710.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "americanos en el periodo",
            "start": 2713.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "116.517 en el mes 384 mil punto",
            "start": 2716.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuevecientos once en el presente a\u00f1o",
            "start": 2720.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro punto dos millones de d\u00f3lares y",
            "start": 2723.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n ciento treinta y",
            "start": 2725.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "uno punto cero cuatro millones de",
            "start": 2728.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2730.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en la radicaci\u00f3n en platillos de",
            "start": 2732.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "marihuana en el per\u00edodo se destruyeron",
            "start": 2734.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "287 plantillos en 21 hect\u00e1reas en el mes",
            "start": 2737.04,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "412 en 28 hect\u00e1reas en el a\u00f1o 6.073 en",
            "start": 2741.72,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "1050 hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2747.88,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "67.500 plant\u00edos en 8.969 hect\u00e1reas",
            "start": 2751.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Amapola en el periodo se destruyeron 610",
            "start": 2759.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en 42 hect\u00e1reas en el mes",
            "start": 2763.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "881 plant\u00edos en 64 hect\u00e1reas cuarenta y",
            "start": 2766.56,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "ocho mil siete plant\u00edos en el a\u00f1o en",
            "start": 2771.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocho mil cuatrocientas siete hect\u00e1reas y",
            "start": 2774.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n",
            "start": 2776.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "407.936 plant\u00edos en",
            "start": 2779.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "56.886 hect\u00e1reas",
            "start": 2782.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hoja de coca en el presente periodo No",
            "start": 2786.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se localizaron plantillos en el mes tres",
            "start": 2788.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plantillos en cero punto tres hect\u00e1reas",
            "start": 2791.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 102 plant\u00edos en 20.6 hect\u00e1reas",
            "start": 2793.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y en la administraci\u00f3n 180 plantillos en",
            "start": 2797.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "59.2 hect\u00e1reas",
            "start": 2801.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en el aseguramiento de laboratorios en",
            "start": 2805.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 2807.64,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos de",
            "start": 2809.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "metafetamina en el periodo se aseguraron",
            "start": 2810.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "treinta laboratorios habi\u00e9ndose",
            "start": 2812.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "localizado",
            "start": 2815.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "17.6 de toneladas toneladas de",
            "start": 2816.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas con eso se evit\u00f3 la",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de m\u00e1s de 143 toneladas de",
            "start": 2821.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "metanfetamina con una afectaci\u00f3n",
            "start": 2824.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la delincuencia de m\u00e1s de",
            "start": 2826.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "33.717 millones de pesos en la",
            "start": 2829.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado mil",
            "start": 2832.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ochocientos dieciocho laboratorios",
            "start": 2834.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "teniendo como resultado 25 toneladas de",
            "start": 2836.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "metafetamina y 1125.2 toneladas de",
            "start": 2839.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "diversas sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la",
            "start": 2842.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de",
            "start": 2845.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "6.721.4 toneladas de metafetaminas y una",
            "start": 2847.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica la delincuencia",
            "start": 2851.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "organizada de m\u00e1s de uno punto siete",
            "start": 2853.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "billones de pesos",
            "start": 2855.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en la estrategia para el fortalecimiento",
            "start": 2859.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de las aduanas y puertos la agencia",
            "start": 2860.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional cuenta con 50 aduanas de las",
            "start": 2863.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuales veintiunas son fronterizas Trece",
            "start": 2865.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son inferiores y diecis\u00e9is son mar\u00edtimas",
            "start": 2868.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano tiene su cargo",
            "start": 2871.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "treinta y dos veintiunas fronterizas y",
            "start": 2873.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "once interiores la cemar dieciocho",
            "start": 2876.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is son mar\u00edtimas y dos interiores",
            "start": 2879.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se tiene el control de las aduanas",
            "start": 2882.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fronter\u00edas interiores y mar\u00edtimas con un",
            "start": 2884.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "efectivo total de seis mil doscientos",
            "start": 2887.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veinticuatro elementos de los cuales",
            "start": 2889.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuatro mil cuatrocientos cuarenta y",
            "start": 2891.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cuatro pertenecen a la guardia nacional",
            "start": 2893.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1063 al ej\u00e9rcito mexicano y 717 asemar",
            "start": 2895.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo comprendido se han",
            "start": 2899.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asegurado lo siguiente 29 detenidos 18",
            "start": 2903.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "armas de fuego 60 cargadores 1309",
            "start": 2905.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cartuchos 22 veh\u00edculos 25 kilogramos de",
            "start": 2908.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 2912.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "81.396 d\u00f3lares americanos",
            "start": 2913.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "64.1 millones de d\u00f3lares mexicanos en",
            "start": 2916.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documentos por cobrar",
            "start": 2919.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "53,640 pesos en efectivo",
            "start": 2922.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "569.836 pesos en documentos por cobrar y",
            "start": 2925.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "diecisiete punto cinco toneladas de",
            "start": 2928.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cigarrillos la recaudaci\u00f3n en el periodo",
            "start": 2930.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ha sido de m\u00e1s de 36 millones de pesos",
            "start": 2933.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el mes de julio se han recaudado",
            "start": 2938.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "40.64 millones de pesos durante el",
            "start": 2940.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o m\u00e1s de seiscientos seis",
            "start": 2944.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2946.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo del primero de marzo 2021 al",
            "start": 2949.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "24 de Julio al 23 la recaudaci\u00f3n suma",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos punto tres billones de pesos",
            "start": 2954.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la actividad",
            "start": 2958.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica mensual durante el a\u00f1o ha",
            "start": 2959.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado que enero y febrero es baja",
            "start": 2962.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debido a la poca demanda comercial en",
            "start": 2964.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marzo de marzo octubre es estable y",
            "start": 2966.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noviembre y diciembre tiene una",
            "start": 2969.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tendencia a la alta debido a la derrame",
            "start": 2971.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de fin de a\u00f1o",
            "start": 2973.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en las para las operaciones en el",
            "start": 2976.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 2979.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "combustibles se tiene un despliegue de",
            "start": 2980.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dos mil novecientos sesenta y ocho",
            "start": 2982.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "efectivos",
            "start": 2984.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y se han asegurado en el periodo",
            "start": 2985.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "131.780 litros en el mes",
            "start": 2989.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "247.520 litros de combustible en el a\u00f1o",
            "start": 2993.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tres millones ochocientos sesenta y",
            "start": 2996.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nueve mil setecientos sesenta y cuatro",
            "start": 2998.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "litros y en la administraci\u00f3n un total",
            "start": 3000.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de 12 millones trescientos un mil",
            "start": 3003.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trescientos ochenta y cinco en Thomas",
            "start": 3005.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "clandestinas en el periodo se aseguraron",
            "start": 3007.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "treinta en el mes 55 en el a\u00f1o 1637 y en",
            "start": 3010.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n",
            "start": 3016.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "20.736 tomas clandestinas",
            "start": 3017.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en la afecta en la estrategia para la",
            "start": 3021.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a bandas delictivas por",
            "start": 3024.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inteligencia con el uso de inteligencia",
            "start": 3025.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se detuvieron a dieciocho integrantes de",
            "start": 3027.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grupos directivos de la manera siguiente",
            "start": 3029.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 3031.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la guardia nacional detuvieron a un",
            "start": 3033.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integrante de los chapitos a fin al",
            "start": 3036.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Cartel del Pac\u00edfico en el en el",
            "start": 3038.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipio de Tijuana dedicada al",
            "start": 3040.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "trasiego de drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 3042.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el doce de Julio la guardia nacional en",
            "start": 3044.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3047.28,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica detuvieron a dos",
            "start": 3048.839,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "integrantes de una c\u00e9lula independiente",
            "start": 3050.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en el municipio de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3051.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Quintana Roo dedicado al trasiego de",
            "start": 3055.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "drogas y extorsi\u00f3n personal del ej\u00e9rcito",
            "start": 3057.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "mexicano en coordinaci\u00f3n con la guardia",
            "start": 3059.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nacional detuvieron a un integrante de",
            "start": 3061.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los Salazar a final Cartel del Pac\u00edfico",
            "start": 3064.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el municipio de imori Sonora dedicada",
            "start": 3066.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "al trasiego de drogas",
            "start": 3069.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo personal del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3071.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la polic\u00eda estatal",
            "start": 3073.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Sinaloa detuvieron a tres integrantes",
            "start": 3075.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de Los Mayos afines al Cartel del",
            "start": 3077.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico en el municipio de Culiac\u00e1n",
            "start": 3080.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dedicados a la elaboraci\u00f3n y trasiego de",
            "start": 3082.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "drogas sint\u00e9ticas el 15 de julio",
            "start": 3085.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito mexicano en",
            "start": 3087.18,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la guardia nacional la",
            "start": 3088.8,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "agencia Estatal de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3090.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Fuerza Civil de Nuevo Le\u00f3n detuvieron",
            "start": 3091.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "una nueva integrantes del C\u00e1rtel del",
            "start": 3094.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "noreste en el municipio de Monterrey",
            "start": 3095.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n dedicada al trasiego de",
            "start": 3097.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "drogas extorsi\u00f3n y secuestro Y por",
            "start": 3099.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimo personal del ej\u00e9rcito mexicano en",
            "start": 3102.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con guardia nacional y",
            "start": 3104.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3106.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "detuvieron a dos integrantes de la",
            "start": 3107.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "primera Familia Michoacana en el",
            "start": 3109.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipio de Tenancingo M\u00e9xico dedicada",
            "start": 3112.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la venta de distribuci\u00f3n de drogas",
            "start": 3114.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "total de detenidos dieciocho bandas",
            "start": 3116.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delictivas afectadas",
            "start": 3119.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a desastres con el plan Dn",
            "start": 3121.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Trece plan gn guionna y plan Marina se",
            "start": 3124.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atendieron 111 eventos con un total de",
            "start": 3128.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ocho mil quinientos tres elementos",
            "start": 3130.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuatro mil ciento noventa y uno del",
            "start": 3132.68,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito dos mil trescientos doce de la",
            "start": 3134.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guardia nacional y 2000 de cemar se",
            "start": 3137.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atendieron sismos lluvias fuertes",
            "start": 3140.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incendios forestales incendios urbanos",
            "start": 3141.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "accidentes explosiones fugas de gas",
            "start": 3144.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actividad volc\u00e1nica deslaves y vientos",
            "start": 3146.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuertes habiendo participado el ej\u00e9rcito",
            "start": 3150.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 62 eventos la guardia nacional en",
            "start": 3152.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cinco y la cemar en un evento en el",
            "start": 3155.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marco de las operaciones militares que",
            "start": 3158.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se realizan en el municipio de frontera",
            "start": 3159.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Comalapa Chiapas el comandante de la",
            "start": 3162.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "treinta y nueve zona militar materializa",
            "start": 3164.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actividades de labor social con 60",
            "start": 3167.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "elementos cuatro y cuatro veh\u00edculos en",
            "start": 3169.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con autoridades civiles las",
            "start": 3171.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuales han realizado",
            "start": 3174.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas cortes",
            "start": 3176.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de cabello limpieza de \u00e1reas aplicaci\u00f3n",
            "start": 3178.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de pintura medicamento distribuidos y",
            "start": 3181.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficiando mil novecientos veintis\u00e9is",
            "start": 3184.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3186.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en operaciones de b\u00fasqueda y rescate las",
            "start": 3189.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas cuentan con un Centro",
            "start": 3191.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro",
            "start": 3193.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "centros regionales de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 3195.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo 28 subcentros coordinadores de",
            "start": 3197.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo 33 estaciones",
            "start": 3200.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "navales de b\u00fasqueda de b\u00fasqueda de",
            "start": 3202.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rescate y vigilancia mar\u00edtima un equipo",
            "start": 3205.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y rescate urbano en el",
            "start": 3208.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "periodo se llevaron a cabo cuarenta",
            "start": 3210.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaciones donde se efectuaron 20",
            "start": 3212.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rescates diversos y cinco evacuaciones",
            "start": 3214.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en esa actividad participan tres",
            "start": 3217.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mil quince elementos",
            "start": 3220.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "referente al ferrocarril imperio",
            "start": 3224.3,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "oce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec que",
            "start": 3226.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comprende cuatro l\u00edneas ferroviarias",
            "start": 3228.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desplegadas en cuatro estados del Sur",
            "start": 3229.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds Contamos con 1900 elementos",
            "start": 3231.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mismos que se encuentran desplegados en",
            "start": 3234.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "17 bases de operaciones y tres",
            "start": 3236.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estaciones navales avanzadas su objetivo",
            "start": 3239.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prioritario es la infraestructura social",
            "start": 3241.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y productiva el desarrollo econ\u00f3mico el",
            "start": 3244.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "combate de la pobreza protecci\u00f3n al",
            "start": 3246.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medio ambiente y as\u00ed como Resaltar la",
            "start": 3249.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cultura y de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3251.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de marzo se inici\u00f3 con",
            "start": 3255.5,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las operaciones para la contenci\u00f3n del",
            "start": 3258.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sargazo empleando para el efecto 1950",
            "start": 3259.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "elementos para la recolecci\u00f3n del",
            "start": 3263.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sargazo se cuenta con doce buques",
            "start": 3265.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sargaceros diecis\u00e9is embarcaciones",
            "start": 3267.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "menores nueve mil cincuenta metros de",
            "start": 3270.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Barrera de contenci\u00f3n durante el periodo",
            "start": 3272.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se recolectaron 1900 toneladas en el",
            "start": 3274.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o se han acumulado",
            "start": 3279.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "18,450 toneladas",
            "start": 3282.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3284.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para evitar la pesca il\u00edcita personal de",
            "start": 3286.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento",
            "start": 3290.339,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "las tareas de vigilancia en el alto",
            "start": 3291.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Golfo de California y Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 3292.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "emplean los siguientes medios dos mil",
            "start": 3295.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cien elementos Trece veh\u00edculos mar\u00edtimos",
            "start": 3298.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "16 veh\u00edculos terrestres y una unidad",
            "start": 3300.319,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n de",
            "start": 3303.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuacultura y pesca as\u00ed como la guardia",
            "start": 3306.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "costera de los Estados Unidos han",
            "start": 3307.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realizado las siguientes inspecciones a",
            "start": 3310.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "1.310 personas 24 buques pesqueros 567",
            "start": 3313.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores 42 veh\u00edculos y 15",
            "start": 3317.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "instalaciones en el periodo se han",
            "start": 3321.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asegurado cinco redes de pesca de las",
            "start": 3324.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuales se han destruido 280 metros",
            "start": 3325.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Eso es todo se\u00f1or presidente",
            "start": 3329.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "permiso presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 3339.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios colegas",
            "start": 3341.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "comandantes muy buenos d\u00edas hoy como ya",
            "start": 3343.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comentaba el presidente vamos a hablar",
            "start": 3347.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de un tema muy concreto pero que en",
            "start": 3350.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "general est\u00e1 enmarcado en recordar o",
            "start": 3352.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer de conocimiento los riesgos que",
            "start": 3355.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociados con el uso de drogas con",
            "start": 3358.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el uso de sustancias adictivas como",
            "start": 3361.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hemos comentado a lo largo de Ya varias",
            "start": 3364.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "semanas las sustancias que causan",
            "start": 3366.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adicciones son un gran problema de salud",
            "start": 3370.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la adicci\u00f3n es un problema",
            "start": 3372.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colectivo de salud p\u00fablica que merece",
            "start": 3374.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "necesita y se beneficia de estrategias",
            "start": 3378.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "preventivas y es el enfoque de los",
            "start": 3381.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentarios que hacemos en esta secci\u00f3n",
            "start": 3384.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy en ocasi\u00f3n del pr\u00f3ximo d\u00eda mundial",
            "start": 3385.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de las hepatitis vamos a",
            "start": 3389.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "comentar sobre uno de los riesgos",
            "start": 3392.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importantes sobre relacionado con las",
            "start": 3394.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "drogas inyectables la siguiente por",
            "start": 3398.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "favor las drogas inyectables son drogas",
            "start": 3401.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o sustancias adictivas que se introducen",
            "start": 3404.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "al cuerpo por el uso de agujas el uso de",
            "start": 3408.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "jeringuillas y otras sustancias",
            "start": 3412.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "instrumentos punzocortantes",
            "start": 3415.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s usados son aquellas que se",
            "start": 3417.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "introducen por v\u00eda intravenosa y parte",
            "start": 3420.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los riesgos incluyen el contagio de",
            "start": 3423.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "infecciones por virus o tambi\u00e9n por",
            "start": 3426.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bacterias que suelen ser de Gran",
            "start": 3429.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "importancia negativa para la salud de",
            "start": 3432.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las personas pueden ser distintas",
            "start": 3435.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tipos de droga distintos tipos de",
            "start": 3438.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sustancia ah\u00ed se ven los opioides las la",
            "start": 3440.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coca\u00edna diversos somn\u00edferos los",
            "start": 3443.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estimulantes tipo anfetamina de los que",
            "start": 3446.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hemos hablado ampliamente y que en",
            "start": 3448.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son la primera droga de alto",
            "start": 3449.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "impacto que se consume diversos",
            "start": 3453.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alucin\u00f3genos y tambi\u00e9n los sedantes en",
            "start": 3456.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general la siguiente por favor",
            "start": 3458.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una de estas infecciones adem\u00e1s de las",
            "start": 3461.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que en esta ocasi\u00f3n no mencionaremos",
            "start": 3464.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como las flebitis y las endocarditis que",
            "start": 3465.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son infecciones bacterianas sumamente",
            "start": 3468.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 3470.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una de ellas es el virus de la hepatitis",
            "start": 3471.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "c el virus de la hepatitis c es un virus",
            "start": 3474.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que espec\u00edficamente da\u00f1a al h\u00edgado y a",
            "start": 3477.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lo largo de un periodo de varios a\u00f1os",
            "start": 3481.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede provocar la cirrosis hep\u00e1tica el",
            "start": 3482.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida completa del funcionamiento",
            "start": 3486.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del h\u00edgado o puede causar c\u00e1ncer de",
            "start": 3488.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "h\u00edgado Esta es una infecci\u00f3n que se",
            "start": 3491.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adquiere por contaminaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 3493.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este tipo de instrumentos cortantes o",
            "start": 3497.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por drogas inyectables que dura un largo",
            "start": 3500.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodo pero en 85% de las personas casi",
            "start": 3504.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nueve de cada diez les causa esta",
            "start": 3507.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n cr\u00f3nica",
            "start": 3510.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la cuarta parte de las casi un mill\u00f3n",
            "start": 3512.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "setecientas mil nuevas infecciones por",
            "start": 3515.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hepatitis c en el mundo que ocurren cada",
            "start": 3517.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se asocian con el uso de drogas",
            "start": 3520.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "inyectables y en M\u00e9xico otros elementos",
            "start": 3523.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de riesgo incluyen el uso de cristal o",
            "start": 3526.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el consumo de cristal as\u00ed como la",
            "start": 3529.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica sexual o diversas pr\u00e1cticas",
            "start": 3532.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sexuales cuando se est\u00e1 bajo los efectos",
            "start": 3534.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de las drogas esto por diversas",
            "start": 3536.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "variaciones de la pr\u00e1ctica que pueden",
            "start": 3539.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser altamente inseguras la siguiente por",
            "start": 3542.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "favor ahora afortunadamente Esta es una",
            "start": 3545.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noticia positiva que ya hab\u00edamos dado a",
            "start": 3547.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conocer hace varios a\u00f1os en este sexenio",
            "start": 3550.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pusimos en pr\u00e1ctica la primera vez en la",
            "start": 3553.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico la primera en toda",
            "start": 3556.619,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 3559.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrategia Nacional para la eliminaci\u00f3n",
            "start": 3560.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la hepatitis c aqu\u00ed lo que se",
            "start": 3563.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pretende es eliminar a este virus por",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "completo de la poblaci\u00f3n mexicana y",
            "start": 3568.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue el primer pa\u00eds poner en",
            "start": 3570.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "marcha una estrategia de esta naturaleza",
            "start": 3573.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n integrada que incluye",
            "start": 3575.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud incluye",
            "start": 3578.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y hemos logrado capacitar a",
            "start": 3580.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cien mil personas del personal de",
            "start": 3583.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud acceso gratuito completamente",
            "start": 3586.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gratuito a pruebas diagn\u00f3sticas y al",
            "start": 3589.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esquema de tratamiento lo importante",
            "start": 3593.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es que el esquema de tratamiento es",
            "start": 3595.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completamente efectivo cura de hace",
            "start": 3597.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desaparecer al virus de hepatitis c cosa",
            "start": 3601.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que se logra en",
            "start": 3604.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el uso oportuno de estos medicamentos la",
            "start": 3606.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3609.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entre 2020 donde empez\u00f3 el programa y la",
            "start": 3610.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fecha actual pasamos de 42 a 629",
            "start": 3615.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "unidades de salud que realizan",
            "start": 3619.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cotidianamente pruebas de diagn\u00f3stico de",
            "start": 3621.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la hepatitis C y que dan tratamiento",
            "start": 3624.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este tratamiento adem\u00e1s es asistido por",
            "start": 3626.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tele mentor\u00eda desde el Centro Nacional",
            "start": 3629.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n y control del VIH",
            "start": 3631.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sida en sida que dirige la doctora Alexa",
            "start": 3633.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la Torre y quien magistralmente ha",
            "start": 3636.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dirigido esta estrategia vean los",
            "start": 3638.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n\u00fameros casi dos millones cuatrocientas",
            "start": 3641.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil personas han sido sujetas a pruebas",
            "start": 3644.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas de ellas m\u00e1s de 28.000 han",
            "start": 3647.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sido ya tratadas y curadas Y en este",
            "start": 3651.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "momento tenemos",
            "start": 3655.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "22.748 que la mayor\u00eda est\u00e1n en este",
            "start": 3657.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "momento en tratamiento el tratamiento",
            "start": 3660.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "dura aproximadamente tres a cuatro meses",
            "start": 3661.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y como digo resuelve por completo la",
            "start": 3664.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n la \u00faltima es",
            "start": 3667.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor nuestros n\u00fameros",
            "start": 3670.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de contacto tanto para la el tratamiento",
            "start": 3673.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la hepatitis c como para la l\u00ednea de",
            "start": 3677.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la vida ochocientos novecientos once dos",
            "start": 3680.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mil y el mensaje es desde luego las",
            "start": 3682.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "drogas siempre van a ser nocivas no",
            "start": 3685.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumirlas no utilizarlas pero si",
            "start": 3687.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conoces a alguien que usa drogas",
            "start": 3690.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intravenosas o que pudiera tener riesgo",
            "start": 3691.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de haberse contagiado hepatitis c",
            "start": 3694.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ay\u00fadale o ay\u00fadate a que encuentre",
            "start": 3696.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tratamiento y lo resuelva por completo",
            "start": 3700.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tratamiento es completamente gratuito",
            "start": 3702.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "igual que el diagn\u00f3stico gracias",
            "start": 3704.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la muerte en un polvo que viaja desde el",
            "start": 3713.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 3717.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3718.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en un pu\u00f1ado de pastillas se va a la",
            "start": 3723.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3727.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se escurre por las alcantarillas",
            "start": 3728.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dicen que se llamaba",
            "start": 3732.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya no m\u00e1s que no le agarro el hilo",
            "start": 3736.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dime que tiene",
            "start": 3740.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no acabar como rata en espa\u00f1ol",
            "start": 3744.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3749.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3756.17,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "ya no es divertido cuando empiezan a",
            "start": 3776.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 3779.76,
            "duration": 14.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3780.36,
            "duration": 13.469
        },
        {
            "text": "Ya sabes que en la vida hay retardas",
            "start": 3795.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3799.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero no vale la pena perder",
            "start": 3801.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3804.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y ahora ya nada est\u00e1 limpio las cosas",
            "start": 3809.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3817.1,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "el cristal",
            "start": 3826.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguro te ponen mal",
            "start": 3829.819,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "y si tiene la sustancia",
            "start": 3833.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hasta el hospital",
            "start": 3838.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vayas a regar las cosas bien sencillas y",
            "start": 3845.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "te metes",
            "start": 3850.079,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3853.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya no es divertido cuando empiezan a",
            "start": 3857.839,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 3861.18,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3862.29,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3872.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 3874.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a presentar tres",
            "start": 3876.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "temas el primero Es relacionado con la",
            "start": 3881.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de autos de procedencia",
            "start": 3884.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "extranjera que se realiza en en M\u00e9xico",
            "start": 3888.74,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "en 17 estados y que en el cual llevamos",
            "start": 3893.46,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a la fecha un mill\u00f3n seiscientos",
            "start": 3900.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres mil cuatrocientos",
            "start": 3903.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuarenta veh\u00edculos",
            "start": 3905.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "regularizados en ciento sesenta y cuatro",
            "start": 3907.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos instalados",
            "start": 3909.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recordarles a todos los usuarios de este",
            "start": 3912.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "programa que concluye el 30 de",
            "start": 3915.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "septiembre e invitarlos a acudir a los",
            "start": 3918.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos",
            "start": 3921.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se encuentran en todos estos estados",
            "start": 3922.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que est\u00e1n aqu\u00ed con las cuales",
            "start": 3925.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con las autoridades estatales hemos",
            "start": 3929.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estado trabajando muy bien",
            "start": 3932.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y los recursos que",
            "start": 3935.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "proceden de estas regularizaciones",
            "start": 3937.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se ocupan en la pavimentaci\u00f3n de las",
            "start": 3940.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "calles de los municipios",
            "start": 3944.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "participantes enseguida viene uno por",
            "start": 3946.64,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "uno las entidades que est\u00e1n en este",
            "start": 3951.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "programa siendo Tamaulipas Chihuahua y",
            "start": 3955.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "baja California las que concentran el",
            "start": 3958.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos por ciento de estas",
            "start": 3961.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "regularizaciones",
            "start": 3963.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3966.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "referirme tambi\u00e9n a lo que preguntaban",
            "start": 3968.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en un periodista",
            "start": 3971.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 3974.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Baja California los recursos",
            "start": 3977.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "transferidos y ejercidos por municipio",
            "start": 3979.94,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a la fecha el estado de Baja California",
            "start": 3984.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleva doscientos setenta y ocho mil",
            "start": 3987.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "noventa y seis veh\u00edculos regularizados",
            "start": 3990.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en los cuales Tijuana se han",
            "start": 3992.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "regularizado ciento cinco mil con un",
            "start": 3995.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "monto solicitado",
            "start": 3998.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por regularizaciones de m\u00e1s de 264",
            "start": 3999.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos y en el caso y as\u00ed",
            "start": 4003.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sucesivamente en el caso de Rosarito",
            "start": 4006.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lleva veinti\u00fan mil m\u00e1s de 21,000",
            "start": 4008.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regularizaciones el monto es de 52",
            "start": 4012.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones seiscientos noventa y siete mil",
            "start": 4016.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pesos y a la fecha ha solicitado y le ha",
            "start": 4019.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sido pagado al municipio m\u00e1s de",
            "start": 4023.299,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "18.7 millones de pesos",
            "start": 4026.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "adelante solamente",
            "start": 4030.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que los recursos obtenidos por",
            "start": 4033.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos se",
            "start": 4036.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "han utilizado en Baja California y en",
            "start": 4040.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Rosarito en especial",
            "start": 4042.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la pavimentaci\u00f3n en obras de",
            "start": 4044.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n",
            "start": 4047.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y se ha beneficiado en playas Rosarito a",
            "start": 4049.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las colonias vista Marina ampliaci\u00f3n",
            "start": 4053.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Villas de Siboney la mina y",
            "start": 4055.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Aztl\u00e1n entre otras enseguida",
            "start": 4059.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "catorce mil quinientos metros cuadrados",
            "start": 4062.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de pavimentaci\u00f3n y este es el monto",
            "start": 4064.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejercido dieciocho millones quinientos",
            "start": 4067.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "treinta y cuatro mil y lo que les quiero",
            "start": 4069.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar con nuestro con este ejemplo Que",
            "start": 4071.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si as\u00ed est\u00e1n todos y cada uno de los",
            "start": 4074.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "municipios en las entidades en donde se",
            "start": 4077.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "participa esto solamente es un ejemplo y",
            "start": 4081.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son algunos ejemplos de Rosarito El",
            "start": 4083.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "antes y el despu\u00e9s en la Calle Mina la",
            "start": 4087.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cocinera en la calle Toluca tambi\u00e9n c\u00f3mo",
            "start": 4090.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estaba y c\u00f3mo es se encuentra hoy esa",
            "start": 4093.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "esas calles adelante",
            "start": 4097.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otro ejemplo es la Calle Mar de cara y",
            "start": 4100.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la calle",
            "start": 4103.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acucul\u00e1n adelante tambi\u00e9n otros ejemplos",
            "start": 4105.94,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "es la calle de Texcoco que as\u00ed estaba en",
            "start": 4110.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "proceso y hasta totalmente tambi\u00e9n la",
            "start": 4115.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calle X\u00f3chitl por poner un ejemplo",
            "start": 4118.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4120.259,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bueno el otro tema de esta ma\u00f1ana es el",
            "start": 4122.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tianguis del bienestar",
            "start": 4126.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para devolver al pueblo lo robado en",
            "start": 4128.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "donde participan diversas dependencias",
            "start": 4132.199,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed solamente decir atr\u00e1s por favor que",
            "start": 4134.739,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el 19 de julio concluy\u00f3 la segunda etapa",
            "start": 4139.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del Tianguis en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 4141.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de acuerdo a su instrucci\u00f3n presidente",
            "start": 4144.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se atendieron los municipios de alpoyeca",
            "start": 4145.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "xochihuhuehuantl\u00e1n il\u00edatenco huanchitl\u00e1n",
            "start": 4150.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tlapa de Comonfort y Chilapa de \u00c1lvarez",
            "start": 4153.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estos seis municipios se atendieron en",
            "start": 4155.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "once jornadas y en este esfuerzo",
            "start": 4158.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "participamos con la secretar\u00eda de la",
            "start": 4161.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defensa la Secretar\u00eda de Hacienda El",
            "start": 4163.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Indepe el SAT la guardia aduanas funci\u00f3n",
            "start": 4166.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y coordinados por la Secretar\u00eda",
            "start": 4168.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Seguridad adelante solamente decir",
            "start": 4171.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que se llevan un total de nueve",
            "start": 4175.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "punto dos millones de art\u00edculos nuevos",
            "start": 4177.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 4182.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se entregan de manera gratuita y que",
            "start": 4184.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en buen estado y que han sido",
            "start": 4187.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decomisados a la delincuencia para",
            "start": 4190.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entregarlos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4192.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vulnerable adelante",
            "start": 4195.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el anuncio presidente de acuerdo a su",
            "start": 4199.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n se se orden\u00f3 que se",
            "start": 4201.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atendiera la regi\u00f3n de la Huasteca por",
            "start": 4205.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que entre agosto y diciembre se",
            "start": 4207.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "visitar\u00e1n municipios de Hidalgo Veracruz",
            "start": 4210.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Puebla y San Luis Potos\u00ed van a ser",
            "start": 4214.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veintisiete los municipios",
            "start": 4218.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "beneficiados y se considera que",
            "start": 4220.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llegaremos a m\u00e1s de 128 mil familias",
            "start": 4222.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adelante por favor con el video de este",
            "start": 4225.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4230.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el pasado 19 de julio finaliz\u00f3 la",
            "start": 4236.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "segunda etapa de atenci\u00f3n del Tianguis",
            "start": 4239.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del bienestar en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 4241.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instruida por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4243.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador se visitaron los",
            "start": 4245.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "municipios de alpoyeca xochihuahuetl\u00e1n",
            "start": 4248.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "huamostitl\u00e1n Tlapa de Comonfort",
            "start": 4250.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "iliatenco y Chilapa de \u00c1lvarez Donde",
            "start": 4253.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "fueron beneficiadas 36,108 familias de",
            "start": 4256.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "245 comunidades con la entrega de",
            "start": 4259.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "707.050 bienes",
            "start": 4262.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de agosto de 2021 a la fecha se ha",
            "start": 4265.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entregado un total de nueve millones",
            "start": 4268.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y seis mil art\u00edculos",
            "start": 4270.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4272.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "367,578 familias de 200 municipios de",
            "start": 4274.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca Guerrero Chiapas y Veracruz esto",
            "start": 4277.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha permitido un ahorro superior a los",
            "start": 4281.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "649 millones de pesos en renta de patios",
            "start": 4283.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y almacenes ahora estamos por iniciar el",
            "start": 4286.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento territorial en 27",
            "start": 4289.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipios de la regi\u00f3n de la Huasteca",
            "start": 4291.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en los estados de Hidalgo Veracruz",
            "start": 4293.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Puebla y San Luis Potos\u00ed para atender a",
            "start": 4296.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su poblaci\u00f3n a partir del 21 de agosto",
            "start": 4300.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en esta zona m\u00e1s de 128,000 familias",
            "start": 4303.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n los bienes que hoy est\u00e1n en",
            "start": 4306.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "proceso de identificaci\u00f3n y",
            "start": 4308.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n",
            "start": 4310.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las instituciones de gobierno",
            "start": 4312.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coordinadas por la Secretar\u00eda de",
            "start": 4313.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 4315.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contin\u00faan su trabajo con dedicaci\u00f3n y",
            "start": 4317.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromiso para llevar el tianguis del",
            "start": 4319.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar a miles de familias de las",
            "start": 4322.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s alejadas y marginadas",
            "start": 4324.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4326.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "participan la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4327.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nacional la guardia nacional la",
            "start": 4329.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 4332.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 4334.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del instituto para devolver al",
            "start": 4336.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado el servicio de",
            "start": 4338.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria y la agencia",
            "start": 4340.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 4342.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales",
            "start": 4344.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 4347.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y en un tercer tema",
            "start": 4356.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "hoy a las seis de la ma\u00f1ana se dio a",
            "start": 4361.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4365.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el tema sobre el informe del Instituto",
            "start": 4365.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 4370.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de estad\u00edstica por favor la que sigue el",
            "start": 4373.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de estad\u00edstica y",
            "start": 4378.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda el Inegi quien dio a conocer",
            "start": 4380.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cifras preliminares de los homicidios a",
            "start": 4383.0,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "nivel nacional y por entidad federativa",
            "start": 4387.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de los homicidios registrados en el pa\u00eds",
            "start": 4391.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "durante dos",
            "start": 4394.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas preliminares revelan en",
            "start": 4398.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un primer dato que de enero a diciembre",
            "start": 4401.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de 2022 se registraron",
            "start": 4404.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "32.223 homicidios en M\u00e9xico",
            "start": 4409.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo que significa que las defunciones",
            "start": 4412.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "disminuyeron",
            "start": 4416.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nueve punto siete por ciento respecto a",
            "start": 4418.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 4422.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos aqu\u00ed Esta es una",
            "start": 4426.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que tomamos directamente de lo",
            "start": 4430.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que hoy da a conocer a las seis de la",
            "start": 4434.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el Inegi Y en donde viene muy",
            "start": 4436.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "claramente esta disminuci\u00f3n adelante",
            "start": 4440.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y esta es la serie anual desde",
            "start": 4445.4,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "1990 2022 En donde aqu\u00ed ya se refleja",
            "start": 4450.46,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "claramente la tendencia a la baja a",
            "start": 4455.42,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "partir del 2020 aqu\u00ed ya en el 2021 y muy",
            "start": 4459.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4466.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pronunciada la tendencia a la baja en el",
            "start": 4468.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "dos no est\u00e1 en esta gr\u00e1fica El 2023 pero",
            "start": 4472.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n continuamos con la tendencia a",
            "start": 4477.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la baja que se ver\u00e1 en la siguiente",
            "start": 4480.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 4483.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Esta es muy importante la tasa de",
            "start": 4485.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "defunciones por cada cien mil habitantes",
            "start": 4488.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n el hist\u00f3rico desde el 90",
            "start": 4491.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hasta el dos aqu\u00ed hay que Resaltar dos",
            "start": 4494.96,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "datos el primero que tiene que ver con",
            "start": 4499.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de 50 a 44 la tasa de",
            "start": 4502.699,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "homicidios de hombres de seis de un a\u00f1o",
            "start": 4507.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a otros que es seg\u00fan los especialistas",
            "start": 4512.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que se d\u00e9 ese dato a la baja",
            "start": 4515.6,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y el promedio de la tasa de homicidios",
            "start": 4519.38,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de hombres y mujeres es de 28 a 25 y si",
            "start": 4523.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se ve en el",
            "start": 4528.739,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico esta cifra no se ve a\u00f1o con",
            "start": 4531.34,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o puede bajar un un punto pueden bajar",
            "start": 4536.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dos puntos pero Tres puntos que es lo",
            "start": 4541.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 consiguiendo con la",
            "start": 4544.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad pues es",
            "start": 4546.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un gran logro adelante",
            "start": 4548.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esta tambi\u00e9n es la misma",
            "start": 4552.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la misma secuencia hist\u00f3rica que",
            "start": 4556.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presenta el",
            "start": 4558.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Inegi aqu\u00ed viene el nueve punto siete",
            "start": 4561.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "por ciento donde disminuye de 2021 a",
            "start": 4565.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "2022 pero aqu\u00ed tambi\u00e9n nosotros estamos",
            "start": 4570.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta O aumentando el",
            "start": 4573.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que sea realizado en los a\u00f1os",
            "start": 4576.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4581.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "19 20 y 21 donde se tuvo otro promedio y",
            "start": 4582.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 4588.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo de hoy y los a\u00f1os anteriores ha",
            "start": 4589.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sumado doce punto dos menos homicidios",
            "start": 4593.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las cifras del Inegi en",
            "start": 4596.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "total ahora",
            "start": 4600.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con enero a junio de 2022 donde el",
            "start": 4602.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "promedio diario tambi\u00e9n se ha reducido",
            "start": 4606.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevamos un total en lo que va de la",
            "start": 4609.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de diecisiete por ciento",
            "start": 4612.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de menos diecisiete por ciento ya la",
            "start": 4615.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00faltima cifra del veintitr\u00e9s de acuerdo a",
            "start": 4618.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los datos diarios del secretariado",
            "start": 4622.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 4624.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "seguridad en resumen las cifras hasta el",
            "start": 4626.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dos son del Inegi y la \u00faltima cifra del",
            "start": 4630.739,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2023",
            "start": 4635.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corresponde al secretariado adelante",
            "start": 4638.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2018 Esta es la cifra oficial",
            "start": 4642.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hasta el 2022 los anuales y el promedio",
            "start": 4645.82,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "diario y en el 2023 esta cifra",
            "start": 4650.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "corresponde al secretariado donde",
            "start": 4654.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguimos claramente a la baja en el",
            "start": 4658.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "promedio Y esto es por la estrategia",
            "start": 4660.86,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad que funciona y as\u00ed",
            "start": 4666.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como la coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 4670.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 4673.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno adelante y Bueno pues las",
            "start": 4674.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cifras oficiales por parte del Inegi nos",
            "start": 4680.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "siguen se\u00f1alando",
            "start": 4683.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "las variaciones que se han tenido",
            "start": 4686.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Durante los \u00faltimos gobiernos en el",
            "start": 4689.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno del Felipe Calder\u00f3n aumentaron",
            "start": 4691.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Los homicidios",
            "start": 4695.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "192.8 por ciento en la de",
            "start": 4696.64,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto de 59% y en la actual",
            "start": 4700.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Llevamos una baja",
            "start": 4705.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de junio hasta el \u00faltimo",
            "start": 4708.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda del mes de junio de una reducci\u00f3n de",
            "start": 4712.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diecisiete por ciento esto es muy",
            "start": 4715.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante estos indicadores para el",
            "start": 4718.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajo diario del gabinete de seguridad",
            "start": 4721.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y los y las mesas de construcci\u00f3n de paz",
            "start": 4723.14,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y seguridad de todo el pa\u00eds",
            "start": 4726.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda presidente",
            "start": 4729.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4741.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy importante el dato de hoy",
            "start": 4748.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del Inegi",
            "start": 4751.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sobre la disminuci\u00f3n",
            "start": 4754.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 4757.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4760.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 4765.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4768.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "El 10%",
            "start": 4770.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del 2021 al 2022",
            "start": 4774.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "esto es muy alentador Porque esa",
            "start": 4782.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tendencia",
            "start": 4787.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 4790.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y estimamos",
            "start": 4793.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que desde que llegamos al gobierno",
            "start": 4797.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ha disminuido el homicidio",
            "start": 4802.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los asesinatos",
            "start": 4808.34,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 4811.219,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4812.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en 17%",
            "start": 4813.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si continuamos as\u00ed",
            "start": 4817.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4819.41,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a terminar el gobierno",
            "start": 4822.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alrededor del 20%",
            "start": 4828.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n",
            "start": 4831.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en homicidios",
            "start": 4833.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto es un gran logro",
            "start": 4837.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es el fruto",
            "start": 4843.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4846.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 4847.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se ha realizado",
            "start": 4850.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4854.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con el gabinete de seguridad",
            "start": 4860.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4864.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya empieza",
            "start": 4867.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4870.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dar resultados",
            "start": 4872.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la estrategia de atender las causas que",
            "start": 4875.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "originan la violencia",
            "start": 4879.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Porque desde el primer d\u00eda de gobierno",
            "start": 4884.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 4888.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a mejorar las condiciones de vida y de",
            "start": 4892.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "trabajo del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4895.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Y esa es la base",
            "start": 4899.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ese es el sustento el pilar para",
            "start": 4901.219,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "enfrentar el flagelo de la violencia la",
            "start": 4907.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Paz es fruto de la justicia",
            "start": 4909.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y todo lo que se ha hecho",
            "start": 4915.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de apoyo al pueblo de atenci\u00f3n a los",
            "start": 4919.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4922.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya dando frutos",
            "start": 4924.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desde luego con el complemento",
            "start": 4928.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "del trabajo coordinado profesional",
            "start": 4932.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4939.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "El gabinete de seguridad",
            "start": 4940.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 4944.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que es una gran instituci\u00f3n",
            "start": 4947.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pintar claramente la raya",
            "start": 4952.659,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "la frontera entre delincuencia y",
            "start": 4957.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 4961.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4965.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "atender el problema de la inseguridad de",
            "start": 4967.1,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "manera personal no delegarlo",
            "start": 4969.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas",
            "start": 4975.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4979.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "es una muy buena noticia",
            "start": 4980.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la del d\u00eda de hoy del Inegi",
            "start": 4984.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 4989.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hacer un llamado",
            "start": 4992.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 4994.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4999.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5002.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tranquilicen",
            "start": 5006.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5011.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "han ido fallando sus pron\u00f3sticos",
            "start": 5014.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y cada vez",
            "start": 5021.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5025.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "enojan m\u00e1s",
            "start": 5028.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5037.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 5039.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "han mejorado los ingresos de los",
            "start": 5046.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5050.02,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5050.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "somos de los pa\u00edses con menos desempleo",
            "start": 5052.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5055.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la econom\u00eda",
            "start": 5063.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5072.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 5076.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera estable",
            "start": 5077.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es buena la recaudaci\u00f3n",
            "start": 5081.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5086.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5090.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hemos solicitado deuda adicional",
            "start": 5091.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no se ha endeudado el pa\u00eds",
            "start": 5095.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del peso como lo hemos venido diciendo",
            "start": 5099.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 5101.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 5104.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ha llegado inversi\u00f3n extranjera como",
            "start": 5110.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5113.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ha crecido el \u00edndice",
            "start": 5121.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la bolsa de valores",
            "start": 5124.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se han obtenido utilidades en la",
            "start": 5128.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "industria en la banca",
            "start": 5132.34,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo",
            "start": 5136.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5141.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda bien",
            "start": 5143.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer el dato de que",
            "start": 5145.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n",
            "start": 5151.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5155.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bien la econom\u00eda",
            "start": 5157.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5161.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el desarrollo social",
            "start": 5165.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5168.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5171.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recibido",
            "start": 5174.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tanto apoyo tanta atenci\u00f3n",
            "start": 5176.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar nunca",
            "start": 5180.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando de manera directa",
            "start": 5188.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a 35",
            "start": 5192.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a 25 millones",
            "start": 5196.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de familias de 35 millones",
            "start": 5199.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 5203.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de siempre digo que cinco m\u00e1s",
            "start": 5206.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se benefician",
            "start": 5209.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5212.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "trabajan en el servicio p\u00fablico",
            "start": 5217.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sean maestros",
            "start": 5220.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sean m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 5222.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "polic\u00edas soldados marinos",
            "start": 5226.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oficinistas",
            "start": 5229.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de 35 millones",
            "start": 5232.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de hogares",
            "start": 5235.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 5237.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "apoyos aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n",
            "start": 5241.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5245.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "30 millones",
            "start": 5249.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de treinta y cinco millones",
            "start": 5251.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda tambi\u00e9n que los cinco que no",
            "start": 5254.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa un apoyo del",
            "start": 5258.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presupuesto se benefician porque no han",
            "start": 5260.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aumentado los impuestos",
            "start": 5263.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque no aumenta el precio de los",
            "start": 5266.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 5269.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5272.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se pueden hacer negocios l\u00edcitos",
            "start": 5275.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Porque se est\u00e1n ofreciendo empleos bien",
            "start": 5280.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pagados para profesionales",
            "start": 5283.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y se benefician",
            "start": 5288.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre todo porque hay paz hay",
            "start": 5291.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 5293.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5295.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Y esto es lo tercero",
            "start": 5298.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos avanzando enfrentando el",
            "start": 5302.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "flagelo de la violencia tenemos bien la",
            "start": 5305.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5308.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5310.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5314.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando en garantizar la paz y",
            "start": 5318.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la tranquilidad en nuestro pa\u00eds Qu\u00e9 es",
            "start": 5321.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5324.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "muy complejo",
            "start": 5326.679,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "era todo un desaf\u00edo sigue siendo pero ya",
            "start": 5329.679,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se ven resultados",
            "start": 5335.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5338.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se ha desbordado la violencia desde que",
            "start": 5340.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5343.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde que llegamos se contuvo",
            "start": 5344.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 el dato",
            "start": 5348.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 5352.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero ahora ya hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 5355.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 planteo esto",
            "start": 5361.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque si est\u00e1 bien la econom\u00eda si",
            "start": 5365.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hay bienestar en el pueblo",
            "start": 5369.76,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y estamos enfrentando",
            "start": 5373.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5379.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 5382.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este dif\u00edcil",
            "start": 5384.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "complejo problema de la inseguridad y de",
            "start": 5391.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 5394.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5396.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5402.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "algunos no quiero generalizar est\u00e1n",
            "start": 5405.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "fuera de s\u00ed",
            "start": 5411.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estoy por ejemplo",
            "start": 5416.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "constatando una campa\u00f1a",
            "start": 5421.139,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que acaban de echar a andar muy",
            "start": 5423.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 5427.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 5433.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de malas entra\u00f1as",
            "start": 5439.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5448.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "riesgos\u00edsima",
            "start": 5451.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5454.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5455.21,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "difundiendo que si le pasa algo",
            "start": 5458.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a un periodista",
            "start": 5463.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "a un aspirante",
            "start": 5468.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 5472.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "va a ser culpa m\u00eda",
            "start": 5475.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 5481.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 diciendo",
            "start": 5485.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 5489.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pag\u00e9s",
            "start": 5493.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Aguilar camin",
            "start": 5497.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "riva Palacio",
            "start": 5500.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esta gente",
            "start": 5512.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5515.739,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vinculados a Salinas de Gortari",
            "start": 5520.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que les decimos",
            "start": 5531.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5535.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 5537.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no actuamos",
            "start": 5541.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de manera perversa",
            "start": 5544.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5549.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 5552.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 5556.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "seguidores de la doctrina del Amor al",
            "start": 5558.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 5561.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que desde que estoy",
            "start": 5566.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no he ordenado",
            "start": 5575.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "reprimir a nadie",
            "start": 5579.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5587.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 5592.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es llevar a cabo la transformaci\u00f3n que",
            "start": 5595.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds de manera pac\u00edfica",
            "start": 5598.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 5602.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que estoy acostumbrado",
            "start": 5606.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a luchar por esa v\u00eda",
            "start": 5611.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y enfrentar",
            "start": 5615.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a los adversarios",
            "start": 5617.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en buena",
            "start": 5621.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no con el uso de la fuerza",
            "start": 5626.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no con trampas no de manera inmoral",
            "start": 5631.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si llegu\u00e9 hasta donde estoy",
            "start": 5638.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es porque conserv\u00e9",
            "start": 5643.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5646.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inalterable mis principios",
            "start": 5648.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no llegu\u00e9 dejando Trozos de dignidad en",
            "start": 5653.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 5659.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tengo autoridad moral",
            "start": 5660.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y s\u00ed los exhorto",
            "start": 5664.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a que haga una reflexi\u00f3n",
            "start": 5667.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de sus actos",
            "start": 5673.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no procedan de manera vil",
            "start": 5676.78,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5679.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5687.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no necesitamos reprimir a nadie",
            "start": 5688.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5697.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho nunca por convicci\u00f3n",
            "start": 5701.139,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ni pol\u00edticamente necesitamos",
            "start": 5705.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "reprimir a ninguna persona",
            "start": 5709.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5714.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5718.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Contamos con el apoyo del pueblo",
            "start": 5719.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5728.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un gran respaldo",
            "start": 5731.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5735.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Yo ofrezco disculpa por decirlo pero es",
            "start": 5740.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que se entienda",
            "start": 5743.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 5747.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9semos debilitados",
            "start": 5749.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 5753.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "A lo mejor",
            "start": 5756.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "si no fu\u00e9semos como somos",
            "start": 5760.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mantendr\u00eda se mantendr\u00eda la tentaci\u00f3n",
            "start": 5769.739,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de usar el presupuesto P\u00fablico",
            "start": 5775.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de hacer trampas",
            "start": 5778.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "o de reprimir",
            "start": 5781.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 muy bien la econom\u00eda si",
            "start": 5784.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien",
            "start": 5787.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 5791.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5795.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5798.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 5801.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no hay crisis de bienestar social",
            "start": 5805.659,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y estamos enfrentando",
            "start": 5809.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este problema delicado de la inseguridad",
            "start": 5812.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la violencia que lo ten\u00edan como",
            "start": 5816.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 5817.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque pensaban que",
            "start": 5819.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no \u00edbamos a poder",
            "start": 5821.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Pero como se les est\u00e1 cayendo",
            "start": 5824.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pues ahora estoy viendo ya una",
            "start": 5831.04,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a estoy sintiendo una campa\u00f1a",
            "start": 5835.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 5841.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sucia muy perversa",
            "start": 5842.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy inhumana",
            "start": 5848.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5856.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritaria fascista",
            "start": 5861.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de mucha maldad",
            "start": 5867.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 5872.139,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5874.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recapaciten porque",
            "start": 5876.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no estoy viendo que sea espont\u00e1neo",
            "start": 5880.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo acaban de echar a andar",
            "start": 5884.02,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5885.46,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cuando mucho hace una semana",
            "start": 5889.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5893.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el informe",
            "start": 5894.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5898.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo dijo primero",
            "start": 5899.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "quien despu\u00e9s",
            "start": 5902.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5905.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lo han estado",
            "start": 5907.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 5910.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y me preocupa",
            "start": 5912.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5914.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porque toda",
            "start": 5916.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esa gente todos sus personajes del",
            "start": 5921.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5926.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy vinculados a Salinas de",
            "start": 5928.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gortario incluso",
            "start": 5932.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga lleg\u00f3 a decir",
            "start": 5935.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5938.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iba a ser",
            "start": 5940.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como cuando el asesinato de Colosio",
            "start": 5942.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que le echaron la culpa a Salinas",
            "start": 5947.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso lleg\u00f3 a decir",
            "start": 5951.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ver si presentamos todo lo que",
            "start": 5956.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "han dicho en esta semana",
            "start": 5960.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1n pensando y",
            "start": 5965.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5968.16,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es muy responsable",
            "start": 5970.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero mucho muy irresponsable porque es",
            "start": 5974.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "apostar",
            "start": 5978.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a desestabilizar",
            "start": 5980.1,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es no importar los medios",
            "start": 5983.62,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para lograr un prop\u00f3sito",
            "start": 5987.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es muy perverso",
            "start": 5994.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "son rumores",
            "start": 5999.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no vamos a dar un repaso de una",
            "start": 6006.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 6011.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de lo que han estado publicando L\u00f3pez",
            "start": 6013.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga por ejemplo",
            "start": 6018.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y a ver si est\u00e1 Aguilar camin o lo",
            "start": 6020.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dejamos para ma\u00f1ana lo organizamos bien",
            "start": 6023.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana lo vamos a dejar pero s\u00ed es",
            "start": 6026.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy importante tratar el tema",
            "start": 6031.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor pensaban que no lo iba",
            "start": 6036.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo a tratar aqu\u00ed",
            "start": 6038.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que me iba yo a quedar callado no",
            "start": 6041.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 6045.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica y ese es tambi\u00e9n la",
            "start": 6047.699,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "diferencia de antes que pod\u00edan",
            "start": 6050.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "iniciar con estos rumores con todas",
            "start": 6055.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estas estrategias",
            "start": 6058.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para agradecer",
            "start": 6061.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el ambiente",
            "start": 6063.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y cometer",
            "start": 6066.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier barbaridad",
            "start": 6069.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6072.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6074.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo tiene que hacerse p\u00fablico",
            "start": 6075.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6082.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mantener las cosas",
            "start": 6085.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "soterradas ocultas",
            "start": 6087.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y Ma\u00f1ana vamos a hablar de esto pero s\u00ed",
            "start": 6094.619,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6098.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 6100.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Aguilar camin",
            "start": 6102.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "riva Palacio que fue",
            "start": 6107.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y sigue siendo",
            "start": 6111.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cercano a Salinas",
            "start": 6117.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6121.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "creo que director",
            "start": 6125.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de notimex con Salinas",
            "start": 6129.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6135.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo que plantea",
            "start": 6137.239,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo lo que plantean todos ellos",
            "start": 6140.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6147.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer que todos los",
            "start": 6150.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "candidatos est\u00e9n cuidados que todos los",
            "start": 6153.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6157.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9n tambi\u00e9n cuidados protegidos pero",
            "start": 6159.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Es realmente",
            "start": 6164.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy perverso",
            "start": 6167.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el este adelantar",
            "start": 6172.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que no quisi\u00e9ramos que sucediera",
            "start": 6177.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el pronosticar de que",
            "start": 6183.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 6186.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "un crimen y que el presidente va a ser",
            "start": 6189.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el responsable y todo",
            "start": 6193.32,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "por cuestiones pol\u00edticas o politiqueras",
            "start": 6196.1,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n el poder",
            "start": 6201.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es hasta enfermizo",
            "start": 6206.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que no pueden esperar un a\u00f1o",
            "start": 6212.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dos meses que ya voy a concluir",
            "start": 6216.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 6220.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en menos tiempo el pueblo de M\u00e9xico va a",
            "start": 6225.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 6229.56,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "sobre su destino",
            "start": 6231.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 6236.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 esa actitud",
            "start": 6240.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "golpista",
            "start": 6242.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 6247.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de Mala Fe",
            "start": 6251.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y moral",
            "start": 6256.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "solo tiene nada que ver con la \u00e9tica",
            "start": 6262.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni con",
            "start": 6266.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "los buenos",
            "start": 6271.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciudadanos ya no hablemos",
            "start": 6273.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos o de periodistas",
            "start": 6276.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con los seres humanos",
            "start": 6282.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay",
            "start": 6286.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "necesidad de que la gente se entere de",
            "start": 6289.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6293.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de no ocultarlo y",
            "start": 6296.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este insisto",
            "start": 6301.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 6310.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "grandes contento en contra del gobierno",
            "start": 6312.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6314.76,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Pues a lo mejor se justificar\u00eda pero no",
            "start": 6318.179,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "existe ese descontento",
            "start": 6322.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer una encuesta",
            "start": 6327.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6330.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando la transformaci\u00f3n",
            "start": 6333.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero con mucho",
            "start": 6337.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda en d\u00e9cadas",
            "start": 6340.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 6346.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de",
            "start": 6349.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o grupo",
            "start": 6355.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy perverso fan\u00e1ticos",
            "start": 6362.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y con mucho odio",
            "start": 6370.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y hay que ver si no",
            "start": 6378.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 6382.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actuando por Consigna",
            "start": 6385.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 6389.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "muy extra\u00f1o",
            "start": 6392.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "o sospechoso o no es casual",
            "start": 6396.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de que hayan empezado",
            "start": 6400.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hace una semana",
            "start": 6403.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que menos",
            "start": 6407.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde el primer mensaje",
            "start": 6410.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en Twitter",
            "start": 6414.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pues este pertenecen al mismo grupo",
            "start": 6422.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso tienen en com\u00fan",
            "start": 6427.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del que han actuado",
            "start": 6431.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6433.93,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 6438.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en apoyo",
            "start": 6442.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 6448.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 6450.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o en apoyo de la oligarqu\u00edas en apoyo de",
            "start": 6453.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6457.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana lo vamos a ver aqu\u00ed es",
            "start": 6462.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interesante esto",
            "start": 6466.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy bien pero bueno la noticia",
            "start": 6468.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 6472.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es muy buena",
            "start": 6474.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es esta disminuci\u00f3n",
            "start": 6477.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de homicidios pero al mismo",
            "start": 6480.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo ya me preocupa",
            "start": 6483.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque no le sale",
            "start": 6486.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6489.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no se fue el peso a 25",
            "start": 6491.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pesos por d\u00f3lar",
            "start": 6494.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no le sale de que",
            "start": 6500.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e9 mal la econom\u00eda no le sale",
            "start": 6507.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que la gente est\u00e9",
            "start": 6512.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos y est\u00e1 contenta",
            "start": 6516.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde y",
            "start": 6523.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ahora tampoco le sale",
            "start": 6526.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "lo de el que se iba el pa\u00eds a incendiar",
            "start": 6528.96,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 6536.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 bajando",
            "start": 6538.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la inseguridad",
            "start": 6541.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y la violencia",
            "start": 6544.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6548.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veo esto",
            "start": 6550.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed preocupa y no le salen otras cosas",
            "start": 6554.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no les han salido",
            "start": 6557.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quisieron este enga\u00f1ar no",
            "start": 6560.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "proyectar",
            "start": 6572.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6574.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni no le sali\u00f3",
            "start": 6577.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero ya ahora",
            "start": 6581.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de manera muy responsable Ojal\u00e1",
            "start": 6584.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 6587.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "expliquen porque su actitud",
            "start": 6589.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y si no son capaces",
            "start": 6595.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de rectificar",
            "start": 6598.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los elementos que tienen",
            "start": 6606.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 6612.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no hemos",
            "start": 6615.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "molestado a nadie",
            "start": 6616.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se han garantizado las libertades",
            "start": 6621.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "me han insultado",
            "start": 6624.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6630.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en sus programas",
            "start": 6633.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 6636.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 6643.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de nada",
            "start": 6647.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no le he pedido a Francisco Gonz\u00e1lez que",
            "start": 6649.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ya no escriba Aguilar cam\u00edn",
            "start": 6653.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "porque me insult\u00f3",
            "start": 6656.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "nunca lo har\u00eda",
            "start": 6660.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6668.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si hay un l\u00edmite que tiene que ver con",
            "start": 6670.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de cada quien tenemos",
            "start": 6673.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que aprender autolimitarnos",
            "start": 6675.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque ya lo que est\u00e1n haciendo pues s\u00ed",
            "start": 6679.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6683.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a apolog\u00eda",
            "start": 6684.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6687.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que se Cometa",
            "start": 6688.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un delito",
            "start": 6690.739,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de eso no tiene ninguna justificaci\u00f3n",
            "start": 6699.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 6704.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces Vamos ma\u00f1ana a exponer sobre",
            "start": 6708.659,
            "duration": 12.241
        },
        {
            "text": "este tema muy bien nos qued\u00f3 pendiente",
            "start": 6713.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Estefani calva Palacios nada m\u00e1s",
            "start": 6722.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Estefani Palacios",
            "start": 6728.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la agencia sputnik preguntarle sobre",
            "start": 6730.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n que sostuvo con la asesora",
            "start": 6732.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la Casa Blanca Elizabeth adelant\u00f3 un",
            "start": 6734.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco en sus redes sociales que tuvo esta",
            "start": 6737.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n fue productiva pero en el tema",
            "start": 6739.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de el tr\u00e1fico de fentanilo armas y el",
            "start": 6741.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema de migraci\u00f3n se nos va a adelantar",
            "start": 6744.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un poco Ma\u00f1ana se va a informar porque",
            "start": 6746.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6749.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se tiene una reuni\u00f3n trilateral",
            "start": 6750.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 6753.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6755.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 6757.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos de Canad\u00e1 y M\u00e9xico",
            "start": 6759.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este encuentro",
            "start": 6765.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "contin\u00faa hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 6768.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "van a regresar los miembros del gabinete",
            "start": 6773.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 6777.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre los resultados",
            "start": 6780.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sobre el tema migratorio",
            "start": 6782.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el combate a",
            "start": 6786.92,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "las drogas y",
            "start": 6791.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6793.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el tema del contrabando de armas",
            "start": 6795.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "son los tres temas que se trataron",
            "start": 6799.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en el tema de armas ayer se",
            "start": 6803.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dio a conocer que en el se gast\u00f3 ha",
            "start": 6807.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gastado M\u00e9xico m\u00e1s de 15 mil millones de",
            "start": 6809.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por el tema del tr\u00e1fico de bueno",
            "start": 6811.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en estas demandas contra las armer\u00edas Y",
            "start": 6813.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se platic\u00f3 sobre eso en el",
            "start": 6815.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema migratorio ayer fue el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 6817.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el que el gobernador de Texas ten\u00eda como",
            "start": 6820.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00edmite quitar estas estas boyas en el",
            "start": 6822.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "R\u00edo Bravo Y tambi\u00e9n si se toc\u00f3 ese tema",
            "start": 6825.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s pues es una violaci\u00f3n a",
            "start": 6828.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y si se toc\u00f3",
            "start": 6831.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese tema tambi\u00e9n si M\u00e9xico Bueno",
            "start": 6833.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en esa reuni\u00f3n estaba el embajador",
            "start": 6835.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos de M\u00e9xico en Estados",
            "start": 6837.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1 en Moctezuma quien bueno se",
            "start": 6839.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que a lo mejor M\u00e9xico pod\u00eda",
            "start": 6843.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "demandar al gobierno de Texas si si hay",
            "start": 6844.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una un adelanto de eso o no O que hay",
            "start": 6849.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto a eso bueno Ma\u00f1ana se va a",
            "start": 6852.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6855.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 6856.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 6858.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones",
            "start": 6861.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "exteriores Alicia b\u00e1rcena va a informar",
            "start": 6863.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6869.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el general secretario",
            "start": 6872.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Luis ascenso Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 6876.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre el tema de armas",
            "start": 6879.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y en el caso de droga y en especial el",
            "start": 6882.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 6887.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "va a informar Jos\u00e9 Rafael Ojeda el",
            "start": 6889.219,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n que",
            "start": 6893.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6895.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "van a informar y tambi\u00e9n quien coordina",
            "start": 6896.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "nuestro grupo Rosa Isela Rodr\u00edguez o sea",
            "start": 6899.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se van a tratar",
            "start": 6904.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana se va a dar a conocer",
            "start": 6906.5,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "lo que se acord\u00f3",
            "start": 6910.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 6914.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n fentanilo",
            "start": 6916.699,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y armas",
            "start": 6922.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adelanto",
            "start": 6924.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es un adelanto",
            "start": 6926.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6930.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho",
            "start": 6931.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al presidente biden",
            "start": 6935.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por haber enviado",
            "start": 6938.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda a los jueces",
            "start": 6943.52,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "una denuncia",
            "start": 6949.639,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "en contra de el gobernador de Texas",
            "start": 6952.619,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6959.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalar estas",
            "start": 6960.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "boyas",
            "start": 6963.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas alambradas",
            "start": 6966.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en el R\u00edo",
            "start": 6968.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Bravo R\u00edo Grande",
            "start": 6970.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6974.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6976.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6979.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y violando tratados",
            "start": 6984.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de acuerdos internacionales",
            "start": 6987.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanto acuerdos",
            "start": 6991.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bilaterales Es decir",
            "start": 6994.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de respeto a nuestros territorios que se",
            "start": 6996.86,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "tienen suscritos con el gobierno de",
            "start": 7001.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como lo que tiene que ver",
            "start": 7004.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con el derecho internacional",
            "start": 7006.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Lo que implica de violaci\u00f3n",
            "start": 7009.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los Derechos Humanos",
            "start": 7013.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces agradecemos mucho que el",
            "start": 7016.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "presidente vaya",
            "start": 7018.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "haya presentado",
            "start": 7020.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta denuncia",
            "start": 7022.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y ya ma\u00f1ana",
            "start": 7027.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7030.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dar a conocer lo que M\u00e9xico ha hecho la",
            "start": 7032.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda ha llevado a cabo en este",
            "start": 7036.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "asunto y en otros en el tema de el",
            "start": 7040.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador de Texas \u00c9l refrend\u00f3 en sus",
            "start": 7043.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "redes sociales bueno en Twitter dijo que",
            "start": 7046.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l ten\u00eda la autoridad tambi\u00e9n para",
            "start": 7048.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "defender la soberan\u00eda de Texas entonces",
            "start": 7050.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "respecto a que si hay una batalla legal",
            "start": 7052.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n M\u00e9xico podr\u00eda participar junto",
            "start": 7055.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos Ma\u00f1ana se va a hablar",
            "start": 7059.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 7060.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que puedo decirles es repito",
            "start": 7061.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que nos pareci\u00f3",
            "start": 7065.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muy respetuosa la actitud del presidente",
            "start": 7070.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 7073.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "distinta a la del gobernador de Texas",
            "start": 7077.08,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "que act\u00faa de manera irresponsable",
            "start": 7081.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7088.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que nada",
            "start": 7091.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 7096.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ramplona",
            "start": 7099.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para decirlo en una palabra es",
            "start": 7104.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 7107.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 7110.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ni yo creo que",
            "start": 7113.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "le va a resultar contraproducente porque",
            "start": 7116.199,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "los texanos nuestros vecinos hermanos no",
            "start": 7121.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7127.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a aprobar",
            "start": 7128.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esos desplantes",
            "start": 7131.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ilegales",
            "start": 7134.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "autoritarios prepotentes e inhumanos",
            "start": 7136.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7143.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7145.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "va a contar con apoyo",
            "start": 7147.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7151.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de Texas y mucho menos",
            "start": 7153.619,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "con los M\u00e9xico estadounidenses",
            "start": 7158.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 7165.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7166.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ninguna persona",
            "start": 7168.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "humanitaria que entienda las causas",
            "start": 7173.599,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n",
            "start": 7178.659,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso de poner una alambrada",
            "start": 7182.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7184.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este invadiendo",
            "start": 7187.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a nuestro territorio",
            "start": 7191.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es un acto de provocaci\u00f3n en busca de",
            "start": 7196.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 7200.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por eso hablo de propaganda politiquer\u00eda",
            "start": 7203.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no le va",
            "start": 7209.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a funcionar",
            "start": 7211.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal",
            "start": 7214.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "asesorado",
            "start": 7218.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y por el contrario estamos viendo una",
            "start": 7221.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 7225.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "responsable del presidente",
            "start": 7227.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y si lo queremos subrayar",
            "start": 7232.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 7239.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tiene sentido",
            "start": 7241.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 7244.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es una agresi\u00f3n es como tirar una piedra",
            "start": 7247.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un petardo",
            "start": 7254.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si el problema migratorio es muy",
            "start": 7262.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 7266.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y se tienen que atender las causas como",
            "start": 7268.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo Y tiene que haber",
            "start": 7271.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 7273.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo entre",
            "start": 7276.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico",
            "start": 7279.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y al final se tienen que",
            "start": 7282.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "respetar los Derechos Humanos",
            "start": 7285.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la gente no sale de sus pueblos por",
            "start": 7290.659,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "gusto lo hacen por necesidad",
            "start": 7294.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y cualquier ser humano lo dijo el",
            "start": 7300.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "presidente Roosevelt",
            "start": 7303.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tiene derecho a vivir libre",
            "start": 7307.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de miseria",
            "start": 7312.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho",
            "start": 7316.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a la vida el principal derecho humano",
            "start": 7320.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es el derecho a la vida",
            "start": 7324.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a buscar un trabajo",
            "start": 7330.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y salir adelante",
            "start": 7334.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con el esfuerzo con el sacrificio de",
            "start": 7338.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera honrada",
            "start": 7341.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Pero esto no tiene que ver con eso es un",
            "start": 7345.619,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acto repito propagand\u00edstico",
            "start": 7349.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si yo ni quer\u00eda",
            "start": 7355.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tratarlo",
            "start": 7360.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 7362.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hacerle el juego",
            "start": 7364.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a este se\u00f1or irresponsable",
            "start": 7366.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 7373.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 7374.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "dio respuesta",
            "start": 7381.82,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a las notas diplom\u00e1ticas enviadas por",
            "start": 7385.179,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7387.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 7389.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Pues ahora tenemos que",
            "start": 7392.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ventilarlo decirlo",
            "start": 7395.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "pero ya ma\u00f1ana este se habla hace unas",
            "start": 7399.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "semanas hubo una reuni\u00f3n que convoc\u00f3 a",
            "start": 7403.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Anthony blinken sobre el tema del",
            "start": 7406.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de fentanilo ellos que ellos",
            "start": 7408.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estaban creando lo que fue o lo que es",
            "start": 7410.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n internacional contra el",
            "start": 7412.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de fentanilo en la que particip\u00f3",
            "start": 7414.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ellos presuntamente dicen que",
            "start": 7417.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "china no quiso colaborar con ellos por",
            "start": 7419.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el tema del tr\u00e1fico adem\u00e1s Cu\u00e1l es su",
            "start": 7422.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n porque usted ha enviado Cartas",
            "start": 7424.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al gobierno de China si ya hay alguna",
            "start": 7427.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "respuesta por parte del gobierno chino",
            "start": 7429.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respecto a esto Ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 7431.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n sobre el tema de que cu\u00e1l es",
            "start": 7435.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "su percepci\u00f3n y bueno su opini\u00f3n sobre",
            "start": 7438.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la Cumbre que se llev\u00f3 a cabo de la",
            "start": 7440.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea celac en Bruselas y que",
            "start": 7442.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la canciller Alicia B\u00e1rcenas",
            "start": 7445.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues hizo un pronunciamiento en contra",
            "start": 7447.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este caso de los bloqueos contra Cuba",
            "start": 7449.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y con Venezuela adem\u00e1s tambi\u00e9n muchos",
            "start": 7452.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00edderes latinoamericanos se pronunciaron",
            "start": 7455.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su respecto a este conflicto que hay en",
            "start": 7457.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Rusia y con Ucrania y sobre este bloque",
            "start": 7459.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "europeo que ha financiado tambi\u00e9n a a",
            "start": 7462.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este conflicto",
            "start": 7466.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pues nosotros buscamos que",
            "start": 7469.3,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no se margine a nadie que no se excluya",
            "start": 7472.179,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan pa\u00eds a ning\u00fan gobierno tenemos",
            "start": 7479.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que buscar",
            "start": 7483.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la fraternidad universal",
            "start": 7484.84,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "hacer a un lado la confrontaci\u00f3n los",
            "start": 7490.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bloqueos",
            "start": 7493.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa es nuestra pol\u00edtica exterior ma\u00f1ana",
            "start": 7494.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7499.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 7500.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la canciller que est\u00e9 Alicia b\u00e1rcena",
            "start": 7502.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "puede informarnos sobre S\u00ed ella va a",
            "start": 7506.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y va a informar y lo va a",
            "start": 7510.38,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n en el tema de arma",
            "start": 7515.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y en el tema de",
            "start": 7521.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "droga y fentanilo el almirante Ojeda y",
            "start": 7523.82,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "rosa Isela tambi\u00e9n va a intervenir para",
            "start": 7528.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dar a conocer c\u00f3mo vamos en esta",
            "start": 7534.34,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que cada vez se estrecha m\u00e1s y",
            "start": 7538.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7544.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fica para los dos pa\u00edses para los",
            "start": 7546.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dos pueblos se ha avanzado bastante",
            "start": 7550.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 7555.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ha decidido que la se\u00f1ora Elizabeth",
            "start": 7558.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "encabece",
            "start": 7562.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a el grupo de Estados Unidos ayer",
            "start": 7564.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 7567.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "funcionarios de la Casa Blanca",
            "start": 7570.699,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "subsecretarios del departamento de",
            "start": 7573.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7575.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n tratando",
            "start": 7576.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "estos temas y hay buenos resultados",
            "start": 7579.82,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "muy buenos resultados en lo migratorio",
            "start": 7585.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el combate al tr\u00e1fico de armas en el",
            "start": 7588.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "combate al tr\u00e1fico de drogas ma\u00f1ana",
            "start": 7592.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vamos contra el narcotr\u00e1fico presidente",
            "start": 7596.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las relaciones de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 7601.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esta en M\u00e9xico y Estados Unidos estamos",
            "start": 7604.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "trabajando juntos y es un asunto",
            "start": 7606.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lo vuelvo a decir",
            "start": 7611.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter",
            "start": 7613.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 7616.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Aunque nosotros no tengamos El problema",
            "start": 7618.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "del consumo del fentanilo",
            "start": 7621.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o no sea tan grave",
            "start": 7624.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "o afortunadamente",
            "start": 7627.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se est\u00e9",
            "start": 7629.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "deteniendo frenando sobre todo",
            "start": 7632.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7637.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la fortaleza de nuestras culturas",
            "start": 7639.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por nuestras tradiciones nuestras",
            "start": 7644.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 7646.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por la importancia que tiene",
            "start": 7649.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de nuestras familias",
            "start": 7652.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por eso nosotros no tenemos un problema",
            "start": 7657.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7661.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de consumo",
            "start": 7663.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como Lamentablemente lo tienen en",
            "start": 7665.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero aunque",
            "start": 7669.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sea ellos a los que les est\u00e9 afectando",
            "start": 7672.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7676.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el consumo",
            "start": 7677.139,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 7679.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nosotros estamos obligados",
            "start": 7681.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre todo por",
            "start": 7685.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 7688.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 7690.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudar a cooperar",
            "start": 7692.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tenemos que cooperar todos los",
            "start": 7695.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses todos los gobiernos",
            "start": 7698.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que no es posible",
            "start": 7700.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Lo invitaron o china dec\u00eda no lo",
            "start": 7705.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invitaron o china no quiso participar",
            "start": 7707.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo que quiero decir es No se puede dar",
            "start": 7712.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la espalda",
            "start": 7715.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a los dolores de la humanidad",
            "start": 7718.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7720.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n falleciendo Est\u00e1n perdiendo la",
            "start": 7723.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vida miles de j\u00f3venes en Estados Unidos",
            "start": 7726.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por el consumo de fentanilo c\u00f3mo no",
            "start": 7729.159,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar",
            "start": 7731.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero no Solo nosotros estamos obligados",
            "start": 7733.219,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos del mundo ayudar",
            "start": 7735.46,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Esa es la fraternidad universal Ese es",
            "start": 7741.26,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el humanismo mexicano",
            "start": 7745.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras",
            "start": 7748.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 7750.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o bloques hegem\u00f3nicos",
            "start": 7755.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que dominan en el mundo",
            "start": 7758.5,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "independientemente de eso",
            "start": 7760.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 7763.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de alrededor de cien mil j\u00f3venes",
            "start": 7765.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que fallecen que mueren a\u00f1o con a\u00f1o por",
            "start": 7770.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el consumo de fentanilo en Estados",
            "start": 7773.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7775.58,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "es una pandemia",
            "start": 7777.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7781.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no vamos a ayudar no vamos a cooperar",
            "start": 7782.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7786.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estar apostando a que les vaya mal",
            "start": 7788.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 de por medio de la vida de",
            "start": 7794.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 7796.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7798.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Claro que M\u00e9xico participa",
            "start": 7800.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 7802.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Campa\u00f1a",
            "start": 7807.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en esta acci\u00f3n",
            "start": 7810.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "colectiva mundial",
            "start": 7814.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "contra las drogas",
            "start": 7817.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed sin duda",
            "start": 7820.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ayudar apoyar",
            "start": 7824.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y ya finalmente presidente Qu\u00e9 bueno que",
            "start": 7829.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el el subsecretario este Hugo",
            "start": 7831.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez gatel porque hace unas semanas se",
            "start": 7834.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 a la cofepris sobre el tema de",
            "start": 7837.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "unas denuncias de bebidas piratas Parece",
            "start": 7840.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que la compa\u00f1\u00eda refrescar\u00e1 coca-cola",
            "start": 7844.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hab\u00eda demandado sobre estas",
            "start": 7847.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed un unos laboratorios de bebidas",
            "start": 7850.179,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "piratas pero no pudo responder cofepris",
            "start": 7855.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no responde y adem\u00e1s si es como una pues",
            "start": 7858.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una queja se\u00f1or presidente porque",
            "start": 7862.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente en estas dependencias lo que",
            "start": 7863.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es salud fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7866.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se han consultado sobre estos",
            "start": 7869.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "temas y algunos y no contestan entonces",
            "start": 7871.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Este es un tema de salud p\u00fablica Adem\u00e1s",
            "start": 7874.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque la gente no sabe que puede tomar",
            "start": 7876.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "refrescos que no Son de estas compa\u00f1\u00edas",
            "start": 7878.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y pues no no hay ning\u00fan informe adem\u00e1s",
            "start": 7881.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que ma\u00f1ana va a asistir la",
            "start": 7884.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "canciller Alicia B\u00e1rcenas porque hace en",
            "start": 7887.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas se hizo una reuni\u00f3n a medios y",
            "start": 7890.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la verdad no s\u00e9 y me gustar\u00eda",
            "start": 7893.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted si desde la",
            "start": 7894.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda hay un bloqueo por parte",
            "start": 7896.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para la agencia porque hay cosas en las",
            "start": 7898.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que la agencia no se pregunt\u00f3 y se",
            "start": 7901.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consult\u00f3 sobre esta reuni\u00f3n a medios en",
            "start": 7904.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la que solamente nos dijeron que se se",
            "start": 7907.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pudo limitar a 32 lugares entonces saber",
            "start": 7909.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "si por qu\u00e9 la canciller\u00eda haces tus",
            "start": 7912.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bloqueos Y s\u00ed lo digo Aqu\u00ed frente a",
            "start": 7914.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "usted porque yo a usted le he preguntado",
            "start": 7917.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una serie de cantidad de cosas y nunca",
            "start": 7918.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "me ha este bloqueado Entonces s\u00ed s\u00ed me",
            "start": 7920.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntar qu\u00e9 es lo que sucede",
            "start": 7924.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en estas dependencias gracias No s\u00e9 si",
            "start": 7926.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "tienes informaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 7929.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7936.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Estefany de la agencia",
            "start": 7938.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por preguntarlo si brevemente puedo",
            "start": 7940.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 7943.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "efectivamente se han hecho operativos",
            "start": 7945.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por parte de la comisi\u00f3n de operaci\u00f3n",
            "start": 7948.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sanitaria cuando existen denuncias estas",
            "start": 7950.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueden ser an\u00f3nimas o pueden ser",
            "start": 7953.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "expresas abiertas sobre cualquier",
            "start": 7955.3,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los reglamentos que est\u00e1n",
            "start": 7959.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bajo la custodia",
            "start": 7961.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o de cumplimiento por parte de cofepris",
            "start": 7962.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y hay el reglamento de control sanitario",
            "start": 7965.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de productos y servicios que contempla",
            "start": 7967.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la vigilancia de cualquier elemento ya",
            "start": 7971.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sea un producto y hace un servicio que",
            "start": 7974.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puede estar en contacto con los seres",
            "start": 7976.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "humanos por cualquier v\u00eda por v\u00eda",
            "start": 7977.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambiental por v\u00eda de inhalaci\u00f3n de",
            "start": 7980.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consumo oral etc\u00e9tera Y en este caso",
            "start": 7982.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tuvimos algunas denuncias an\u00f3nimas de",
            "start": 7985.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda unos productos que simulaban",
            "start": 7988.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ser cierto tipo de bebidas",
            "start": 7991.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "envasadas que podr\u00edan ser ap\u00f3crifas no",
            "start": 7994.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "corresponder al fabricante registrado",
            "start": 7998.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todo fabricante de productos",
            "start": 8000.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alimentarios tiene que tener un registro",
            "start": 8001.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sanitario para poder comercializar en",
            "start": 8003.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los productos y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 8007.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las investigaciones para identificar",
            "start": 8010.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quienes pueden estar involucrados Qu\u00e9",
            "start": 8012.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tipo de sustancias puede contener el",
            "start": 8015.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "producto no es en s\u00ed mismo un problema",
            "start": 8017.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica como usted asevera s\u00ed",
            "start": 8019.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hemos dicho que el consumo de bebidas",
            "start": 8022.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "azucaradas es un problema grande de",
            "start": 8024.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en M\u00e9xico incluyendo las",
            "start": 8027.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marcas originales o principalmente las",
            "start": 8029.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "marcas originales esto causado el grave",
            "start": 8031.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "problema de salud p\u00fablica de obesidad",
            "start": 8034.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobrepeso diabetes hipertensi\u00f3n y",
            "start": 8036.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enfermedad cardio y neurovascular as\u00ed",
            "start": 8039.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como enfermedad hep\u00e1tica por esteatosis",
            "start": 8041.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hep\u00e1tica Ese s\u00ed es un problema de salud",
            "start": 8044.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Este no es un fen\u00f3meno salud",
            "start": 8046.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero sin duda Hay presuntas",
            "start": 8048.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "violaciones al reglamento de control",
            "start": 8050.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sanitario de productos y servicios y",
            "start": 8052.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cofepris bajo el liderazgo del",
            "start": 8054.719,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "dando a la cofepris si es un tema",
            "start": 8058.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8062.57,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que tienen como un mes que no me",
            "start": 8064.98,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "contesta Claro con mucho gusto para eso",
            "start": 8067.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "estamos y con mucho gusto lo volvemos a",
            "start": 8069.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "explicar las veces que sea necesario es",
            "start": 8070.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justo lo que iba a decir una cosa que ha",
            "start": 8072.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "caracterizado a la gesti\u00f3n del doctor",
            "start": 8075.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Alejandro es al frente de cofepris es",
            "start": 8077.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que por un lado se ha limpiado la",
            "start": 8079.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "agencia se ha limpiado cofepris de",
            "start": 8081.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de estas componendas que se",
            "start": 8083.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hac\u00edan con los corruptos de inter\u00e9s",
            "start": 8086.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "privado pero tambi\u00e9n una transparencia",
            "start": 8088.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy proactiva es muy com\u00fan que se saquen",
            "start": 8092.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunicados de prensa pr\u00e1cticamente en",
            "start": 8095.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada semana y uno o dos o tres o m\u00e1s",
            "start": 8098.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan corresponda cuando se identifica",
            "start": 8101.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algo que puede ser de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 8103.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para prevenir y proteger contra los",
            "start": 8106.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "riesgos sanitarios as\u00ed lo Seguiremos",
            "start": 8108.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8110.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "sobre los espec\u00edficos de la el proceso",
            "start": 8112.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n desde luego se trata de",
            "start": 8116.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no vulnerar cualquier elemento de la",
            "start": 8118.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que en su momento pudiera",
            "start": 8120.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tener un car\u00e1cter judicial cualquier",
            "start": 8121.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "noticia anticipada violar\u00eda el debido",
            "start": 8124.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "proceso y como usted conoce",
            "start": 8126.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "perfectamente eso ser\u00eda una",
            "start": 8128.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad hacerlo gracias",
            "start": 8130.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Vamos adelante Aqu\u00ed empezamos",
            "start": 8134.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre",
            "start": 8142.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es Joel Carolina de c\u00f3digo libre punto",
            "start": 8144.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mx con el tema que est\u00e1bamos mencionando",
            "start": 8146.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace unos que usted estaba mencionando",
            "start": 8148.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hace unos minutos de la posible agresi\u00f3n",
            "start": 8150.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "considera que hay un clima de",
            "start": 8152.219,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n social que provoque",
            "start": 8154.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "agresiones o atentados contra los",
            "start": 8155.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "candidatos o candidatas del r\u00e9gimen Y de",
            "start": 8157.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "igual manera ha estado ocurriendo que",
            "start": 8162.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los partidos al frente",
            "start": 8164.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "amplio Por M\u00e9xico la senadora",
            "start": 8165.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "xochigalvez rastrea las claves de acceso",
            "start": 8167.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la que funcionarios obtuvieron y",
            "start": 8169.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "difundieron informaci\u00f3n fiscal",
            "start": 8172.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "confidencial y Esto ser\u00e1 con la",
            "start": 8173.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de proceder penalmente contra",
            "start": 8176.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ellos Qu\u00e9 opini\u00f3n nos da sobre esto",
            "start": 8178.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Gracias bueno no puedo",
            "start": 8180.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "profundizar sobre eso Porque este estoy",
            "start": 8183.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vetado",
            "start": 8188.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8191.079,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8192.719,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a nadie",
            "start": 8195.58,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8199.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza",
            "start": 8201.82,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "si habl\u00e9 en su momento era porque",
            "start": 8206.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "consider\u00e9",
            "start": 8210.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8214.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "advertirle a la gente",
            "start": 8217.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan",
            "start": 8220.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "echar a andar una estrategia",
            "start": 8221.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como en otras ocasiones",
            "start": 8228.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para enga\u00f1ar",
            "start": 8232.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y con prop\u00f3sitos",
            "start": 8236.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sectarios",
            "start": 8240.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que enga\u00f1aron cuando Fox eso s\u00ed lo",
            "start": 8242.439,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 8246.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1aron tambi\u00e9n cuando",
            "start": 8249.219,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se cometi\u00f3 el fraude del 2006",
            "start": 8254.7,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron a mucha gente imag\u00ednense la",
            "start": 8258.899,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gente que vot\u00f3 por Fox",
            "start": 8263.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8267.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo que debe de estar pensando",
            "start": 8272.019,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y no todos",
            "start": 8276.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque hay unos que",
            "start": 8279.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no dan su brazo a torcer",
            "start": 8281.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9n viendo",
            "start": 8285.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que Encarna",
            "start": 8291.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la derecha por lo general el",
            "start": 8300.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conservadurismo no tiene capacidad para",
            "start": 8303.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 8306.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8315.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aunque se argumente",
            "start": 8317.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se pierde el tiempo",
            "start": 8322.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "queriendo los",
            "start": 8324.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed aplica",
            "start": 8329.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aquello que es el maestro",
            "start": 8332.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sigue usted su camino",
            "start": 8336.219,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed la lleva va bien",
            "start": 8338.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y no meterse",
            "start": 8346.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a querer",
            "start": 8348.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumentar y decirles",
            "start": 8350.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1s mal",
            "start": 8354.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "te enga\u00f1aron",
            "start": 8358.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8360.519,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una gente que vot\u00f3 por Fox",
            "start": 8362.979,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "que fueron muchos pensando",
            "start": 8368.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de que iba a haber un cambio",
            "start": 8371.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que pueden decir ahora",
            "start": 8375.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 8385.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 8389.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "necesitada Porque muchos votaron por \u00e9l",
            "start": 8392.22,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no fue nada m\u00e1s la clase media",
            "start": 8396.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y alta",
            "start": 8402.399,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "fueron tambi\u00e9n sectores populares",
            "start": 8404.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando escuchan",
            "start": 8409.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se pronuncia",
            "start": 8411.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en contra de los programas",
            "start": 8414.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 8418.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que deben desaparecer seg\u00fan \u00e9l",
            "start": 8422.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el apoyo a los adultos mayores el apoyo",
            "start": 8426.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a los estudiantes pobres",
            "start": 8430.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y todos los programas de bienestar",
            "start": 8434.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 piensa la gente que vot\u00f3 por \u00e9l o",
            "start": 8437.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8441.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8447.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ponen su p\u00e1gina",
            "start": 8449.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un Twitter",
            "start": 8451.319,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 8454.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que piensa la gente",
            "start": 8458.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no cuando",
            "start": 8464.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 8468.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 8473.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8478.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "algo que no sirve para nada Un poco lo",
            "start": 8482.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el araz\u00e1n tostado",
            "start": 8486.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de que la moral era un \u00e1rbol que daba",
            "start": 8489.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "moras",
            "start": 8491.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y que serv\u00eda para",
            "start": 8494.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nada entonces",
            "start": 8499.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el rastreo de las claves de acceso que",
            "start": 8504.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n haciendo a los funcionarios por",
            "start": 8507.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "difundir informaci\u00f3n confidencial a ella",
            "start": 8509.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y ella lo que los est\u00e1 ahora es para",
            "start": 8511.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proceder penalmente contra ellos",
            "start": 8513.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues no creo que prospere nada de eso o",
            "start": 8516.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sea yo habl\u00e9 porque se quer\u00eda este",
            "start": 8520.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer una maniobra no Supuestamente",
            "start": 8526.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 8529.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mont\u00f3 una estrategia no bien",
            "start": 8532.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manipulada desde",
            "start": 8538.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la c\u00faspide con los medios",
            "start": 8541.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si por eso es tanto el enojo",
            "start": 8547.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8550.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "supuestamente no iban a presentar algo",
            "start": 8553.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuevo y",
            "start": 8556.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda una acci\u00f3n concertada",
            "start": 8558.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula",
            "start": 8562.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero pues no le result\u00f3",
            "start": 8565.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no les result\u00f3",
            "start": 8571.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y a\u00fan con",
            "start": 8578.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el exceso no de que yo no hable del tema",
            "start": 8581.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues ya la gente se da cuenta",
            "start": 8589.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo han querido enga\u00f1ar",
            "start": 8593.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero bueno Muchas gracias Ya est\u00e1",
            "start": 8598.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "bastante claro todo la",
            "start": 8601.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo la informaci\u00f3n",
            "start": 8608.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed pero es lo mismo",
            "start": 8613.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el doble discurso",
            "start": 8623.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ellos pueden",
            "start": 8627.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "calumniar",
            "start": 8631.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8634.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8634.95,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 8638.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dar a conocer una informaci\u00f3n que",
            "start": 8642.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 aqu\u00ed como llegan",
            "start": 8645.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 8648.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que me entero",
            "start": 8650.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo la gente nos ayuda",
            "start": 8653.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed este",
            "start": 8662.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 8665.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 8668.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se frotaban las manos",
            "start": 8672.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "No pues llegaron a poner encuestas En",
            "start": 8677.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "donde ya",
            "start": 8681.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya ganaban",
            "start": 8684.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se acuerdan de",
            "start": 8689.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las encuestas de Ciro",
            "start": 8690.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuchareadas",
            "start": 8699.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora con los de Espa\u00f1a",
            "start": 8703.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 lo mismo",
            "start": 8709.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "inflaron inflaron inflaron",
            "start": 8712.979,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "a la derecha porque utilizaron las",
            "start": 8716.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 8719.56,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "como propaganda",
            "start": 8726.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "lo que hizo Milenio y Ciro",
            "start": 8729.58,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "con el que despu\u00e9s fue del cisen",
            "start": 8734.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 8740.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "S\u00ed m\u00e1s de cien d\u00edas publicando una",
            "start": 8743.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encuesta en donde",
            "start": 8747.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el Liceo Pe\u00f1a estaba por las nubes",
            "start": 8750.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cien d\u00edas diario",
            "start": 8753.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y luego se demuestra",
            "start": 8761.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues que todo estaba falseado",
            "start": 8765.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que hace",
            "start": 8768.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 8771.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ofrecemos Disculpa Ya esta casa",
            "start": 8774.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "editorial",
            "start": 8777.939,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no va a contratar",
            "start": 8780.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a esa encuestadora o ya no va a publicar",
            "start": 8784.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "encuestas S\u00ed pero imag\u00ednense el da\u00f1o",
            "start": 8787.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que ocasionaron la intromisi\u00f3n ilegal",
            "start": 8794.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8797.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al proceso electoral",
            "start": 8798.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 8802.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa estrategia truculenta",
            "start": 8805.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de estar publicando",
            "start": 8809.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 8811.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como para decirle a la gente ya",
            "start": 8813.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "resignate",
            "start": 8817.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rel\u00e1jate",
            "start": 8825.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8832.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este no hay m\u00e1s que esta opci\u00f3n",
            "start": 8834.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y entonces ahora volvi\u00f3 Ciro a querer",
            "start": 8837.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 8841.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 8845.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la historia solo se repite en versi\u00f3n",
            "start": 8848.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caricaturesca",
            "start": 8851.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no le sali\u00f3 no que inmediatamente",
            "start": 8855.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8858.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se dio a conocer que la empresa",
            "start": 8862.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de las encuestas",
            "start": 8867.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues tiene",
            "start": 8869.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 8872.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con los beneficiarios",
            "start": 8879.939,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que no hay objetividad",
            "start": 8883.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda se enojan",
            "start": 8887.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8893.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se les descubre",
            "start": 8894.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque ni modo",
            "start": 8899.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que no sepan",
            "start": 8902.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o que es espont\u00e1neo",
            "start": 8905.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8909.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "todo eso es",
            "start": 8913.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "premeditado",
            "start": 8922.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 8929.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 8930.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "secretarios funcionarios preguntarle",
            "start": 8934.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Pues a finales de este mes Sale ya el",
            "start": 8936.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 8939.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "interdisciplinario de expertos",
            "start": 8940.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "independientes que colaboraban para la",
            "start": 8942.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en torno al caso",
            "start": 8945.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa hoy se presenta el \u00faltimo",
            "start": 8946.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "informe tengo entendido que usted se",
            "start": 8949.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con dos de ellos ayer preguntarle",
            "start": 8951.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Se abord\u00f3 en esta reuni\u00f3n y c\u00f3mo se",
            "start": 8954.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 conduciendo esta investigaci\u00f3n",
            "start": 8956.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Bueno me reun\u00ed con el grupo son dos los",
            "start": 8958.439,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "que se quedaron y ya concluyen su labor",
            "start": 8963.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Les",
            "start": 8968.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "agradecemos por lo que han hecho",
            "start": 8969.899,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "una buena investigaci\u00f3n y van a",
            "start": 8973.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presentar hoy un reporte",
            "start": 8977.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a continuar",
            "start": 8979.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n se ha avanzado",
            "start": 8982.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8984.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "yo les comentaba a ellos",
            "start": 8986.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8989.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en muy pocos lugares yo creo que en",
            "start": 8993.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 8997.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 8999.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Un gobierno",
            "start": 9002.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lleva a cabo",
            "start": 9005.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 9007.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9015.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de castigar a los responsables",
            "start": 9016.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n detenidos",
            "start": 9024.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 9027.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda sucedido",
            "start": 9030.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "tanto civiles como militares",
            "start": 9035.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa",
            "start": 9040.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n los padres se han",
            "start": 9042.62,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manifestado a trav\u00e9s de su abogado que",
            "start": 9046.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se sentir\u00edan descobijados con la salida",
            "start": 9047.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de este grupo S\u00ed pero ellos decidieron",
            "start": 9050.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9052.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 9053.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "su etapa",
            "start": 9055.58,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y ya nosotros vamos a darle continuidad",
            "start": 9058.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "va muy avanzada la investigaci\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 9061.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concluirse ya para este aniversario que",
            "start": 9063.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se cumple en septiembre",
            "start": 9065.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "yo tengo el compromiso",
            "start": 9067.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9070.03,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de llegar a",
            "start": 9071.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a conocer toda la verdad a que se",
            "start": 9075.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conozca toda la verdad",
            "start": 9079.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 9081.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y es un compromiso que lo voy a cumplir",
            "start": 9085.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo estoy cumpliendo se va avanzando",
            "start": 9087.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se va avanzando y mucho",
            "start": 9092.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "deben de estar detenidos",
            "start": 9096.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9100.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "120 130",
            "start": 9102.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 9108.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 9110.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 9115.819,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado bastante",
            "start": 9122.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses no se llega",
            "start": 9126.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a tanto",
            "start": 9130.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 9132.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para nuestros adversarios",
            "start": 9134.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "incluidos los integrantes de las",
            "start": 9138.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 9142.439,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y de la llamada sociedad civil",
            "start": 9145.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 9148.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si no hubiese triunfado nuestro",
            "start": 9153.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 9156.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya le hubiesen dado carpetazo a ese",
            "start": 9160.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9162.899,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9167.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del bloque conservador que dominaron",
            "start": 9168.859,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante mucho tiempo y que fueron",
            "start": 9172.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 9174.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de todos estos actos",
            "start": 9177.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n",
            "start": 9180.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y de violaci\u00f3n de Derechos Humanos es",
            "start": 9182.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para ubicarlos porque",
            "start": 9186.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 9190.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nos consideran",
            "start": 9193.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "igual que los que estaban",
            "start": 9197.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y no no somos iguales",
            "start": 9201.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "somos distintos nosotros no somos",
            "start": 9204.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 9207.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema pues sobre",
            "start": 9211.76,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los contenidos educativos que que se",
            "start": 9214.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "perfilan en la SEP",
            "start": 9218.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en una revisi\u00f3n del llamado un libro sin",
            "start": 9220.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recetas para el maestro para la maestra",
            "start": 9223.979,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pues se puede ver que al abordar ciertos",
            "start": 9227.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "temas de historia se enaltece en figuras",
            "start": 9230.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como la de Lucio Caba\u00f1as la liga 23 de",
            "start": 9233.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "septiembre sin embargo la forma en la",
            "start": 9237.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n redactados los contenidos se",
            "start": 9239.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "habla de emboscadas contra el ej\u00e9rcito",
            "start": 9241.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de poner en jaque autoridades estatales",
            "start": 9244.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "municipales de modificar la bit\u00e1cora de",
            "start": 9246.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n lo que bien Podr\u00eda ser el",
            "start": 9250.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secuestro de un vuelo Esto no es hacer",
            "start": 9252.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apolog\u00eda de la violencia con la",
            "start": 9256.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de estos contenidos cuando",
            "start": 9258.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precisamente su gobierno pues est\u00e1 en",
            "start": 9261.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra de hacer esta apolog\u00eda de la",
            "start": 9264.6,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 9266.16,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "hay que ver el contexto que se da estos",
            "start": 9267.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este contenidos de los libros lo que ya",
            "start": 9274.5,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sabemos es que no les gusta los",
            "start": 9277.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "contenidos a los conservadores eso ya lo",
            "start": 9280.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 9285.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "No desde ahora",
            "start": 9286.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que lo sabemos",
            "start": 9288.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 9293.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9296.939,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hace si no me equivoco",
            "start": 9299.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os",
            "start": 9304.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9308.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 9310.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no 50",
            "start": 9314.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene el presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 9320.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "58 64 entonces a la fecha Cu\u00e1nto tiene",
            "start": 9327.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como 60 a\u00f1os no",
            "start": 9334.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos desde entonces la derecha no",
            "start": 9337.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "quiere los libros de texto",
            "start": 9341.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces ya lo sab\u00edamos",
            "start": 9345.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hicieron en aquel entonces",
            "start": 9349.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 9351.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los del pan",
            "start": 9354.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y las sociedades",
            "start": 9357.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9363.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se opusieron a los libros de texto",
            "start": 9368.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces ya sab\u00edamos",
            "start": 9370.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no se opon\u00edan antes a los libros",
            "start": 9375.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9379.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya estaban cambiando",
            "start": 9380.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 9382.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9386.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo del P\u00edpila no hab\u00eda existido",
            "start": 9387.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Siete leguas no era",
            "start": 9397.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "caballos y no yegua",
            "start": 9399.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el corrido pues es el",
            "start": 9403.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 9406.26,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de Hidalgo era demagogo",
            "start": 9409.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libertino",
            "start": 9416.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "igual que Morelos",
            "start": 9417.979,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s",
            "start": 9420.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para no andar",
            "start": 9423.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con medias tintas",
            "start": 9425.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quitaron la materia de civismo",
            "start": 9427.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y de \u00e9tica",
            "start": 9431.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces ya sab\u00edamos",
            "start": 9434.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que a los del reforma",
            "start": 9438.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les iba a gustar",
            "start": 9441.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se cambiaran los contenidos de los",
            "start": 9444.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libros de texto pues no",
            "start": 9446.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ojal\u00e1 y comprendan",
            "start": 9450.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que hubo un cambio",
            "start": 9454.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que es un cambio verdadero no lo de",
            "start": 9458.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 9462.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que nosotros",
            "start": 9466.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 9467.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9472.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aplicar una pol\u00edtica distinta en lo",
            "start": 9474.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo social",
            "start": 9478.92,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "porque son proyectos",
            "start": 9482.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos y la gente",
            "start": 9484.939,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 por el cambio verdadero por la",
            "start": 9487.859,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9492.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 9493.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 9496.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s apoyo que cuando ganamos",
            "start": 9498.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces No es novedad que ellos est\u00e9n",
            "start": 9507.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en contra y que si existen",
            "start": 9511.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estos fragmentos",
            "start": 9517.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafos",
            "start": 9522.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos en un libro determinado",
            "start": 9524.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9528.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "usen eso para decir todos los libros",
            "start": 9529.7,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mal Estamos hablando de todos los",
            "start": 9534.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 9538.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de primaria que son much\u00edsimos",
            "start": 9540.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a distribuir millones de libros",
            "start": 9545.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo ciclo escolar que inicia",
            "start": 9549.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el 28 de agosto",
            "start": 9551.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no saben cu\u00e1ntos amparos han presentado",
            "start": 9558.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero ya estamos tambi\u00e9n acostumbrados a",
            "start": 9564.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eso ya se han resuelto todos se est\u00e1n",
            "start": 9566.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "resolviendo S\u00ed todos todos",
            "start": 9569.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros pues",
            "start": 9572.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entrenados es como una carrera de",
            "start": 9574.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo",
            "start": 9578.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "somos corredores",
            "start": 9580.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de obst\u00e1culo",
            "start": 9582.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nos ponen un obst\u00e1culo lo brincamos",
            "start": 9588.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "corriendo y otro obst\u00e1culo y lo",
            "start": 9592.28,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "brincamos y ah\u00ed vamos y ah\u00ed vamos Ah\u00ed",
            "start": 9595.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vamos ah\u00ed vamos",
            "start": 9596.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no Y adem\u00e1s es interesante porque si no",
            "start": 9600.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hubiese en esos obst\u00e1culos",
            "start": 9603.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9605.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estuviesen",
            "start": 9607.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "quem\u00e1ndonos",
            "start": 9609.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "incienso aplaudi\u00e9ndonos",
            "start": 9611.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 9615.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Los Traficantes de influencia los",
            "start": 9619.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos los medios de",
            "start": 9621.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n estar\u00eda yo preocupad\u00edsimo",
            "start": 9623.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Entonces si no dormir\u00eda",
            "start": 9627.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo que",
            "start": 9630.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "depender del tafil",
            "start": 9632.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "finalmente presidente y pues a reserva",
            "start": 9638.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de que s\u00e9 que tiene este veto para no",
            "start": 9640.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hablar de cierta aspirante s\u00ed",
            "start": 9642.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la insistencia que",
            "start": 9645.78,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de parte de X\u00f3chitl G\u00e1lvez para",
            "start": 9648.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buscar que en este caso el tribunal",
            "start": 9649.979,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial lo sancione",
            "start": 9653.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 9656.28,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Jacqueline rechaz\u00f3 las medidas",
            "start": 9657.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cautelares y por otro lado tambi\u00e9n por",
            "start": 9659.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda de la violencia ayer ella",
            "start": 9661.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 a gente de morena de haberla",
            "start": 9664.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sacado con violencia de un mercado de",
            "start": 9666.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas Gabriel llamado para su",
            "start": 9668.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "simpatizantes militantes para todos o",
            "start": 9671.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "sea para todos este hay que respetarnos",
            "start": 9673.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9681.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9685.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9689.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "partidario de la Libertad",
            "start": 9691.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 9696.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9699.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la intolerancia",
            "start": 9701.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la derecha",
            "start": 9704.06,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es como la mentira",
            "start": 9709.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es reaccionaria la verdad es",
            "start": 9712.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 9714.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "es clar\u00edsimo",
            "start": 9719.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ma\u00f1ana lo podamos ver hay un",
            "start": 9722.819,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "art\u00edculo muy bueno",
            "start": 9726.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de Pedro Miguel",
            "start": 9731.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ma\u00f1ana lo pongamos",
            "start": 9733.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ha sido el comportamiento de la",
            "start": 9739.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "izquierda en M\u00e9xico",
            "start": 9743.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo ha sido el comportamiento de la",
            "start": 9747.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "derecha son los gobiernos de derecha los",
            "start": 9749.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobiernos represores",
            "start": 9753.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Bueno en lo que corresponde",
            "start": 9759.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al tiempo que llevan al gobierno no",
            "start": 9763.319,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "hemos reprimido a nadie",
            "start": 9766.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9767.83,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "Y esto no lo pueden decir",
            "start": 9769.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 9775.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9780.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 9782.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no hay que darles motivos para nada",
            "start": 9786.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no hay nada que temer",
            "start": 9793.439,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no vamos bien",
            "start": 9796.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos requetebi\u00e9n",
            "start": 9800.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Estamos bien y de buenas",
            "start": 9804.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9810.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ahora lo que necesitamos es",
            "start": 9814.319,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 9819.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguir actuando de manera respetuosa",
            "start": 9821.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sino Debemos de ser",
            "start": 9825.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amables",
            "start": 9828.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que de costumbre",
            "start": 9832.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "afectuosos",
            "start": 9838.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no testear",
            "start": 9843.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios ni con",
            "start": 9847.88,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "el p\u00e9talo de una rosa no tocarlos",
            "start": 9852.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9860.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos",
            "start": 9885.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servidor Carlos pozos reportero de la",
            "start": 9887.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial Y bueno pues Antes que",
            "start": 9891.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nada presidente los fabricantes de tenis",
            "start": 9893.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y de calzado de San Francisco del Rinc\u00f3n",
            "start": 9896.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y Pur\u00edsima del Rinc\u00f3n en Guanajuato le",
            "start": 9898.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agradecen a usted y a la secretaria de",
            "start": 9901.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Raquel buenrostro sus",
            "start": 9904.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenciones e informan que llegaron a",
            "start": 9906.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdos para reforzar los filtros",
            "start": 9909.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aduaneros regular la importaci\u00f3n de",
            "start": 9911.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "calzado y se establecer\u00e1 un dumping en",
            "start": 9913.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "materia prima para la industria",
            "start": 9916.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente Y bueno pues inicio apenas en",
            "start": 9918.479,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Oaxaca el congreso destituy\u00f3 el s\u00e1bado",
            "start": 9923.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "22 a 22 magistrados del tribunal de",
            "start": 9926.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Justicia administrativa y cambi\u00f3 el",
            "start": 9930.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nombre del organismo en ese mismo",
            "start": 9933.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sentido se\u00f1or presidente comentarle que",
            "start": 9936.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el valor de los juicios tramitados ante",
            "start": 9939.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el tribunal Federal de Justicia",
            "start": 9941.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administrativa superan de un valor",
            "start": 9942.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estimado de",
            "start": 9945.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "815.560 millones de pesos Lo que",
            "start": 9947.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "equivale al tres punto Trece por ciento",
            "start": 9950.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del pib en M\u00e9xico pero tambi\u00e9n hay que",
            "start": 9952.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "destacar que en 18 a\u00f1os de litigio el",
            "start": 9955.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tribunal Federal de Justicia",
            "start": 9959.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrativa Los Defensores del estado",
            "start": 9960.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mexicano perdieron siete de cada diez",
            "start": 9963.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casos presidente los datos hablan por s\u00ed",
            "start": 9966.479,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "mismo y le digo que se registraron",
            "start": 9969.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "41.648 de escalabros en los",
            "start": 9972.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "57,499 asuntos vistos por el tribunal en",
            "start": 9976.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el en un periodo reciente lo que se",
            "start": 9980.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "observa una efectividad de tan solo el",
            "start": 9983.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "27.6%, esas derrotas judiciales costaron",
            "start": 9987.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al erario el equivalente al uno punto",
            "start": 9990.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nueve por ciento del pib presidente",
            "start": 9993.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "usted design\u00f3 a 71 personas Para ocupar",
            "start": 9996.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "magistraturas vacantes en las sales",
            "start": 10000.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regionales del tribunal Federal de",
            "start": 10003.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Justicia administrativa cuya",
            "start": 10005.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n deber\u00e1 ser dictaminada por",
            "start": 10007.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n permanente del Congreso de",
            "start": 10009.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "neudiol Carlos Loret de Mola en el",
            "start": 10012.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universal asegura que usted decidi\u00f3",
            "start": 10015.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "renovar al tribunal Federal de Justicia",
            "start": 10017.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "administrativa con la inclusi\u00f3n de",
            "start": 10019.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sesenta nuevos miembros y asegura que",
            "start": 10021.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "alrededor de dos tercios de estos",
            "start": 10025.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nombramientos son son personas",
            "start": 10027.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relacionadas con morena seg\u00fan en la",
            "start": 10029.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan \u00e9l la mayor\u00eda carece de",
            "start": 10033.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "experiencia previa y presenta posibles",
            "start": 10036.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conflictos de inter\u00e9s lorette denuncia",
            "start": 10039.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que entre los designados varios tienen",
            "start": 10042.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrecha con Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez",
            "start": 10045.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mi pregunta presidente ser\u00eda",
            "start": 10048.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "necesita el tribunal de Justicia",
            "start": 10051.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 10053.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una purificaci\u00f3n Y si usted considera",
            "start": 10055.359,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que el gran pendiente que usted le",
            "start": 10058.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda a los mexicanos es el gran",
            "start": 10060.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "enemigo que es el poder judicial y su",
            "start": 10063.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "falta de purificaci\u00f3n",
            "start": 10066.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo pienso que",
            "start": 10068.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hace falta seguir llevando a cabo",
            "start": 10070.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 10074.359,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10075.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el gobierno en todo lo relacionado con",
            "start": 10077.979,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 10082.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 10085.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 mucho el gobierno durante",
            "start": 10089.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el tiempo del neoliberalismo aplicaban",
            "start": 10093.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo de la empleoman\u00eda",
            "start": 10099.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 10105.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 10107.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "era para dar empleo ocupaci\u00f3n",
            "start": 10110.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10115.46,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10117.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los amigos",
            "start": 10119.439,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "a los familiares",
            "start": 10123.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y si es un gobierno",
            "start": 10130.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10135.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "grande y oneroso un gobierno muy costoso",
            "start": 10137.08,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "al grado de que la mayor parte del",
            "start": 10142.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 10144.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se destinaba a mantener al mismo",
            "start": 10146.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10150.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado se",
            "start": 10151.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tragaba todo el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 10154.939,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10159.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se liberaban recursos del presupuesto",
            "start": 10161.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 10164.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nosotros lo que hicimos fue",
            "start": 10166.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregarle a la gente apoyos de manera",
            "start": 10169.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "directa del presupuesto",
            "start": 10172.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y no gastar",
            "start": 10174.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 10178.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 10180.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 10182.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de c\u00f3mo la presidencia",
            "start": 10187.819,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica ten\u00eda un presupuesto",
            "start": 10191.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de tres mil seiscientos millones de",
            "start": 10195.979,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pesos la presidencia y el a\u00f1o pasado",
            "start": 10199.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejercimos 500 millones",
            "start": 10203.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10204.82,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de tres mil seiscientos",
            "start": 10208.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en el 2018",
            "start": 10211.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a 500",
            "start": 10214.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10218.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el dos",
            "start": 10220.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10224.8,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y ha funcionado bien la presidencia",
            "start": 10226.7,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "sin embargo aunque ya se hizo",
            "start": 10231.979,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un ajuste falta",
            "start": 10237.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 10241.64,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se quitaron",
            "start": 10243.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas oficinas bueno hab\u00eda oficinas",
            "start": 10245.979,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Par\u00eds",
            "start": 10249.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "en Londres en Madrid",
            "start": 10252.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en Tokio oficinas del gobierno que se",
            "start": 10254.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llamaban",
            "start": 10259.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pro M\u00e9xico",
            "start": 10260.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es como si aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 10264.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el gobierno franc\u00e9s",
            "start": 10269.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "o los ingleses o Los japoneses",
            "start": 10273.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues eran oficinas",
            "start": 10278.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pro Francia",
            "start": 10280.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 10283.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Reino Unido Pro Jap\u00f3n Pro Estados Unidos",
            "start": 10285.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaban",
            "start": 10289.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en todo el mundo era el \u00fanico pa\u00eds el",
            "start": 10293.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00fanico gobierno",
            "start": 10296.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda oficinas de este tipo y",
            "start": 10297.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quienes trabajaban ah\u00ed",
            "start": 10301.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pues pura gente allegada a los altos",
            "start": 10303.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 10306.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a los secretarios de Hacienda",
            "start": 10309.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretarios de econom\u00eda",
            "start": 10311.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "familiares y",
            "start": 10316.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 10320.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en d\u00f3lares en euros",
            "start": 10322.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero muy buenos",
            "start": 10326.859,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "sueltos entonces quitamos todas esas",
            "start": 10329.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 10334.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un consejo de fomento al turismo",
            "start": 10336.979,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se cobra un impuesto",
            "start": 10343.359,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10345.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a los turistas",
            "start": 10346.939,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que llegan al pa\u00eds",
            "start": 10349.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 10353.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 10355.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se utilizaba para",
            "start": 10358.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fomentar el turismo",
            "start": 10361.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 10366.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se robaban como la mitad",
            "start": 10368.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la otra mitad la usaban",
            "start": 10373.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para pagar publicidad",
            "start": 10377.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 10383.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque hablamos de",
            "start": 10388.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Diez mil millones que se pagaban cada",
            "start": 10391.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de publicidad a los medios de",
            "start": 10394.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 10397.1,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y a los periodistas famosos",
            "start": 10399.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Diez mil millones S\u00ed pero eso",
            "start": 10405.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era una parte",
            "start": 10407.8,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10409.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "se llevaban como cinco mil m\u00e1s de este",
            "start": 10411.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 10414.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntos fideicomisos",
            "start": 10418.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 10423.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues se ha venido eliminando",
            "start": 10425.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para entregarlo a la gente",
            "start": 10429.68,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "para que esos fondos vayan al pueblo",
            "start": 10433.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 10437.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se termina imag\u00ednense que el",
            "start": 10440.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 10444.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10445.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tiene un fideicomiso de veinte mil",
            "start": 10447.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 10450.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "veinte mil millones de pesos ah\u00ed",
            "start": 10456.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardados",
            "start": 10458.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y me hablas de los tribunales",
            "start": 10462.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "administrativos y lo mismo",
            "start": 10465.279,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sobredimensionados",
            "start": 10467.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo el aparato",
            "start": 10473.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico administrativo Claro que hay",
            "start": 10476.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que hacer ajustes",
            "start": 10480.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y Hay",
            "start": 10483.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 10485.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oficinas instituciones supuestamente",
            "start": 10487.779,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas",
            "start": 10490.58,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que no hacen nada",
            "start": 10492.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el caso de la transparencia",
            "start": 10496.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar de eso",
            "start": 10499.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "me lo prohibieron",
            "start": 10505.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10508.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 sirven",
            "start": 10510.34,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y son mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 10512.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1",
            "start": 10519.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n",
            "start": 10525.56,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n no es la facultad exclusiva de la",
            "start": 10531.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados aprobar el",
            "start": 10534.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presupuesto y vigilar",
            "start": 10536.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su correcto ejercicio",
            "start": 10540.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no existe la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 10543.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hay hasta una fiscal\u00eda",
            "start": 10546.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 10549.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "existe adem\u00e1s la secretar\u00eda de la",
            "start": 10551.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 10555.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no se puede",
            "start": 10559.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10561.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pues concentrar",
            "start": 10565.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "fusionar para que no haya duplicidades y",
            "start": 10568.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se ahorre",
            "start": 10573.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta mucho",
            "start": 10575.779,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho por por hacer",
            "start": 10579.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10585.12,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10586.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se tiene que seguir gobernando con",
            "start": 10588.979,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 10593.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "acerca de las propuestas",
            "start": 10596.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay una renovaci\u00f3n porque no se hab\u00eda",
            "start": 10599.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 10602.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de las personas que",
            "start": 10603.1,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pueden ocupar cargos en el tribunal",
            "start": 10605.5,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 10609.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y corresponde al ejecutivo presentar las",
            "start": 10613.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 10616.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "les puedo asegurar",
            "start": 10619.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que si son 60 los propuestos",
            "start": 10622.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "debo de conocer",
            "start": 10627.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuando mucho a seis",
            "start": 10631.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque Cu\u00e1l es el procedimiento",
            "start": 10635.18,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 10639.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica tienen que ser",
            "start": 10643.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abogados tienen que reunir ciertos",
            "start": 10645.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "requisitos",
            "start": 10649.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Y entonces me hacen la propuesta y se",
            "start": 10651.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "env\u00eda al senado que all\u00e1 tienen que",
            "start": 10654.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "decidir si los aprueban o no los",
            "start": 10656.84,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "aprueban",
            "start": 10659.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero ese es el procedimiento bien",
            "start": 10660.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presidente mi segunda pregunta",
            "start": 10663.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presidente fue el joven Osiel D\u00edaz \u00e9l es",
            "start": 10665.38,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "un joven universitario quien me facilit\u00f3",
            "start": 10670.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "copia de su tesis profesional el proceso",
            "start": 10673.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n del estado mexicano",
            "start": 10676.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente en el siglo pasado fueron",
            "start": 10679.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "varios los presidentes egresados de la",
            "start": 10682.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "UNAM Miguel Alem\u00e1n el Luis Echeverr\u00eda de",
            "start": 10685.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Madrid L\u00f3pez portillos en este Siglo",
            "start": 10689.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "21 usted es el primer egresado de la",
            "start": 10692.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas y",
            "start": 10695.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales que es presidente de M\u00e9xico la",
            "start": 10697.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "UNAM ha dado tres premios nobeles",
            "start": 10700.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Alfonso Garc\u00eda Robles Octavio Paz y",
            "start": 10703.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Mario Molina Luis Carlos Ugalde",
            "start": 10706.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "directivo de integralia expresidente del",
            "start": 10710.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "IFE en donde dos mil tres a dos mil",
            "start": 10713.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siete denuncia que aumentar\u00e1 la",
            "start": 10716.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "intensidad de ataques a organismos con",
            "start": 10718.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda como la UNAM Rosario Robles",
            "start": 10721.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "afirma que usted quiere debilitar a la",
            "start": 10724.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "UNAM para incidir en el nombramiento del",
            "start": 10727.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuevo rector Adem\u00e1s ya se menciona como",
            "start": 10729.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posible rector de la UNAM a Lorenzo a",
            "start": 10732.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 10735.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "usted presidente sabe que la ni la ni",
            "start": 10736.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "usted ni la SEP son quien eligen al",
            "start": 10742.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "rector se trata de una junta de gobierno",
            "start": 10744.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de nuestra m\u00e1xima casa de estudios",
            "start": 10746.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el siglo 20 de manera recurrente los",
            "start": 10749.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "grupos de poder neoliberal intentaron",
            "start": 10753.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "influir de alguna forma en la conducci\u00f3n",
            "start": 10755.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de los asuntos de la UNAM el estado",
            "start": 10758.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicano a partir de los a\u00f1os 80 en el",
            "start": 10760.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contexto neoliberal ha dejado ser un",
            "start": 10763.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado benefactor para apartarse de su",
            "start": 10766.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compromiso hist\u00f3rico con la educaci\u00f3n",
            "start": 10769.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica un ejemplo fue la resistencia",
            "start": 10771.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estudiantil con la huelga que impidi\u00f3 el",
            "start": 10774.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aumento a las cuotas las cuales son",
            "start": 10777.92,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licas",
            "start": 10779.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debido a que no Se incrementa desde 1947",
            "start": 10780.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente la universidad P\u00fablica en",
            "start": 10784.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 ligada estrechamente a los",
            "start": 10787.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procesos sociales por lo mismo a lo",
            "start": 10789.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "largo del devenir hist\u00f3rico su",
            "start": 10792.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollo ha respondido a diversas",
            "start": 10794.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaciones pol\u00edticas culturales y",
            "start": 10796.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas del pa\u00eds raz\u00f3n por la cual se",
            "start": 10798.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ha visto directamente afectada por las",
            "start": 10801.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "profundas transformaciones en las tres",
            "start": 10804.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas especialmente a partir",
            "start": 10807.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de que se introdujo el nuevo modelo",
            "start": 10809.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que trastoc\u00f3 el esp\u00edritu mismo",
            "start": 10811.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del proyecto de naci\u00f3n establecido en la",
            "start": 10815.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 10817.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces esto me lleva presidente para",
            "start": 10820.779,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "preguntarle Quiero saber cu\u00e1l es su",
            "start": 10822.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de c\u00f3mo debe ser el perfil de la",
            "start": 10825.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rectora O rector que debe de regir a",
            "start": 10828.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuestra Universidad y as\u00ed romper con la",
            "start": 10831.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derechizaci\u00f3n que se dio en la UNAM",
            "start": 10834.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 10837.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bueno no debo meterme eso es un asunto",
            "start": 10840.439,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que corresponde a los universitarios",
            "start": 10845.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda que la universidad",
            "start": 10848.779,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "la UNAM se reformara",
            "start": 10853.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10859.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se acercara m\u00e1s a la gente m\u00e1s al pueblo",
            "start": 10861.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque se ha ido derechizando",
            "start": 10864.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 10868.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Pero eso lo tienen que lograr esa",
            "start": 10872.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los universitarios",
            "start": 10877.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "alumnos maestros investigadores",
            "start": 10881.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10886.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10887.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 10890.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 10893.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 10899.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vicios",
            "start": 10901.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el amiguismo",
            "start": 10903.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el influyentismo",
            "start": 10908.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el nepotismo",
            "start": 10913.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el sectarismo",
            "start": 10918.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10924.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay facultades en donde",
            "start": 10925.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las sectas dominan",
            "start": 10930.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el caso de econom\u00eda",
            "start": 10934.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 10941.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se apoder\u00f3",
            "start": 10944.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda",
            "start": 10946.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 10950.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas",
            "start": 10953.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al principio enga\u00f1aron",
            "start": 10957.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que eran progresistas",
            "start": 10961.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pero Salinas los cot\u00f3",
            "start": 10967.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y aquella escuela de econom\u00eda",
            "start": 10972.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tan importante para el pa\u00eds",
            "start": 10977.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 10982.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "acomodando",
            "start": 10990.319,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 10992.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed los dirigentes empezaron",
            "start": 10997.939,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11003.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "obtener cargos",
            "start": 11005.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tanto en econom\u00eda como en la universidad",
            "start": 11010.359,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y es muy dif\u00edcil la hora",
            "start": 11019.779,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "que los egresados de econom\u00eda de la UNAM",
            "start": 11024.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 11031.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 11033.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "alternativa a la pol\u00edtica",
            "start": 11037.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 11040.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11045.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "les ense\u00f1aron eso",
            "start": 11047.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 11051.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en ciencia pol\u00edtica igual",
            "start": 11055.359,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11059.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor econom\u00eda",
            "start": 11059.939,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y de derecho ni hablamos",
            "start": 11066.279,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que",
            "start": 11069.819,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "el instituto de ciencia jur\u00eddicas",
            "start": 11071.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo han manejado egresados",
            "start": 11078.779,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de derecho del itam",
            "start": 11083.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11085.15,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 11089.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed hace falta m\u00e1s",
            "start": 11098.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "profundidad",
            "start": 11099.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11103.779,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis la reflexi\u00f3n",
            "start": 11106.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo lo vinculado a las ciencias",
            "start": 11109.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 11113.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "requiere de una modificaci\u00f3n Pero eso",
            "start": 11116.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene que salir de los propios",
            "start": 11119.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "universitarios",
            "start": 11122.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y se tiene que respetar la autonom\u00eda",
            "start": 11125.26,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11128.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la universidad y de todas las",
            "start": 11130.439,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "universidades nosotros no vamos",
            "start": 11133.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a meternos en nada",
            "start": 11137.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en nada nada nada nada nada",
            "start": 11141.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los universitarios van a decidir lo",
            "start": 11145.5,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "importante es que ya no decida narro",
            "start": 11148.84,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11156.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 11161.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "somos aut\u00f3nomos s\u00ed",
            "start": 11163.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es como los candidatos independientes",
            "start": 11165.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "son independientes del pueblo",
            "start": 11168.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no del poder",
            "start": 11174.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed es la autonom\u00eda para decidir",
            "start": 11179.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 11183.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n",
            "start": 11185.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que transforma",
            "start": 11188.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica la",
            "start": 11191.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 11194.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no el tener el control",
            "start": 11197.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11200.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tener influencias pol\u00edticas y hasta",
            "start": 11205.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacer negocios",
            "start": 11208.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al Amparo",
            "start": 11211.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de los cargos universitarios",
            "start": 11212.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11215.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed ejercicio pleno en la",
            "start": 11218.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda es como la libertad de",
            "start": 11221.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 11223.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 11225.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 11227.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejercen la libertad de expresi\u00f3n o",
            "start": 11230.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el medio",
            "start": 11234.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lo que hacen es",
            "start": 11236.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "traficar con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 11239.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11248.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si se ejerce o no un derecho",
            "start": 11250.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que est\u00e1 en juego pero ojal\u00e1",
            "start": 11257.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11260.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se mejore la la UNAM",
            "start": 11262.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo deseo y todas las universidades del",
            "start": 11266.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 11270.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas",
            "start": 11271.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es muy importante la educaci\u00f3n superior",
            "start": 11273.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno toda la educaci\u00f3n",
            "start": 11275.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y tenemos que procurar eso pero nosotros",
            "start": 11279.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no nos metemos en nada",
            "start": 11283.479,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "absolutamente nunca",
            "start": 11287.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos hemos metido nunca",
            "start": 11290.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ni cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 11293.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 11297.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "finalmente presidente llegado el primero",
            "start": 11299.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de septiembre marca el \u00faltimo tramo de",
            "start": 11303.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su gobierno el cual pues se fue como",
            "start": 11305.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "agua entre las manos usted nos ha",
            "start": 11307.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "informado que el primero de septiembre",
            "start": 11311.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "su quinto informe de gobierno va a ser",
            "start": 11313.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el Estado de Campeche muchos",
            "start": 11315.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos quisi\u00e9ramos verlos a usted en",
            "start": 11317.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima Tribuna Ser\u00eda posible que",
            "start": 11320.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted contemplara que su sexto y \u00faltimo",
            "start": 11322.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "informe de gobierno fuera ante el",
            "start": 11325.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 11328.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no va a ser muy dif\u00edcil porque",
            "start": 11331.06,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ya para entonces va a haber",
            "start": 11335.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presidente o presidenta",
            "start": 11339.899,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "electa o electo",
            "start": 11343.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tengo que utilizar ahora",
            "start": 11348.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el lenguaje este apropiado Es la",
            "start": 11350.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "geometr\u00eda del lenguaje",
            "start": 11354.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "los equilibrios este",
            "start": 11358.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 11362.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo entrego",
            "start": 11364.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Espero eso lo va a decidir",
            "start": 11370.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 11375.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo Entrego",
            "start": 11377.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de Mando del movimiento",
            "start": 11380.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 11384.24,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11386.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en dos meses",
            "start": 11388.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 11393.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 si pueda yo hablar de eso s\u00ed de",
            "start": 11397.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed puedo",
            "start": 11400.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ah bueno entonces",
            "start": 11402.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "van a hacer una encuesta",
            "start": 11405.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que yo este estoy de acuerdo",
            "start": 11410.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "para elegir",
            "start": 11415.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 11419.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n va",
            "start": 11422.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a encabezar",
            "start": 11424.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 11426.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "hacia adelante quien me va a sustituir",
            "start": 11430.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Entonces ya en septiembre",
            "start": 11435.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo Entrego",
            "start": 11438.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de mando",
            "start": 11440.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n va a sustituirme en la direcci\u00f3n",
            "start": 11443.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 11448.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11452.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 11454.54,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "entrego la banda presidencial",
            "start": 11458.92,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y me retiro",
            "start": 11465.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 11472.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "voy a jubilarme pol\u00edticamente",
            "start": 11476.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 11482.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "les digo a mis adversarios",
            "start": 11485.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tranquil\u00edcense",
            "start": 11488.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya falta poco",
            "start": 11491.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o ya falta menos",
            "start": 11494.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o dos meses se va como t\u00fa dices",
            "start": 11499.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "como agua entre las manos S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 11503.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11506.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n quisiera ya este",
            "start": 11508.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se terminara el periodo pero tengo",
            "start": 11512.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchos pendientes tengo mucha",
            "start": 11515.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 11517.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y por eso me tengo que aplicar para",
            "start": 11520.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilizar el tiempo no ocho horas diarias",
            "start": 11526.899,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is horas diarias",
            "start": 11529.54,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "vamos muy bien Vamos bastante bien",
            "start": 11533.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ah es que",
            "start": 11540.3,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Nos toc\u00f3",
            "start": 11543.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n complicada",
            "start": 11545.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed se",
            "start": 11549.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "frag\u00f3",
            "start": 11553.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el acero",
            "start": 11557.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Nos toc\u00f3 la pandemia muy doloroso",
            "start": 11561.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 11567.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 11569.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s severa",
            "start": 11574.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11577.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "casi 100 a\u00f1os",
            "start": 11578.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Nos toc\u00f3 enfrentar eso",
            "start": 11582.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y ahora la guerra",
            "start": 11585.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha afectado pero vamos",
            "start": 11587.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 11591.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 11594.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11598.02,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "si no nos hubiese tocado la pandemia",
            "start": 11599.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11602.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos mucho mejor pero",
            "start": 11605.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto afect\u00f3 much\u00edsimo la econom\u00eda y lo",
            "start": 11610.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s doloroso la p\u00e9rdida de Vidas humanas",
            "start": 11614.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero salimos",
            "start": 11619.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "adelante por eso le tengo mucho",
            "start": 11621.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 11626.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "afecto admiraci\u00f3n al doctor Hugo L\u00f3pez",
            "start": 11627.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gatel",
            "start": 11631.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque nos ayud\u00f3 much\u00edsimo en los",
            "start": 11634.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 11636.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y fue muy",
            "start": 11637.979,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "profesional muy eficaz",
            "start": 11641.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11646.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico",
            "start": 11648.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "honesto y muy inteligente",
            "start": 11651.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y estoy diciendo esto",
            "start": 11656.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11657.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ha sido",
            "start": 11659.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 11663.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy atacado",
            "start": 11664.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hasta de manera grotesca",
            "start": 11668.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le sacan unas",
            "start": 11674.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fotos",
            "start": 11677.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 as\u00ed calav\u00e9rico ya te has",
            "start": 11679.02,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "visto este",
            "start": 11682.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 11688.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manipulaban los medios",
            "start": 11690.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n convencionales",
            "start": 11694.56,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "cuando manipulaban a sus anchas porque",
            "start": 11699.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siguen manipulando pero ahora se tienen",
            "start": 11702.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que cuidar y adem\u00e1s hay r\u00e9plicas no es",
            "start": 11705.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "distinto pero",
            "start": 11709.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casi todas las im\u00e1genes que sacaban en",
            "start": 11711.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 11714.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sobre mi persona",
            "start": 11716.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eran de gestos",
            "start": 11720.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 11724.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que diera miedo",
            "start": 11726.899,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pero escogidas",
            "start": 11729.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tanto las im\u00e1genes en televisi\u00f3n",
            "start": 11732.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como en los las fotos en los peri\u00f3dicos",
            "start": 11735.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11738.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora este",
            "start": 11744.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo hasta ahora que te vi digo pues no no",
            "start": 11747.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan mal o sea",
            "start": 11751.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente ahorita que",
            "start": 11755.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos requetebi\u00e9n qued\u00f3 pendiente la",
            "start": 11757.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "melod\u00eda del infierno verde de Salvador",
            "start": 11760.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manrique Estoy seguro que le va a gustar",
            "start": 11762.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "bueno queda pendiente gracias Nos vemos",
            "start": 11765.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 11768.76,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos a informar hoy sobre seguridad como sabemos como es sabido los martes cada quince d\u00edas Se informa sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds y por eso vamos a dar a conocer resultados tambi\u00e9n siempre se va a mantener una secci\u00f3n un comentario sobre la prevenci\u00f3n de adicciones siempre porque es muy importante prevenir informar sobre el da\u00f1o de las drogas nada de que es algo bueno y que no afecta da\u00f1a mucho la adicci\u00f3n a las drogas causa mucho dolor y p\u00e9rdida de Vidas humanas sobre todo en j\u00f3venes Entonces tenemos que estar informando informando informando sobre eso y fortaleciendo valores y atendiendo a los j\u00f3venes porque lo preventivo es lo m\u00e1s eficaz como el deporte que es medicina preventiva te ayuda mucho Para no caer en los vicios Entonces vamos a al tema de seguridad y luego a las preguntas y a las respuestas si les parece con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos Me permito presentar el informe de acero impunidad en esta ocasi\u00f3n del periodo del once de del once al veinticuatro de julio del del presente a\u00f1o en cuanto al registro de personas detenidas por los delitos del fuero com\u00fan y federal tenemos diecisiete mil ochenta y cuatro detenidos y de ellos presentados ante el Ministerio P\u00fablico diecis\u00e9is mil setecientos sesenta y cuatro adelante tenemos dos extradiciones ambas a cortes de los del estado de California en el caso de Mario n por el delito de homicidio calificado y Arturo n por el delito de homicidio adelante en cuanto a detenciones tenemos esta detenci\u00f3n Son seis personas detenidas por su participaci\u00f3n en el abandono de restos humanos correspondientes a dos personas en v\u00eda p\u00fablica y colocaci\u00f3n de mantas con mensajes intimidatorios en el Valle de Toluca el pasado cinco de Julio las mantas que se encontraron estaban todas firmadas por el grupo criminal de La Familia Michoacana por lo que intuimos que son integrantes de dicho grupo criminal adelante Tenemos tambi\u00e9n la detenci\u00f3n de Osvaldo n por el delito de feminicidio cometido en agravio de Casandra ella era su pareja sentimental y adem\u00e1s excompa\u00f1era de trabajo en la fiscal\u00eda del Estado de Jalisco los hechos ocurrieron en diciembre del 2020 en Puerto Vallarta el detenido declar\u00f3 en un principio que Casandra se hab\u00eda suicidado al interior de una camioneta sin embargo Las investigaciones ministeriales demostraron cient\u00edficamente que la v\u00edctima no pudo haber realizado este hecho por s\u00ed misma Por lo cual es presunto responsable adelante Tambi\u00e9n tenemos la detenci\u00f3n de Francisco n \u00e9l fue aprendido ya en reclusi\u00f3n por la fiscal\u00eda de Puebla ya que fue identificado como uno de los presuntos autores del asesinato del periodista marco Aurelio Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez este hecho ocurri\u00f3 en Tehuac\u00e1n Puebla el pasado 23 de mayo ya fue vinculado a proceso y con la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva oficiosa adelante Tambi\u00e9n tenemos la la detenci\u00f3n de hermanas n \u00e9l fue alcalde en Lerdo de Tejada Veracruz y su detenci\u00f3n fue es por su probable participaci\u00f3n en el delito de desaparici\u00f3n forzada en agravio de cuatro personas los hechos ocurrieron en octubre del 2020 cuando elementos de su Polic\u00eda Municipal cometieron el delito de desaparici\u00f3n forzada en Santa Teresa de ese municipio los cinco polic\u00edas que participaron en ese evento ya incluso recibieron una una pena una sentencia de 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n adelante vinculados a proceso en esta ocasi\u00f3n tenemos a Gabriel nene \u00e9l se le acusa de violaci\u00f3n equiparada contra un menor de nueve a\u00f1os de edad hijo de su pareja sentimental a quien acus\u00f3 de hacer lo mismo a su hermana si comentaba lo ocurrido a su mam\u00e1 estos hechos ocurrieron en Tehuac\u00e1n Puebla en el a\u00f1o 2016 adelante vinculados al proceso Tambi\u00e9n tenemos estas nueve personas por el delito de homicidio calificado en agravio de otras nueve personas que fallecieron a consecuencia del incendio provocado en la Central de Abasto de Toluca el pasado diez de Julio entre los detenidos hay personal que eran miembros del Consejo de administraci\u00f3n de la Central de Abasto otros se desempe\u00f1aba en el jur\u00eddico y en el \u00e1rea de seguridad adelante dos vinculados a proceso Mario n juania Juana n Ellos est\u00e1n acusados del delito de trata de personas en su modalidad de explotaci\u00f3n laboral en agravio de veinte ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes a quienes obligaban a trabajar en las como vendedores ambulantes en las calles de Playa del Carmen la edad de las v\u00edctimas son de uno hasta 17 a\u00f1os de edad adelante Y tenemos sentencias hay una sentencia 27 personas todas a 50 a\u00f1os de de prisi\u00f3n por el delito de desaparici\u00f3n cometida en particulares por particulares agravada en perjuicio de siete personas seis de ellas fueron liberadas y una fallecida esto se dio tras un enfrentamiento de estas personas con autoridades municipales y estatales en una finca de la Colonia Chapalita en Guadalajara los sentenciados pertenec\u00edan a este cartel adelante Tambi\u00e9n tenemos la sentencia de 63 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Marco Antonio n por el delito de feminicidio cometido en agravio del activista Gladys Aranza esto en estaci\u00f3n Ortiz del municipio de Guaymas Sonora el 15 de julio del 2021 Marco Antonio n de acuerdo a la investigaci\u00f3n lleg\u00f3 con otras personas al domicilio de la v\u00edctima la sacaron por la fuerza y posteriormente Gladys Aranza aparece sin vida en el interior del casino de estaci\u00f3n Ortiz con tres impactos de bala otros participantes en este evento son Jes\u00fas Juan Jes\u00fas n Jos\u00e9 Guadalupe n Quienes fueron asesinados en agosto del 2021 Gladys Aranza era formaba parte de un colectivo guerreras buscadoras de Guaymas y se dedicaba a labores de b\u00fasqueda de su esposo que hab\u00eda desaparecido En el a\u00f1o 2020 adelante Tenemos tambi\u00e9n esta sentencia cincuenta a\u00f1os de de prisi\u00f3n en contra de Erika n ella fue fiscal en las seis dos aqu\u00ed en la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica por los delitos de extorsi\u00f3n y secuestro Expr\u00e9s ella emiti\u00f3 una orden de presentaci\u00f3n falsa en contra de una persona de identidad reservada quien al acudir al aseido fue extorsionada con un mill\u00f3n de pesos a cambio de no ser consignado la v\u00edctima pues no hab\u00eda cometido delito alguno entreg\u00f3 600 mil pesos despu\u00e9s el restante todo esto ocurri\u00f3 en el 2015 adelante por en cuanto a los resultados de la Comisi\u00f3n Nacional anti secuestros y las unidades especializadas para el combate al secuestro en los Estados en este periodo tenemos cuarenta y siete personas detenidas por secuestro dos bandas desarticuladas y veinticuatro v\u00edctimas rescatadas adelante feminicidos resueltos tenemos en este periodo treinta y siete detenidos por feminicidio y catorce sentenciados por este mismo delito adelante desgraciadamente tenemos en este periodo el homicidio de un periodista Nelson matus Pe\u00f1a el d\u00eda sucedi\u00f3 el d\u00eda 15 de julio \u00e9l le fue fundador de el portal de noticias digital Lo Real De Guerrero fue agredido con arma de fuego por dos personas en un estacionamiento en una tienda en la Colonia Emiliano Zapata en el municipio de Acapulco Guerrero ya la fiscal\u00eda del Estado inici\u00f3 la carpeta y las investigaciones referentes a este caso adelante por ello Entonces tenemos en este a\u00f1o tres casos de registrados tres casos de asesinatos de periodistas uno vinculado a proceso que ya vimos es el presunto homicida del periodista Marco Antonio marco Aurelio Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez y dos pr\u00f3fugos de la justicia tambi\u00e9n por el mismo delito del periodista Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez y los tres periodistas fallecidos en este a\u00f1o por homicidio adelante en el caso de jueces que favorecen a delincuentes en este periodo tenemos los jueces Roberto Antonio Dom\u00ednguez Mu\u00f1oz y Javier Mart\u00ednez Castillo esto en la ciudad esto en Puebla cambiaron medidas cautelares a dos secuestradores las el evento los eventos Se realizaron Iniciando el 23 de enero del 2018 cuando una mujer fue secuestrada en su negocio en la ciudad de Puebla por los dos imputados Diego n y Juan Carlos n eh tres d\u00edas despu\u00e9s la v\u00edctima es rescatada en un motel Y los dos presuntos secuestradores son detenidos se les formula la imputaci\u00f3n y se les impone prisi\u00f3n preventiva oficiosa posteriormente en febrero ambos son vinculados a proceso por el delito de secuestro agravado y se le ratifica la medida cautelar pasa casi un a\u00f1o la fiscal\u00eda de Puebla formula la acusaci\u00f3n sin embargo los reiterados cambios de Defensores y tambi\u00e9n pr\u00f3rrogas pedidas por la defensa la audiencia intermedia no ha podido llevarse a cabo sin embargo Casi cinco a\u00f1os despu\u00e9s la defensa promueve un Amparo para la revisi\u00f3n de las medidas cautelares mismo que fue otorgado por el juez primero de Distrito en materia penal en Puebla Roberto Antonio Dom\u00ednguez Mu\u00f1oz por ello el tres de Julio se lleva a cabo la audiencia de revisi\u00f3n de medidas ante el juez de control de la regi\u00f3n judicial del centro de poder judicial de Puebla adelante y en esa audiencia El juez Francisco Javier Mart\u00ednez Castillo sin considerar que las pr\u00f3rrogas en el juicio se debieron a la defensa de la parte acusada ni ni el peligro que supone su la liberaci\u00f3n de los de los secuestradores para la v\u00edctima los Testigos y la comunidad resolvi\u00f3 con libertad de jurisdicci\u00f3n Cesar la prisi\u00f3n preventiva a los presuntos secuestradores e imponer nuevas medidas como la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica mensual Este es un caso en la que de manera t\u00edpica se otorga una medida cautelar distinta a prisi\u00f3n preventiva a dos presuntos secuestradores cuando la pena de este delito va de los cuarenta a los Cien a\u00f1os de prisi\u00f3n esto en el estado de Puebla ser\u00eda cuanto est\u00e9n presente me permite saber la palabra al comandante de la guardia nacional con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy Les vamos a dar el informe de seguridad conjunto del periodo del once al veinticuatro del presente mes el efectivo desplegado en el territorio nacional para este esfuerzo es de un efectivo de trescientos cuarenta y siete mil setecientos noventa y siete efectivos una fuerza operativa de 259.145 elementos As\u00ed mismo se encuentran empe\u00f1ados veintisiete mil novecientos cuarenta y nueve veh\u00edculos 415 aeronaves y setenta buques este despliegue cumple tres emisiones en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica estrategia de fortalecimiento de aduanas y puertos vigilancia de territorio y espacio a\u00e9reo nacional plan de migraci\u00f3n en la frontera norte y sur operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas erradicaci\u00f3n intensiva de planteos il\u00edcitos plan de seguridad integral al tren Maya plan integral de seguridad la trans\u00edstmico atenci\u00f3n a desastres operaciones de b\u00fasqueda y rescate operaci\u00f3n sargazo 2023 y pesca il\u00edcita Esas son las tres emisiones en apoyos de seguridad brindados en este periodo elementos de la guardia nacional proporcionaron seguridad a los familiares de personas desaparecidas as\u00ed como al personal de las autoridades que participaron en las acciones de b\u00fasqueda de b\u00fasqueda en campo se brindaron once apoyo de seguridad y b\u00fasqueda en los estados de Michoac\u00e1n Estado de M\u00e9xico San Luis Potos\u00ed Tamaulipas Guerrero Colima y Veracruz habiendo empleado 137 efectivos y once Canes de la especialidad de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de personas y restos humanos elementos del guardia nacional proporcionaron escolta y monitoreo a veh\u00edculos que distribuyen fertilizantes desde los puertos de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n Coatzacoalcos Veracruz y tepolobampo Sinaloa as\u00ed como de la Macro bodega de La Barca Jalisco a los estados de Guerrero Oaxaca Chiapas Morelos Puebla Sinaloa y Estado de M\u00e9xico transportando 37,927.68 toneladas en 869 viajes habi\u00e9ndose empleado Diez mil setecientos veinticuatro elementos As\u00ed mismo se brind\u00f3 apoyo en 15 traslados de 19 internos entre centros federales y estatales de reinserci\u00f3n social empleando para el efecto 1241 efectivos en aseguramientos en armas de fuego en el per\u00edodo se aseguraron 298 armas 534 en el mes de en el en el mes de julio 6.375 durante el a\u00f1o y durante la presente administraci\u00f3n cuarenta y dos mil cuatrocientos noventa y seis armas de fuego aseguradas en cargadores en el periodo se aseguraron mil ochenta y cuatro mil novecientos ocho en el mes 22.304 durante el a\u00f1o y en la administraci\u00f3n 176,190 cargadores asegurados en granadas en el periodo 17 granadas 24 en el mes 431 en el a\u00f1o y dos mil ochocientos sesenta y siete en la administraci\u00f3n en cartuchos en el periodo 27.249 en el mes 55,447 durante el a\u00f1o 632.832 y en la millones trescientos quince mil quinientos treinta y ocho cartuchos asegurados detenidos y veh\u00edculos entretenidos 487 personas en el per\u00edodo 775 durante el mes siete mil doscientas treinta y seis en el a\u00f1o y durante la administraci\u00f3n setenta y cinco mil setenta y cuatro personas detenidas en veh\u00edculos en el periodo se aseguraron 324 en el mes 575 6.764 en el a\u00f1o y en la administraci\u00f3n 86,665 veh\u00edculos asegurados fentanilo en el per\u00edodo se aseguraron un total de cero punto ocho kilogramos en el mes cuatro punto cinco kilogramos en el a\u00f1o 1732 kilogramos y durante la administraci\u00f3n se han asegurado siete mil quinientos setenta kilogramos de fentanilo metafetamina en el periodo 6.516 kilogramos en el mes siete mil setenta y siete kilogramos en el a\u00f1o 148.173 kilogramos y durante la administraci\u00f3n trescientos cuatro mil cuatrocientos Trece kilogramos de mentafetaminas coca\u00edna en el periodo comprendido del 11 al 24 de este mes se asegur\u00f3 un total de mil ochocientos ochenta y tres punto ocho kilogramos de coca\u00edna en el mes 8.117.8 durante el a\u00f1o sesenta mil ochocientos noventa y dos kilogramos y en la administraci\u00f3n ciento sesenta y nueve mil cuatrocientos cincuenta y ocho punto ocho kilogramos hero\u00edna en el per\u00edodo cero punto un kilogramos en el mes uno punto uno kilogramos en el a\u00f1o 22.1 kilogramos de hero\u00edna y en la administraci\u00f3n mil cuatrocientos ochenta y uno punto uno kilogramos asegurados en marihuana en el per\u00edodo se asegur\u00f3 un total de 1.582 kilogramos en el mes 3.339 durante el a\u00f1o 72.531 kilogramos y en la administraci\u00f3n 716.850 kilogramos de marihuana moneda nacional en el periodo se han asegurado un mill\u00f3n setecientos noventa y nueve mil cero cero siete pesos en el mes tres millones setecientos ochenta y dos mil cero treinta y siete en el a\u00f1o 46.5 millones de pesos en la administraci\u00f3n un total de 599.6 millones de pesos en d\u00f3lares americanos en el periodo 116.517 en el mes 384 mil punto nuevecientos once en el presente a\u00f1o cuatro punto dos millones de d\u00f3lares y en la administraci\u00f3n ciento treinta y uno punto cero cuatro millones de d\u00f3lares en la radicaci\u00f3n en platillos de marihuana en el per\u00edodo se destruyeron 287 plantillos en 21 hect\u00e1reas en el mes 412 en 28 hect\u00e1reas en el a\u00f1o 6.073 en 1050 hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n 67.500 plant\u00edos en 8.969 hect\u00e1reas Amapola en el periodo se destruyeron 610 plant\u00edos en 42 hect\u00e1reas en el mes 881 plant\u00edos en 64 hect\u00e1reas cuarenta y ocho mil siete plant\u00edos en el a\u00f1o en ocho mil cuatrocientas siete hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n 407.936 plant\u00edos en 56.886 hect\u00e1reas hoja de coca en el presente periodo No se localizaron plantillos en el mes tres plantillos en cero punto tres hect\u00e1reas en el a\u00f1o 102 plant\u00edos en 20.6 hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n 180 plantillos en 59.2 hect\u00e1reas en el aseguramiento de laboratorios en el periodo laboratorios clandestinos de metafetamina en el periodo se aseguraron treinta laboratorios habi\u00e9ndose localizado 17.6 de toneladas toneladas de sustancias qu\u00edmicas con eso se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 143 toneladas de metanfetamina con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica la delincuencia de m\u00e1s de 33.717 millones de pesos en la administraci\u00f3n se han asegurado mil ochocientos dieciocho laboratorios teniendo como resultado 25 toneladas de metafetamina y 1125.2 toneladas de diversas sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la producci\u00f3n de 6.721.4 toneladas de metafetaminas y una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica la delincuencia organizada de m\u00e1s de uno punto siete billones de pesos en la estrategia para el fortalecimiento de las aduanas y puertos la agencia nacional cuenta con 50 aduanas de las cuales veintiunas son fronterizas Trece son inferiores y diecis\u00e9is son mar\u00edtimas el ej\u00e9rcito mexicano tiene su cargo treinta y dos veintiunas fronterizas y once interiores la cemar dieciocho diecis\u00e9is son mar\u00edtimas y dos interiores se tiene el control de las aduanas fronter\u00edas interiores y mar\u00edtimas con un efectivo total de seis mil doscientos veinticuatro elementos de los cuales cuatro mil cuatrocientos cuarenta y cuatro pertenecen a la guardia nacional 1063 al ej\u00e9rcito mexicano y 717 asemar en el per\u00edodo comprendido se han asegurado lo siguiente 29 detenidos 18 armas de fuego 60 cargadores 1309 cartuchos 22 veh\u00edculos 25 kilogramos de marihuana 81.396 d\u00f3lares americanos 64.1 millones de d\u00f3lares mexicanos en documentos por cobrar 53,640 pesos en efectivo 569.836 pesos en documentos por cobrar y diecisiete punto cinco toneladas de cigarrillos la recaudaci\u00f3n en el periodo ha sido de m\u00e1s de 36 millones de pesos en el mes de julio se han recaudado 40.64 millones de pesos durante el presente a\u00f1o m\u00e1s de seiscientos seis millones de pesos As\u00ed mismo del primero de marzo 2021 al 24 de Julio al 23 la recaudaci\u00f3n suma m\u00e1s de dos punto tres billones de pesos el comportamiento de la actividad econ\u00f3mica mensual durante el a\u00f1o ha se\u00f1alado que enero y febrero es baja debido a la poca demanda comercial en marzo de marzo octubre es estable y noviembre y diciembre tiene una tendencia a la alta debido a la derrame econ\u00f3mica de fin de a\u00f1o en las para las operaciones en el combate al mercado il\u00edcito de combustibles se tiene un despliegue de dos mil novecientos sesenta y ocho efectivos y se han asegurado en el periodo 131.780 litros en el mes 247.520 litros de combustible en el a\u00f1o tres millones ochocientos sesenta y nueve mil setecientos sesenta y cuatro litros y en la administraci\u00f3n un total de 12 millones trescientos un mil trescientos ochenta y cinco en Thomas clandestinas en el periodo se aseguraron treinta en el mes 55 en el a\u00f1o 1637 y en la administraci\u00f3n 20.736 tomas clandestinas en la afecta en la estrategia para la afectaci\u00f3n a bandas delictivas por inteligencia con el uso de inteligencia se detuvieron a dieciocho integrantes de grupos directivos de la manera siguiente el ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional detuvieron a un integrante de los chapitos a fin al Cartel del Pac\u00edfico en el en el municipio de Tijuana dedicada al trasiego de drogas sint\u00e9ticas el doce de Julio la guardia nacional en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica detuvieron a dos integrantes de una c\u00e9lula independiente en el municipio de Benito Ju\u00e1rez Quintana Roo dedicado al trasiego de drogas y extorsi\u00f3n personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional detuvieron a un integrante de los Salazar a final Cartel del Pac\u00edfico en el municipio de imori Sonora dedicada al trasiego de drogas As\u00ed mismo personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con la polic\u00eda estatal de Sinaloa detuvieron a tres integrantes de Los Mayos afines al Cartel del Pac\u00edfico en el municipio de Culiac\u00e1n dedicados a la elaboraci\u00f3n y trasiego de drogas sint\u00e9ticas el 15 de julio personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con la guardia nacional la agencia Estatal de investigaci\u00f3n y Fuerza Civil de Nuevo Le\u00f3n detuvieron una nueva integrantes del C\u00e1rtel del noreste en el municipio de Monterrey Nuevo Le\u00f3n dedicada al trasiego de drogas extorsi\u00f3n y secuestro Y por \u00faltimo personal del ej\u00e9rcito mexicano en coordinaci\u00f3n con guardia nacional y fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica detuvieron a dos integrantes de la primera Familia Michoacana en el municipio de Tenancingo M\u00e9xico dedicada a la venta de distribuci\u00f3n de drogas total de detenidos dieciocho bandas delictivas afectadas en atenci\u00f3n a desastres con el plan Dn Trece plan gn guionna y plan Marina se atendieron 111 eventos con un total de ocho mil quinientos tres elementos cuatro mil ciento noventa y uno del ej\u00e9rcito dos mil trescientos doce de la guardia nacional y 2000 de cemar se atendieron sismos lluvias fuertes incendios forestales incendios urbanos accidentes explosiones fugas de gas actividad volc\u00e1nica deslaves y vientos fuertes habiendo participado el ej\u00e9rcito de 62 eventos la guardia nacional en cinco y la cemar en un evento en el marco de las operaciones militares que se realizan en el municipio de frontera Comalapa Chiapas el comandante de la treinta y nueve zona militar materializa actividades de labor social con 60 elementos cuatro y cuatro veh\u00edculos en coordinaci\u00f3n con autoridades civiles las cuales han realizado consultas m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas cortes de cabello limpieza de \u00e1reas aplicaci\u00f3n de pintura medicamento distribuidos y beneficiando mil novecientos veintis\u00e9is personas en operaciones de b\u00fasqueda y rescate las fuerzas armadas cuentan con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo 28 subcentros coordinadores de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo 33 estaciones navales de b\u00fasqueda de b\u00fasqueda de rescate y vigilancia mar\u00edtima un equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano en el periodo se llevaron a cabo cuarenta operaciones donde se efectuaron 20 rescates diversos y cinco evacuaciones m\u00e9dicas en esa actividad participan tres mil quince elementos referente al ferrocarril imperio oce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec que comprende cuatro l\u00edneas ferroviarias desplegadas en cuatro estados del Sur del pa\u00eds Contamos con 1900 elementos mismos que se encuentran desplegados en 17 bases de operaciones y tres estaciones navales avanzadas su objetivo prioritario es la infraestructura social y productiva el desarrollo econ\u00f3mico el combate de la pobreza protecci\u00f3n al medio ambiente y as\u00ed como Resaltar la cultura y de los pueblos ind\u00edgenas el d\u00eda primero de marzo se inici\u00f3 con las operaciones para la contenci\u00f3n del sargazo empleando para el efecto 1950 elementos para la recolecci\u00f3n del sargazo se cuenta con doce buques sargaceros diecis\u00e9is embarcaciones menores nueve mil cincuenta metros de Barrera de contenci\u00f3n durante el periodo se recolectaron 1900 toneladas en el presente a\u00f1o se han acumulado 18,450 toneladas [Aplausos] para evitar la pesca il\u00edcita personal de la Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento las tareas de vigilancia en el alto Golfo de California y Golfo de M\u00e9xico emplean los siguientes medios dos mil cien elementos Trece veh\u00edculos mar\u00edtimos 16 veh\u00edculos terrestres y una unidad a\u00e9rea en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n de acuacultura y pesca as\u00ed como la guardia costera de los Estados Unidos han realizado las siguientes inspecciones a 1.310 personas 24 buques pesqueros 567 embarcaciones menores 42 veh\u00edculos y 15 instalaciones en el periodo se han asegurado cinco redes de pesca de las cuales se han destruido 280 metros Eso es todo se\u00f1or presidente permiso presidente muy buenos d\u00edas secretaria secretarios colegas comandantes muy buenos d\u00edas hoy como ya comentaba el presidente vamos a hablar de un tema muy concreto pero que en general est\u00e1 enmarcado en recordar o hacer de conocimiento los riesgos que est\u00e1n asociados con el uso de drogas con el uso de sustancias adictivas como hemos comentado a lo largo de Ya varias semanas las sustancias que causan adicciones son un gran problema de salud p\u00fablica la adicci\u00f3n es un problema colectivo de salud p\u00fablica que merece necesita y se beneficia de estrategias preventivas y es el enfoque de los comentarios que hacemos en esta secci\u00f3n hoy en ocasi\u00f3n del pr\u00f3ximo d\u00eda mundial de las hepatitis vamos a comentar sobre uno de los riesgos importantes sobre relacionado con las drogas inyectables la siguiente por favor las drogas inyectables son drogas o sustancias adictivas que se introducen al cuerpo por el uso de agujas el uso de jeringuillas y otras sustancias instrumentos punzocortantes los m\u00e1s usados son aquellas que se introducen por v\u00eda intravenosa y parte de los riesgos incluyen el contagio de infecciones por virus o tambi\u00e9n por bacterias que suelen ser de Gran importancia negativa para la salud de las personas pueden ser distintas tipos de droga distintos tipos de sustancia ah\u00ed se ven los opioides las la coca\u00edna diversos somn\u00edferos los estimulantes tipo anfetamina de los que hemos hablado ampliamente y que en M\u00e9xico son la primera droga de alto impacto que se consume diversos alucin\u00f3genos y tambi\u00e9n los sedantes en general la siguiente por favor una de estas infecciones adem\u00e1s de las que en esta ocasi\u00f3n no mencionaremos como las flebitis y las endocarditis que son infecciones bacterianas sumamente graves una de ellas es el virus de la hepatitis c el virus de la hepatitis c es un virus que espec\u00edficamente da\u00f1a al h\u00edgado y a lo largo de un periodo de varios a\u00f1os puede provocar la cirrosis hep\u00e1tica el la p\u00e9rdida completa del funcionamiento del h\u00edgado o puede causar c\u00e1ncer de h\u00edgado Esta es una infecci\u00f3n que se adquiere por contaminaci\u00f3n a trav\u00e9s de este tipo de instrumentos cortantes o por drogas inyectables que dura un largo periodo pero en 85% de las personas casi nueve de cada diez les causa esta infecci\u00f3n cr\u00f3nica la cuarta parte de las casi un mill\u00f3n setecientas mil nuevas infecciones por hepatitis c en el mundo que ocurren cada a\u00f1o se asocian con el uso de drogas inyectables y en M\u00e9xico otros elementos de riesgo incluyen el uso de cristal o el consumo de cristal as\u00ed como la pr\u00e1ctica sexual o diversas pr\u00e1cticas sexuales cuando se est\u00e1 bajo los efectos de las drogas esto por diversas variaciones de la pr\u00e1ctica que pueden ser altamente inseguras la siguiente por favor ahora afortunadamente Esta es una noticia positiva que ya hab\u00edamos dado a conocer hace varios a\u00f1os en este sexenio pusimos en pr\u00e1ctica la primera vez en la historia de M\u00e9xico la primera en toda Am\u00e9rica Latina estrategia Nacional para la eliminaci\u00f3n de la hepatitis c aqu\u00ed lo que se pretende es eliminar a este virus por completo de la poblaci\u00f3n mexicana y M\u00e9xico fue el primer pa\u00eds poner en marcha una estrategia de esta naturaleza es una acci\u00f3n integrada que incluye atenci\u00f3n primaria de la salud incluye capacitaci\u00f3n y hemos logrado capacitar a m\u00e1s de cien mil personas del personal de salud acceso gratuito completamente gratuito a pruebas diagn\u00f3sticas y al esquema de tratamiento lo importante aqu\u00ed es que el esquema de tratamiento es completamente efectivo cura de hace desaparecer al virus de hepatitis c cosa que se logra en el uso oportuno de estos medicamentos la siguiente por favor entre 2020 donde empez\u00f3 el programa y la fecha actual pasamos de 42 a 629 unidades de salud que realizan cotidianamente pruebas de diagn\u00f3stico de la hepatitis C y que dan tratamiento este tratamiento adem\u00e1s es asistido por tele mentor\u00eda desde el Centro Nacional para la prevenci\u00f3n y control del VIH sida en sida que dirige la doctora Alexa de la Torre y quien magistralmente ha dirigido esta estrategia vean los n\u00fameros casi dos millones cuatrocientas mil personas han sido sujetas a pruebas diagn\u00f3sticas de ellas m\u00e1s de 28.000 han sido ya tratadas y curadas Y en este momento tenemos 22.748 que la mayor\u00eda est\u00e1n en este momento en tratamiento el tratamiento dura aproximadamente tres a cuatro meses y como digo resuelve por completo la infecci\u00f3n la \u00faltima es la siguiente por favor nuestros n\u00fameros de contacto tanto para la el tratamiento de la hepatitis c como para la l\u00ednea de la vida ochocientos novecientos once dos mil y el mensaje es desde luego las drogas siempre van a ser nocivas no consumirlas no utilizarlas pero si conoces a alguien que usa drogas intravenosas o que pudiera tener riesgo de haberse contagiado hepatitis c ay\u00fadale o ay\u00fadate a que encuentre tratamiento y lo resuelva por completo tratamiento es completamente gratuito igual que el diagn\u00f3stico gracias la muerte en un polvo que viaja desde el profundo [M\u00fasica] en un pu\u00f1ado de pastillas se va a la vida se escurre por las alcantarillas dicen que se llamaba ya no m\u00e1s que no le agarro el hilo dime que tiene no acabar como rata en espa\u00f1ol [M\u00fasica] [M\u00fasica] ya no es divertido cuando empiezan a caer [M\u00fasica] Ya sabes que en la vida hay retardas cosas pero no vale la pena perder [M\u00fasica] y ahora ya nada est\u00e1 limpio las cosas [M\u00fasica] el cristal seguro te ponen mal y si tiene la sustancia hasta el hospital vayas a regar las cosas bien sencillas y te metes [M\u00fasica] ya no es divertido cuando empiezan a caer [M\u00fasica] con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos el d\u00eda de hoy vamos a presentar tres temas el primero Es relacionado con la regularizaci\u00f3n de autos de procedencia extranjera que se realiza en en M\u00e9xico en 17 estados y que en el cual llevamos a la fecha un mill\u00f3n seiscientos cincuenta y tres mil cuatrocientos cuarenta veh\u00edculos regularizados en ciento sesenta y cuatro m\u00f3dulos instalados recordarles a todos los usuarios de este programa que concluye el 30 de septiembre e invitarlos a acudir a los m\u00f3dulos que se encuentran en todos estos estados del pa\u00eds que est\u00e1n aqu\u00ed con las cuales con las autoridades estatales hemos estado trabajando muy bien y los recursos que proceden de estas regularizaciones se ocupan en la pavimentaci\u00f3n de las calles de los municipios participantes enseguida viene uno por uno las entidades que est\u00e1n en este programa siendo Tamaulipas Chihuahua y baja California las que concentran el cincuenta y dos por ciento de estas regularizaciones adelante referirme tambi\u00e9n a lo que preguntaban aqu\u00ed en un periodista sobre el tema de la regularizaci\u00f3n de Baja California los recursos transferidos y ejercidos por municipio a la fecha el estado de Baja California lleva doscientos setenta y ocho mil noventa y seis veh\u00edculos regularizados en los cuales Tijuana se han regularizado ciento cinco mil con un monto solicitado por regularizaciones de m\u00e1s de 264 millones de pesos y en el caso y as\u00ed sucesivamente en el caso de Rosarito lleva veinti\u00fan mil m\u00e1s de 21,000 regularizaciones el monto es de 52 millones seiscientos noventa y siete mil pesos y a la fecha ha solicitado y le ha sido pagado al municipio m\u00e1s de 18.7 millones de pesos adelante solamente se\u00f1alar que los recursos obtenidos por la regularizaci\u00f3n de estos veh\u00edculos se han utilizado en Baja California y en Rosarito en especial la pavimentaci\u00f3n en obras de pavimentaci\u00f3n y se ha beneficiado en playas Rosarito a las colonias vista Marina ampliaci\u00f3n Constituci\u00f3n Villas de Siboney la mina y Aztl\u00e1n entre otras enseguida catorce mil quinientos metros cuadrados de pavimentaci\u00f3n y este es el monto ejercido dieciocho millones quinientos treinta y cuatro mil y lo que les quiero se\u00f1alar con nuestro con este ejemplo Que si as\u00ed est\u00e1n todos y cada uno de los municipios en las entidades en donde se participa esto solamente es un ejemplo y aqu\u00ed son algunos ejemplos de Rosarito El antes y el despu\u00e9s en la Calle Mina la cocinera en la calle Toluca tambi\u00e9n c\u00f3mo estaba y c\u00f3mo es se encuentra hoy esa esas calles adelante otro ejemplo es la Calle Mar de cara y la calle acucul\u00e1n adelante tambi\u00e9n otros ejemplos es la calle de Texcoco que as\u00ed estaba en proceso y hasta totalmente tambi\u00e9n la calle X\u00f3chitl por poner un ejemplo adelante bueno el otro tema de esta ma\u00f1ana es el tianguis del bienestar para devolver al pueblo lo robado en donde participan diversas dependencias aqu\u00ed solamente decir atr\u00e1s por favor que el 19 de julio concluy\u00f3 la segunda etapa del Tianguis en la monta\u00f1a de Guerrero de acuerdo a su instrucci\u00f3n presidente se atendieron los municipios de alpoyeca xochihuhuehuantl\u00e1n il\u00edatenco huanchitl\u00e1n Tlapa de Comonfort y Chilapa de \u00c1lvarez estos seis municipios se atendieron en once jornadas y en este esfuerzo participamos con la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Hacienda El Indepe el SAT la guardia aduanas funci\u00f3n p\u00fablica y coordinados por la Secretar\u00eda de Seguridad adelante solamente decir aqu\u00ed que se llevan un total de nueve punto dos millones de art\u00edculos nuevos que tienen que se entregan de manera gratuita y que est\u00e1n en buen estado y que han sido decomisados a la delincuencia para entregarlos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable adelante el anuncio presidente de acuerdo a su instrucci\u00f3n se se orden\u00f3 que se atendiera la regi\u00f3n de la Huasteca por lo que entre agosto y diciembre se visitar\u00e1n municipios de Hidalgo Veracruz Puebla y San Luis Potos\u00ed van a ser veintisiete los municipios beneficiados y se considera que llegaremos a m\u00e1s de 128 mil familias adelante por favor con el video de este programa el pasado 19 de julio finaliz\u00f3 la segunda etapa de atenci\u00f3n del Tianguis del bienestar en la monta\u00f1a de Guerrero instruida por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se visitaron los municipios de alpoyeca xochihuahuetl\u00e1n huamostitl\u00e1n Tlapa de Comonfort iliatenco y Chilapa de \u00c1lvarez Donde fueron beneficiadas 36,108 familias de 245 comunidades con la entrega de 707.050 bienes de agosto de 2021 a la fecha se ha entregado un total de nueve millones doscientos treinta y seis mil art\u00edculos a 367,578 familias de 200 municipios de Oaxaca Guerrero Chiapas y Veracruz esto ha permitido un ahorro superior a los 649 millones de pesos en renta de patios y almacenes ahora estamos por iniciar el reconocimiento territorial en 27 municipios de la regi\u00f3n de la Huasteca en los estados de Hidalgo Veracruz Puebla y San Luis Potos\u00ed para atender a su poblaci\u00f3n a partir del 21 de agosto en esta zona m\u00e1s de 128,000 familias recibir\u00e1n los bienes que hoy est\u00e1n en proceso de identificaci\u00f3n y clasificaci\u00f3n las instituciones de gobierno coordinadas por la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana contin\u00faan su trabajo con dedicaci\u00f3n y compromiso para llevar el tianguis del bienestar a miles de familias de las comunidades m\u00e1s alejadas y marginadas del pa\u00eds participan la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo lo robado el servicio de administraci\u00f3n tributaria y la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico as\u00ed como autoridades estatales y municipales por el bien de todos primero los pobres y en un tercer tema hoy a las seis de la ma\u00f1ana se dio a conocer el tema sobre el informe del Instituto Nacional de estad\u00edstica por favor la que sigue el Instituto Nacional de estad\u00edstica y geograf\u00eda el Inegi quien dio a conocer cifras preliminares de los homicidios a nivel nacional y por entidad federativa de los homicidios registrados en el pa\u00eds durante dos las estad\u00edsticas preliminares revelan en un primer dato que de enero a diciembre de 2022 se registraron 32.223 homicidios en M\u00e9xico lo que significa que las defunciones disminuyeron nueve punto siete por ciento respecto a 2021 ellos aqu\u00ed Esta es una gr\u00e1fica que tomamos directamente de lo que hoy da a conocer a las seis de la ma\u00f1ana el Inegi Y en donde viene muy claramente esta disminuci\u00f3n adelante Y esta es la serie anual desde 1990 2022 En donde aqu\u00ed ya se refleja claramente la tendencia a la baja a partir del 2020 aqu\u00ed ya en el 2021 y muy aqu\u00ed pronunciada la tendencia a la baja en el dos no est\u00e1 en esta gr\u00e1fica El 2023 pero tambi\u00e9n continuamos con la tendencia a la baja que se ver\u00e1 en la siguiente gr\u00e1fica Esta es muy importante la tasa de defunciones por cada cien mil habitantes y est\u00e1 tambi\u00e9n el hist\u00f3rico desde el 90 hasta el dos aqu\u00ed hay que Resaltar dos datos el primero que tiene que ver con la disminuci\u00f3n de 50 a 44 la tasa de homicidios de hombres de seis de un a\u00f1o a otros que es seg\u00fan los especialistas muy dif\u00edcil que se d\u00e9 ese dato a la baja y el promedio de la tasa de homicidios de hombres y mujeres es de 28 a 25 y si se ve en el hist\u00f3rico esta cifra no se ve a\u00f1o con a\u00f1o puede bajar un un punto pueden bajar dos puntos pero Tres puntos que es lo que se est\u00e1 consiguiendo con la estrategia nacional de seguridad pues es un gran logro adelante esta tambi\u00e9n es la misma la misma secuencia hist\u00f3rica que presenta el Inegi aqu\u00ed viene el nueve punto siete por ciento donde disminuye de 2021 a 2022 pero aqu\u00ed tambi\u00e9n nosotros estamos tomando en cuenta O aumentando el hist\u00f3rico que sea realizado en los a\u00f1os 20 19 20 y 21 donde se tuvo otro promedio y entre lo de hoy y los a\u00f1os anteriores ha sumado doce punto dos menos homicidios de acuerdo a las cifras del Inegi en total ahora con enero a junio de 2022 donde el promedio diario tambi\u00e9n se ha reducido llevamos un total en lo que va de la administraci\u00f3n de diecisiete por ciento de menos diecisiete por ciento ya la \u00faltima cifra del veintitr\u00e9s de acuerdo a los datos diarios del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad en resumen las cifras hasta el dos son del Inegi y la \u00faltima cifra del a\u00f1o 2023 corresponde al secretariado adelante el a\u00f1o 2018 Esta es la cifra oficial hasta el 2022 los anuales y el promedio diario y en el 2023 esta cifra corresponde al secretariado donde seguimos claramente a la baja en el promedio Y esto es por la estrategia nacional de seguridad que funciona y as\u00ed como la coordinaci\u00f3n entre las autoridades de los tres niveles de gobierno adelante y Bueno pues las cifras oficiales por parte del Inegi nos siguen se\u00f1alando las variaciones que se han tenido Durante los \u00faltimos gobiernos en el gobierno del Felipe Calder\u00f3n aumentaron Los homicidios 192.8 por ciento en la de Enrique Pe\u00f1a Nieto de 59% y en la actual administraci\u00f3n Llevamos una baja hasta el d\u00eda de junio hasta el \u00faltimo d\u00eda del mes de junio de una reducci\u00f3n de diecisiete por ciento esto es muy importante estos indicadores para el trabajo diario del gabinete de seguridad y los y las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad de todo el pa\u00eds eso ser\u00eda presidente bueno es muy importante el dato de hoy del Inegi sobre la disminuci\u00f3n de homicidios en nuestro pa\u00eds hay una disminuci\u00f3n de El 10% del 2021 al 2022 esto es muy alentador Porque esa tendencia se mantiene y estimamos que desde que llegamos al gobierno ha disminuido el homicidio [M\u00fasica] los asesinatos los homicidios [M\u00fasica] en 17% si continuamos as\u00ed [M\u00fasica] vamos a terminar el gobierno alrededor del 20% de disminuci\u00f3n en homicidios esto es un gran logro es el fruto de el trabajo que se ha realizado todos los d\u00edas con el gabinete de seguridad desde luego ya empieza a dar resultados la estrategia de atender las causas que originan la violencia Porque desde el primer d\u00eda de gobierno empezamos a mejorar las condiciones de vida y de trabajo del pueblo de M\u00e9xico Y esa es la base Ese es el sustento el pilar para enfrentar el flagelo de la violencia la Paz es fruto de la justicia y todo lo que se ha hecho de apoyo al pueblo de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes est\u00e1 ya dando frutos desde luego con el complemento del trabajo coordinado profesional de El gabinete de seguridad con la creaci\u00f3n de la guardia nacional que es una gran instituci\u00f3n pintar claramente la raya la frontera entre delincuencia y autoridad y atender el problema de la inseguridad de manera personal no delegarlo y todos los d\u00edas por eso es una muy buena noticia la del d\u00eda de hoy del Inegi y quiero hacer un llamado a nuestros adversarios para que se tranquilicen porque han ido fallando sus pron\u00f3sticos y cada vez se enojan m\u00e1s en lo econ\u00f3mico vamos muy bien han mejorado los ingresos de los mexicanos [M\u00fasica] somos de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo est\u00e1 creciendo la econom\u00eda tenemos una pol\u00edtica econ\u00f3mica financiera estable es buena la recaudaci\u00f3n de la hacienda p\u00fablica no hemos solicitado deuda adicional no se ha endeudado el pa\u00eds del peso como lo hemos venido diciendo es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar ha llegado inversi\u00f3n extranjera como nunca ha crecido el \u00edndice de la bolsa de valores se han obtenido utilidades en la industria en la banca como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo entonces la econom\u00eda bien ayer se dio a conocer el dato de que est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n entonces bien la econom\u00eda muy bien el desarrollo social nunca la mayor\u00eda de los mexicanos hab\u00eda recibido tanto apoyo tanta atenci\u00f3n con programas de bienestar nunca se est\u00e1 apoyando de manera directa a 35 a 25 millones de familias de 35 millones que somos de siempre digo que cinco m\u00e1s tambi\u00e9n se benefician porque trabajan en el servicio p\u00fablico sean maestros sean m\u00e9dicos enfermeras polic\u00edas soldados marinos oficinistas de 35 millones de hogares est\u00e1n recibiendo apoyos aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico 30 millones de treinta y cinco millones y dir\u00eda tambi\u00e9n que los cinco que no reciben de manera directa un apoyo del presupuesto se benefician porque no han aumentado los impuestos porque no aumenta el precio de los combustibles porque se pueden hacer negocios l\u00edcitos Porque se est\u00e1n ofreciendo empleos bien pagados para profesionales y se benefician sobre todo porque hay paz hay tranquilidad nuestro pa\u00eds Y esto es lo tercero C\u00f3mo estamos avanzando enfrentando el flagelo de la violencia tenemos bien la econom\u00eda bienestar y se Est\u00e1 avanzando en garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds Qu\u00e9 es algo muy complejo era todo un desaf\u00edo sigue siendo pero ya se ven resultados nunca se ha desbordado la violencia desde que estamos desde que llegamos se contuvo ya est\u00e1 el dato de homicidios pero ahora ya hay una disminuci\u00f3n Y por qu\u00e9 planteo esto porque si est\u00e1 bien la econom\u00eda si hay bienestar en el pueblo y estamos enfrentando con buenos resultados este dif\u00edcil complejo problema de la inseguridad y de la violencia nuestros adversarios ya algunos no quiero generalizar est\u00e1n fuera de s\u00ed estoy por ejemplo constatando una campa\u00f1a que acaban de echar a andar muy irresponsable perversa de malas entra\u00f1as y riesgos\u00edsima est\u00e1n [M\u00fasica] difundiendo que si le pasa algo a un periodista a un aspirante a la presidencia va a ser culpa m\u00eda Pero eso lo est\u00e1 diciendo L\u00f3pez D\u00f3riga la se\u00f1ora pag\u00e9s Aguilar camin riva Palacio esta gente de los medios de manipulaci\u00f3n vinculados a Salinas de Gortari que les decimos primero que nosotros no actuamos de manera perversa que somos partidarios seguidores de la doctrina del Amor al pr\u00f3jimo que desde que estoy en la presidencia no he ordenado reprimir a nadie que lo m\u00e1s importante es llevar a cabo la transformaci\u00f3n que necesita el pa\u00eds de manera pac\u00edfica por la v\u00eda democr\u00e1tica y que estoy acostumbrado a luchar por esa v\u00eda y enfrentar a los adversarios en buena no con el uso de la fuerza no con trampas no de manera inmoral si llegu\u00e9 hasta donde estoy es porque conserv\u00e9 [M\u00fasica] inalterable mis principios no llegu\u00e9 dejando Trozos de dignidad en el camino tengo autoridad moral y s\u00ed los exhorto a que haga una reflexi\u00f3n de sus actos que no procedan de manera vil [M\u00fasica] que no necesitamos reprimir a nadie ni lo hemos hecho nunca por convicci\u00f3n ni pol\u00edticamente necesitamos reprimir a ninguna persona a nadie afortunadamente Contamos con el apoyo del pueblo tenemos un gran respaldo de la mayor\u00eda de los mexicanos Yo ofrezco disculpa por decirlo pero es para que se entienda que si estuvi\u00e9semos debilitados pol\u00edticamente A lo mejor si no fu\u00e9semos como somos mantendr\u00eda se mantendr\u00eda la tentaci\u00f3n [M\u00fasica] de usar el presupuesto P\u00fablico de hacer trampas o de reprimir pero si est\u00e1 muy bien la econom\u00eda si est\u00e1 muy bien la situaci\u00f3n de bienestar en el pueblo no hay crisis de bienestar social y estamos enfrentando este problema delicado de la inseguridad de la violencia que lo ten\u00edan como bandera porque pensaban que no \u00edbamos a poder Pero como se les est\u00e1 cayendo Pues ahora estoy viendo ya una campa\u00f1a estoy sintiendo una campa\u00f1a pues muy sucia muy perversa muy inhumana muy autoritaria fascista de mucha maldad Ojal\u00e1 y recapaciten porque no estoy viendo que sea espont\u00e1neo lo acaban de echar a andar [M\u00fasica] cuando mucho hace una semana ma\u00f1ana vamos a presentar el informe sobre esto qui\u00e9n lo dijo primero quien despu\u00e9s pero lo han estado repitiendo y me preocupa [M\u00fasica] porque toda esa gente todos sus personajes del periodismo que est\u00e1n muy vinculados a Salinas de gortario incluso L\u00f3pez D\u00f3riga lleg\u00f3 a decir de que iba a ser como cuando el asesinato de Colosio que le echaron la culpa a Salinas eso lleg\u00f3 a decir ma\u00f1ana a ver si presentamos todo lo que han dicho en esta semana S\u00ed est\u00e1n pensando y [M\u00fasica] es muy responsable pero mucho muy irresponsable porque es apostar a desestabilizar es no importar los medios para lograr un prop\u00f3sito es muy perverso son rumores Por qu\u00e9 no vamos a dar un repaso de una vez de lo que han estado publicando L\u00f3pez D\u00f3riga por ejemplo y a ver si est\u00e1 Aguilar camin o lo dejamos para ma\u00f1ana lo organizamos bien ma\u00f1ana lo vamos a dejar pero s\u00ed es muy importante tratar el tema porque a lo mejor pensaban que no lo iba yo a tratar aqu\u00ed que me iba yo a quedar callado no la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y ese es tambi\u00e9n la diferencia de antes que pod\u00edan iniciar con estos rumores con todas estas estrategias para agradecer el ambiente y cometer cualquier barbaridad ahora no ahora todo tiene que hacerse p\u00fablico nada de mantener las cosas soterradas ocultas y Ma\u00f1ana vamos a hablar de esto pero s\u00ed es L\u00f3pez D\u00f3riga Aguilar camin riva Palacio que fue y sigue siendo cercano a Salinas fue creo que director de notimex con Salinas y lo que plantea es grav\u00edsimo lo que plantean todos ellos s\u00ed se tiene que hacer que todos los candidatos est\u00e9n cuidados que todos los periodistas est\u00e9n tambi\u00e9n cuidados protegidos pero Es realmente muy perverso el este adelantar lo que no quisi\u00e9ramos que sucediera el pronosticar de que va a haber un crimen y que el presidente va a ser el responsable y todo por cuestiones pol\u00edticas o politiqueras por la ambici\u00f3n el poder es hasta enfermizo que no pueden esperar un a\u00f1o dos meses que ya voy a concluir es m\u00e1s en menos tiempo el pueblo de M\u00e9xico va a decidir sobre su destino de manera democr\u00e1tica por qu\u00e9 esa actitud golpista perversa de Mala Fe y moral solo tiene nada que ver con la \u00e9tica ni con los buenos ciudadanos ya no hablemos de pol\u00edticos o de periodistas con los seres humanos Entonces s\u00ed hay necesidad de que la gente se entere de esto de no ocultarlo y este insisto hubiese grandes contento en contra del gobierno [M\u00fasica] Pues a lo mejor se justificar\u00eda pero no existe ese descontento ayer se dio a conocer una encuesta donde la gente est\u00e1 apoyando la transformaci\u00f3n pero con mucho como no se ve\u00eda en d\u00e9cadas Entonces es una situaci\u00f3n de un peque\u00f1o grupo muy perverso fan\u00e1ticos y con mucho odio y hay que ver si no est\u00e1n este actuando por Consigna porque es muy extra\u00f1o o sospechoso o no es casual de que hayan empezado hace una semana creo que menos desde el primer mensaje en Twitter pues este pertenecen al mismo grupo eso tienen en com\u00fan del que han actuado [M\u00fasica] los gobiernos anteriores en apoyo de los gobiernos neoliberales o en apoyo de la oligarqu\u00edas en apoyo de la corrupci\u00f3n pero ma\u00f1ana lo vamos a ver aqu\u00ed es interesante esto muy bien pero bueno la noticia que este que es muy buena es esta disminuci\u00f3n en el n\u00famero de homicidios pero al mismo tiempo ya me preocupa porque no le sale de que no se fue el peso a 25 pesos por d\u00f3lar no le sale de que est\u00e9 mal la econom\u00eda no le sale de que la gente est\u00e9 recibiendo sus apoyos y est\u00e1 contenta lo que por derecho les corresponde y ahora tampoco le sale lo de el que se iba el pa\u00eds a incendiar por la violencia porque est\u00e1 bajando la inseguridad y la violencia entonces veo esto Y s\u00ed preocupa y no le salen otras cosas que no les han salido quisieron este enga\u00f1ar no proyectar dirigentes ni no le sali\u00f3 pero ya ahora de manera muy responsable Ojal\u00e1 y ellos expliquen porque su actitud y si no son capaces de rectificar Cu\u00e1les son los elementos que tienen si nosotros no hemos molestado a nadie se han garantizado las libertades me han insultado y ah\u00ed est\u00e1n en sus programas de radio de televisi\u00f3n sin problema de nada no le he pedido a Francisco Gonz\u00e1lez que ya no escriba Aguilar cam\u00edn porque me insult\u00f3 nunca lo har\u00eda Entonces si hay un l\u00edmite que tiene que ver con la responsabilidad de cada quien tenemos que aprender autolimitarnos porque ya lo que est\u00e1n haciendo pues s\u00ed es a apolog\u00eda para que se Cometa un delito de eso no tiene ninguna justificaci\u00f3n para nada entonces Vamos ma\u00f1ana a exponer sobre este tema muy bien nos qued\u00f3 pendiente Estefani calva Palacios nada m\u00e1s Buenos d\u00edas presidente Estefani Palacios de la agencia sputnik preguntarle sobre esta reuni\u00f3n que sostuvo con la asesora de la Casa Blanca Elizabeth adelant\u00f3 un poco en sus redes sociales que tuvo esta reuni\u00f3n fue productiva pero en el tema de el tr\u00e1fico de fentanilo armas y el tema de migraci\u00f3n se nos va a adelantar un poco Ma\u00f1ana se va a informar porque hoy se tiene una reuni\u00f3n trilateral participa la comisi\u00f3n de Estados Unidos de Canad\u00e1 y M\u00e9xico este encuentro contin\u00faa hoy y ma\u00f1ana van a regresar los miembros del gabinete para informar sobre los resultados sobre el tema migratorio lo que tiene que ver con el combate a las drogas y [M\u00fasica] el tema del contrabando de armas son los tres temas que se trataron b\u00e1sicamente en el tema de armas ayer se dio a conocer que en el se gast\u00f3 ha gastado M\u00e9xico m\u00e1s de 15 mil millones de d\u00f3lares por el tema del tr\u00e1fico de bueno en estas demandas contra las armer\u00edas Y tambi\u00e9n si se platic\u00f3 sobre eso en el tema migratorio ayer fue el \u00faltimo d\u00eda el que el gobernador de Texas ten\u00eda como l\u00edmite quitar estas estas boyas en el R\u00edo Bravo Y tambi\u00e9n si se toc\u00f3 ese tema Porque adem\u00e1s pues es una violaci\u00f3n a los derechos humanos y si se toc\u00f3 tambi\u00e9n ese tema tambi\u00e9n si M\u00e9xico Bueno ah\u00ed en esa reuni\u00f3n estaba el embajador de Estados Unidos de M\u00e9xico en Estados Unidos est\u00e1 en Moctezuma quien bueno se dec\u00eda que a lo mejor M\u00e9xico pod\u00eda demandar al gobierno de Texas si si hay una un adelanto de eso o no O que hay respecto a eso bueno Ma\u00f1ana se va a informar va a estar la secretaria de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena va a informar tambi\u00e9n el general secretario Luis ascenso Sandoval Gonz\u00e1lez sobre el tema de armas y en el caso de droga y en especial el fentanilo va a informar Jos\u00e9 Rafael Ojeda el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n que est\u00e1 aqu\u00ed van a informar y tambi\u00e9n quien coordina nuestro grupo Rosa Isela Rodr\u00edguez o sea se van a tratar Ma\u00f1ana se va a dar a conocer lo que se acord\u00f3 en materia de migraci\u00f3n fentanilo y armas adelanto nada m\u00e1s es un adelanto de que le agradecemos mucho al presidente biden por haber enviado a la fiscal\u00eda a los jueces una denuncia en contra de el gobernador de Texas por instalar estas boyas estas alambradas en el R\u00edo Bravo R\u00edo Grande que est\u00e1n violando nuestra soberan\u00eda y violando tratados de acuerdos internacionales tanto acuerdos bilaterales Es decir de respeto a nuestros territorios que se tienen suscritos con el gobierno de Estados Unidos como lo que tiene que ver con el derecho internacional m\u00e1s Lo que implica de violaci\u00f3n a los Derechos Humanos entonces agradecemos mucho que el presidente vaya haya presentado esta denuncia y ya ma\u00f1ana vamos a dar a conocer lo que M\u00e9xico ha hecho la canciller\u00eda ha llevado a cabo en este asunto y en otros en el tema de el gobernador de Texas \u00c9l refrend\u00f3 en sus redes sociales bueno en Twitter dijo que \u00e9l ten\u00eda la autoridad tambi\u00e9n para defender la soberan\u00eda de Texas entonces respecto a que si hay una batalla legal tambi\u00e9n M\u00e9xico podr\u00eda participar junto con Estados Unidos Ma\u00f1ana se va a hablar de eso lo \u00fanico que puedo decirles es repito que nos pareci\u00f3 muy respetuosa la actitud del presidente baile distinta a la del gobernador de Texas que act\u00faa de manera irresponsable porque es m\u00e1s que nada propaganda y ramplona para decirlo en una palabra es politiquer\u00eda lo que est\u00e1 haciendo ni yo creo que le va a resultar contraproducente porque los texanos nuestros vecinos hermanos no van a aprobar esos desplantes ilegales autoritarios prepotentes e inhumanos entonces no va a contar con apoyo de los ciudadanos de Texas y mucho menos con los M\u00e9xico estadounidenses y tampoco con ninguna persona humanitaria que entienda las causas de la migraci\u00f3n Qu\u00e9 es eso de poner una alambrada [M\u00fasica] Adem\u00e1s este invadiendo lo que corresponde a nuestro territorio es un acto de provocaci\u00f3n en busca de publicidad por eso hablo de propaganda politiquer\u00eda no le va a funcionar est\u00e1 muy mal asesorado y por el contrario estamos viendo una actitud responsable del presidente y si lo queremos subrayar porque no tiene sentido hemos hablado aqu\u00ed es una agresi\u00f3n es como tirar una piedra un petardo si el problema migratorio es muy complejo y se tienen que atender las causas como lo estamos haciendo Y tiene que haber cooperaci\u00f3n para el desarrollo como est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo entre Estados Unidos y M\u00e9xico y al final se tienen que respetar los Derechos Humanos la gente no sale de sus pueblos por gusto lo hacen por necesidad y cualquier ser humano lo dijo el presidente Roosevelt tiene derecho a vivir libre de miseria todos tenemos derecho a la vida el principal derecho humano es el derecho a la vida a buscar un trabajo y salir adelante con el esfuerzo con el sacrificio de manera honrada Pero esto no tiene que ver con eso es un acto repito propagand\u00edstico si yo ni quer\u00eda tratarlo para no hacerle el juego a este se\u00f1or irresponsable pero como el presidente dio respuesta a las notas diplom\u00e1ticas enviadas por M\u00e9xico sobre el tema Pues ahora tenemos que ventilarlo decirlo pero ya ma\u00f1ana este se habla hace unas semanas hubo una reuni\u00f3n que convoc\u00f3 a Anthony blinken sobre el tema del tr\u00e1fico de fentanilo ellos que ellos estaban creando lo que fue o lo que es la coalici\u00f3n internacional contra el tr\u00e1fico de fentanilo en la que particip\u00f3 M\u00e9xico Ellos presuntamente dicen que china no quiso colaborar con ellos por el tema del tr\u00e1fico adem\u00e1s Cu\u00e1l es su opini\u00f3n porque usted ha enviado Cartas al gobierno de China si ya hay alguna respuesta por parte del gobierno chino respecto a esto Ma\u00f1ana hablamos y tambi\u00e9n sobre el tema de que cu\u00e1l es su percepci\u00f3n y bueno su opini\u00f3n sobre la Cumbre que se llev\u00f3 a cabo de la Uni\u00f3n Europea celac en Bruselas y que tambi\u00e9n la canciller Alicia B\u00e1rcenas pues hizo un pronunciamiento en contra en este caso de los bloqueos contra Cuba y con Venezuela adem\u00e1s tambi\u00e9n muchos l\u00edderes latinoamericanos se pronunciaron su respecto a este conflicto que hay en Rusia y con Ucrania y sobre este bloque europeo que ha financiado tambi\u00e9n a a este conflicto Pues nosotros buscamos que no se margine a nadie que no se excluya a ning\u00fan pa\u00eds a ning\u00fan gobierno tenemos que buscar la fraternidad universal hacer a un lado la confrontaci\u00f3n los bloqueos esa es nuestra pol\u00edtica exterior ma\u00f1ana que est\u00e9 aqu\u00ed la canciller que est\u00e9 Alicia b\u00e1rcena puede informarnos sobre S\u00ed ella va a estar aqu\u00ed y va a informar y lo va a hacer tambi\u00e9n en el tema de arma secretario de la defensa y en el tema de droga y fentanilo el almirante Ojeda y rosa Isela tambi\u00e9n va a intervenir para dar a conocer c\u00f3mo vamos en esta relaci\u00f3n que cada vez se estrecha m\u00e1s y es ben\u00e9fica para los dos pa\u00edses para los dos pueblos se ha avanzado bastante el presidente biden ha decidido que la se\u00f1ora Elizabeth encabece a el grupo de Estados Unidos ayer estuvieron funcionarios de la Casa Blanca subsecretarios del departamento de estado y se est\u00e1n tratando estos temas y hay buenos resultados muy buenos resultados en lo migratorio en el combate al tr\u00e1fico de armas en el combate al tr\u00e1fico de drogas ma\u00f1ana vamos contra el narcotr\u00e1fico presidente las relaciones de colaboraci\u00f3n entre esta en M\u00e9xico y Estados Unidos estamos trabajando juntos y es un asunto lo vuelvo a decir de car\u00e1cter humanitario Aunque nosotros no tengamos El problema del consumo del fentanilo o no sea tan grave o afortunadamente se est\u00e9 deteniendo frenando sobre todo por la fortaleza de nuestras culturas por nuestras tradiciones nuestras costumbres por la importancia que tiene la integraci\u00f3n de nuestras familias por eso nosotros no tenemos un problema grave de consumo como Lamentablemente lo tienen en Estados Unidos pero aunque sea ellos a los que les est\u00e9 afectando m\u00e1s todo lo que tiene que ver con el consumo de droga nosotros estamos obligados sobre todo por convicciones humanistas ayudar a cooperar y as\u00ed tenemos que cooperar todos los pa\u00edses todos los gobiernos que no es posible Lo invitaron o china dec\u00eda no lo invitaron o china no quiso participar lo que quiero decir es No se puede dar la espalda a los dolores de la humanidad si est\u00e1n falleciendo Est\u00e1n perdiendo la vida miles de j\u00f3venes en Estados Unidos por el consumo de fentanilo c\u00f3mo no vamos a ayudar pero no Solo nosotros estamos obligados todos los gobiernos del mundo ayudar Esa es la fraternidad universal Ese es el humanismo mexicano independientemente de nuestras diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas o bloques hegem\u00f3nicos que dominan en el mundo independientemente de eso estamos hablando de alrededor de cien mil j\u00f3venes que fallecen que mueren a\u00f1o con a\u00f1o por el consumo de fentanilo en Estados Unidos es una pandemia Entonces no vamos a ayudar no vamos a cooperar vamos a estar apostando a que les vaya mal cuando est\u00e1 de por medio de la vida de los j\u00f3venes no Claro que M\u00e9xico participa en esta Campa\u00f1a en esta acci\u00f3n colectiva mundial contra las drogas Claro que s\u00ed sin duda y todos tenemos que ayudar apoyar y ya finalmente presidente Qu\u00e9 bueno que est\u00e1 aqu\u00ed el el subsecretario este Hugo L\u00f3pez gatel porque hace unas semanas se pregunt\u00f3 a la cofepris sobre el tema de unas denuncias de bebidas piratas Parece que la compa\u00f1\u00eda refrescar\u00e1 coca-cola hab\u00eda demandado sobre estas Pues s\u00ed un unos laboratorios de bebidas piratas pero no pudo responder cofepris no responde y adem\u00e1s si es como una pues una queja se\u00f1or presidente porque \u00faltimamente en estas dependencias lo que es salud fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se han consultado sobre estos temas y algunos y no contestan entonces Este es un tema de salud p\u00fablica Adem\u00e1s porque la gente no sabe que puede tomar refrescos que no Son de estas compa\u00f1\u00edas y pues no no hay ning\u00fan informe adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que ma\u00f1ana va a asistir la canciller Alicia B\u00e1rcenas porque hace en unos d\u00edas se hizo una reuni\u00f3n a medios y la verdad no s\u00e9 y me gustar\u00eda preguntarle a usted si desde la canciller\u00eda hay un bloqueo por parte para la agencia porque hay cosas en las que la agencia no se pregunt\u00f3 y se consult\u00f3 sobre esta reuni\u00f3n a medios en la que solamente nos dijeron que se se pudo limitar a 32 lugares entonces saber si por qu\u00e9 la canciller\u00eda haces tus bloqueos Y s\u00ed lo digo Aqu\u00ed frente a usted porque yo a usted le he preguntado una serie de cantidad de cosas y nunca me ha este bloqueado Entonces s\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda preguntar qu\u00e9 es lo que sucede en estas dependencias gracias No s\u00e9 si tienes informaci\u00f3n s\u00ed [M\u00fasica] Muchas gracias Estefany de la agencia por preguntarlo si brevemente puedo comentar efectivamente se han hecho operativos por parte de la comisi\u00f3n de operaci\u00f3n sanitaria cuando existen denuncias estas pueden ser an\u00f3nimas o pueden ser expresas abiertas sobre cualquier violaci\u00f3n a los reglamentos que est\u00e1n bajo la custodia o de cumplimiento por parte de cofepris y hay el reglamento de control sanitario de productos y servicios que contempla la vigilancia de cualquier elemento ya sea un producto y hace un servicio que puede estar en contacto con los seres humanos por cualquier v\u00eda por v\u00eda ambiental por v\u00eda de inhalaci\u00f3n de consumo oral etc\u00e9tera Y en este caso tuvimos algunas denuncias an\u00f3nimas de que hab\u00eda unos productos que simulaban ser cierto tipo de bebidas envasadas que podr\u00edan ser ap\u00f3crifas no corresponder al fabricante registrado todo fabricante de productos alimentarios tiene que tener un registro sanitario para poder comercializar en M\u00e9xico los productos y se est\u00e1n haciendo las investigaciones para identificar quienes pueden estar involucrados Qu\u00e9 tipo de sustancias puede contener el producto no es en s\u00ed mismo un problema de salud p\u00fablica como usted asevera s\u00ed hemos dicho que el consumo de bebidas azucaradas es un problema grande de salud p\u00fablica en M\u00e9xico incluyendo las marcas originales o principalmente las marcas originales esto causado el grave problema de salud p\u00fablica de obesidad sobrepeso diabetes hipertensi\u00f3n y enfermedad cardio y neurovascular as\u00ed como enfermedad hep\u00e1tica por esteatosis hep\u00e1tica Ese s\u00ed es un problema de salud p\u00fablica Este no es un fen\u00f3meno salud p\u00fablica pero sin duda Hay presuntas violaciones al reglamento de control sanitario de productos y servicios y cofepris bajo el liderazgo del dando a la cofepris si es un tema [M\u00fasica] que tienen como un mes que no me contesta Claro con mucho gusto para eso estamos y con mucho gusto lo volvemos a explicar las veces que sea necesario es justo lo que iba a decir una cosa que ha caracterizado a la gesti\u00f3n del doctor Alejandro es al frente de cofepris es que por un lado se ha limpiado la agencia se ha limpiado cofepris de corrupci\u00f3n y de estas componendas que se hac\u00edan con los corruptos de inter\u00e9s privado pero tambi\u00e9n una transparencia muy proactiva es muy com\u00fan que se saquen comunicados de prensa pr\u00e1cticamente en cada semana y uno o dos o tres o m\u00e1s seg\u00fan corresponda cuando se identifica algo que puede ser de inter\u00e9s p\u00fablico para prevenir y proteger contra los riesgos sanitarios as\u00ed lo Seguiremos haciendo sobre los espec\u00edficos de la el proceso de investigaci\u00f3n desde luego se trata de no vulnerar cualquier elemento de la investigaci\u00f3n que en su momento pudiera tener un car\u00e1cter judicial cualquier noticia anticipada violar\u00eda el debido proceso y como usted conoce perfectamente eso ser\u00eda una irresponsabilidad hacerlo gracias Vamos adelante Aqu\u00ed empezamos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre es Joel Carolina de c\u00f3digo libre punto mx con el tema que est\u00e1bamos mencionando hace unos que usted estaba mencionando hace unos minutos de la posible agresi\u00f3n considera que hay un clima de polarizaci\u00f3n social que provoque agresiones o atentados contra los candidatos o candidatas del r\u00e9gimen Y de igual manera ha estado ocurriendo que con el apoyo de los partidos al frente amplio Por M\u00e9xico la senadora xochigalvez rastrea las claves de acceso con la que funcionarios obtuvieron y difundieron informaci\u00f3n fiscal confidencial y Esto ser\u00e1 con la intenci\u00f3n de proceder penalmente contra ellos Qu\u00e9 opini\u00f3n nos da sobre esto Gracias bueno no puedo profundizar sobre eso Porque este estoy vetado pero no hay persecuci\u00f3n a nadie a nadie no es mi fuerte la venganza si habl\u00e9 en su momento era porque consider\u00e9 importante advertirle a la gente que quer\u00edan echar a andar una estrategia como en otras ocasiones para enga\u00f1ar y con prop\u00f3sitos sectarios es que enga\u00f1aron cuando Fox eso s\u00ed lo puedo decir y enga\u00f1aron tambi\u00e9n cuando se cometi\u00f3 el fraude del 2006 enga\u00f1aron a mucha gente imag\u00ednense la gente que vot\u00f3 por Fox hoy lo que debe de estar pensando y no todos porque hay unos que no dan su brazo a torcer aunque est\u00e9n viendo lo que Encarna la derecha por lo general el conservadurismo no tiene capacidad para rectificar por eso aunque se argumente se pierde el tiempo queriendo los ah\u00ed aplica aquello que es el maestro sigue usted su camino Ah\u00ed la lleva va bien y no meterse a querer argumentar y decirles est\u00e1s mal te enga\u00f1aron no imag\u00ednense una gente que vot\u00f3 por Fox que fueron muchos pensando de que iba a haber un cambio que pueden decir ahora la mayor\u00eda de la gente pobre necesitada Porque muchos votaron por \u00e9l no fue nada m\u00e1s la clase media y alta fueron tambi\u00e9n sectores populares cuando escuchan que se pronuncia en contra de los programas de bienestar que deben desaparecer seg\u00fan \u00e9l el apoyo a los adultos mayores el apoyo a los estudiantes pobres y todos los programas de bienestar Qu\u00e9 piensa la gente que vot\u00f3 por \u00e9l o cuando [M\u00fasica] ponen su p\u00e1gina un Twitter racista que piensa la gente no cuando dice que la soberan\u00eda es algo que no sirve para nada Un poco lo que dec\u00eda el araz\u00e1n tostado de que la moral era un \u00e1rbol que daba moras y que serv\u00eda para nada entonces el rastreo de las claves de acceso que le est\u00e1n haciendo a los funcionarios por difundir informaci\u00f3n confidencial a ella y ella lo que los est\u00e1 ahora es para proceder penalmente contra ellos Pues no creo que prospere nada de eso o sea yo habl\u00e9 porque se quer\u00eda este hacer una maniobra no Supuestamente democr\u00e1tica mont\u00f3 una estrategia no bien manipulada desde la c\u00faspide con los medios si por eso es tanto el enojo porque supuestamente no iban a presentar algo nuevo y toda una acci\u00f3n concertada de la c\u00fapula pero pues no le result\u00f3 no les result\u00f3 y a\u00fan con el exceso no de que yo no hable del tema pues ya la gente se da cuenta de c\u00f3mo han querido enga\u00f1ar Pero bueno Muchas gracias Ya est\u00e1 bastante claro todo la C\u00f3mo la informaci\u00f3n Ah s\u00ed pero es lo mismo es el doble discurso ellos pueden calumniar pero [M\u00fasica] no se puede dar a conocer una informaci\u00f3n que lleg\u00f3 aqu\u00ed como llegan muchas cosas que me entero desde hace tiempo la gente nos ayuda pero s\u00ed este quer\u00edan enga\u00f1ar se frotaban las manos No pues llegaron a poner encuestas En donde ya ya ganaban se acuerdan de las encuestas de Ciro cuchareadas ahora con los de Espa\u00f1a pas\u00f3 lo mismo inflaron inflaron inflaron a la derecha porque utilizaron las encuestas como propaganda lo que hizo Milenio y Ciro con el que despu\u00e9s fue del cisen de Calder\u00f3n S\u00ed m\u00e1s de cien d\u00edas publicando una encuesta en donde el Liceo Pe\u00f1a estaba por las nubes cien d\u00edas diario y luego se demuestra pues que todo estaba falseado y lo \u00fanico que hace es decir ofrecemos Disculpa Ya esta casa editorial no va a contratar a esa encuestadora o ya no va a publicar encuestas S\u00ed pero imag\u00ednense el da\u00f1o que ocasionaron la intromisi\u00f3n ilegal [M\u00fasica] al proceso electoral mediante esa estrategia truculenta de estar publicando todos los d\u00edas como para decirle a la gente ya resignate rel\u00e1jate ya este no hay m\u00e1s que esta opci\u00f3n Y entonces ahora volvi\u00f3 Ciro a querer hacer lo mismo nada m\u00e1s que la historia solo se repite en versi\u00f3n caricaturesca ya no le sali\u00f3 no que inmediatamente este se dio a conocer que la empresa de las encuestas pues tiene un compromiso con los beneficiarios que no hay objetividad Y todav\u00eda se enojan porque se les descubre porque ni modo que no sepan o que es espont\u00e1neo no todo eso es premeditado Pero bueno adelante Buenos d\u00edas presidente secretarios funcionarios preguntarle Pues a finales de este mes Sale ya el grupo interdisciplinario de expertos independientes que colaboraban para la investigaci\u00f3n en torno al caso Ayotzinapa hoy se presenta el \u00faltimo informe tengo entendido que usted se reuni\u00f3 con dos de ellos ayer preguntarle qu\u00e9 Se abord\u00f3 en esta reuni\u00f3n y c\u00f3mo se seguir\u00e1 conduciendo esta investigaci\u00f3n Bueno me reun\u00ed con el grupo son dos los que se quedaron y ya concluyen su labor Les agradecemos por lo que han hecho una buena investigaci\u00f3n y van a presentar hoy un reporte nosotros vamos a continuar con la investigaci\u00f3n se ha avanzado mucho yo les comentaba a ellos que en muy pocos lugares yo creo que en ning\u00fan pa\u00eds del mundo Un gobierno lleva a cabo una investigaci\u00f3n y sobre todo una decisi\u00f3n de castigar a los responsables aqu\u00ed est\u00e1n detenidos altos funcionarios p\u00fablicos que no hab\u00eda sucedido tanto civiles como militares y contin\u00faa la investigaci\u00f3n los padres se han manifestado a trav\u00e9s de su abogado que se sentir\u00edan descobijados con la salida de este grupo S\u00ed pero ellos decidieron este concluir su etapa y ya nosotros vamos a darle continuidad va muy avanzada la investigaci\u00f3n podr\u00eda concluirse ya para este aniversario que se cumple en septiembre yo tengo el compromiso [M\u00fasica] de llegar a a conocer toda la verdad a que se conozca toda la verdad sobre la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y es un compromiso que lo voy a cumplir lo estoy cumpliendo se va avanzando se va avanzando y mucho deben de estar detenidos como 120 130 personas civiles servidores p\u00fablicos y se ha avanzado bastante en otros pa\u00edses no se llega a tanto y tambi\u00e9n para nuestros adversarios incluidos los integrantes de las organizaciones no gubernamentales y de la llamada sociedad civil comentarles que si no hubiese triunfado nuestro movimiento ya le hubiesen dado carpetazo a ese asunto los del bloque conservador que dominaron M\u00e9xico durante mucho tiempo y que fueron los responsables de todos estos actos de represi\u00f3n y de violaci\u00f3n de Derechos Humanos es nada m\u00e1s para ubicarlos porque a veces nos consideran igual que los que estaban y no no somos iguales somos distintos nosotros no somos represores presidente en un segundo tema pues sobre los contenidos educativos que que se perfilan en la SEP en una revisi\u00f3n del llamado un libro sin recetas para el maestro para la maestra pues se puede ver que al abordar ciertos temas de historia se enaltece en figuras como la de Lucio Caba\u00f1as la liga 23 de septiembre sin embargo la forma en la que est\u00e1n redactados los contenidos se habla de emboscadas contra el ej\u00e9rcito de poner en jaque autoridades estatales municipales de modificar la bit\u00e1cora de un avi\u00f3n lo que bien Podr\u00eda ser el secuestro de un vuelo Esto no es hacer apolog\u00eda de la violencia con la redacci\u00f3n de estos contenidos cuando precisamente su gobierno pues est\u00e1 en contra de hacer esta apolog\u00eda de la violencia hay que ver el contexto que se da estos este contenidos de los libros lo que ya sabemos es que no les gusta los contenidos a los conservadores eso ya lo sabemos No desde ahora f\u00edjense que lo sabemos cuando menos desde hace si no me equivoco 70 a\u00f1os cuando el presidente L\u00f3pez Mateos no 50 tiene el presidente L\u00f3pez Mateos 58 64 entonces a la fecha Cu\u00e1nto tiene como 60 a\u00f1os no m\u00e1s o menos desde entonces la derecha no quiere los libros de texto Entonces ya lo sab\u00edamos hicieron en aquel entonces manifestaciones los del pan y las sociedades en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica se opusieron a los libros de texto Entonces ya sab\u00edamos no se opon\u00edan antes a los libros por qu\u00e9 ya estaban cambiando nuestra historia ya lo del P\u00edpila no hab\u00eda existido Siete leguas no era caballos y no yegua nada m\u00e1s que el corrido pues es el corrido de Hidalgo era demagogo libertino igual que Morelos no es m\u00e1s para no andar con medias tintas quitaron la materia de civismo y de \u00e9tica Entonces ya sab\u00edamos que a los del reforma c\u00f3mo les iba a gustar que se cambiaran los contenidos de los libros de texto pues no nada m\u00e1s que ojal\u00e1 y comprendan de que hubo un cambio y que es un cambio verdadero no lo de Fox y que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de aplicar una pol\u00edtica distinta en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo social porque son proyectos distintos y contrapuestos y la gente vot\u00f3 por el cambio verdadero por la transformaci\u00f3n tan es as\u00ed que ahora tenemos m\u00e1s apoyo que cuando ganamos entonces No es novedad que ellos est\u00e9n en contra y que si existen estos fragmentos p\u00e1rrafos cap\u00edtulos en un libro determinado pues usen eso para decir todos los libros est\u00e1n mal Estamos hablando de todos los libros de primaria que son much\u00edsimos vamos a distribuir millones de libros para el pr\u00f3ximo ciclo escolar que inicia el 28 de agosto no saben cu\u00e1ntos amparos han presentado pero ya estamos tambi\u00e9n acostumbrados a eso ya se han resuelto todos se est\u00e1n resolviendo S\u00ed todos todos y estamos nosotros pues entrenados es como una carrera de obst\u00e1culo somos corredores de obst\u00e1culo nos ponen un obst\u00e1culo lo brincamos corriendo y otro obst\u00e1culo y lo brincamos y ah\u00ed vamos y ah\u00ed vamos Ah\u00ed vamos ah\u00ed vamos no Y adem\u00e1s es interesante porque si no hubiese en esos obst\u00e1culos si estuviesen quem\u00e1ndonos incienso aplaudi\u00e9ndonos los del bloque conservador Los Traficantes de influencia los pol\u00edticos corruptos los medios de manipulaci\u00f3n estar\u00eda yo preocupad\u00edsimo Entonces si no dormir\u00eda tendr\u00eda yo que depender del tafil finalmente presidente y pues a reserva de que s\u00e9 que tiene este veto para no hablar de cierta aspirante s\u00ed preguntarle sobre la insistencia que habr\u00e1 de parte de X\u00f3chitl G\u00e1lvez para buscar que en este caso el tribunal electoral del poder judicial lo sancione por violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero Jacqueline rechaz\u00f3 las medidas cautelares y por otro lado tambi\u00e9n por lo que dec\u00eda de la violencia ayer ella acus\u00f3 a gente de morena de haberla sacado con violencia de un mercado de artesan\u00edas Gabriel llamado para su simpatizantes militantes para todos o sea para todos este hay que respetarnos ser pues muy partidario de la Libertad demostrar que la intolerancia tiene que ver con la derecha es como la mentira es reaccionaria la verdad es revolucionaria es clar\u00edsimo Ojal\u00e1 y ma\u00f1ana lo podamos ver hay un art\u00edculo muy bueno de Pedro Miguel Ojal\u00e1 y ma\u00f1ana lo pongamos de c\u00f3mo ha sido el comportamiento de la izquierda en M\u00e9xico y c\u00f3mo ha sido el comportamiento de la derecha son los gobiernos de derecha los gobiernos represores Bueno en lo que corresponde al tiempo que llevan al gobierno no hemos reprimido a nadie [M\u00fasica] Y esto no lo pueden decir los del bloque conservador Entonces no somos iguales no hay que darles motivos para nada y no hay nada que temer no vamos bien vamos requetebi\u00e9n Estamos bien y de buenas entonces ahora lo que necesitamos es no solo seguir actuando de manera respetuosa sino Debemos de ser m\u00e1s amables que de costumbre afectuosos no testear a nuestros adversarios ni con el p\u00e9talo de una rosa no tocarlos s\u00ed presidente de todos los mexicanos servidor Carlos pozos reportero de la mol\u00e9cula oficial Y bueno pues Antes que nada presidente los fabricantes de tenis y de calzado de San Francisco del Rinc\u00f3n y Pur\u00edsima del Rinc\u00f3n en Guanajuato le agradecen a usted y a la secretaria de econom\u00eda Raquel buenrostro sus atenciones e informan que llegaron a acuerdos para reforzar los filtros aduaneros regular la importaci\u00f3n de calzado y se establecer\u00e1 un dumping en materia prima para la industria presidente Y bueno pues inicio apenas en Oaxaca el congreso destituy\u00f3 el s\u00e1bado 22 a 22 magistrados del tribunal de Justicia administrativa y cambi\u00f3 el nombre del organismo en ese mismo sentido se\u00f1or presidente comentarle que el valor de los juicios tramitados ante el tribunal Federal de Justicia administrativa superan de un valor estimado de 815.560 millones de pesos Lo que equivale al tres punto Trece por ciento del pib en M\u00e9xico pero tambi\u00e9n hay que destacar que en 18 a\u00f1os de litigio el tribunal Federal de Justicia administrativa Los Defensores del estado mexicano perdieron siete de cada diez casos presidente los datos hablan por s\u00ed mismo y le digo que se registraron 41.648 de escalabros en los 57,499 asuntos vistos por el tribunal en el en un periodo reciente lo que se observa una efectividad de tan solo el 27.6%, esas derrotas judiciales costaron al erario el equivalente al uno punto nueve por ciento del pib presidente usted design\u00f3 a 71 personas Para ocupar magistraturas vacantes en las sales regionales del tribunal Federal de Justicia administrativa cuya ratificaci\u00f3n deber\u00e1 ser dictaminada por la comisi\u00f3n permanente del Congreso de neudiol Carlos Loret de Mola en el universal asegura que usted decidi\u00f3 renovar al tribunal Federal de Justicia administrativa con la inclusi\u00f3n de sesenta nuevos miembros y asegura que alrededor de dos tercios de estos nombramientos son son personas relacionadas con morena seg\u00fan en la seg\u00fan \u00e9l la mayor\u00eda carece de experiencia previa y presenta posibles conflictos de inter\u00e9s lorette denuncia que entre los designados varios tienen relaci\u00f3n estrecha con Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez mi pregunta presidente ser\u00eda necesita el tribunal de Justicia administrativa una purificaci\u00f3n Y si usted considera que el gran pendiente que usted le dejar\u00eda a los mexicanos es el gran enemigo que es el poder judicial y su falta de purificaci\u00f3n S\u00ed yo pienso que hace falta seguir llevando a cabo reformas en el gobierno en todo lo relacionado con la administraci\u00f3n p\u00fablica porque se ampli\u00f3 mucho el gobierno durante el tiempo del neoliberalismo aplicaban lo de la empleoman\u00eda es decir el gobierno era para dar empleo ocupaci\u00f3n [M\u00fasica] a los amigos a los familiares y si es un gobierno muy grande y oneroso un gobierno muy costoso al grado de que la mayor parte del presupuesto se destinaba a mantener al mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado se tragaba todo el presupuesto p\u00fablico y no se liberaban recursos del presupuesto para la gente nosotros lo que hicimos fue entregarle a la gente apoyos de manera directa del presupuesto y no gastar tanto en el gobierno en el aparato burocr\u00e1tico ya hemos hablado de c\u00f3mo la presidencia de la Rep\u00fablica ten\u00eda un presupuesto de tres mil seiscientos millones de pesos la presidencia y el a\u00f1o pasado ejercimos 500 millones [M\u00fasica] de tres mil seiscientos en el 2018 a 500 en el dos [M\u00fasica] y ha funcionado bien la presidencia sin embargo aunque ya se hizo un ajuste falta todav\u00eda se quitaron much\u00edsimas oficinas bueno hab\u00eda oficinas en Par\u00eds en Londres en Madrid en Tokio oficinas del gobierno que se llamaban Pro M\u00e9xico es como si aqu\u00ed en la ciudad el gobierno franc\u00e9s o los ingleses o Los japoneses Pues eran oficinas Pro Francia Pro Reino Unido Pro Jap\u00f3n Pro Estados Unidos as\u00ed estaban en todo el mundo era el \u00fanico pa\u00eds el \u00fanico gobierno que ten\u00eda oficinas de este tipo y quienes trabajaban ah\u00ed Pues pura gente allegada a los altos funcionarios p\u00fablicos a los secretarios de Hacienda secretarios de econom\u00eda familiares y sueldos en d\u00f3lares en euros pero muy buenos sueltos entonces quitamos todas esas oficinas hab\u00eda un consejo de fomento al turismo se cobra un impuesto [M\u00fasica] a los turistas que llegan al pa\u00eds y ese dinero supuestamente se utilizaba para fomentar el turismo pues no se robaban como la mitad y la otra mitad la usaban para pagar publicidad a los medios de manipulaci\u00f3n porque hablamos de Diez mil millones que se pagaban cada a\u00f1o de publicidad a los medios de manipulaci\u00f3n y a los periodistas famosos Diez mil millones S\u00ed pero eso era una parte [M\u00fasica] se llevaban como cinco mil m\u00e1s de este fondo y hab\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntos fideicomisos y todo eso pues se ha venido eliminando para entregarlo a la gente para que esos fondos vayan al pueblo pero todav\u00eda todav\u00eda no se termina imag\u00ednense que el poder judicial [M\u00fasica] tiene un fideicomiso de veinte mil millones de pesos veinte mil millones de pesos ah\u00ed guardados y me hablas de los tribunales administrativos y lo mismo est\u00e1n sobredimensionados es much\u00edsimo el aparato burocr\u00e1tico administrativo Claro que hay que hacer ajustes y Hay much\u00edsimas oficinas instituciones supuestamente aut\u00f3nomas que no hacen nada ah\u00ed est\u00e1 el caso de la transparencia ya no puedo hablar de eso me lo prohibieron pero de qu\u00e9 sirven y son mil millones de pesos al a\u00f1o que no est\u00e1 la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n Qui\u00e9n no es la facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados aprobar el presupuesto y vigilar su correcto ejercicio que no existe la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay hasta una fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n existe adem\u00e1s la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que no se puede [M\u00fasica] pues concentrar fusionar para que no haya duplicidades y se ahorre Todav\u00eda falta mucho mucho mucho mucho mucho por por hacer [M\u00fasica] o sea se tiene que seguir gobernando con austeridad acerca de las propuestas S\u00ed hay una renovaci\u00f3n porque no se hab\u00eda hecho de las personas que pueden ocupar cargos en el tribunal administrativo Y corresponde al ejecutivo presentar las propuestas les puedo asegurar que si son 60 los propuestos debo de conocer cuando mucho a seis porque Cu\u00e1l es el procedimiento es la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la consejer\u00eda jur\u00eddica tienen que ser abogados tienen que reunir ciertos requisitos Y entonces me hacen la propuesta y se env\u00eda al senado que all\u00e1 tienen que decidir si los aprueban o no los aprueban pero ese es el procedimiento bien presidente mi segunda pregunta presidente fue el joven Osiel D\u00edaz \u00e9l es un joven universitario quien me facilit\u00f3 copia de su tesis profesional el proceso de formaci\u00f3n del estado mexicano presidente en el siglo pasado fueron varios los presidentes egresados de la UNAM Miguel Alem\u00e1n el Luis Echeverr\u00eda de la Madrid L\u00f3pez portillos en este Siglo 21 usted es el primer egresado de la facultad de ciencias pol\u00edticas y sociales que es presidente de M\u00e9xico la UNAM ha dado tres premios nobeles Alfonso Garc\u00eda Robles Octavio Paz y Mario Molina Luis Carlos Ugalde directivo de integralia expresidente del IFE en donde dos mil tres a dos mil siete denuncia que aumentar\u00e1 la intensidad de ataques a organismos con autonom\u00eda como la UNAM Rosario Robles afirma que usted quiere debilitar a la UNAM para incidir en el nombramiento del nuevo rector Adem\u00e1s ya se menciona como posible rector de la UNAM a Lorenzo a Lorenzo C\u00f3rdoba usted presidente sabe que la ni la ni usted ni la SEP son quien eligen al rector se trata de una junta de gobierno de nuestra m\u00e1xima casa de estudios en el siglo 20 de manera recurrente los grupos de poder neoliberal intentaron influir de alguna forma en la conducci\u00f3n de los asuntos de la UNAM el estado mexicano a partir de los a\u00f1os 80 en el contexto neoliberal ha dejado ser un estado benefactor para apartarse de su compromiso hist\u00f3rico con la educaci\u00f3n p\u00fablica un ejemplo fue la resistencia estudiantil con la huelga que impidi\u00f3 el aumento a las cuotas las cuales son simb\u00f3licas debido a que no Se incrementa desde 1947 presidente la universidad P\u00fablica en M\u00e9xico est\u00e1 ligada estrechamente a los procesos sociales por lo mismo a lo largo del devenir hist\u00f3rico su desarrollo ha respondido a diversas situaciones pol\u00edticas culturales y econ\u00f3micas del pa\u00eds raz\u00f3n por la cual se ha visto directamente afectada por las profundas transformaciones en las tres \u00faltimas d\u00e9cadas especialmente a partir de que se introdujo el nuevo modelo econ\u00f3mico que trastoc\u00f3 el esp\u00edritu mismo del proyecto de naci\u00f3n establecido en la constituci\u00f3n de 1917 Entonces esto me lleva presidente para preguntarle Quiero saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n de c\u00f3mo debe ser el perfil de la rectora O rector que debe de regir a nuestra Universidad y as\u00ed romper con la derechizaci\u00f3n que se dio en la UNAM durante el periodo neoliberal bueno no debo meterme eso es un asunto que corresponde a los universitarios s\u00ed me gustar\u00eda que la universidad la UNAM se reformara que se acercara m\u00e1s a la gente m\u00e1s al pueblo porque se ha ido derechizando en los \u00faltimos tiempos Pero eso lo tienen que lograr esa transformaci\u00f3n los universitarios alumnos maestros investigadores y [M\u00fasica] no permitir la corrupci\u00f3n y otros vicios el amiguismo el influyentismo el nepotismo y tambi\u00e9n el sectarismo porque hay facultades en donde las sectas dominan el caso de econom\u00eda un grupo se apoder\u00f3 de econom\u00eda y muy retr\u00f3gradas al principio enga\u00f1aron de que eran progresistas pero Salinas los cot\u00f3 y aquella escuela de econom\u00eda tan importante para el pa\u00eds se fue acomodando a la pol\u00edtica neoliberal Eso s\u00ed los dirigentes empezaron a obtener cargos tanto en econom\u00eda como en la universidad y es muy dif\u00edcil la hora que los egresados de econom\u00eda de la UNAM tengan una propuesta alternativa a la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal no les ense\u00f1aron eso muy lamentable y en ciencia pol\u00edtica igual pero est\u00e1 peor econom\u00eda y de derecho ni hablamos imag\u00ednense que el instituto de ciencia jur\u00eddicas lo han manejado egresados de derecho del itam [M\u00fasica] con todo respeto pues entonces s\u00ed hace falta m\u00e1s profundidad en el an\u00e1lisis la reflexi\u00f3n todo lo vinculado a las ciencias sociales requiere de una modificaci\u00f3n Pero eso tiene que salir de los propios universitarios y se tiene que respetar la autonom\u00eda de la universidad y de todas las universidades nosotros no vamos a meternos en nada en nada nada nada nada nada los universitarios van a decidir lo importante es que ya no decida narro porque dicen somos aut\u00f3nomos s\u00ed es como los candidatos independientes son independientes del pueblo no del poder s\u00ed es la autonom\u00eda para decidir pensando en la educaci\u00f3n que transforma en la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica la libertad no el tener el control para tener influencias pol\u00edticas y hasta hacer negocios al Amparo de los cargos universitarios [M\u00fasica] Entonces s\u00ed ejercicio pleno en la autonom\u00eda es como la libertad de expresi\u00f3n ustedes creen que todos ejercen la libertad de expresi\u00f3n o en el medio lo que hacen es traficar con la libertad de expresi\u00f3n es si se ejerce o no un derecho Y eso es lo que est\u00e1 en juego pero ojal\u00e1 y se mejore la la UNAM lo deseo y todas las universidades del pa\u00eds p\u00fablicas y privadas es muy importante la educaci\u00f3n superior bueno toda la educaci\u00f3n y tenemos que procurar eso pero nosotros no nos metemos en nada absolutamente nunca nos hemos metido nunca ni cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n nunca finalmente presidente llegado el primero de septiembre marca el \u00faltimo tramo de su gobierno el cual pues se fue como agua entre las manos usted nos ha informado que el primero de septiembre su quinto informe de gobierno va a ser en el Estado de Campeche muchos mexicanos quisi\u00e9ramos verlos a usted en la m\u00e1xima Tribuna Ser\u00eda posible que usted contemplara que su sexto y \u00faltimo informe de gobierno fuera ante el Congreso de La Uni\u00f3n no va a ser muy dif\u00edcil porque ya para entonces va a haber presidente o presidenta electa o electo tengo que utilizar ahora el lenguaje este apropiado Es la geometr\u00eda del lenguaje los equilibrios este Entonces no yo entrego Espero eso lo va a decidir la gente yo Entrego el bast\u00f3n de Mando del movimiento en septiembre ya en dos meses dos meses No s\u00e9 si pueda yo hablar de eso s\u00ed de eso s\u00ed puedo Ah bueno entonces van a hacer una encuesta que yo este estoy de acuerdo para elegir en el movimiento de transformaci\u00f3n A qui\u00e9n va a encabezar el movimiento hacia adelante quien me va a sustituir Entonces ya en septiembre yo Entrego el bast\u00f3n de mando A qui\u00e9n va a sustituirme en la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n y en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo entrego la banda presidencial y me retiro ya este voy a jubilarme pol\u00edticamente por eso les digo a mis adversarios tranquil\u00edcense ya falta poco o ya falta menos un a\u00f1o dos meses se va como t\u00fa dices como agua entre las manos S\u00ed nada m\u00e1s que Yo tambi\u00e9n quisiera ya este que se terminara el periodo pero tengo muchos pendientes tengo mucha responsabilidad y por eso me tengo que aplicar para utilizar el tiempo no ocho horas diarias diecis\u00e9is horas diarias vamos muy bien Vamos bastante bien Ah es que Nos toc\u00f3 la situaci\u00f3n complicada pero as\u00ed se frag\u00f3 el acero Nos toc\u00f3 la pandemia muy doloroso muy dif\u00edcil es la crisis econ\u00f3mica pues m\u00e1s severa en casi 100 a\u00f1os Nos toc\u00f3 enfrentar eso y ahora la guerra que tambi\u00e9n ha afectado pero vamos saliendo muy bien [M\u00fasica] si no nos hubiese tocado la pandemia pues estar\u00edamos mucho mejor pero esto afect\u00f3 much\u00edsimo la econom\u00eda y lo m\u00e1s doloroso la p\u00e9rdida de Vidas humanas pero salimos adelante por eso le tengo mucho respeto afecto admiraci\u00f3n al doctor Hugo L\u00f3pez gatel porque nos ayud\u00f3 much\u00edsimo en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y fue muy profesional muy eficaz es un servidor p\u00fablico honesto y muy inteligente y estoy diciendo esto [M\u00fasica] porque ha sido \u00faltimamente muy atacado hasta de manera grotesca le sacan unas fotos donde est\u00e1 as\u00ed calav\u00e9rico ya te has visto este cuando manipulaban los medios de comunicaci\u00f3n convencionales cuando manipulaban a sus anchas porque siguen manipulando pero ahora se tienen que cuidar y adem\u00e1s hay r\u00e9plicas no es distinto pero casi todas las im\u00e1genes que sacaban en televisi\u00f3n sobre mi persona eran de gestos pero para que diera miedo pero escogidas tanto las im\u00e1genes en televisi\u00f3n como en los las fotos en los peri\u00f3dicos as\u00ed est\u00e1 ahora este yo hasta ahora que te vi digo pues no no est\u00e1 tan mal o sea presidente y finalmente ahorita que estamos requetebi\u00e9n qued\u00f3 pendiente la melod\u00eda del infierno verde de Salvador manrique Estoy seguro que le va a gustar bueno queda pendiente gracias Nos vemos adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:07.235339"
}