{
    "video_id": "5Gz1cma9Bu4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5Gz1cma9Bu4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCWjjXX-TgTsj-pKBdpFIMembPcow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5Gz1cma9Bu4",
    "video_title": "Primer boleto del sorteo equivalente al valor del avi\u00f3n presidencial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 750.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 767.0,
            "duration": 12.759999999999991
        },
        {
            "text": " Como todos los martes, hoy vamos a informar sobre el plan de salud, de c\u00f3mo vamos avanzando",
            "start": 779.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito de mejorar el servicio m\u00e9dico y que no falten doctores en centros de salud,",
            "start": 788.76,
            "duration": 13.639999999999986
        },
        {
            "text": " en hospitales, que no falten los medicamentos, que se mejoren las instalaciones, que mejora",
            "start": 802.4,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " el servicio y que se cumpla con el prop\u00f3sito de la gratuidad, atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 808.32,
            "duration": 12.32000000000005
        },
        {
            "text": " gratuitos, que se cumpla con el derecho del pueblo a la salud.",
            "start": 820.6400000000001,
            "duration": 7.399999999999977
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos todos los martes, recordemos, se va a dedicar a esto.",
            "start": 828.0400000000001,
            "duration": 8.919999999999959
        },
        {
            "text": " Como se ha estado hablando del coronavirus, esto es m\u00e1s estructural, m\u00e1s de fondo y",
            "start": 836.96,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " lo vamos a seguir haciendo y tambi\u00e9n informando sobre el coronavirus todos los d\u00edas a las",
            "start": 853.44,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " siete de la noche aqu\u00ed.",
            "start": 861.24,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a informar sobre el plan de salud.",
            "start": 864.28,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n ayer me preguntaron sobre la rifa del avi\u00f3n presidencial y vamos a informar",
            "start": 870.04,
            "duration": 7.32000000000005
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n sobre lo de la rifa del avi\u00f3n presidencial, porque ya van a empezar a venderse los boletos,",
            "start": 877.36,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " los cachitos de la loter\u00eda, el lunes pr\u00f3ximo empiezan a venderse y vamos a aprovechar para",
            "start": 889.48,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " dar toda la informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy.",
            "start": 898.24,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " Entonces, le damos la palabra a Hugo L\u00f3pez Gatel y luego va a informar el director de",
            "start": 902.52,
            "duration": 10.879999999999995
        },
        {
            "text": " la Loter\u00eda Nacional, Ernesto Prieto, sobre lo de la rifa del avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 913.4399999999999,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Al t\u00e9rmino, preguntas y respuestas.",
            "start": 921.84,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 926.0,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, secretarios, colegas.",
            "start": 930.8,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todas ustedes, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas, ciudadan\u00eda.",
            "start": 933.24,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Hoy es martes del Pulso de la Salud, hoy vamos a dar informaci\u00f3n breve sobre varios",
            "start": 939.8,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " aspectos que tienen que ver con estas cuatro encomiendas que tiene el Instituto de Salud",
            "start": 948.4,
            "duration": 4.199999999999932
        },
        {
            "text": " para el Bienestar, el asegurar el abastecimiento de insumos para la salud, incluidos los medicamentos,",
            "start": 952.5999999999999,
            "duration": 9.32000000000005
        },
        {
            "text": " el equipamiento, el personal de salud, la basificaci\u00f3n y la infraestructura.",
            "start": 961.92,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Hemos un progreso importante con los medicamentos oncol\u00f3gicos, hemos continuado en esta misi\u00f3n",
            "start": 968.72,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " de rescate que ya hemos explicado varias veces en donde el gobierno federal entr\u00f3 a cubrir",
            "start": 975.6600000000001,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " la insuficiencia de un proveedor privado, que es monop\u00f3lico, pero nosotros estamos respaldando",
            "start": 981.02,
            "duration": 6.840000000000032
        },
        {
            "text": " el abastecimiento de los medicamentos oncol\u00f3gicos.",
            "start": 987.86,
            "duration": 3.740000000000009
        },
        {
            "text": " Recientemente hab\u00eda un poco de inquietud sobre dos regiones del pa\u00eds, espec\u00edficamente",
            "start": 991.6,
            "duration": 3.740000000000009
        },
        {
            "text": " de Tijuana y Acapulco, donde no hab\u00edan llegado los medicamentos que ya hab\u00edamos enviado,",
            "start": 995.34,
            "duration": 4.67999999999995
        },
        {
            "text": " ya nos aseguramos de que est\u00e9n en uso en el punto de servicio.",
            "start": 1000.02,
            "duration": 4.800000000000068
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed se viene la lista, no la voy a leer, tanto de los medicamentos como de los estados",
            "start": 1004.82,
            "duration": 7.67999999999995
        },
        {
            "text": " en los que se han entregado este \u00faltimo embarque de casi seis mil piezas al final de febrero,",
            "start": 1012.5,
            "duration": 6.560000000000059
        },
        {
            "text": " Pero esto va a continuar en la medida en que la proveedur\u00eda privada no est\u00e9 respondiendo,",
            "start": 1019.6999999999999,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " el gobierno s\u00ed responde y cubre estas necesidades.",
            "start": 1027.06,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " En la siguiente vemos un plan de equipamiento m\u00e9dico que tiene el Issste y que ha progresado",
            "start": 1030.58,
            "duration": 7.1400000000001
        },
        {
            "text": " muy bien desde finales del 2019 y contin\u00faa ahorita ya la instalaci\u00f3n de los equipos.",
            "start": 1037.72,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " Estos equipos van desde equipamiento muy simple como estetoscopios o equipos de estuches",
            "start": 1044.74,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " de diagn\u00f3stico que estaban en deficiencia de administraciones pasadas, pero que hac\u00edan",
            "start": 1050.1,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " mucha falta, es el equipo de batalla de todos los d\u00edas del personal m\u00e9dico, pero tambi\u00e9n",
            "start": 1055.26,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " hasta sofisticados equipos de diagn\u00f3stico como m\u00e1quinas de \u00faltima generaci\u00f3n para",
            "start": 1060.9,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " el diagn\u00f3stico por ultrasonido.",
            "start": 1066.06,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " En esta diapositiva lo que se ve es c\u00f3mo se prioriz\u00f3, aunque el Issste tiene un primer",
            "start": 1067.86,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " nivel de atenci\u00f3n relativamente peque\u00f1o comparado con las otras instituciones, ah\u00ed hab\u00eda una",
            "start": 1072.4199999999998,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " carencia importante que hab\u00eda que cubrir y por eso se prioriz\u00f3 a estos servicios de",
            "start": 1078.62,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " medicina comunitaria.",
            "start": 1085.1,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " En la siguiente diapositiva vemos la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y vemos c\u00f3mo en algunos estados,",
            "start": 1086.86,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " que es el caso de Chihuahua y es el caso de Baja California Sur, Campeche, etc\u00e9tera,",
            "start": 1092.1399999999999,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " se tiene ya el 100 por ciento y lo otro sigue en progreso, lo que est\u00e1 todav\u00eda en gris",
            "start": 1099.82,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " es lo que va a progresar a lo largo del a\u00f1o y lo informaremos en su momento.",
            "start": 1103.78,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Pero por ahora est\u00e1n cubiertas 22 de las 35 subdelegaciones m\u00e9dicas del Issste y esto",
            "start": 1107.54,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " va a continuar para todo el instituto.",
            "start": 1113.56,
            "duration": 1.900000000000091
        },
        {
            "text": " En la siguiente se ven fotos, s\u00f3lo para que tengan una idea b\u00e1sica del tipo de equipamiento",
            "start": 1115.46,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " avanzado, ah\u00ed se ve una m\u00e1quina de diagn\u00f3stico ultrasonogr\u00e1fico, camillas, un autoclave,",
            "start": 1120.1799999999998,
            "duration": 7.080000000000155
        },
        {
            "text": " una cama quir\u00fargica, etc\u00e9tera.",
            "start": 1127.26,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " La siguiente.",
            "start": 1129.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, sobre el cap\u00edtulo de Institutos Nacionales de Salud, que nos sigue dando lecciones muy",
            "start": 1130.34,
            "duration": 4.420000000000073
        },
        {
            "text": " \u00fatiles y mi respeto para la enorme mayor\u00eda de los directores de los institutos, que est\u00e1n",
            "start": 1134.76,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " muy comprometidos con obviamente la calidad cient\u00edfica y t\u00e9cnica de estos magn\u00edficos",
            "start": 1142.3,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " institutos y adem\u00e1s con el progreso de la transformaci\u00f3n del sistema de salud.",
            "start": 1148.54,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " En la siguiente diapositiva son las buenas noticias de lo que estamos ya logrando en",
            "start": 1154.9,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " el Instituto Nacional de Neurolog\u00eda y Neurosirug\u00eda.",
            "start": 1159.7800000000002,
            "duration": 3.439999999999827
        },
        {
            "text": " Se logr\u00f3 abrir ya de manera completa dos servicios que hab\u00edamos tenido denuncias directas",
            "start": 1163.22,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " por parte del personal que no estaban funcionando al 100 por ciento, urgencias y terapia intensiva,",
            "start": 1169.38,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " que obviamente son cruciales porque no hay que olvidar que la enfermedad neurovascular",
            "start": 1174.22,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " es una de las condiciones emergentes m\u00e1s importantes en la poblaci\u00f3n mexicana, parte",
            "start": 1178.62,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " de la primera causa de muerte en nuestro pa\u00eds, que es la enfermedad cario y neurovascular.",
            "start": 1185.3,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 reabastecimiento, otra vez se est\u00e1 recuperando el abastecimiento que hab\u00eda quedado",
            "start": 1190.26,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " obstaculizado y el pr\u00f3ximo 27 de marzo se espera que sesionar\u00e1 la Junta de Gobierno",
            "start": 1196.54,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " que ya revisa los curr\u00edcula de los candidatos que tienen la alta competencia cient\u00edfica",
            "start": 1203.38,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " y t\u00e9cnica para ocupar el puesto de director general.",
            "start": 1209.14,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " En la siguiente lo que vemos es otro hospital federal que tambi\u00e9n depende de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1213.7800000000002,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Coordinadora de los Institutos Nacionales de Salud, que es el hospital de la mujer.",
            "start": 1217.94,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Recientemente se conoci\u00f3 que hab\u00eda unas denuncias de desabastecimiento bastante dram\u00e1tico",
            "start": 1222.14,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " esto lo enunciaron los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas residentes.",
            "start": 1231.26,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Queremos decir que gracias, gracias a estos valientes residentes que alzan la voz y no",
            "start": 1233.98,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " permiten que nuestras instituciones de salud se deterioren.",
            "start": 1239.94,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y efectivamente su alerta fue muy \u00fatil junto con otros indicios que ya ten\u00edamos de que",
            "start": 1244.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda un obst\u00e1culo administrativo en el hospital y encontramos una historia parecida a la que",
            "start": 1249.14,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " hemos relatado, el fen\u00f3meno de los intermediarios y tuvimos que actuar.",
            "start": 1254.38,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Efectivamente hab\u00eda una deuda de 86 millones de pesos con los proveedores y por eso no",
            "start": 1260.26,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " abastec\u00edan y hab\u00eda un rezago administrativo y un desorden importante.",
            "start": 1265.6200000000001,
            "duration": 3.959999999999809
        },
        {
            "text": " Entonces, ya se est\u00e1n tomando acciones para hacer una reestructura administrativa del",
            "start": 1269.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hospital y de momento ya se reactiv\u00f3 la proveedur\u00eda en este hospital.",
            "start": 1273.58,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Nuevamente gracias a los m\u00e9dicos residentes, gracias a la ciudadan\u00eda responsable y comprometida",
            "start": 1280.26,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " que hace una buena alianza con el gobierno y denuncia los actos de obstrucci\u00f3n del sistema",
            "start": 1286.22,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " de salud.",
            "start": 1293.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo que se ve es otro elemento que es un reto importante, no est\u00e1 todav\u00eda resuelto,",
            "start": 1294.66,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " pero queremos ya dejar claro hacia d\u00f3nde vamos, las centrales de mezclas.",
            "start": 1300.78,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Dicho en pocas palabras, todos los pacientes que reciben medicamentos por v\u00eda venosa requieren",
            "start": 1305.58,
            "duration": 6.259999999999991
        },
        {
            "text": " hacer mezclas de los medicamentos que se ponen ah\u00ed, antiguamente los pon\u00eda directamente",
            "start": 1311.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el personal de enfermer\u00eda en la cama del paciente, todav\u00eda se usa esto.",
            "start": 1316.84,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero para grandes operaciones, sobre todo en los institutos nacionales de salud, es",
            "start": 1320.8799999999999,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " conveniente tener centrales de mezclas.",
            "start": 1325.6399999999999,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A lo largo de m\u00e1s de 10 a\u00f1os esto empez\u00f3 a caer en un monopolio, como los que hemos",
            "start": 1327.48,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " relatado ya en varias ocasiones, y se privatiz\u00f3 de facto el servicio porque se desmantelaron",
            "start": 1331.8,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " las capacidades institucionales para tener centrales de mezclas.",
            "start": 1338.48,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Entonces, hemos identificado ya que en al menos un par de los institutos nacionales",
            "start": 1343.2,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " de salud que est\u00e1n en la zona de Tlalpan, en la Ciudad de M\u00e9xico, existen las capacidades",
            "start": 1347.32,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " potenciales, existen las instalaciones f\u00edsicas, existe una parte del personal necesario competente,",
            "start": 1352.68,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " se va a necesitar m\u00e1s personal especializado en el tema.",
            "start": 1360.16,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y los qu\u00edmicos farmac\u00e9uticos juegan un papel crucial en este aspecto, pero b\u00e1sicamente",
            "start": 1364.24,
            "duration": 6.180000000000064
        },
        {
            "text": " hacia donde vamos es que se elimine la subrogaci\u00f3n de servicios, no tenemos por qu\u00e9 asumir que",
            "start": 1370.42,
            "duration": 6.939999999999827
        },
        {
            "text": " el gobierno, el Estado Nacional no es capaz de tener un servicio como este, en el pasado",
            "start": 1377.36,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " lo tuvo, lo puede tener nuevamente.",
            "start": 1383.52,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, en una secuencia casi de cine vamos a poner, me refiero por la velocidad,",
            "start": 1386.24,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " no necesariamente por la espectacularidad de la pel\u00edcula, vamos a poner fotos de distintas",
            "start": 1392.0,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " visitas que el grupo de trabajo del Instituto de Salud para el Bienestar, encabezado por",
            "start": 1396.52,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " el maestro Juan Ferrer, han estado haciendo a la infraestructura para constatar que en",
            "start": 1402.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " algunos casos tenemos hospitales y centros de salud magn\u00edficos que operan en muy buenas",
            "start": 1407.48,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " condiciones y a veces requieren un apoyo, ya sea financiero, ya sea para garantizar",
            "start": 1412.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " la existencia del personal.",
            "start": 1417.08,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Este fue el caso del hospital de Tekash en Yucat\u00e1n, que comentamos que se abri\u00f3 gracias",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " a que se logr\u00f3 tener el \u00faltimo elemento que faltaba para ello.",
            "start": 1424.44,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Pero como pueden ver, hay algunos centros de salud y hospitales que quedaron en un abandono",
            "start": 1428.0400000000002,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " completo, por ah\u00ed va a salir o ya se acab\u00f3 la secuencia, pero hay algunos hospitales",
            "start": 1433.24,
            "duration": 6.060000000000173
        },
        {
            "text": " donde m\u00e1s del 60 o 70 por ciento de la obra qued\u00f3 paralizada, en algunos casos ya es",
            "start": 1439.3000000000002,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " no utilizable.",
            "start": 1444.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n muy cuidadosa y muy racionalizada, pero tambi\u00e9n",
            "start": 1446.44,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " muy acelerada para tener resultados muy pronto y que la infraestructura que est\u00e9 ociosa",
            "start": 1452.56,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " ponerla a funcionar ya.",
            "start": 1457.8,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 1460.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues ahora Ernesto Prieto para\u2026 nos acompa\u00f1a el general Sandoval por lo que tiene",
            "start": 1461.24,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " que ver con las Fuerzas Armadas, nos est\u00e1n ayudando mucho en todo lo que est\u00e1 relacionado",
            "start": 1473.68,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " con el avi\u00f3n, con toda la flotilla que manejaba el Estado Mayor Presidencial y que est\u00e1 en",
            "start": 1482.44,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " venta.",
            "start": 1490.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, va a regresar el avi\u00f3n una vez que se certifique, que se termine en la VOE",
            "start": 1491.52,
            "duration": 15.799999999999955
        },
        {
            "text": " todo el trabajo de mantenimiento, regresa a el hangar presidencial.",
            "start": 1507.32,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " Con esto de manera transitoria, provisional, porque se est\u00e1 rehabilitando el aeropuerto",
            "start": 1517.8,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico y ese espacio va a ser utilizado para una sala del aeropuerto.",
            "start": 1527.84,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " En tanto, se trabaja en la ampliaci\u00f3n del aeropuerto actual, se va a utilizar el hangar",
            "start": 1535.24,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " presidencial para tener ah\u00ed el avi\u00f3n.",
            "start": 1546.72,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el secretario de Hacienda, que lo invitamos para estar aqu\u00ed, y el director",
            "start": 1550.76,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " de Banobras tambi\u00e9n, que es el encargado de llevar a cabo toda esta operaci\u00f3n de venta",
            "start": 1561.26,
            "duration": 15.1400000000001
        },
        {
            "text": " y de negociaci\u00f3n de conformidad con los aval\u00faos y con la supervisi\u00f3n de la ONU de todos",
            "start": 1576.4,
            "duration": 14.819999999999936
        },
        {
            "text": " este equipo, aviones y helic\u00f3pteros que se usaban, no lo olvidemos, para el traslado",
            "start": 1591.26,
            "duration": 8.299999999999955
        },
        {
            "text": " de los altos funcionarios p\u00fablicos, que ya no se usan con ese prop\u00f3sito y est\u00e1n en",
            "start": 1599.56,
            "duration": 9.980000000000018
        },
        {
            "text": " venta o, como es el caso del avi\u00f3n presidencial, se van a rifar para obtener recursos.",
            "start": 1609.54,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y destinar esos fondos precisamente a tener equipos en los hospitales, que nos hacen falta",
            "start": 1621.22,
            "duration": 9.200000000000045
        },
        {
            "text": " equipos m\u00e9dicos.",
            "start": 1630.42,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Vamos a darle la palabra al director de la Loter\u00eda Nacional, Ernesto Prieto.",
            "start": 1632.1000000000001,
            "duration": 7.919999999999845
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 1640.02,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, funcionarios del gobierno federal, amigos y amigos de la prensa.",
            "start": 1645.98,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " La Loter\u00eda Nacional est\u00e1 presentando el gran sorteo especial n\u00famero 235, que es alusivo",
            "start": 1651.82,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " al avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 1659.06,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Son 100 millones, perd\u00f3n, 100 premios de 20 millones de pesos cada uno y va a ser",
            "start": 1661.7,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " el sorteo del pr\u00f3ximo 15 de septiembre. Se est\u00e1n elaborando, ya se se elaboraron seis",
            "start": 1671.1,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " millones de cachitos con un costo de 500 pesos cada uno y ah\u00ed est\u00e1 el reverso del billete,",
            "start": 1679.54,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " del billete donde est\u00e1 estipulando que son 20 millones, 100 premios de 20 millones, son",
            "start": 1687.62,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " seis millones de cachitos que se van a realizar en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1693.82,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1 tambi\u00e9n, estamos inform\u00e1ndoles que a partir del d\u00eda de ayer se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n",
            "start": 1699.9399999999998,
            "duration": 10.340000000000146
        },
        {
            "text": " por toda la Rep\u00fablica mexicana de estos cachitos alusivos al avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 1710.28,
            "duration": 6.419999999999845
        },
        {
            "text": " Los n\u00fameros van a ser del siete ceros al cinco millones 999 mil y con un billete la",
            "start": 1716.8600000000001,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " gente puede ganar hasta 20 millones de pesos. En total se van a repartir dos mil millones",
            "start": 1725.6200000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " de pesos y como les reitero, ya iniciamos la venta, perd\u00f3n, la distribuci\u00f3n para la",
            "start": 1730.66,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " venta de estos cachitos de la loter\u00eda.",
            "start": 1737.22,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quiero informarles que el d\u00eda de hoy voy a hacer entrega de la primera venta",
            "start": 1741.66,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " del avi\u00f3n, del billete de avi\u00f3n presidencial al se\u00f1or presidente, le voy a entregar el",
            "start": 1748.54,
            "duration": 7.080000000000155
        },
        {
            "text": " n\u00famero 000 para que \u00e9l pueda efectuar el pago de este billete que es de 500 pesos.",
            "start": 1755.6200000000001,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente.",
            "start": 1768.58,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " M\u00e1s informar que si me saco el premio de 20 millones va a ser para becas, lo voy a",
            "start": 1828.58,
            "duration": 26.40000000000009
        },
        {
            "text": " entregar.",
            "start": 1854.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de los estudiantes de preparatoria ya tienen su beca y hay 300 mil estudiantes",
            "start": 1855.98,
            "duration": 14.720000000000027
        },
        {
            "text": " de familia de escasos recursos econ\u00f3micos que est\u00e1n estudiando en el nivel superior,",
            "start": 1870.7,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " 300 mil que tienen tambi\u00e9n beca de dos mil 400 pesos. Los 20 millones ser\u00edan para eso,",
            "start": 1880.66,
            "duration": 8.900000000000091
        },
        {
            "text": " porque aunque son puros ceros en una de esas me saco la loter\u00eda.",
            "start": 1889.5600000000002,
            "duration": 12.8599999999999
        },
        {
            "text": " Le pedimos a todos los compa\u00f1eros que nos est\u00e1n viendo por las redes sociales y todos",
            "start": 1902.42,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes que nos ayuden a difundir que el pr\u00f3ximo",
            "start": 1907.82,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " d\u00eda 9 de marzo, a partir de las nueve horas, van a estar a disposici\u00f3n de toda la gente",
            "start": 1912.98,
            "duration": 6.220000000000027
        },
        {
            "text": " que quiera participar en este rifa del avi\u00f3n presidencial.",
            "start": 1919.2,
            "duration": 4.420000000000073
        },
        {
            "text": " Muchas gracias y estoy a sus \u00f3rdenes.",
            "start": 1923.6200000000001,
            "duration": 2.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Con permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1925.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s para recordar, porque a veces hay que andar refrescando la memoria, sobre todo",
            "start": 1932.94,
            "duration": 14.319999999999936
        },
        {
            "text": " ahora que nada m\u00e1s somos nosotros los clientes, clientes preferidos.",
            "start": 1947.26,
            "duration": 12.759999999999991
        },
        {
            "text": " Miren lo que es el avi\u00f3n, que no se olvide, a ver si tienen ah\u00ed algunas im\u00e1genes. Miren",
            "start": 1960.02,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " el primer vuelo a Hermosillo, custodiado, y otro avi\u00f3n de estos de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 1971.78,
            "duration": 19.700000000000045
        },
        {
            "text": " es el que toma la foto.",
            "start": 1991.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, regresa la de aqu\u00ed.",
            "start": 1992.48,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " Ustedes creen que hace falta esto, pero nadie dec\u00eda nada, s\u00f3lo aplaud\u00edan, nadie dec\u00eda",
            "start": 2004.24,
            "duration": 16.720000000000027
        },
        {
            "text": " nada.",
            "start": 2020.96,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Si nosotros queremos un pa\u00eds en paz, buscamos la paz, que lucha por la justicia, no tiene",
            "start": 2024.5,
            "duration": 15.779999999999973
        },
        {
            "text": " nada que temer, pero no era protecci\u00f3n, es sentirse importante, fantocher\u00eda, prepotencia.",
            "start": 2040.28,
            "duration": 24.3599999999999
        },
        {
            "text": " Son los tiempos de los faraones, de las monarqu\u00edas seccionales y no es s\u00f3lo el gobierno anterior.",
            "start": 2064.64,
            "duration": 24.2199999999998
        },
        {
            "text": " No olvidemos que el que compr\u00f3 el avi\u00f3n fue Calder\u00f3n. Deber\u00eda de explicar por qu\u00e9,",
            "start": 2088.86,
            "duration": 16.360000000000127
        },
        {
            "text": " porque este avi\u00f3n adem\u00e1s es para volar cinco horas diarias para que se justifique, porque",
            "start": 2105.2200000000003,
            "duration": 10.83999999999969
        },
        {
            "text": " Hay otros aviones m\u00e1s peque\u00f1os ahora que valen mucho menos, que pueden ir incluso",
            "start": 2133.26,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " a Europa sin recarga de combustible, pero no, ten\u00eda que ser un palacio para los cielos.",
            "start": 2149.42,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " A ver la otra foto, mire. Ahora que venga, voy a ir a sentarme ah\u00ed, voy a invitar al",
            "start": 2167.58,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " general, la licenciada Olga, al secretario de Comunicaciones. Ah, y Arturo Herrera, te",
            "start": 2186.66,
            "duration": 17.59999999999991
        },
        {
            "text": " vas a rayar.",
            "start": 2204.2599999999998,
            "duration": 1.2000000000002728
        },
        {
            "text": " Y al general Trojeda, no era el de Comunicaciones, porque\u2026",
            "start": 2205.46,
            "duration": 17.679999999999836
        },
        {
            "text": " Ah, t\u00fa tambi\u00e9n vas a estar ah\u00ed.",
            "start": 2223.14,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " A ver, p\u00e1senle, a ustedes tambi\u00e9n les voy a invitar.",
            "start": 2225.06,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfComo comida?",
            "start": 2236.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, comida no, pero s\u00ed les vamos a invitar.",
            "start": 2239.14,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfA malito?",
            "start": 2245.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ocho.",
            "start": 2246.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA malito?",
            "start": 2247.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 2248.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se va este.",
            "start": 2249.94,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y vamos a organizar visitas hasta que vaya la gente, porque esta es una vacuna",
            "start": 2259.58,
            "duration": 15.120000000000346
        },
        {
            "text": " para esta epidemia, una buena vacuna preventiva.",
            "start": 2275.7,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " A ver qui\u00e9n se va a atrever despu\u00e9s a hacer algo as\u00ed.",
            "start": 2284.9399999999996,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Muy bien, pues entonces abrimos.",
            "start": 2295.66,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Bueno, abrimos para preguntas.",
            "start": 2298.22,
            "duration": 25.7199999999998
        },
        {
            "text": " Todo apuntado, Miguel Reyes Razo.",
            "start": 2323.94,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a sus colaboradores y a todos los compa\u00f1eros.",
            "start": 2327.5,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " Bueno, bueno, bueno, probando, probando.",
            "start": 2345.38,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " A ver, muchas gracias.",
            "start": 2349.86,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Bueno, bueno, ahora s\u00ed.",
            "start": 2352.42,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas, compa\u00f1eros, se\u00f1ores, funcionarios.",
            "start": 2355.46,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Esperamos.",
            "start": 2359.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miguel, vamos a ver si\u2026",
            "start": 2360.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 2363.94,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores, funcionarios.",
            "start": 2374.42,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, compa\u00f1eros.",
            "start": 2376.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya el d\u00eda de ayer, a prop\u00f3sito de este mal, de esta calamidad que atrae al mundo y lo",
            "start": 2377.9,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " preocupa profundamente, surgi\u00f3 aqu\u00ed el tema de que somos muy enfermos, es que este pa\u00eds",
            "start": 2387.02,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " tiene muchas enfermedades y mueren mucho m\u00e1s personas de males como la diabetes, la obesidad,",
            "start": 2394.5,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " su crecimiento, su rendimiento intelectual, el alcoholismo que tanto golpea a los ind\u00edgenas",
            "start": 2428.5,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n tanto le preocupan a usted, como lo hemos visto recientemente a lo largo de",
            "start": 2434.18,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " este tiempo, \u00e9l sufre mucho el alcoholismo, sobre todo Chiapas, Puebla, ah\u00ed en el v\u00e9rtice",
            "start": 2437.86,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " de Puebla o Oaxaca-Veracruz, el Ochochtitl\u00e1n, donde hay una miseria profund\u00edsima, tenemos",
            "start": 2445.98,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " hacer reportajes ah\u00ed, etc\u00e9tera.",
            "start": 2453.22,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Saber c\u00f3mo estamos en ese aspecto.",
            "start": 2455.9,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda la primera pregunta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2458.58,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo le dar\u00eda la palabra al doctor Alcocer que nos explicara sobre esto. \u00c9l tiene un",
            "start": 2461.14,
            "duration": 13.320000000000164
        },
        {
            "text": " buen diagn\u00f3stico de c\u00f3mo ha venido evolucionando el problema de la salud, c\u00f3mo antes eran",
            "start": 2474.46,
            "duration": 15.2199999999998
        },
        {
            "text": " enfermedades m\u00e1s relacionadas con la pobreza.",
            "start": 2489.68,
            "duration": 5.100000000000364
        },
        {
            "text": " H\u00eddricas las enfermedades, por ejemplo.",
            "start": 2494.78,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " desnutrici\u00f3n desde luego y tambi\u00e9n enfermedades respiratorias. Y ahora son otro tipo de enfermedades,",
            "start": 2499.58,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " lo que mencionas, diabetes, hipertensi\u00f3n, nuevas enfermedades.",
            "start": 2513.58,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " M\u00e1s caras, m\u00e1s costosas.",
            "start": 2524.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Afectando mucho, muy relacionadas, tanto las primeras como las segundas, a pesar de que",
            "start": 2527.86,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " ha habido m\u00e1s avance, sigue siendo lo preventivo, lo que puede ayudarnos a evitar estas enfermedades,",
            "start": 2536.94,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " que tiene que ver con la mala alimentaci\u00f3n. Puede ser que ahora se tenga m\u00e1s ingreso,",
            "start": 2552.18,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " pero no significa que se coma mejor.",
            "start": 2558.8599999999997,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, a ver, doctor.",
            "start": 2560.8199999999997,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Como ustedes saben, tenemos un gu\u00eda en la salud por razones",
            "start": 2563.8599999999997,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " diferentes. El presidente siempre ha estado al tanto desde que lo conozco, de la salud",
            "start": 2570.62,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " de los mexicanos.",
            "start": 2577.3,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 oportunidad de esta donde se integra un equipo donde todos los\u2026 y estoy claro",
            "start": 2578.5800000000004,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " en lo que voy a decir, todas las instancias gubernamentales trabajamos en forma horizontal,",
            "start": 2586.6600000000003,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " en forma integral, y esto nos va a dar un panorama m\u00e1s fino del desastre.",
            "start": 2593.2200000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A mucha gente le molest\u00f3, les sigue molestando el decir que tenemos un desastre en la atenci\u00f3n",
            "start": 2601.22,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a la salud.",
            "start": 2608.3799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y lo grave es que es un derecho. Nosotros no vamos a hacer nada diferente a lo que marca",
            "start": 2609.3799999999997,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " nuestra Constituci\u00f3n. Los mexicanos tenemos derecho a la salud y este derecho no se cumple,",
            "start": 2616.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y no se cumple desde hace 30, 40 a\u00f1os en que esto progresivamente se fue abandonando",
            "start": 2622.06,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " y que hemos dado precisamente en estos martes del pulso de la salud los avances del diagn\u00f3stico",
            "start": 2629.02,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " y de c\u00f3mo se est\u00e1n tomando, porque no tenemos tiempo suficiente para cambiar todo, pero",
            "start": 2638.38,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " s\u00ed progresivamente son acciones que llevan a contener los rezagos todav\u00eda de las enfermedades",
            "start": 2644.42,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " ligadas a las llamadas constantes sociales o determinantes sociales y que son importantes.",
            "start": 2653.06,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " La otra reorientaci\u00f3n en general que ustedes conocen desde nuestras primeras palabras",
            "start": 2660.82,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " es reorientar a la salud hacia la prevenci\u00f3n sin descuidar, desde luego, el llamado importante",
            "start": 2666.5,
            "duration": 8.340000000000146
        },
        {
            "text": " de la curaci\u00f3n.",
            "start": 2674.84,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Este viraje requiere tres acciones importantes.",
            "start": 2678.1400000000003,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Una, llevarnos a la universalidad de los servicios para todos los mexicanos. En un extremo lograr",
            "start": 2682.42,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " la equidad, que es una situaci\u00f3n donde la calidad, la seguridad y lo mejor para el paciente",
            "start": 2691.2200000000003,
            "duration": 6.819999999999709
        },
        {
            "text": " todav\u00eda no lo tenemos.",
            "start": 2698.04,
            "duration": 1.9800000000000182
        },
        {
            "text": " Dentro de estas dos grandes pilares est\u00e1 la tensi\u00f3n preventiva, la que gen\u00e9ricamente",
            "start": 2700.82,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " conocemos y que ha impulsado el desarrollo y los \u00e9xitos de muchos de los pa\u00edses, no",
            "start": 2707.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo los n\u00f3rdicos, sino tambi\u00e9n en Am\u00e9rica Latina, tenemos ejemplo de ello, y que est\u00e1n",
            "start": 2714.78,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " por arriba de lo que nosotros hemos logrado en estos 30, 40 a\u00f1os.",
            "start": 2720.18,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Este camino de la universalidad y de la equidad en su extremo se logra tambi\u00e9n a trav\u00e9s",
            "start": 2725.82,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " de otra acci\u00f3n que estamos conduciendo, que es la integraci\u00f3n de las instituciones de",
            "start": 2732.1800000000003,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " salud. Ya no podemos decir, este s\u00f3lo le corresponde al Issste, esto le corresponde",
            "start": 2739.42,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " al Seguro Social, esto a la Secretar\u00eda, Pemex, etc\u00e9tera. Lo estamos haciendo en una acci\u00f3n",
            "start": 2745.6400000000003,
            "duration": 7.739999999999782
        },
        {
            "text": " de todos los d\u00edas, hacerlo integral y no descuidar, lo que ya se\u00f1al\u00f3 el presidente,",
            "start": 2753.38,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " los cuatro objetivos centrales para lo cual tuvimos que tomar una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n",
            "start": 2758.82,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " operativa que fue cancelar por razones claramente definidas de no estar operando en la salud",
            "start": 2764.46,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " directamente en lo que m\u00e1s requiere la poblaci\u00f3n, que fue hacer a un lado el seguro popular",
            "start": 2774.1800000000003,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " y en su lugar no s\u00f3lo para ello, sino para lo que es se\u00f1alado de necesidad de cubrir",
            "start": 2782.54,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " la universalidad que est\u00e1 ahora ha emergido el Instituto de Salud para el Bienestar.",
            "start": 2793.1,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estas son las acciones en las cuales consideramos que progresivamente, y es uno de los objetivos",
            "start": 2799.7,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " de los martes, se\u00f1alarles c\u00f3mo vamos avanzando y cu\u00e1les problemas tenemos.",
            "start": 2806.3,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Tenemos todav\u00eda muchos problemas derivados de la falta de integraci\u00f3n en algunos de",
            "start": 2812.54,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " los estados, pero sin embargo esto ha ido tambi\u00e9n mejorando. Recientemente hemos acordado,",
            "start": 2818.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " se ha adherido el sistema de salud para el bienestar con la mayor\u00eda de los estados y",
            "start": 2824.34,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " con los que no se han sumado, con sus razones y derechos requeridos, pues est\u00e1n de todos",
            "start": 2831.5,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " modos colaborando en esta oportunidad de cambiar el rumbo de la salud y estamos preparados",
            "start": 2837.26,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " para ello.",
            "start": 2844.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos acciones de inmediato, como son lo de los medicamentos, que son lo que m\u00e1s requiere",
            "start": 2845.5,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " la poblaci\u00f3n desde antes de inicio de esta gesti\u00f3n, donde los mexicanos dec\u00edan no tenemos",
            "start": 2852.2,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " medicamentos y no tenemos acceso a lugares de tratamiento, el acceso a las unidades.",
            "start": 2860.04,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Junto con ello, desde luego, hay programas que son transversales, como la atenci\u00f3n a",
            "start": 2866.96,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " las ni\u00f1as, a los ni\u00f1os y a los adolescentes, con un \u00e9nfasis preventivo y tambi\u00e9n mayoritariamente",
            "start": 2872.56,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " enfocado en la salud mental, porque ah\u00ed se generan muchas acciones descuidando a la juventud",
            "start": 2879.96,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " que ha sido abandonada tambi\u00e9n en este periodo.",
            "start": 2886.64,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Tenemos tambi\u00e9n como ejemplo en la salud para contrarrestar la llamada epidemia grande",
            "start": 2890.12,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " que tenemos de obesidad, de diabetes, de hiperlipidemia y de enfermedades cardiovasculares.",
            "start": 2897.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Tenemos ah\u00ed acciones transversales donde la CEP, Secretar\u00eda de Salud e Instancias",
            "start": 2905.18,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de Agricultura nos unimos para poder tener, junto con la nueva, ah\u00ed abro un espacio,",
            "start": 2910.42,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " la nueva beta de agresi\u00f3n a la salud, que es el no cuidar al medio ambiente, el cambio",
            "start": 2918.14,
            "duration": 7.260000000000218
        },
        {
            "text": " clim\u00e1tico que modifica muchas de las acciones que est\u00e1n sucediendo como novedades y desde",
            "start": 2925.4,
            "duration": 5.779999999999745
        },
        {
            "text": " luego sumado en esta nueva \u00e1rea tambi\u00e9n las conducidas hacia la juventud, que son",
            "start": 2931.18,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " accidentes, traumatismos y acciones que requieren rehabilitar como marca tambi\u00e9n nuestro art\u00edculo",
            "start": 2938.54,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " cuarto, rehabilitar y reincorporar a la sociedad, a todos los mexicanos que han perdido alguna",
            "start": 2946.06,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " de sus funciones.",
            "start": 2952.7799999999997,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Esta situaci\u00f3n es la amplitud que nos lleva, la tarea importante y que tenemos que vigilar",
            "start": 2954.5,
            "duration": 6.179999999999836
        },
        {
            "text": " con la participaci\u00f3n de todos.",
            "start": 2960.68,
            "duration": 2.6600000000003092
        },
        {
            "text": " Esta la salud no es problema ni de partidos, ni de acciones disgregadas, sino de un solo",
            "start": 2963.34,
            "duration": 9.879999999999654
        },
        {
            "text": " llamado a mejorar y a lograr que el humanismo, la \u00e9tica, acompa\u00f1a todas nuestras acciones",
            "start": 2973.22,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " y en eso estamos, por lo cual llamamos a la participaci\u00f3n tambi\u00e9n a los usuarios, tambi\u00e9n",
            "start": 2981.7799999999997,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " son responsables.",
            "start": 2988.3399999999997,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Ayudan mucho en esto y es parte de la solidaridad y riqueza cultural que tenemos los mexicanos",
            "start": 2989.7,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " a seguir sin decir que estamos fuera de la posibilidad de hacerlo. Lo tenemos bien ubicado",
            "start": 2997.78,
            "duration": 8.820000000000164
        },
        {
            "text": " y requerimos desde luego tiempo para hacerlo.",
            "start": 3006.6000000000004,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3010.1400000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or secretario, aprovechar\u00eda\u2026 a ver, le rogar\u00eda, se\u00f1or secretario, con todo respeto,",
            "start": 3011.1400000000003,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " si nos puede ser un poco m\u00e1s espec\u00edfico.",
            "start": 3017.9,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Yo hablaba del problema de alcoholismo, por ejemplo, de desnutrici\u00f3n en sus porcentajes,",
            "start": 3020.1800000000003,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " los \u00edndices, si es que estos son mesurables, medibles, estad\u00edsticas.",
            "start": 3025.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son dos.",
            "start": 3029.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor.",
            "start": 3030.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, le agradezco sus dos llamados de atenci\u00f3n. Uno es desde luego el alcoholismo.",
            "start": 3031.22,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y para ello tenemos y es muy grato y no lo detall\u00e9, como tenemos la campa\u00f1a contra",
            "start": 3036.7799999999997,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " adicciones, la campa\u00f1a de salud mental que implica el no a las adicciones, una acci\u00f3n",
            "start": 3043.8199999999997,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " preventiva que se origina, como muchas de las enfermedades de ra\u00edz, en la familia,",
            "start": 3049.9,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " en el abandono, en la disrupci\u00f3n de lo que es la familia, y que M\u00e9xico lo tiene afortunadamente.",
            "start": 3055.26,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " En otros pa\u00edses no cuentan con ello en su tradici\u00f3n y aqu\u00ed tenemos que empezar en",
            "start": 3062.54,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " la familia combatiendo adicciones.",
            "start": 3068.7000000000003,
            "duration": 2.919999999999618
        },
        {
            "text": " Y una de las adicciones, las dos adicciones m\u00e1s fuertes son el tabaco y el alcohol y",
            "start": 3071.62,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " se dan pie a otras sustancias que tambi\u00e9n afectan tristemente en forma principal y m\u00e1s",
            "start": 3078.18,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " grave a la juventud.",
            "start": 3085.06,
            "duration": 1.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Esta campa\u00f1a a la cual ha puesto el presidente un empe\u00f1o especial y que se est\u00e1 elevando",
            "start": 3086.9399999999996,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " a otro nivel, como lo pueden ver en los medios, ya para tomar una participaci\u00f3n de la familia",
            "start": 3093.62,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y de la poblaci\u00f3n, de las escuelas, de las comunidades con m\u00e1s detalle.",
            "start": 3100.46,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " No hay duda, se asoma tambi\u00e9n en la salud, los problemas tambi\u00e9n preventivos de la salud",
            "start": 3105.62,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " derivada del medio ambiente, donde est\u00e1 el plomo, por ejemplo, el ars\u00e9nico tambi\u00e9n",
            "start": 3112.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " actuando sobre la salud de los mexicanos.",
            "start": 3119.42,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esto es un \u00e1mbito interinstitucional tambi\u00e9n y en esto no vamos a dejar de tomarlo como",
            "start": 3122.62,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " uno de los factores m\u00e1s importantes.",
            "start": 3131.22,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Entonces, respondiendo a eso, las medidas del alcoholismo contra el alcoholismo, pero",
            "start": 3133.34,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " no contra, sino hacer ver lo nocivo que es esto y desde luego es parte de la nutrici\u00f3n",
            "start": 3138.1400000000003,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " saludable, los h\u00e1bitos, el ejercicio y una serie de acciones que no requieren, adem\u00e1s",
            "start": 3145.06,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " de la participaci\u00f3n de las escuelas, de los ni\u00f1os.",
            "start": 3152.94,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Todo esto se empieza desde el embarazo, antes de que nazca el ni\u00f1o y si el ni\u00f1o es de",
            "start": 3157.5,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " una madre soltera o una madre que no tiene ese entorno familiar y que puede ser inclusive",
            "start": 3165.86,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " adolescente, con mayor raz\u00f3n esas acciones preventivas y desde luego acompa\u00f1ando en",
            "start": 3172.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " toda la vida a los mexicanos.",
            "start": 3178.3,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Esto es parte de esa urgencia que tenemos, lo mismo que con el tabaco, que obviamente",
            "start": 3180.94,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " tenemos muchas evidencias de mucho tiempo de lo nocivo que es.",
            "start": 3188.06,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " Doctor Arcosero, usted dice que esta es una parte y realmente se antoja un universo formidable,",
            "start": 3192.2200000000003,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " fant\u00e1stico, insondable casi de la salud de los seres humanos y en este caso de los mexicanos.",
            "start": 3197.34,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se alude con frecuencia, se\u00f1or Constancia, de que en la Secretar\u00eda de Salud los 30,",
            "start": 3203.38,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " 40 a\u00f1os recientemente transcurridos a lo largo de esas cuatro d\u00e9cadas ha habido en la Secretar\u00eda",
            "start": 3209.1,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " de Salud un gran derroche o desastre, como usted lo acaba de calificar hace rato.",
            "start": 3214.8599999999997,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Me cuesta trabajo.",
            "start": 3220.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo tuve el primer hijo que conoc\u00ed a don Ignacio Garc\u00eda Telles, de los fundadores del Seguro",
            "start": 3221.5,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Social, que viv\u00eda en la calle de Mazatepec n\u00famero 9 en Cuernavaca en la estrechez y",
            "start": 3224.7,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " en la miseria m\u00e1s espantosa.",
            "start": 3229.2999999999997,
            "duration": 2.080000000000382
        },
        {
            "text": " Personas como Francisco Javira Alejo y otros de la \u00e9poca lo ayudaban a sobrevivir. Un",
            "start": 3231.38,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " hombre de una honradez que lo fue todo, rector de la autonom\u00eda universitaria en el a\u00f1o",
            "start": 3235.62,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " 29 del siglo pasado, procurador de distrito, mano derecha del general C\u00e1rdenas, nada",
            "start": 3239.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " menos que prosucia su oraci\u00f3n f\u00fanebre cuando muere en general.",
            "start": 3244.94,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " En fin, Ignacio Garc\u00eda Telles viv\u00eda en la miseria. Imposible imaginar que se pudiera,",
            "start": 3249.02,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " como decimos los mexicanos, clavando el dinero, ciz\u00e1ndolo para llevarlo al bolsillo.",
            "start": 3254.46,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " De la misma manera que yo creo que el doctor Jes\u00fas Cum\u00e1ter Rodr\u00edguez, que estuvo 30",
            "start": 3258.9,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " a\u00f1os en un hospital infantil con Torregrosa desde el a\u00f1o 73, y yo voy a ser el director",
            "start": 3263.54,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " del propio hospital infantil, Federico G\u00f3mez, pues que fuera un ladr\u00f3n, le usaban una",
            "start": 3267.38,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " medalla de visario a don Migue, secretario de Salud, que evit\u00f3 una gran crisis en M\u00e9xico",
            "start": 3272.3,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " con el c\u00f3lera, no la c\u00f3lera ni la ira, sino el c\u00f3lera, el c\u00f3lera, que amenazaban en",
            "start": 3276.5,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o 68 y 88, 94.",
            "start": 3282.2599999999998,
            "duration": 3.0400000000004184
        },
        {
            "text": " Entonces, hubo grandes trabajos y grandes campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. Yo no creo que Jes\u00fas",
            "start": 3285.3,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Cum\u00e1ter Rodr\u00edguez haya sido ladr\u00f3n o que el doctor Guillermo Sober\u00f3n, que fue rector",
            "start": 3289.5,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " de la universidad y ese rectorado le cost\u00f3 que le secuestraba a una hija y le di\u00f3 mi",
            "start": 3294.94,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " asocorro, Ch\u00e1vez, dijo, t\u00fa que te reelige, si yo que me divorcio. Fue muy grave, todo",
            "start": 3299.18,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " mundo lo sabe c\u00f3mo fue ese momento su rector\u00eda de ocho a\u00f1os en la UNAM, o que el propio",
            "start": 3303.38,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " doctor de la fuente, nuestro embajador ahora en la ONU, hombre, hijo de brillant\u00edsimos",
            "start": 3308.54,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " del Colegio Nacional fuera ladr\u00f3n, fuera\u2026 o Jos\u00e9 Narro, que desde ni\u00f1o acompa\u00f1aba",
            "start": 3315.02,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " a su pap\u00e1 a hacer visitas m\u00e9dicas. Ese cl\u00edmax se hab\u00eda vivido 40 a\u00f1os en la Secretar\u00eda",
            "start": 3320.34,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " de Salud.",
            "start": 3324.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, doctor Alcoser.",
            "start": 3325.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias por su gran relato hist\u00f3rico.",
            "start": 3326.42,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Coincido con usted de que hay muchas, muchas, muchas personalidades que han dado el camino,",
            "start": 3330.06,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " f\u00edjense, el camino que tuvimos en un momento de excelencia m\u00e9dica en muchos aspectos y",
            "start": 3336.34,
            "duration": 5.819999999999709
        },
        {
            "text": " que despu\u00e9s fue descuidado. \u00bfPor qu\u00e9? Porque fue tomado por actores de otros sectores",
            "start": 3342.3199999999997,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que no son los p\u00fablicos, a lo cual nosotros estamos obligados a responder.",
            "start": 3350.16,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero estoy de acuerdo, hay figuras que son las que tenemos que recordar y son gu\u00eda para",
            "start": 3355.96,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " muchas de las acciones que estamos tomando.",
            "start": 3362.44,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3365.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mira, yo agrego, Miguel, porque yo coincido contigo de que hay que hacer la historia,",
            "start": 3366.04,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " que es la maestra de la vida. Hubieron muy buenos secretarios de salud y lleg\u00f3 a ser",
            "start": 3381.2,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " muy bueno el sistema de salud p\u00fablico, pero en los \u00faltimos tiempos se opt\u00f3 por la privatizaci\u00f3n",
            "start": 3396.3599999999997,
            "duration": 13.340000000000146
        },
        {
            "text": " del sector salud, algo parecido a lo que se llev\u00f3 a cabo con la educaci\u00f3n.",
            "start": 3409.7,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y voy a poner un ejemplo.",
            "start": 3419.46,
            "duration": 11.739999999999782
        },
        {
            "text": " El mejor servicio de salud que tenemos se cre\u00f3 hace 41 a\u00f1os, 1979, que ahora se llama",
            "start": 3431.2,
            "duration": 19.659999999999854
        },
        {
            "text": " IMSS-Bienestar, estamos hablando de 80 hospitales y de como tres mil unidades m\u00e9dicas, se cre\u00f3",
            "start": 3450.86,
            "duration": 11.739999999999782
        },
        {
            "text": " hace 41 a\u00f1os.",
            "start": 3462.6,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Porque es buen servicio, mejor que LISTE, mejor que los servicios estatales de salud,",
            "start": 3467.8,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " mejor que otros servicios m\u00e9dicos, porque no se descentraliz\u00f3, no se entreg\u00f3 a los",
            "start": 3482.2200000000003,
            "duration": 11.799999999999727
        },
        {
            "text": " estados, y precisamente el doctor Kumate fue el que se opuso, porque estaban entregando",
            "start": 3494.02,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " todo.",
            "start": 3503.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando descentralizan, empiezan s\u00f3lo a transferir los recursos a los estados",
            "start": 3505.54,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " y no todos los gobiernos estatales utilizaban los recursos de salud, el presupuesto de salud",
            "start": 3521.66,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " para mejorar los servicios, para que se compraran las medicinas.",
            "start": 3530.8999999999996,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " Se empez\u00f3 a distorsionar todo al mismo tiempo que se puso de moda la subrogaci\u00f3n en el",
            "start": 3545.42,
            "duration": 15.679999999999836
        },
        {
            "text": " IMSS, en el Seguro Social, teniendo problemas graves porque crecieron los padecimientos",
            "start": 3561.1,
            "duration": 10.66000000000031
        },
        {
            "text": " de diabetes y cada vez hay m\u00e1s demanda de hemodi\u00e1lisis.",
            "start": 3571.76,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y resulta que este servicio est\u00e1 subrogado, mal, da tristeza lo que sucede, se tienen",
            "start": 3584.1600000000003,
            "duration": 9.980000000000018
        },
        {
            "text": " que trasladar enfermos dos, tres horas con problemas de mal servicio, porque lo que les",
            "start": 3594.2799999999997,
            "duration": 11.16000000000031
        },
        {
            "text": " importaba era el negocio.",
            "start": 3605.44,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, lo de las medicinas, lo mismo, 90 mil millones de pesos destinados a la compra",
            "start": 3608.8399999999997,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " de medicamentos y no hab\u00eda medicamentos, no hab\u00eda abasto comprando a tres, cuatro,",
            "start": 3623.36,
            "duration": 11.579999999999927
        },
        {
            "text": " cinco, hasta 10 veces m\u00e1s el valor real de un medicamento, pol\u00edticos vendiendo medicinas,",
            "start": 3634.94,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " protegiendo a distribuidores de medicinas.",
            "start": 3644.38,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Entonces, se ech\u00f3 a perder lo del Seguro Popular, ni era seguro ni era popular.",
            "start": 3647.82,
            "duration": 8.2199999999998
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda en el Seguro Popular m\u00e1s trabajadores administrativos que m\u00e9dicos y que enfermeras,",
            "start": 3656.04,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " muy mal el servicio, por eso se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial.",
            "start": 3676.0,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por eso cada semana vamos a informar y no es f\u00e1cil, por los intereses, los que vend\u00edan",
            "start": 3683.12,
            "duration": 13.140000000000327
        },
        {
            "text": " los medicamentos pensaron que \u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s si utilizaban que los ni\u00f1os",
            "start": 3696.26,
            "duration": 13.639999999999873
        },
        {
            "text": " con c\u00e1ncer no ten\u00edan medicamentos, que no \u00edbamos a resistir y que \u00edbamos a regresar",
            "start": 3709.9,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " con ellos a decirles, volvamos a lo mismo, no abrimos la compra de medicamentos al extranjero",
            "start": 3720.3,
            "duration": 19.559999999999945
        },
        {
            "text": " y lo vamos a seguir haciendo, porque la salud es lo primordial.",
            "start": 3739.86,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir actuando as\u00ed.",
            "start": 3748.1,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Lo mismo las resistencias, hab\u00eda farmacias en los institutos, eran los jefes, los due\u00f1os",
            "start": 3750.98,
            "duration": 14.019999999999982
        },
        {
            "text": " de laboratorios o de las distribuidoras y no todos los m\u00e9dicos actuaban con rectitud,",
            "start": 3765.0,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " con integridad, con honestidad.",
            "start": 3779.92,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, la mayor\u00eda tiene una dimensi\u00f3n social, humanista, m\u00e9dicos y enfermeras,",
            "start": 3782.28,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " y por eso estamos avanzando y vamos a seguir con lo mismo.",
            "start": 3795.0400000000004,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Luego el contratismo, las APP, \u00bfcu\u00e1ntos hospitales?",
            "start": 3799.36,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " La vez pasada habl\u00e1bamos, fui jefe de gobierno, me toc\u00f3 construir el hospital de Iztapalapa,",
            "start": 3809.16,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " Belisario Dom\u00ednguez, 350 millones de pesos, 150 camas.",
            "start": 3817.56,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Al mismo tiempo, poco despu\u00e9s se hace el desumpango, APP tiene que pagar el gobierno",
            "start": 3825.12,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " del Estado de M\u00e9xico 200 millones de pesos al a\u00f1o, durante 20 a\u00f1os, 25 a\u00f1os.",
            "start": 3838.6800000000003,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Al final el costo, siete mil millones para 350.",
            "start": 3849.7200000000003,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Por poner un ejemplo, estamos rehabilitando o terminando de construir hospitales, fui",
            "start": 3857.12,
            "duration": 14.679999999999836
        },
        {
            "text": " a Chiapas, encontramos un hospital a Mat\u00e1n, llevaba 10 a\u00f1os abandonado y ya lo echamos",
            "start": 3871.8,
            "duration": 23.59999999999991
        },
        {
            "text": " a andar.",
            "start": 3895.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed otros que estamos rehabilitando.",
            "start": 3896.96,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ayer me informaba el consejero jur\u00eddico que ya se resolvi\u00f3 el problema en el hospital",
            "start": 3903.8,
            "duration": 12.360000000000127
        },
        {
            "text": " de Ticul, un enorme hospital detenido, un elefante blanco a medias, ya vamos a terminarlo.",
            "start": 3916.16,
            "duration": 26.559999999999945
        },
        {
            "text": " Vamos a inaugurar el de Tlaljeaco, tambi\u00e9n llevaba 10 a\u00f1os, ah\u00ed est\u00e1 terminado y",
            "start": 3942.72,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " lo tenemos que equipar el de G\u00f3mez Palacio, Durango, enorme, porque lo que les interesaba",
            "start": 3952.68,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " era el contrato, la construcci\u00f3n, el anticipo, el dinero, la corrupci\u00f3n.",
            "start": 3961.04,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a levantar todo el sistema de salud p\u00fablica.",
            "start": 3970.08,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos hospitales en la parque estaban incompletos para hacer su gobierno?",
            "start": 3976.8,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " En general encontramos m\u00e1s de 300, en general, 327.",
            "start": 3985.36,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " \u00bfY en este 2020 c\u00f3mo cu\u00e1nto se van a inaugurar?",
            "start": 3994.12,
            "duration": 4.080000000000382
        },
        {
            "text": " Vamos a terminar la mayor\u00eda, pero hay un n\u00famero de estos hospitales que ya no se pueden",
            "start": 3998.2000000000003,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " rehabilitar o terminar, porque por ejemplo los hicieron en barrancas, en lugares donde",
            "start": 4012.32,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " no se debi\u00f3 construir.",
            "start": 4020.6000000000004,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Les voy a poner un caso, Mat\u00edas Romero, que era el hospital en una zona de barrancas,",
            "start": 4022.2400000000002,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " con el temblor, el que est\u00e1 en construcci\u00f3n, se fractur\u00f3, ah\u00ed va a quedar, pero hay otro",
            "start": 4036.52,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " caso.",
            "start": 4047.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El de Pap\u00e1ntala, Veracruz tambi\u00e9n est\u00e1 fracturado.",
            "start": 4048.2,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Pap\u00e1ntala, Veracruz, fracturado, hay otros m\u00e1s.",
            "start": 4051.16,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Cochitachis.",
            "start": 4056.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4057.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el de San Carlos que anunci\u00f3 el domingo, ese se va a hacer o esa es obra incompleta?",
            "start": 4058.92,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " No, ese se hizo hace 40 a\u00f1os, ese es parte del sistema de IMSS-Bienestar, que en aquel",
            "start": 4065.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " entonces era IMSS-Coplamar.",
            "start": 4075.88,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " En 1979 se decidi\u00f3 crear este sistema de salud para atender las comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 4079.64,
            "duration": 17.360000000000127
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 4097.0,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Estaba Farrell, el licenciado Farrell, que ya falleci\u00f3 en el Seguro, y se crearon las",
            "start": 4100.64,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " unidades m\u00e9dicas y los hospitales para dar atenci\u00f3n de segundo nivel.",
            "start": 4112.24,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " En ese entonces se hicieron en Tabasco cerca de 60 unidades m\u00e9dicas y un hospital, ese",
            "start": 4118.96,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " de San Carlos.",
            "start": 4130.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3?",
            "start": 4131.4800000000005,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Que todo el sistema de IMSS-Coplamar, que luego pas\u00f3 a ser IMSS-Solidaridad, luego",
            "start": 4136.12,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " IMSS-Progresa, IMSS-Prospera y ahora es IMSS-Bienestar, pero es lo mismo.",
            "start": 4146.76,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " En el caso de Tabasco, como en el caso de Guerrero, ah\u00ed pasaron a la Secretar\u00eda de",
            "start": 4155.28,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " Salud de los estados y ese hospital, como las unidades m\u00e9dicas, pasaron al sistema",
            "start": 4174.04,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " de salud de los estados y se abandon\u00f3 como todo.",
            "start": 4186.6,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora va a regresar al sistema de IMSS-Bienestar, desde luego se tiene que",
            "start": 4192.24,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " rehabilitar y se tiene que procurar que haya los m\u00e9dicos, que tengan los especialistas.",
            "start": 4205.12,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es la labor, es la tarea que tenemos por delante.",
            "start": 4214.8,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " El modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica a poblaci\u00f3n abierta, el mejor modelo es este del IMSS-Bienestar.",
            "start": 4218.96,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Entonces, todo lo que se va a hacer va a descansar en aplicar ese modelo de atenci\u00f3n, porque,",
            "start": 4228.08,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " repito, es lo mejor que se tiene, nada m\u00e1s que tiene un alcance del 12 por ciento de",
            "start": 4241.280000000001,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social.",
            "start": 4254.400000000001,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " O sea, no podr\u00edamos s\u00f3lo con este modelo, estoy hablando de tres mil unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4257.4400000000005,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " y de 80 hospitales, necesitamos m\u00e1s.",
            "start": 4266.88,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ahora con el plan de unir los sistemas de salud, los acuerdos que estamos firmando con",
            "start": 4272.68,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " los gobiernos estatales, va a mejorar mucho el sistema de salud.",
            "start": 4284.52,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " Oiga, presidente, una duda.",
            "start": 4289.36,
            "duration": 1.0800000000008367
        },
        {
            "text": " En Villahermosa, Tabasco, tambi\u00e9n en un hospital, un f\u00e1rmaco desafortunadamente que ten\u00eda",
            "start": 4290.4400000000005,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " una bater\u00eda provoc\u00f3 la muerte de una persona.",
            "start": 4295.72,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda un comentario.",
            "start": 4299.04,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " \u00bfSe debe de castigar a esa empresa, esa empresa que sorti\u00f3 el f\u00e1rmaco a estar vetada por",
            "start": 4301.160000000001,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " el gobierno federal?",
            "start": 4306.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no s\u00f3lo eso, se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n.",
            "start": 4307.400000000001,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " Es exactamente lo que hablaba del sistema o los servicios de modi\u00e1lisis, desgraciadamente,",
            "start": 4311.12,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " una infecci\u00f3n que le caus\u00f3 la muerte a un trabajador de Pemex, es un hospital de",
            "start": 4320.84,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pemex y hay 40 afectados por lo mismo.",
            "start": 4337.68,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos buscando que esto mejore realmente, que sean de calidad los medicamentos,",
            "start": 4345.44,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " que sea bueno el servicio y que no haya subrogaci\u00f3n, que no se privatice.",
            "start": 4360.879999999999,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " Miren, lo que pasa es que nos olvidamos, de veras, y la amnesia es de lo peor, se dice",
            "start": 4368.12,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " a veces, ni perd\u00f3n ni olvido, digo perd\u00f3n, s\u00ed, olvido, no, y resulta que nos olvidamos",
            "start": 4383.0,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " pronto.",
            "start": 4401.76,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1l es el saldo m\u00e1s doloroso de la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n en los servicios",
            "start": 4403.12,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " de salud y en la seguridad social en M\u00e9xico?",
            "start": 4416.0,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " La guarder\u00eda ABC.",
            "start": 4419.76,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " Ya no puede haber algo m\u00e1s triste que eso por subrogar los servicios, pero no s\u00f3lo",
            "start": 4424.56,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " es eso, cuando nosotros llegamos ya ten\u00edan subrogados tambi\u00e9n servicios de las estancias",
            "start": 4435.200000000001,
            "duration": 8.599999999999454
        },
        {
            "text": " infantiles.",
            "start": 4443.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No se acuerdan cu\u00e1nta oposici\u00f3n, porque hab\u00edan creado un sistema de estancias infantiles",
            "start": 4445.76,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " en donde se entregaba dinero a los encargados de estancias infantiles, en donde en casas",
            "start": 4460.56,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " particulares, en lugares no aptos se ten\u00edan los ni\u00f1os y hubo toda una oposici\u00f3n en",
            "start": 4468.68,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " contra.",
            "start": 4481.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 hacemos?",
            "start": 4482.320000000001,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " Entregamos de manera directa el apoyo a las madres, a los padres de sus ni\u00f1os, siguen",
            "start": 4485.84,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " recibiendo su apoyo, pero ya que ellos decidan qu\u00e9 hacer con ese apoyo.",
            "start": 4492.64,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense el riesgo, pero despu\u00e9s de ABC, en vez de decir esto nunca m\u00e1s, nunca m\u00e1s,",
            "start": 4499.68,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " No s\u00f3lo no hubo justicia, sino que le siguieron con lo mismo, porque todo era negocio y era",
            "start": 4512.84,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " negocio arriba, desde luego los grandes negocios, pero tambi\u00e9n embarraban a sectores medios,",
            "start": 4528.12,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " familiares de funcionarios, nepotismo, concesiones.",
            "start": 4542.0,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, pervirtieron el gobierno, era un instrumento al servicio de la corrupci\u00f3n.",
            "start": 4551.8,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que estamos corriendo, nos va a llevar tiempo, pero estamos trabajando",
            "start": 4569.0,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " 24 horas y el sistema de salud p\u00fablica de calidad gratuito va a funcionar.",
            "start": 4577.12,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " Me canso ganso.",
            "start": 4589.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4590.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4591.8,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Alberto Rodr\u00edguez, de SDP Noticias E.",
            "start": 4598.76,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Para alguien de salud que me pueda responder.",
            "start": 4601.64,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, nada m\u00e1s lo de la lista va.",
            "start": 4603.96,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4608.92,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hay reportes en el sentido de que algunos hospitales privados no querr\u00e1n aceptar a",
            "start": 4610.96,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " que tengan coronavirus, temiendo de que su clientela regular no vaya a esos hospitales",
            "start": 4618.839999999999,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " para evitar contagios.",
            "start": 4624.48,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sucede aqu\u00ed?",
            "start": 4625.5599999999995,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Un hospital privado est\u00e1 capacitado para tratar a alguien con coronavirus.",
            "start": 4627.799999999999,
            "duration": 4.160000000000764
        },
        {
            "text": " En caso de que exista alg\u00fan tratamiento que sea dif\u00edcil de conseguir, el gobierno federal",
            "start": 4631.96,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " les puede ayudar a distribuirlo y, por supuesto, tambi\u00e9n ellos tienen permitido negar el servicio",
            "start": 4635.36,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " de una persona por alg\u00fan tipo de temor.",
            "start": 4644.84,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " A ver, que algo contesten.",
            "start": 4648.360000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con mucho gusto, presidente.",
            "start": 4650.360000000001,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " La respuesta es no, no hay necesidad de un hospital especial espec\u00edficamente dise\u00f1ado",
            "start": 4655.52,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " para el coronavirus.",
            "start": 4663.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como lo hemos venido comentando desde hace dos meses y lo hacemos ahora de manera dos",
            "start": 4664.56,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " veces al d\u00eda, no se necesitan hospitales especiales.",
            "start": 4670.64,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esta es una infecci\u00f3n respiratoria como existen m\u00e1s de 300 infecciones por virus",
            "start": 4674.56,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " que pueden causar este tipo de condiciones.",
            "start": 4681.320000000001,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es muy semejante a la influenza estacional, seguimos en la temporada de influenza estacional,",
            "start": 4685.52,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " se va a terminar m\u00e1s o menos a mitad de abril.",
            "start": 4690.68,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, todos los hospitales que durante todos los d\u00edas de esta temporada de influenza",
            "start": 4693.240000000001,
            "duration": 6.899999999999636
        },
        {
            "text": " y que tambi\u00e9n durante todos los a\u00f1os atienden a personas con infecciones respiratorias",
            "start": 4700.14,
            "duration": 4.699999999999818
        },
        {
            "text": " graves.",
            "start": 4704.84,
            "duration": 1.360000000000582
        },
        {
            "text": " Ya hemos especificado que la enorme mayor\u00eda, m\u00e1s del 90 por ciento de las personas con",
            "start": 4706.200000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " infecci\u00f3n por coronavirus que desarrollen enfermedad van a tener una forma leve, no",
            "start": 4712.04,
            "duration": 4.980000000000473
        },
        {
            "text": " se necesita hospitalizar a nadie de esos 90 por ciento.",
            "start": 4717.02,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Ahora, 10 por ciento s\u00ed podr\u00edan tener, s\u00ed tienen condiciones de salud adversas,",
            "start": 4720.62,
            "duration": 6.540000000000873
        },
        {
            "text": " tienen enfermedades cr\u00f3nicas, edad avanzada, etc\u00e9tera, podr\u00edan complicarse y necesitar",
            "start": 4727.16,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " hospitalizaci\u00f3n en cualquier hospital que sea competente para manejar a personas en",
            "start": 4733.7,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " estado delicado.",
            "start": 4739.0,
            "duration": 2.300000000000182
        },
        {
            "text": " Los hospitales privados est\u00e1n obligados a proveer servicios de emergencia y estabilizar",
            "start": 4741.3,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " a los pacientes que pudieran estar en una condici\u00f3n cr\u00edtica.",
            "start": 4746.9,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Si no tienen las condiciones econ\u00f3micas o de aseguramiento para pagar, pueden transferirlos,",
            "start": 4750.46,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " pero en condiciones seguras.",
            "start": 4756.68,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " No es v\u00e1lido y eso es penado por la ley, que quede muy claro, que se le niegue el servicio",
            "start": 4758.400000000001,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a alguien que est\u00e9 en condici\u00f3n cr\u00edtica.",
            "start": 4763.56,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " De cualquier enfermedad, puede ser de un accidente, si alguien acude a un hospital",
            "start": 4765.8,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " o es llevado por una ambulancia a un hospital privado en M\u00e9xico en condici\u00f3n cr\u00edtica,",
            "start": 4769.84,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " hay una obligaci\u00f3n obviamente moral, \u00e9tica, legal de atender a la persona, pero adem\u00e1s",
            "start": 4776.16,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " es una obligaci\u00f3n legal estabilizarla y asegurar su traslado en condiciones apropiadas",
            "start": 4783.36,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " a una unidad de salud p\u00fablica.",
            "start": 4789.92,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, que quede muy claro eso.",
            "start": 4792.28,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Dicho sea de paso, tambi\u00e9n un tema con los cobros, aqu\u00ed lo advierto porque tambi\u00e9n",
            "start": 4794.639999999999,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " es experiencia vivida de otras emergencias.",
            "start": 4798.5199999999995,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Pacientes que llegan a un hospital privado, tienen una infecci\u00f3n respiratoria y ahorita",
            "start": 4802.28,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de que hay coronavirus.",
            "start": 4809.24,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Ning\u00fan hospital privado hasta el momento tiene la tecnolog\u00eda diagn\u00f3stica acreditada por",
            "start": 4811.599999999999,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " el Instituto de Referencia y Diagn\u00f3stico Epidemiol\u00f3gicos, que a su vez es el centro",
            "start": 4817.679999999999,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " colaborador de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para otros temas diversos como bioseguridad.",
            "start": 4822.5599999999995,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y lo que puede pasar, ya pas\u00f3 en una epidemia hace 10 a\u00f1os, es que las corporaciones hospitalarias",
            "start": 4827.639999999999,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " privadas le cobran al paciente cuatro o cinco mil pesos por hacerle la prueba de coronavirus.",
            "start": 4835.44,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y \u00bfqui\u00e9n hace la prueba de coronavirus?",
            "start": 4842.5599999999995,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " El sector p\u00fablico, el INDRE.",
            "start": 4845.36,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Entonces, no, no se necesitan pruebas de coronavirus para atender a los pacientes, no es una prueba",
            "start": 4847.599999999999,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " de uso cl\u00ednico, de uso m\u00e9dico individualizado, es una prueba \u00fatil para la vigilancia epidemiol\u00f3gica,",
            "start": 4853.5199999999995,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " para la salud p\u00fablica, nada m\u00e1s.",
            "start": 4860.96,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4863.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, v\u00e1monos a la lista, porque si no\u2026",
            "start": 4864.5599999999995,
            "duration": 3.160000000000764
        },
        {
            "text": " Una segunda pregunta.",
            "start": 4867.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, vamos a que termine.",
            "start": 4870.72,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Soy Anette Cacelin, reportera de Univisi\u00f3n.",
            "start": 4876.28,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Este lunes publicamos en alianza con diversos medios de comunicaci\u00f3n una investigaci\u00f3n",
            "start": 4881.96,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " sobre Eneral, la empresa que fue fundada por el ahora jefe de la oficina de la Presidencia,",
            "start": 4886.44,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Alfonso Romo.",
            "start": 4891.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues en resumen, la investigaci\u00f3n habla de lo siguiente.",
            "start": 4892.639999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Eneral Tap\u00fan se note en el estado de Yucat\u00e1n, mat\u00f3 animales y destruy\u00f3 hect\u00e1reas de selva.",
            "start": 4897.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Eneral se convirti\u00f3 en la mayor explotadora de agua subterr\u00e1nea para uso agr\u00edcola en",
            "start": 4903.44,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, en un contexto en el que la disponibilidad media de agua",
            "start": 4907.96,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ha disminuido 43 por ciento.",
            "start": 4913.12,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Trabajadores y ex trabajadores de la empresa han denunciado tratos indignos y jornadas",
            "start": 4915.72,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " laborales de hasta 24 horas.",
            "start": 4921.12,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Por esta raz\u00f3n tenemos las siguientes preguntas.",
            "start": 4924.36,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su postura y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto?",
            "start": 4926.88,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " En las \u00faltimas horas ha hablado con Alfonso Romo sobre esto y considera que desde su gobierno",
            "start": 4931.16,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " deber\u00eda haber una investigaci\u00f3n sobre los hechos.",
            "start": 4938.08,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tiene que investigar la Secretar\u00eda del Medio Ambiente y no hay impunidad.",
            "start": 4940.84,
            "duration": 9.759999999999309
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo que puedo decirles es que cuando Alfonso Romo, otros servidores p\u00fablicos",
            "start": 4950.6,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " ingresan al gobierno no pueden ya tener v\u00ednculos con empresas, no hay problema de conflicto",
            "start": 4964.360000000001,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " de intereses porque eso no est\u00e1 admitido, no hay.",
            "start": 4979.44,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00e9 es que \u00e9l ya no participa, ya no es miembro de esta empresa.",
            "start": 4989.08,
            "duration": 6.759999999999309
        },
        {
            "text": " \u00c9l dej\u00f3 la empresa en noviembre de 2018, pero de acuerdo con el registro p\u00fablico comercial,",
            "start": 4995.839999999999,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " su hermano qued\u00f3 como socio mayoritario.",
            "start": 5001.419999999999,
            "duration": 2.9000000000005457
        },
        {
            "text": " Pero \u00e9l ya no est\u00e1 en eso y va a investigar la Secretar\u00eda del Medio Ambiente.",
            "start": 5004.5199999999995,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Yo confirmo que ahora hemos avanzado tanto y esto se debe a la Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "start": 5014.2,
            "duration": 14.519999999999527
        },
        {
            "text": " que hay un buen escrutinio p\u00fablico, lo que no hac\u00edan los medios antes, porque si todo",
            "start": 5028.72,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " eso sucedi\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 hasta ahora se est\u00e1 denunciando?",
            "start": 5036.360000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que esto se sucediera.",
            "start": 5044.04,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hasta me ayuda a terminar de convencer a Alfonso Romo que lo estimo mucho y que lo",
            "start": 5046.92,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " considero una gente de bien, me ayuda a convencerlo, porque \u00e9l dudaba acerca de la actitud de",
            "start": 5058.44,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " los conservadores, no me cre\u00eda.",
            "start": 5071.04,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Y es tambi\u00e9n lo mismo, \u00bfno?, tratar de ver hacia adelante y olvidar la historia.",
            "start": 5076.719999999999,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " No, es que los conservadores quemaron la casa de los maderos, que Poncho Romo es bisnieto",
            "start": 5085.92,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " de Gustavo Madero, sobrino bisnieto de Francisco y Madero, y a Gustavo Madero lo asesinaron",
            "start": 5102.08,
            "duration": 18.920000000000073
        },
        {
            "text": " los conservadores de aquel tiempo y los fif\u00ed lo festejaron, fue como un carnaval aqu\u00ed",
            "start": 5121.0,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " en la ciudad cuando llevaron a cabo ese crimen horrendo.",
            "start": 5132.4,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Pero Poncho se resist\u00eda, entonces yo creo que ahora yo voy a ir avanzando en mi trabajo",
            "start": 5137.64,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " de concientizaci\u00f3n, porque est\u00e1 sintiendo el rigor del conservadurismo, es un poco tenga",
            "start": 5148.4400000000005,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " para que aprenda con todo cari\u00f1o, pero va a haber una investigaci\u00f3n, una investigaci\u00f3n",
            "start": 5161.68,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente.",
            "start": 5170.6,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo le agradezco mucho a Alfonso Romo, eso es lo que les da mucho coraje a los conservadores,",
            "start": 5175.36,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " como el coraje de clase a Madero en su momento.",
            "start": 5183.719999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Les da mucho coraje porque como un empresario decide en los tiempos en que nosotros est\u00e1bamos",
            "start": 5191.24,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " marginados completamente, apoyarnos.",
            "start": 5207.48,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, les molesta mucho eso y ahora van todos, as\u00ed en efecto como t\u00fa lo mencionas,",
            "start": 5213.28,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " varios medios de comunicaci\u00f3n se unen y el mismo d\u00eda v\u00e1monos en una de esas hasta la",
            "start": 5230.639999999999,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n, la llev\u00f3 a cabo el grupo mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n.",
            "start": 5241.84,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " No es de mexicanos.",
            "start": 5254.4800000000005,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " No es de mexicanos, pero porque esos son los que armonizan a todos los medios para lanzarse",
            "start": 5255.76,
            "duration": 12.019999999999527
        },
        {
            "text": " en contra de nosotros.",
            "start": 5267.78,
            "duration": 1.2600000000002183
        },
        {
            "text": " Nosotros somos, son dos reporteros independientes y yo que trabajo en Univisi\u00f3n y lo hicimos",
            "start": 5269.04,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " aparte y despu\u00e9s nos acercamos a los medios, pero es un trabajo netamente de nosotros con",
            "start": 5274.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " apoyo de Conectas.",
            "start": 5279.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se va a hacer la investigaci\u00f3n.",
            "start": 5280.04,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " No hay en el gobierno nuestro impunidad, no es como en los gobiernos anteriores, nosotros",
            "start": 5283.4,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " nosotros no damos permisos para extraer agua y afectar mantos alqu\u00edferos, nosotros prohibimos",
            "start": 5295.96,
            "duration": 11.9399999999996
        },
        {
            "text": " el fracking, nosotros prohibimos el uso del ma\u00edz transg\u00e9nico.",
            "start": 5307.9,
            "duration": 12.740000000000691
        },
        {
            "text": " Son distintos, los que estuvieron antes daban permiso para todo y nunca hab\u00eda ninguna queja,",
            "start": 5320.64,
            "duration": 20.18000000000029
        },
        {
            "text": " No aparec\u00edan los ambientalistas por ning\u00fan lado, ahora s\u00ed, pero qu\u00e9 bueno tambi\u00e9n,",
            "start": 5340.82,
            "duration": 8.420000000000073
        },
        {
            "text": " porque este es un avance de la transformaci\u00f3n y esto va a quedar ya establecido, en donde",
            "start": 5349.24,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " no va a haber impunidad, es decir, sea quien sea, se acaba aquello de que no se puede tocar",
            "start": 5363.72,
            "duration": 12.659999999999854
        },
        {
            "text": " a la intocable.",
            "start": 5376.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, vamos a pedirle a la Secretar\u00eda de Medio Ambiente que haga la investigaci\u00f3n",
            "start": 5377.38,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n a la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 5387.3,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " Ok, trabajadores y ex trabajadores nos dijeron que presumiblemente hay m\u00e1s enotes da\u00f1ados",
            "start": 5390.78,
            "duration": 8.340000000000146
        },
        {
            "text": " dentro de los predios de la empresa.",
            "start": 5399.12,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " Sobre esa investigaci\u00f3n, \u00bfser\u00eda como entrar a la empresa para revisar si hay m\u00e1s da\u00f1os?",
            "start": 5402.54,
            "duration": 4.059999999999491
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo tiene que hacer la Secretar\u00eda de Medio Ambiente.",
            "start": 5406.599999999999,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5411.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 5412.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos con Paul Ernesto.",
            "start": 5413.0,
            "duration": 7.899999999999636
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 5420.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, Paul Vel\u00e1zquez de Los Mochis.",
            "start": 5421.9,
            "duration": 1.3800000000001091
        },
        {
            "text": " Ni uno m\u00e1s, ni un corrupto m\u00e1s en gobierno.",
            "start": 5423.28,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Le quiero hablar de dos temas.",
            "start": 5425.64,
            "duration": 1.7199999999993452
        },
        {
            "text": " El primero es un tema internacional, M\u00e9xico est\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas a recibir dos",
            "start": 5427.36,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " demandas fuertes, una por unas empresas de Italia que est\u00e1 buscando en este momento",
            "start": 5431.4,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " en Bruselas el respaldo de la Uni\u00f3n Europea y la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio.",
            "start": 5435.88,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " La segunda est\u00e1 apoyada por el gobierno turco, una empresa turca, porque M\u00e9xico",
            "start": 5440.28,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " dicen que M\u00e9xico est\u00e1 descuidando la supervisi\u00f3n de los compromisos de los mexicanos en las",
            "start": 5445.24,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " ventas de granos.",
            "start": 5450.12,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Le explico.",
            "start": 5451.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La empresa multigranos SADCB de la familia Ram\u00edrez, don Carlos Ram\u00edrez, don Carlos",
            "start": 5452.48,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ignacio Ram\u00edrez, Carlos Ram\u00edrez e Ignacio Ram\u00edrez, en el pasado mes de septiembre a",
            "start": 5457.639999999999,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " noviembre del 2018 hicieron contratos por el medio DEA para copiar las cosechas de m\u00e1s",
            "start": 5462.32,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " de mil productores del norte de Sinaloa.",
            "start": 5469.08,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " En el mayo y abril y mayo del 2019 los peque\u00f1os productores cumplieron su contrato, su parte",
            "start": 5472.5599999999995,
            "duration": 7.700000000000728
        },
        {
            "text": " al entregar las cosechas en las bodegas de multigranos.",
            "start": 5480.26,
            "duration": 3.0999999999994543
        },
        {
            "text": " Un mes despu\u00e9s la empresa desapareci\u00f3, hasta el letrero de las oficinas se llevaron.",
            "start": 5483.36,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Durante los pr\u00f3ximos meses los productores han buscado a las empresas para que les paguen,",
            "start": 5489.24,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " La familia Ram\u00edrez coloc\u00f3 en una operaci\u00f3n legal y aprobada por la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 5495.16,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bancaria de Valores de M\u00e9xico en el mercado burs\u00e1til mexicano y extranjero, apoyado con",
            "start": 5500.36,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " cuatro bancos.",
            "start": 5505.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La operaci\u00f3n es realmente legal.",
            "start": 5506.66,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Los certificados de compra del grano en todo el mundo, principalmente en Italia y Turqu\u00eda.",
            "start": 5508.46,
            "duration": 7.739999999999782
        },
        {
            "text": " Hoy los due\u00f1os de ese grano, el fraude es de 110 mil toneladas de ma\u00edz y trigo.",
            "start": 5516.2,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " En un momento el valor natural fueron de 600 millones de pesos, afectando a miles de peque\u00f1os",
            "start": 5522.48,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " productores.",
            "start": 5528.679999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy el asunto, ya que los productores no han recibido su pago y no pudieron sembrar el",
            "start": 5529.679999999999,
            "duration": 8.340000000000146
        },
        {
            "text": " a\u00f1o pasado, no cosechar\u00e1n este a\u00f1o y seguramente la situaci\u00f3n llegar\u00e1 a un desastre econ\u00f3mico",
            "start": 5538.0199999999995,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " para el sector agr\u00edcola de m\u00e1s de dos mil millones.",
            "start": 5544.599999999999,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Presidente, el dinero, hemos seguido la pista, esos 600 millones de la familia Ram\u00edrez que",
            "start": 5548.24,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " sacaron en el sector burs\u00e1til, hoy se encuentra en bancos en Miami, Florida, Estados Unidos.",
            "start": 5554.4,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Los nuevos due\u00f1os piden que el gobierno federal aplique el ordenamiento judicial con el uso",
            "start": 5561.36,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la fuerza p\u00fablica, retirar a los productores y poderse llevar su grano.",
            "start": 5567.4,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Las empresas como Casillo Commodities es quien tiene el respaldo en este momento del gobierno",
            "start": 5572.679999999999,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " turco y est\u00e1 buscando el respaldo de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio.",
            "start": 5577.56,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " El gobierno municipal estatal al no cumplir el orden del juez puede repercutir en la credibilidad",
            "start": 5580.96,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la banca nacional para el financiamiento futuro de las siembras, no s\u00f3lo en Sinaloa,",
            "start": 5586.56,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " la banca ha dicho, ha ditaminado que tal vez el pa\u00eds pudiera correr un riesgo.",
            "start": 5593.16,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " La frialdad del gobierno local tri lo est\u00e1 haciendo por un temor pol\u00edtico electoral.",
            "start": 5597.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer los productores no solamente se est\u00e1n manifestando de otro nivel, llegaron",
            "start": 5604.8,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " a las casas, grafitearon las casas de los due\u00f1os que los han fraudeado y se corre el",
            "start": 5609.72,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " riesgo en las pr\u00f3ximas horas de linchamiento, se est\u00e1 buscando hasta por debajo de las",
            "start": 5614.2,
            "duration": 4.160000000000764
        },
        {
            "text": " piedras.",
            "start": 5618.360000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La petici\u00f3n, presidente, tiene cinco puntos.",
            "start": 5619.360000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " La primera, que el gobierno federal que usted encabeza instale una mesa de negociaci\u00f3n",
            "start": 5623.4400000000005,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " para que los productores liberen el grano y evitemos que M\u00e9xico se meta en un conflicto",
            "start": 5628.08,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " comercial internacional.",
            "start": 5632.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La segunda, la financiera nacional de desarrollo detenga los embargos a casas, tractores y",
            "start": 5634.2,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " tierras, tierras que fueron dotadas de nuestro general, en tiempo de nuestro general L\u00e1zaro",
            "start": 5639.8,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " C\u00e1rdenas porque los agricultores no han podido pagar sus cr\u00e9ditos.",
            "start": 5644.04,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Tres, una reestructuraci\u00f3n de la deuda 2018 con la financiera.",
            "start": 5648.76,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Cuatro, un refinanciamiento urgente con una tasa preferencial para que los peque\u00f1os productores",
            "start": 5653.68,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " puedan sembrar en los pr\u00f3ximos meses y tengan una cosecha en 2021 que les permita pagar",
            "start": 5659.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " su deuda.",
            "start": 5664.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y quinto, tal vez la m\u00e1s comprometedora para usted que la que encabeza este gobierno,",
            "start": 5665.72,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " es que el gobierno federal adquiera la deuda y persiga a los ramires de la empresa multigranos",
            "start": 5671.320000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " o en su defecto, defienda judicialmente a los productores para embargar las bodegas",
            "start": 5676.360000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " que tienen un valor cercano a 160 millones de pesos y generar una copiadora que los productores",
            "start": 5681.68,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " sean los que operen y evitemos que a empresarios de contratos leoninos vuelvan a fraudear",
            "start": 5687.76,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " a los mexicanos.",
            "start": 5693.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 5694.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, vamos a atender este asunto. Ya tenemos antecedentes.",
            "start": 5695.16,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo quiero aclarar sobre este caso y sobre otros.",
            "start": 5699.88,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " No vamos a rescatar a empresas quebradas, no vamos a aplicar la estrategia del foo a",
            "start": 5709.48,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " prueba. El que tiene una responsabilidad tiene que asumirla y tiene que atenderse judicialmente.",
            "start": 5722.36,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " Eso es lo que le pedimos, presidente.",
            "start": 5741.04,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Eso es lo que se va a hacer.",
            "start": 5742.639999999999,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Que respalda a los peque\u00f1os productores, son miles de familias.",
            "start": 5744.08,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque que no se olvide, nosotros somos simple administradores de los dineros del",
            "start": 5747.0,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " pueblo, no vamos a hacer lo del foo a prueba.",
            "start": 5757.96,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicieron con el foo a prueba? Las deudas privadas se convirtieron en deuda p\u00fablica,",
            "start": 5762.2,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " cualquier rescate significa utilizar dinero del presupuesto, al final de cuentas.",
            "start": 5773.08,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Entonces, en aquel entonces nosotros dec\u00edamos, bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no rescataron a los campesinos?,",
            "start": 5780.52,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " porque si un peque\u00f1o comerciante quiebra, fracasa, pues tiene que ver c\u00f3mo le hace.",
            "start": 5792.44,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ni modo que el gobierno con el dinero del pueblo lo rescate, asuma su deuda. Eso no,",
            "start": 5804.4,
            "duration": 12.579999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos nosotros a ayudar para que no haya influyentismo, porque esto es muy",
            "start": 5817.98,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " importante.",
            "start": 5828.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY la financiera pudiera intervenir para detener los embargos y un refinanciamiento?",
            "start": 5829.5,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Siempre y cuando no nos cueste.",
            "start": 5835.58,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de salvar, no a una empresa, sino salvar a los productores da\u00f1ados, ayudarlos.",
            "start": 5837.459999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que salvar a 65 millones de mexicanos que est\u00e1n en la pobreza, o sea,",
            "start": 5842.66,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " eso tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta. Hay que ver qui\u00e9n fue el responsable, castigarlo,",
            "start": 5852.38,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " que no haya impunidad y no nos importa, porque esa es una amenaza tambi\u00e9n muy recurrente.",
            "start": 5861.72,
            "duration": 7.779999999999745
        },
        {
            "text": " Va a quedar mal el pa\u00eds en el extranjero. Ahora se decidi\u00f3, fue una resoluci\u00f3n de",
            "start": 5869.62,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Medio Ambiente, de que se lleve a cabo una consulta para ver si opera",
            "start": 5879.58,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " o no una planta cervecera, una empresa cervecera en Baja California.",
            "start": 5890.860000000001,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, nos mandan a decir hasta de la Embajada de Estados Unidos, y lo digo porque mi pecho",
            "start": 5899.66,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " no es bodega y siempre digo lo que pienso y no hay nada que ocultar, que si se lleva",
            "start": 5915.7,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " a cabo la consulta va a quedar muy mal el pa\u00eds. No, si ya fue una decisi\u00f3n de una",
            "start": 5924.3,
            "duration": 9.679999999999382
        },
        {
            "text": " autoridad se lleva a cabo la consulta.",
            "start": 5933.98,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 le digo a la gente de Baja California donde se va a llevar a cabo la consulta? Nada",
            "start": 5936.42,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que tengan todos los elementos, toda la informaci\u00f3n, que vean si realmente se",
            "start": 5942.94,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " afecta, si objetivamente hay una afectaci\u00f3n, porque la empresa sostiene que no hay ninguna",
            "start": 5954.86,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " afectaci\u00f3n, que es una inversi\u00f3n que va a generar empleos en la zona y que se le",
            "start": 5967.78,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " tenga confianza a los ciudadanos y que ellos sean los que decidan.",
            "start": 5979.179999999999,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que no va a pasar nada ni en un sentido ni en otro. Ahora, \u00bfqui\u00e9nes",
            "start": 5986.94,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " fueron los responsables de esto, quienes dieron los permisos? Y no era conveniente para que",
            "start": 5996.82,
            "duration": 9.019999999999527
        },
        {
            "text": " entregaron los permisos a la planta.",
            "start": 6005.839999999999,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nos toca a nosotros estar enfrentando estos asuntos y por eso tenemos que escuchar a la",
            "start": 6012.76,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " gente y dicen, se va a establecer un mal precedente si se hace una consulta, porque se afecta",
            "start": 6021.64,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " No, ya el mal precedente se dio cuando sin tomar en cuenta a la gente dieron los permisos.",
            "start": 6036.28,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora hay que recurrir al sentido com\u00fan, que es el menos com\u00fan de los sentidos,",
            "start": 6050.08,
            "duration": 19.699999999999818
        },
        {
            "text": " porque la gente tiene mucho sentido com\u00fan, porque el pueblo tiene un juicio pr\u00e1ctico.",
            "start": 6069.88,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ahora que ya est\u00e1 eso, vamos a que la gente ayude, porque es una inversi\u00f3n.",
            "start": 6085.2,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Se hicieron a construir la planta, ya lleva un avance, est\u00e1 comprometi\u00e9ndose la empresa",
            "start": 6096.9400000000005,
            "duration": 10.819999999999709
        },
        {
            "text": " a que no van a utilizar mucha agua, que van a tratar el agua.",
            "start": 6107.76,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero bueno, todo eso se tiene que explicar y que la gente decida.",
            "start": 6115.84,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero no, no va a haber consulta porque se pueden enojar los inversionistas.",
            "start": 6120.52,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " No, yo creo que eso es lo mejor.",
            "start": 6133.160000000001,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y pedirle tambi\u00e9n a los inversionistas extranjeros, a los empresarios en general, que act\u00faen",
            "start": 6138.8,
            "duration": 7.240000000000691
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con \u00e9tica, que \u00bfqu\u00e9 pasaba antes? Ven\u00edan y ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de",
            "start": 6146.04,
            "duration": 13.340000000000146
        },
        {
            "text": " conquista, sobre todo en las empresas espa\u00f1olas.",
            "start": 6159.38,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Vamos, porque ah\u00ed si estamos bien parados, tenemos buenas influencias, hacemos y deshacemos.",
            "start": 6165.72,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 el negocio, ah\u00ed est\u00e1 el negocio lucrativo.",
            "start": 6188.52,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " No, ya eso no lo podemos permitir, es una verg\u00fcenza que los casos de Odebrecht, por",
            "start": 6198.68,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " ejemplo, \u00bfd\u00f3nde se ventilan en Estados Unidos?, en el caso de las empresas.",
            "start": 6211.12,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Bueno, hasta todav\u00eda lo de este se\u00f1or Garc\u00eda Luna, all\u00e1. Lo de Lozoya, pues no. Bueno,",
            "start": 6219.4,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " fue la declaraci\u00f3n, pero aqu\u00ed se llev\u00f3 a cabo la investigaci\u00f3n.",
            "start": 6232.36,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " Una pregunta, presidente, en el tema de salud y la defensa nacional.",
            "start": 6237.64,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " El gobierno que est\u00e1 en cabeza ha sido se\u00f1alado por los adversarios que los medicamentos que",
            "start": 6243.68,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " se adquieren son piratas, se hablan de dos mil claves. Y aunque no pudi\u00e9ramos hacer",
            "start": 6247.92,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de las dos mil claves, \u00bfser\u00e1 posible conocer al menos en tres grandes rubros como los c\u00e1ncer,",
            "start": 6253.76,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " diabetes y VIH lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de qu\u00e9 medicamento est\u00e1 comprando, laboratorio,",
            "start": 6259.64,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " su permiso de la OMS, la FDA y el costo para poder hacer un cooperativo de lo que se despilfarraba",
            "start": 6266.44,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " antes?",
            "start": 6272.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya que estos medicamentos estar\u00e1n llegando por cielo, mar o tierra, \u00bfconocer la participaci\u00f3n",
            "start": 6273.28,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Defensa no solamente en la recepci\u00f3n, si tambi\u00e9n participa en",
            "start": 6279.4,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " la distribuci\u00f3n de estos medicamentos hasta los hospitales, la desaparici\u00f3n o robo de",
            "start": 6283.679999999999,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " uno de estos embarques, \u00bfo generar\u00eda una crisis de salud, un desabasto y en el mercado",
            "start": 6287.839999999999,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " negro elevar\u00edan su costo?",
            "start": 6292.56,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Conocer esas dos partes, presidente.",
            "start": 6294.96,
            "duration": 1.4000000000005457
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es buena tu pregunta, tu recomendaci\u00f3n.",
            "start": 6296.360000000001,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Vamos a que el martes pr\u00f3ximo se explique sobre la compra de los medicamentos, en d\u00f3nde",
            "start": 6300.68,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n adquiriendo, qu\u00e9 tipo de medicamentos son, qu\u00e9 certificaci\u00f3n tienen, porque s\u00ed",
            "start": 6311.6,
            "duration": 8.480000000000473
        },
        {
            "text": " Loret de Mola y\u2026",
            "start": 6320.08,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Los adversarios de M\u00e9xico.",
            "start": 6324.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Otros, s\u00ed, que son medicinas piratas.",
            "start": 6325.96,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a explicar bien sobre esto, informar bien.",
            "start": 6331.76,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 6337.28,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Nos queda Luis Enrique Legorreta.",
            "start": 6340.16,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Enrique Legorreta, de Quinto Poder.",
            "start": 6342.88,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle, tenemos informaci\u00f3n de actos funcionarios de la CFE sobre que",
            "start": 6356.2,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " el gobierno cuenta con una lista negra de empresas que deben por el tema de la transmisi\u00f3n",
            "start": 6361.28,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de energ\u00eda.",
            "start": 6367.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dentro de esta lista se encuentra, preguntarle a saber si dentro de esta lista se encuentra",
            "start": 6369.24,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Oxo y Walmart y tambi\u00e9n preguntarle si se tiene planteado llegar a alguna negociaci\u00f3n",
            "start": 6374.32,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " como se hizo con los gasoductos el a\u00f1o pasado o se va a hacer caso a este pliego petitorio",
            "start": 6379.759999999999,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que se le mand\u00f3 a la CRE en noviembre pasado sobre este tema.",
            "start": 6386.719999999999,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Miren, no hay informaci\u00f3n sobre que tengan deudas estas empresas con la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 6390.6,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " de Electricidad.",
            "start": 6406.92,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Hay un debate acerca del costo por transmisi\u00f3n de energ\u00eda. La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6408.08,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " sostiene que se tiene que cobrar a los particulares una cuota por la transmisi\u00f3n, o sea, si generan",
            "start": 6424.16,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " que paguen por la transmisi\u00f3n porque eso corresponde a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6435.72,
            "duration": 10.61999999999989
        },
        {
            "text": " y la infraestructura la tiene la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, pero eso no est\u00e1",
            "start": 6446.34,
            "duration": 5.180000000000291
        },
        {
            "text": " resuelto, ese es un planteamiento que hacen los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 6451.52,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y vamos nosotros a buscar siempre acuerdos, en efecto, como lo planteaste, como se dio",
            "start": 6461.36,
            "duration": 10.899999999999636
        },
        {
            "text": " en el caso de los gasoductos en todos los casos, tambi\u00e9n en adeudos o juicios.",
            "start": 6472.26,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " Para empezar, no se\u00f1alar a ninguna empresa si hay un juicio, porque todo el mundo tiene",
            "start": 6487.98,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " derecho a la defensa hasta que se considere una cosa juzgada, no se puede sentenciar por",
            "start": 6502.4,
            "duration": 15.38000000000011
        },
        {
            "text": " anticipado, no puede haber juicio sumario.",
            "start": 6517.78,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, no desacreditar tambi\u00e9n, porque si yo aqu\u00ed digo que una de estas empresas",
            "start": 6522.099999999999,
            "duration": 11.300000000000182
        },
        {
            "text": " tiene una deuda o algo que no es cierto, puedo incluso afectarles, porque esas empresas est\u00e1n",
            "start": 6533.4,
            "duration": 13.420000000000073
        },
        {
            "text": " en bolsa y al momento que hay un pronunciamiento pueden caer sus acciones o el precio de sus",
            "start": 6546.82,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " acciones, tenemos que actuar de manera responsable.",
            "start": 6560.38,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Yo aqu\u00ed les digo que hay empresas grandes, grandes, grandes, bancos grandes, grandes,",
            "start": 6565.0599999999995,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que no pagaban impuestos, pero nunca he dicho cu\u00e1les son esas empresas, esos bancos.",
            "start": 6571.22,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, les digo a ustedes, imag\u00ednense, y ya les digo, esa que est\u00e1n imaginando no",
            "start": 6576.9400000000005,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pagaba o se les condonaban los impuestos, s\u00ed, pero no un se\u00f1alamiento si no hay pruebas.",
            "start": 6587.9400000000005,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Lo otro que tambi\u00e9n aprovecho para comentarles es que muchas empresas que en el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6598.46,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " eran enga\u00f1adas por oficinas de factureros y que ahora ya saben que no pueden haber",
            "start": 6609.74,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " facturas falsas y que es delito grave, muchas voluntariamente se est\u00e1n poniendo al d\u00eda,",
            "start": 6627.42,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " al corriente, est\u00e1n pagando o est\u00e1n devolviendo recursos y eso es permitido incluso por la",
            "start": 6639.74,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " ley y eso lo estamos haciendo.",
            "start": 6650.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfs\u00ed confirma esta lista negra de las empresas?",
            "start": 6655.219999999999,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " No, no hay lista negra, eso no.",
            "start": 6658.099999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAunque haya reportes de que las empresas pagan y la gente s\u00ed?",
            "start": 6662.099999999999,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Lo que hay es este diferendo de que se tiene que pagar por la transmisi\u00f3n, pero no hay",
            "start": 6665.42,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " lista negra.",
            "start": 6678.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY se busca llegar a un acuerdo?",
            "start": 6679.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y se busca llegar a un acuerdo.",
            "start": 6680.34,
            "duration": 1.519999999999527
        },
        {
            "text": " Y otra pregunta, presidente, sobre la renuncia que se dio ayer a conocer sobre Javier May",
            "start": 6681.9,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " durante ese programa insignia que es de su gobierno. \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre",
            "start": 6687.86,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " esta renuncia?, \u00bfpor qu\u00e9 se da?, \u00bfqu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?, \u00bfhay problemas dentro?",
            "start": 6693.339999999999,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Present\u00f3 su renuncia, pero no se la acept\u00e9.",
            "start": 6697.7,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 motivos le dio?, \u00bfpor cu\u00e1l fue la presentaci\u00f3n de la renuncia?",
            "start": 6703.78,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Por diferencias, eso existe mucho al interior del gobierno, como existe en nuestras familias,",
            "start": 6710.22,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en todo. Parte de mi trabajo tambi\u00e9n es eso, la conciliaci\u00f3n, no s\u00f3lo afuera, adentro.",
            "start": 6718.06,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " Yo siempre he dicho que el mejor gabinete en la historia de M\u00e9xico fue el gabinete",
            "start": 6729.94,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " del presidente Ju\u00e1rez, no ha habido un gabinete mejor que ese, como tambi\u00e9n no ha habido",
            "start": 6738.9,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " una prensa tan libre, tan patriota, tan inteligente como esa.",
            "start": 6754.38,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " O sea, bueno, ese gabinete extraordinario se enfrentaba constantemente, para empezar,",
            "start": 6762.86,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " que ten\u00edan en el gabinete los liberales moderados y los liberales puros o radicales,",
            "start": 6781.06,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " se divid\u00edan.",
            "start": 6794.620000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, como un for que cometi\u00f3 el error de alearse con los conservadores, que era",
            "start": 6795.620000000001,
            "duration": 12.55999999999949
        },
        {
            "text": " un liberal, bueno, estuvo en la defensa de Guerrero de Acapulco cuando el plan de Ayutla,",
            "start": 6808.18,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " fue recto, pero moderado y comete el error de dejar el gobierno a los conservadores.",
            "start": 6822.34,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed es como llega Ju\u00e1rez, afortunadamente, a la presidencia, pero era moderado, Ocampo",
            "start": 6839.78,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " era radical. Como un for le dec\u00eda a Ocampo que \u00e9l iba a resolver los problemas de M\u00e9xico",
            "start": 6849.42,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " con abrazos y Ocampo le contestaba\u2026 no, con abrazos y apretones de mano, y Ocampo dec\u00eda",
            "start": 6858.54,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " los problemas de M\u00e9xico se tienen que resolver, pero con apretones de pescozo, posturas distintas.",
            "start": 6872.700000000001,
            "duration": 7.839999999999236
        },
        {
            "text": " Y le renunciaban al presidente Ju\u00e1rez, todos ellos, y regresaban despu\u00e9s y volv\u00edan.",
            "start": 6880.54,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " Pues con ese gabinete se llev\u00f3 a cabo la reforma y con ese gabinete se enfrent\u00f3 la",
            "start": 6890.900000000001,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " intervenci\u00f3n francesa y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica. Yo prefiero eso en el gabinete,",
            "start": 6900.98,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " mujeres hombres libres con criterios.",
            "start": 6909.7,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfEs un decreto que el viernes que le elimina todas las personas?",
            "start": 6915.78,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " No, no, eso fue por lo que \u00e9l renuncia, pero ese decreto no\u2026 fue consultado, no se me",
            "start": 6920.38,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " present\u00f3 y se va a revertir, como tambi\u00e9n no va a haber la renuncia.",
            "start": 6935.02,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y necesitamos armonizar y ponernos de acuerdo, cerrar filas sin abyecci\u00f3n, manteniendo cada",
            "start": 6944.5,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " quien su libertad y su criterio. Eso se garantiza en este gobierno.",
            "start": 6962.82,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Nada de que, se\u00f1or presidente, qu\u00e9 horas son, las que usted quiera que sean, se\u00f1or,",
            "start": 6972.98,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " no, nada de eso.",
            "start": 6979.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo corre riesgo el programa con este tipo de problemas?",
            "start": 6982.54,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No, no, no, va muy bien el programa, es que hay diferencias como en todo.",
            "start": 6987.46,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfPero si no hay diferencias?",
            "start": 6994.54,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Sobre la rifa.",
            "start": 6998.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero si no hay diferencias?",
            "start": 6999.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 7002.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero si no hay diferencias?",
            "start": 7005.1,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " No, pues eso ya es mucho, ya aparece telenovela, no, pero mejor continuar\u00e1, ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 7007.5,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " de eso.",
            "start": 7017.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a quedar?",
            "start": 7018.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se va a quedar.",
            "start": 7021.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay un buen trabajo, presidente?",
            "start": 7023.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, desde primera.",
            "start": 7026.46,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Listo, buen d\u00eda, buen d\u00eda, se\u00f1or presidente.",
            "start": 7029.18,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda a todos. Sobre la rifa y despu\u00e9s sobre el sector salud.",
            "start": 7034.26,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Nos qued\u00f3 claro ahorita que present\u00f3 el director de la loter\u00eda el anverso del boleto,",
            "start": 7037.62,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " ya se libr\u00f3 la parte legal, incluso la parte que usted nos dec\u00eda que era una interpretaci\u00f3n.",
            "start": 7046.3,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Si llega al final del asunto a un juzgado, de todos modos el gobierno federal lo va a",
            "start": 7053.74,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " ganar porque est\u00e1n todos los datos y ya se libra esa parte.",
            "start": 7058.38,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que nos queda claro que es totalmente legal.",
            "start": 7062.0599999999995,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Totalmente legal y se est\u00e1 haciendo un ajuste al marco.",
            "start": 7064.94,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Aparte de lo de la iniciativa de ley.",
            "start": 7071.38,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, legal, con lo de la iniciativa para que no tengamos ning\u00fan problema.",
            "start": 7073.58,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, Ernesto Prieto recordaba, claro que pas\u00f3 hace mucho tiempo, pero volvemos a la",
            "start": 7078.38,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " importancia de la historia, que la Loter\u00eda Nacional rif\u00f3 tambi\u00e9n un bien.",
            "start": 7086.02,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?, me lo comentaba.",
            "start": 7091.5,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " D\u00edgame, se\u00f1or presidente.",
            "start": 7093.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque nada m\u00e1s es que nos aclare.",
            "start": 7094.9400000000005,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Para hacer la mejor parte.",
            "start": 7097.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque es historia, es historia, que es cierto, que nunca se rifaba.",
            "start": 7098.660000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es que est\u00e1?",
            "start": 7102.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En especie.",
            "start": 7103.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nuestros cr\u00edticos.",
            "start": 7104.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tenemos antecedentes en el Archivo Hist\u00f3rico de la Naci\u00f3n de que en 1800, en los a\u00f1os",
            "start": 7105.660000000001,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " 1813 y 13 se rifaron o se sortearon unos bienes inmuebles, una finca de un inquisidor en",
            "start": 7115.02,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " esa \u00e9poca.",
            "start": 7125.900000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, que s\u00ed hay antecedentes de que se han hecho sorteos de la Loter\u00eda Nacional",
            "start": 7126.900000000001,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " que fue fundada en 1770, s\u00ed hay antecedentes de que se han hecho ese tipo de sorteos.",
            "start": 7131.660000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " O sea, despu\u00e9s nos vamos a presentar.",
            "start": 7136.9400000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No tiene nada que ver con la santa inquisici\u00f3n esto, se\u00f1or.",
            "start": 7138.9400000000005,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pero que no se vayan.",
            "start": 7141.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Perfecto.",
            "start": 7144.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que pasa es que se llev\u00f3 muy bien el asunto legal, porque podr\u00eda, como usted lo dijo,",
            "start": 7145.22,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " llevarse a un asunto de interpretaci\u00f3n y despu\u00e9s un posible ganador hubiera el legado",
            "start": 7150.1,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " que le tendr\u00edan que dar el labio presidencial y despu\u00e9s esto iba a retrasar un a\u00f1o, a\u00f1o",
            "start": 7154.46,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " y medio el procedimiento y ya se liber\u00f3 esta parte.",
            "start": 7159.34,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estamos bien.",
            "start": 7162.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 bien la parte legal, la procedimental.",
            "start": 7164.42,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y la segunda, el fiscal Gertz, ya tambi\u00e9n trajo otros dos mil millones.",
            "start": 7167.98,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Dos mil millones.",
            "start": 7172.299999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dos mil millones.",
            "start": 7173.299999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la tercera, yo quisiera preguntarle cu\u00e1l es el acuerdo concreto al que ya se lleg\u00f3",
            "start": 7174.299999999999,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " con los empresarios.",
            "start": 7180.78,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 lo que va a cooperar el pueblo comprando el boleto, ya est\u00e1 lo del fiscal y los empresarios.",
            "start": 7182.0199999999995,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 se comprometen espec\u00edficamente si ya est\u00e1 el boleto?",
            "start": 7187.86,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " A adquirir, la mitad de los boletos ya est\u00e1n adquiridos, vamos a decir, de palabra y la",
            "start": 7193.06,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " palabra es ley, es m\u00e1s que suficiente.",
            "start": 7205.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya hay desde la cena se hicieron compromisos por mil 500 millones de pesos.",
            "start": 7214.900000000001,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 7226.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ya incluso ya est\u00e1 entrando ese dinero, ya hay una cantidad en caja de ese dinero.",
            "start": 7227.38,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Esto que va a iniciar ahora, bueno, que tambi\u00e9n esos boletos se les van a entregar a ellos,",
            "start": 7236.94,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " ellos van a decidir si los distribuyen, los venden, los regalan, o sea, los utilizan para",
            "start": 7246.179999999999,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " apoyar a sus trabajadores.",
            "start": 7255.58,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Hay un empresario que compr\u00f3 un n\u00famero considerable de boletos y nos est\u00e1 pidiendo que nosotros",
            "start": 7257.66,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " los entreguemos a comunidades pobres esos boletos y es una cantidad considerable.",
            "start": 7272.5,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Estamos pensando que los vamos a entregar a la sociedad de padres y madres de familia",
            "start": 7282.74,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " de comunidades pobres, a escuelas de esas comunidades se les van a entregar.",
            "start": 7293.94,
            "duration": 12.739999999999782
        },
        {
            "text": " Tenemos un programa que se llama La escuela es nuestra, que ya comenz\u00f3 con 26 mil escuelas",
            "start": 7306.679999999999,
            "duration": 5.900000000000546
        },
        {
            "text": " de las comunidades m\u00e1s pobres de M\u00e9xico, que se les est\u00e1 entregando un apoyo de manera",
            "start": 7313.46,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " directa.",
            "start": 7321.0599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, a esas mismas escuelas, esos mismos comit\u00e9s de madres, de padres y de familia",
            "start": 7322.0599999999995,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " se les va a entregar un n\u00famero determinado de boletos.",
            "start": 7332.18,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Perfecto.",
            "start": 7335.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De estos que el empresario quiere que nosotros hagamos llegar a las comunidades.",
            "start": 7336.9,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bien. Entonces, ya se puede decir que est\u00e1n garantizados los seis mil millones.",
            "start": 7350.66,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Perfecto.",
            "start": 7354.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La segunda, se\u00f1or presidente. Usted hablaba ahorita de aquellos pol\u00edticos que todav\u00eda",
            "start": 7355.82,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " protegen o que proteg\u00edan a empresarios que vend\u00edan, que surt\u00edan medicinas.",
            "start": 7360.74,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle.",
            "start": 7366.98,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " En breve est\u00e1 por lanzarse una licitaci\u00f3n para endoscop\u00eda y marcapasos, que es una",
            "start": 7369.54,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " de las m\u00e1s caras, m\u00e1s costosas para el sector salud, en donde la empresa Comerlat",
            "start": 7374.94,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " era predominante y ya est\u00e1n por ah\u00ed.",
            "start": 7381.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se llama la empresa?",
            "start": 7384.179999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Comerlat, Comerlat de Alberto Guti\u00e9rrez, muy cercano a Luis Videgaray.",
            "start": 7385.179999999999,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y que ya est\u00e1n merodeando.",
            "start": 7390.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No quer\u00eda decir los nombres para\u2026",
            "start": 7392.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pues ya lo dijiste.",
            "start": 7394.900000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No tisnar, como dicen, no manchar, no tisnar.",
            "start": 7395.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero se pregunta pues\u2026",
            "start": 7397.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se dice el chamo?",
            "start": 7399.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ahora dicen que hasta cu\u00f1ados, pero mejor no nos metemos en problemas.",
            "start": 7401.900000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se te chisporr\u00f3.",
            "start": 7404.900000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, la pregunta espec\u00edfica es \u00bfhabr\u00e1 vigilancia especial para las empresas que",
            "start": 7405.900000000001,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " fueron en el pasado predominantes y ahora est\u00e1n al acecho de esas licitaciones millonarias?",
            "start": 7413.02,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n quieren ser predominantes.",
            "start": 7419.139999999999,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda una.",
            "start": 7421.299999999999,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Y en este mismo contexto \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar, entre comillas, estrangulado el sector",
            "start": 7422.74,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " salud por los empresarios de los medicamentos?",
            "start": 7429.7,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Hac\u00edamos un recorrido y ve\u00edamos que, por ejemplo, no hay vacunas para ni\u00f1os reci\u00e9n",
            "start": 7434.259999999999,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " nacidos y para de un a\u00f1o.",
            "start": 7439.78,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " \u00bfVacunas que se llaman SRP, que es la vacuna de sarampi\u00f3n, rubeola para autiditis, que",
            "start": 7441.02,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " no se les han podido aplicar o con mucho retraso?",
            "start": 7452.540000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que el subsecretario nos podr\u00eda aclarar ahorita.",
            "start": 7454.620000000001,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " A ver, por favor, nada m\u00e1s.",
            "start": 7457.820000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Esa parte, o sea, son dos.",
            "start": 7460.18,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00eda acabarse ya ese estrangulamiento de los empresarios al gobierno para que empiecen",
            "start": 7462.580000000001,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " a fluir los medicamentos y que no ocurran esos retrasos?",
            "start": 7468.46,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y si nos puede dar informaci\u00f3n m\u00e1s amplia sobre la vacuna tambi\u00e9n.",
            "start": 7472.3,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " El martes pr\u00f3ximo que vienen y que se va a hablar de las medicinas y de la calidad",
            "start": 7476.58,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " de las medicinas.",
            "start": 7483.06,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Vamos tambi\u00e9n a informarles sobre el abasto, porque me han dado a conocer que ya para abril",
            "start": 7487.580000000001,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " se termina toda la compra de este a\u00f1o, o sea, de todos los medicamentos, pero nos van",
            "start": 7501.900000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " a informar y que se va a empezar a preparar con mucho tiempo la compra para el a\u00f1o pr\u00f3ximo,",
            "start": 7509.98,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " pero ya terminamos, estamos ya concluyendo con la compra.",
            "start": 7518.7,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " Pero de todas maneras sobre la vacuna.",
            "start": 7525.299999999999,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfY lo de la vigilancia?",
            "start": 7526.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe nos puede emprender un poquito la vigilancia especial hacia los empresarios predominantes",
            "start": 7527.78,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n?",
            "start": 7532.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si no se le vayan acordar por ah\u00ed.",
            "start": 7533.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como tres o cuatro que tienen investigaci\u00f3n que eran los, \u00bfc\u00f3mo les llaman ahora?",
            "start": 7534.38,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Preponderantes.",
            "start": 7544.660000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, es el eufemismo para no decir monopolio, preponderantes.",
            "start": 7545.660000000001,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tres o cuatro, pero no recuerdo, en este caso no est\u00e1 entre estos preponderantes, participan",
            "start": 7557.7,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " en las licitaciones y se decide, pero ya no hay monopolio.",
            "start": 7568.86,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, hab\u00edan medicamentos que no se pod\u00edan importar porque s\u00f3lo se pod\u00edan",
            "start": 7578.46,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " comprar aqu\u00ed y a una empresa, eso ya no, ahora se compran los medicamentos en cualquier",
            "start": 7592.9,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " en general, o sea, se ten\u00eda control del mercado interno.",
            "start": 7603.1,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " En el caso de las vacunas, son tales.",
            "start": 7608.620000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Con gusto, presidente.",
            "start": 7612.700000000001,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Nosotros decimos lo que decimos con documentaci\u00f3n en la mano, entonces, no nos gusta que se",
            "start": 7615.660000000001,
            "duration": 6.759999999999309
        },
        {
            "text": " empiecen a hacer olas, tampoco en contra de alguien y decir, \u00bflos est\u00e1n ahorcando los",
            "start": 7622.42,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " empresarios?",
            "start": 7626.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si tenemos una evidencia de una concentraci\u00f3n del mercado, de un monopolio, como lo hemos",
            "start": 7627.58,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " explicado en el tema de los oncol\u00f3gicos, es porque lo tenemos documentado.",
            "start": 7632.78,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " No es la situaci\u00f3n de las vacunas de sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis, se la explico, ahorita",
            "start": 7636.9,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " la he explicado varias veces ya en este mismo foro del Pulso de la Salud.",
            "start": 7641.46,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " En primera la vacuna de sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis no se pone al nacimiento, se pone al a\u00f1o",
            "start": 7647.14,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " de vida y despu\u00e9s hay un refuerzo a los seis a\u00f1os de vida, nada m\u00e1s.",
            "start": 7652.9,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y es una vacuna muy efectiva que deja inmunidad permanente o casi permanente.",
            "start": 7658.099999999999,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ahora, lo que explicamos desde el inicio del sexenio es que recibimos dos d\u00edas antes de",
            "start": 7662.78,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que empezara el sexenio la noticia de que la empresa privada distribuidora de vacunas,",
            "start": 7669.74,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " no es la que la fabrica de esta vacuna en particular, sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis",
            "start": 7677.82,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " y sarampi\u00f3n rubiola no hab\u00eda cumplido con contratos.",
            "start": 7682.0599999999995,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A lo largo de varios a\u00f1os, eso lo supimos despu\u00e9s, hab\u00eda tenido entregas parciales",
            "start": 7685.9,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " y tard\u00edas, por lo menos en 2016, 17 y 18 no entreg\u00f3 el \u00faltimo embarque, adem\u00e1s de",
            "start": 7690.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que todos los embarques previos fueron tard\u00edos, de modo que nos quedamos con un vac\u00edo, un",
            "start": 7698.5,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " d\u00e9ficit de 776 mil vacunas de sarampi\u00f3n rubiola parotiditis.",
            "start": 7702.66,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " La investigaci\u00f3n de estas pr\u00e1cticas llev\u00f3 a que finalmente la empresa quedara inhabilitada,",
            "start": 7709.14,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " la empresa est\u00e1 inhabilitada desde el momento que se hizo la sanci\u00f3n, que fue en abril,",
            "start": 7714.620000000001,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " por 27 meses.",
            "start": 7718.860000000001,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Eso nos dej\u00f3 una deficiencia de vacunas y adem\u00e1s, como lo hab\u00edamos se\u00f1alado incluso",
            "start": 7720.620000000001,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " antes de entrar al gobierno, desde los foros acad\u00e9micos, en el sexenio pasado se dejaron",
            "start": 7725.38,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " sin cubrir, no se estableci\u00f3 la cobertura vacunal contra el sarampi\u00f3n rubiola parotiditis,",
            "start": 7730.34,
            "duration": 8.260000000000218
        },
        {
            "text": " al menos desde 2015, es decir, quedamos con un d\u00e9ficit cr\u00f3nico de cobertura vacunal",
            "start": 7738.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " y eso lo alertamos porque nos preocupa desde el punto de vista de salud p\u00fablica.",
            "start": 7745.56,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ahora, resumo lo que ocurri\u00f3 en 2019, tuvimos una dificultad importante por conseguir la",
            "start": 7750.120000000001,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " vacuna, porque a nivel mundial, aqu\u00ed s\u00ed viene un monopolio, pero es mundial, hay una",
            "start": 7759.320000000001,
            "duration": 6.139999999999418
        },
        {
            "text": " empresa de alt\u00edsima calidad, dicho sea de paso, en India, el Instituto Cereol\u00f3gico",
            "start": 7765.46,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " es una empresa fundada en 1953 que abastece a 150 pa\u00edses para esta vacuna y abastece",
            "start": 7771.7,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " a varias organizaciones de las Naciones Unidas, espec\u00edficamente UNICEF, OMS y OPS, pero es",
            "start": 7779.78,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " un monopolio, es muy buena, la calidad del producto es muy bueno, pero es un monopolio.",
            "start": 7786.86,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Con la reemergencia de sarampi\u00f3n en Am\u00e9rica y incremento en Europa ha habido dificultad",
            "start": 7792.1,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " para conseguir esto.",
            "start": 7799.3,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero finalmente hubo una discusi\u00f3n en los medios en julio donde dijimos llegaran hasta",
            "start": 7801.1,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " diciembre, dijimos lo que es y afortunadamente tuvimos un embarque de un mill\u00f3n 400 mil",
            "start": 7806.62,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " vacunas en octubre, en su momento la anunciamos, y posteriormente tuvimos un embarque de las",
            "start": 7812.28,
            "duration": 7.3400000000001455
        },
        {
            "text": " vacunas remanentes que eran dos millones, un poquito m\u00e1s de dos millones.",
            "start": 7819.7,
            "duration": 4.779999999999745
        },
        {
            "text": " Esas vacunas ya fueron inspeccionadas por Covepris, aclaramos, todos los productos",
            "start": 7824.48,
            "duration": 5.0600000000004
        },
        {
            "text": " farmac\u00e9uticos que llegan al pa\u00eds son inspeccionados por Covepris, sin excepci\u00f3n alguna.",
            "start": 7829.54,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahorita ya empezaron a salir, me da la impresi\u00f3n de que en cuanto mencionamos este tipo de",
            "start": 7835.42,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticas por parte de las corporaciones monop\u00f3licas, inmediatamente en el Twitter",
            "start": 7840.5,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " a salir comentarios de que tenemos adquisici\u00f3n de productos pirata, falso, y todas son inspeccionadas",
            "start": 7845.78,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " por Covepris. Eso lleva un tiempo de proceso, ya se liberaron, ya est\u00e1n en los estados",
            "start": 7852.34,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " y ya se est\u00e1 aplicando la vacuna sarampi\u00f3n rovio laparot\u00eddices.",
            "start": 7857.22,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Perfecto. Gracias.",
            "start": 7860.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya hasta ah\u00ed, porque ya nos pasamos casi dos horas ya de di\u00e1logo.",
            "start": 7862.0599999999995,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 les parece ma\u00f1ana?",
            "start": 7871.34,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana, Jes\u00fas.",
            "start": 7875.1,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Que haga la lista para ma\u00f1ana.",
            "start": 7877.62,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Hay gente que no quiere la lista.",
            "start": 7885.86,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ah, no quieren lista. No, bueno, yo sigo\u2026 yo doy la palabra.",
            "start": 7894.7,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Nos vemos ma\u00f1ana. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 7902.94,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Pero ma\u00f1ana vamos a ir all\u00e1 donde est\u00e1n las mujeres.",
            "start": 7905.339999999999,
            "duration": 2.7200000000002547
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. Como todos los martes, hoy vamos a informar sobre el plan de salud, de c\u00f3mo vamos avanzando con el prop\u00f3sito de mejorar el servicio m\u00e9dico y que no falten doctores en centros de salud, en hospitales, que no falten los medicamentos, que se mejoren las instalaciones, que mejora el servicio y que se cumpla con el prop\u00f3sito de la gratuidad, atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos, que se cumpla con el derecho del pueblo a la salud. Entonces, vamos todos los martes, recordemos, se va a dedicar a esto. Como se ha estado hablando del coronavirus, esto es m\u00e1s estructural, m\u00e1s de fondo y lo vamos a seguir haciendo y tambi\u00e9n informando sobre el coronavirus todos los d\u00edas a las siete de la noche aqu\u00ed. Entonces, vamos a informar sobre el plan de salud. Y tambi\u00e9n ayer me preguntaron sobre la rifa del avi\u00f3n presidencial y vamos a informar tambi\u00e9n sobre lo de la rifa del avi\u00f3n presidencial, porque ya van a empezar a venderse los boletos, los cachitos de la loter\u00eda, el lunes pr\u00f3ximo empiezan a venderse y vamos a aprovechar para dar toda la informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy. Entonces, le damos la palabra a Hugo L\u00f3pez Gatel y luego va a informar el director de la Loter\u00eda Nacional, Ernesto Prieto, sobre lo de la rifa del avi\u00f3n presidencial. Al t\u00e9rmino, preguntas y respuestas. Gracias, presidente. Buen d\u00eda, secretarios, colegas. Muy buenos d\u00edas tengan todas ustedes, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas, ciudadan\u00eda. Hoy es martes del Pulso de la Salud, hoy vamos a dar informaci\u00f3n breve sobre varios aspectos que tienen que ver con estas cuatro encomiendas que tiene el Instituto de Salud para el Bienestar, el asegurar el abastecimiento de insumos para la salud, incluidos los medicamentos, el equipamiento, el personal de salud, la basificaci\u00f3n y la infraestructura. Hemos un progreso importante con los medicamentos oncol\u00f3gicos, hemos continuado en esta misi\u00f3n de rescate que ya hemos explicado varias veces en donde el gobierno federal entr\u00f3 a cubrir la insuficiencia de un proveedor privado, que es monop\u00f3lico, pero nosotros estamos respaldando el abastecimiento de los medicamentos oncol\u00f3gicos. Recientemente hab\u00eda un poco de inquietud sobre dos regiones del pa\u00eds, espec\u00edficamente de Tijuana y Acapulco, donde no hab\u00edan llegado los medicamentos que ya hab\u00edamos enviado, ya nos aseguramos de que est\u00e9n en uso en el punto de servicio. Y aqu\u00ed se viene la lista, no la voy a leer, tanto de los medicamentos como de los estados en los que se han entregado este \u00faltimo embarque de casi seis mil piezas al final de febrero, Pero esto va a continuar en la medida en que la proveedur\u00eda privada no est\u00e9 respondiendo, el gobierno s\u00ed responde y cubre estas necesidades. En la siguiente vemos un plan de equipamiento m\u00e9dico que tiene el Issste y que ha progresado muy bien desde finales del 2019 y contin\u00faa ahorita ya la instalaci\u00f3n de los equipos. Estos equipos van desde equipamiento muy simple como estetoscopios o equipos de estuches de diagn\u00f3stico que estaban en deficiencia de administraciones pasadas, pero que hac\u00edan mucha falta, es el equipo de batalla de todos los d\u00edas del personal m\u00e9dico, pero tambi\u00e9n hasta sofisticados equipos de diagn\u00f3stico como m\u00e1quinas de \u00faltima generaci\u00f3n para el diagn\u00f3stico por ultrasonido. En esta diapositiva lo que se ve es c\u00f3mo se prioriz\u00f3, aunque el Issste tiene un primer nivel de atenci\u00f3n relativamente peque\u00f1o comparado con las otras instituciones, ah\u00ed hab\u00eda una carencia importante que hab\u00eda que cubrir y por eso se prioriz\u00f3 a estos servicios de medicina comunitaria. En la siguiente diapositiva vemos la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y vemos c\u00f3mo en algunos estados, que es el caso de Chihuahua y es el caso de Baja California Sur, Campeche, etc\u00e9tera, se tiene ya el 100 por ciento y lo otro sigue en progreso, lo que est\u00e1 todav\u00eda en gris es lo que va a progresar a lo largo del a\u00f1o y lo informaremos en su momento. Pero por ahora est\u00e1n cubiertas 22 de las 35 subdelegaciones m\u00e9dicas del Issste y esto va a continuar para todo el instituto. En la siguiente se ven fotos, s\u00f3lo para que tengan una idea b\u00e1sica del tipo de equipamiento avanzado, ah\u00ed se ve una m\u00e1quina de diagn\u00f3stico ultrasonogr\u00e1fico, camillas, un autoclave, una cama quir\u00fargica, etc\u00e9tera. La siguiente. Ahora, sobre el cap\u00edtulo de Institutos Nacionales de Salud, que nos sigue dando lecciones muy \u00fatiles y mi respeto para la enorme mayor\u00eda de los directores de los institutos, que est\u00e1n muy comprometidos con obviamente la calidad cient\u00edfica y t\u00e9cnica de estos magn\u00edficos institutos y adem\u00e1s con el progreso de la transformaci\u00f3n del sistema de salud. En la siguiente diapositiva son las buenas noticias de lo que estamos ya logrando en el Instituto Nacional de Neurolog\u00eda y Neurosirug\u00eda. Se logr\u00f3 abrir ya de manera completa dos servicios que hab\u00edamos tenido denuncias directas por parte del personal que no estaban funcionando al 100 por ciento, urgencias y terapia intensiva, que obviamente son cruciales porque no hay que olvidar que la enfermedad neurovascular es una de las condiciones emergentes m\u00e1s importantes en la poblaci\u00f3n mexicana, parte de la primera causa de muerte en nuestro pa\u00eds, que es la enfermedad cario y neurovascular. Ya est\u00e1 reabastecimiento, otra vez se est\u00e1 recuperando el abastecimiento que hab\u00eda quedado obstaculizado y el pr\u00f3ximo 27 de marzo se espera que sesionar\u00e1 la Junta de Gobierno que ya revisa los curr\u00edcula de los candidatos que tienen la alta competencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica para ocupar el puesto de director general. En la siguiente lo que vemos es otro hospital federal que tambi\u00e9n depende de la Comisi\u00f3n Coordinadora de los Institutos Nacionales de Salud, que es el hospital de la mujer. Recientemente se conoci\u00f3 que hab\u00eda unas denuncias de desabastecimiento bastante dram\u00e1tico esto lo enunciaron los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas residentes. Queremos decir que gracias, gracias a estos valientes residentes que alzan la voz y no permiten que nuestras instituciones de salud se deterioren. Y efectivamente su alerta fue muy \u00fatil junto con otros indicios que ya ten\u00edamos de que hab\u00eda un obst\u00e1culo administrativo en el hospital y encontramos una historia parecida a la que hemos relatado, el fen\u00f3meno de los intermediarios y tuvimos que actuar. Efectivamente hab\u00eda una deuda de 86 millones de pesos con los proveedores y por eso no abastec\u00edan y hab\u00eda un rezago administrativo y un desorden importante. Entonces, ya se est\u00e1n tomando acciones para hacer una reestructura administrativa del hospital y de momento ya se reactiv\u00f3 la proveedur\u00eda en este hospital. Nuevamente gracias a los m\u00e9dicos residentes, gracias a la ciudadan\u00eda responsable y comprometida que hace una buena alianza con el gobierno y denuncia los actos de obstrucci\u00f3n del sistema de salud. Aqu\u00ed lo que se ve es otro elemento que es un reto importante, no est\u00e1 todav\u00eda resuelto, pero queremos ya dejar claro hacia d\u00f3nde vamos, las centrales de mezclas. Dicho en pocas palabras, todos los pacientes que reciben medicamentos por v\u00eda venosa requieren hacer mezclas de los medicamentos que se ponen ah\u00ed, antiguamente los pon\u00eda directamente el personal de enfermer\u00eda en la cama del paciente, todav\u00eda se usa esto. Pero para grandes operaciones, sobre todo en los institutos nacionales de salud, es conveniente tener centrales de mezclas. A lo largo de m\u00e1s de 10 a\u00f1os esto empez\u00f3 a caer en un monopolio, como los que hemos relatado ya en varias ocasiones, y se privatiz\u00f3 de facto el servicio porque se desmantelaron las capacidades institucionales para tener centrales de mezclas. Entonces, hemos identificado ya que en al menos un par de los institutos nacionales de salud que est\u00e1n en la zona de Tlalpan, en la Ciudad de M\u00e9xico, existen las capacidades potenciales, existen las instalaciones f\u00edsicas, existe una parte del personal necesario competente, se va a necesitar m\u00e1s personal especializado en el tema. Y los qu\u00edmicos farmac\u00e9uticos juegan un papel crucial en este aspecto, pero b\u00e1sicamente hacia donde vamos es que se elimine la subrogaci\u00f3n de servicios, no tenemos por qu\u00e9 asumir que el gobierno, el Estado Nacional no es capaz de tener un servicio como este, en el pasado lo tuvo, lo puede tener nuevamente. Y por \u00faltimo, en una secuencia casi de cine vamos a poner, me refiero por la velocidad, no necesariamente por la espectacularidad de la pel\u00edcula, vamos a poner fotos de distintas visitas que el grupo de trabajo del Instituto de Salud para el Bienestar, encabezado por el maestro Juan Ferrer, han estado haciendo a la infraestructura para constatar que en algunos casos tenemos hospitales y centros de salud magn\u00edficos que operan en muy buenas condiciones y a veces requieren un apoyo, ya sea financiero, ya sea para garantizar la existencia del personal. Este fue el caso del hospital de Tekash en Yucat\u00e1n, que comentamos que se abri\u00f3 gracias a que se logr\u00f3 tener el \u00faltimo elemento que faltaba para ello. Pero como pueden ver, hay algunos centros de salud y hospitales que quedaron en un abandono completo, por ah\u00ed va a salir o ya se acab\u00f3 la secuencia, pero hay algunos hospitales donde m\u00e1s del 60 o 70 por ciento de la obra qued\u00f3 paralizada, en algunos casos ya es no utilizable. Entonces, se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n muy cuidadosa y muy racionalizada, pero tambi\u00e9n muy acelerada para tener resultados muy pronto y que la infraestructura que est\u00e9 ociosa ponerla a funcionar ya. Gracias, presidente. Bueno, pues ahora Ernesto Prieto para\u2026 nos acompa\u00f1a el general Sandoval por lo que tiene que ver con las Fuerzas Armadas, nos est\u00e1n ayudando mucho en todo lo que est\u00e1 relacionado con el avi\u00f3n, con toda la flotilla que manejaba el Estado Mayor Presidencial y que est\u00e1 en venta. Adem\u00e1s, va a regresar el avi\u00f3n una vez que se certifique, que se termine en la VOE todo el trabajo de mantenimiento, regresa a el hangar presidencial. Con esto de manera transitoria, provisional, porque se est\u00e1 rehabilitando el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y ese espacio va a ser utilizado para una sala del aeropuerto. En tanto, se trabaja en la ampliaci\u00f3n del aeropuerto actual, se va a utilizar el hangar presidencial para tener ah\u00ed el avi\u00f3n. Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el secretario de Hacienda, que lo invitamos para estar aqu\u00ed, y el director de Banobras tambi\u00e9n, que es el encargado de llevar a cabo toda esta operaci\u00f3n de venta y de negociaci\u00f3n de conformidad con los aval\u00faos y con la supervisi\u00f3n de la ONU de todos este equipo, aviones y helic\u00f3pteros que se usaban, no lo olvidemos, para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos, que ya no se usan con ese prop\u00f3sito y est\u00e1n en venta o, como es el caso del avi\u00f3n presidencial, se van a rifar para obtener recursos. Y destinar esos fondos precisamente a tener equipos en los hospitales, que nos hacen falta equipos m\u00e9dicos. Vamos a darle la palabra al director de la Loter\u00eda Nacional, Ernesto Prieto. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas, funcionarios del gobierno federal, amigos y amigos de la prensa. La Loter\u00eda Nacional est\u00e1 presentando el gran sorteo especial n\u00famero 235, que es alusivo al avi\u00f3n presidencial. Son 100 millones, perd\u00f3n, 100 premios de 20 millones de pesos cada uno y va a ser el sorteo del pr\u00f3ximo 15 de septiembre. Se est\u00e1n elaborando, ya se se elaboraron seis millones de cachitos con un costo de 500 pesos cada uno y ah\u00ed est\u00e1 el reverso del billete, del billete donde est\u00e1 estipulando que son 20 millones, 100 premios de 20 millones, son seis millones de cachitos que se van a realizar en la Ciudad de M\u00e9xico. Y est\u00e1 tambi\u00e9n, estamos inform\u00e1ndoles que a partir del d\u00eda de ayer se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n por toda la Rep\u00fablica mexicana de estos cachitos alusivos al avi\u00f3n presidencial. Los n\u00fameros van a ser del siete ceros al cinco millones 999 mil y con un billete la gente puede ganar hasta 20 millones de pesos. En total se van a repartir dos mil millones de pesos y como les reitero, ya iniciamos la venta, perd\u00f3n, la distribuci\u00f3n para la venta de estos cachitos de la loter\u00eda. Tambi\u00e9n quiero informarles que el d\u00eda de hoy voy a hacer entrega de la primera venta del avi\u00f3n, del billete de avi\u00f3n presidencial al se\u00f1or presidente, le voy a entregar el n\u00famero 000 para que \u00e9l pueda efectuar el pago de este billete que es de 500 pesos. Se\u00f1or presidente. M\u00e1s informar que si me saco el premio de 20 millones va a ser para becas, lo voy a entregar. La mayor\u00eda de los estudiantes de preparatoria ya tienen su beca y hay 300 mil estudiantes de familia de escasos recursos econ\u00f3micos que est\u00e1n estudiando en el nivel superior, 300 mil que tienen tambi\u00e9n beca de dos mil 400 pesos. Los 20 millones ser\u00edan para eso, porque aunque son puros ceros en una de esas me saco la loter\u00eda. Le pedimos a todos los compa\u00f1eros que nos est\u00e1n viendo por las redes sociales y todos los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes que nos ayuden a difundir que el pr\u00f3ximo d\u00eda 9 de marzo, a partir de las nueve horas, van a estar a disposici\u00f3n de toda la gente que quiera participar en este rifa del avi\u00f3n presidencial. Muchas gracias y estoy a sus \u00f3rdenes. Con permiso, se\u00f1or presidente. Nada m\u00e1s para recordar, porque a veces hay que andar refrescando la memoria, sobre todo ahora que nada m\u00e1s somos nosotros los clientes, clientes preferidos. Miren lo que es el avi\u00f3n, que no se olvide, a ver si tienen ah\u00ed algunas im\u00e1genes. Miren el primer vuelo a Hermosillo, custodiado, y otro avi\u00f3n de estos de la Fuerza A\u00e9rea es el que toma la foto. A ver, regresa la de aqu\u00ed. Ustedes creen que hace falta esto, pero nadie dec\u00eda nada, s\u00f3lo aplaud\u00edan, nadie dec\u00eda nada. Si nosotros queremos un pa\u00eds en paz, buscamos la paz, que lucha por la justicia, no tiene nada que temer, pero no era protecci\u00f3n, es sentirse importante, fantocher\u00eda, prepotencia. Son los tiempos de los faraones, de las monarqu\u00edas seccionales y no es s\u00f3lo el gobierno anterior. No olvidemos que el que compr\u00f3 el avi\u00f3n fue Calder\u00f3n. Deber\u00eda de explicar por qu\u00e9, porque este avi\u00f3n adem\u00e1s es para volar cinco horas diarias para que se justifique, porque Hay otros aviones m\u00e1s peque\u00f1os ahora que valen mucho menos, que pueden ir incluso a Europa sin recarga de combustible, pero no, ten\u00eda que ser un palacio para los cielos. A ver la otra foto, mire. Ahora que venga, voy a ir a sentarme ah\u00ed, voy a invitar al general, la licenciada Olga, al secretario de Comunicaciones. Ah, y Arturo Herrera, te vas a rayar. Y al general Trojeda, no era el de Comunicaciones, porque\u2026 Ah, t\u00fa tambi\u00e9n vas a estar ah\u00ed. A ver, p\u00e1senle, a ustedes tambi\u00e9n les voy a invitar. \u00bfComo comida? No, no, no, comida no, pero s\u00ed les vamos a invitar. \u00bfA malito? Ocho. \u00bfA malito? No. Se va este. Y vamos a organizar visitas hasta que vaya la gente, porque esta es una vacuna para esta epidemia, una buena vacuna preventiva. A ver qui\u00e9n se va a atrever despu\u00e9s a hacer algo as\u00ed. Muy bien, pues entonces abrimos. Bueno, abrimos para preguntas. Todo apuntado, Miguel Reyes Razo. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a sus colaboradores y a todos los compa\u00f1eros. Bueno, bueno, bueno, probando, probando. A ver, muchas gracias. Bueno, bueno, ahora s\u00ed. Se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas, compa\u00f1eros, se\u00f1ores, funcionarios. Esperamos. Miguel, vamos a ver si\u2026 Ah\u00ed est\u00e1. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores, funcionarios. Muchas gracias, compa\u00f1eros. Ya el d\u00eda de ayer, a prop\u00f3sito de este mal, de esta calamidad que atrae al mundo y lo preocupa profundamente, surgi\u00f3 aqu\u00ed el tema de que somos muy enfermos, es que este pa\u00eds tiene muchas enfermedades y mueren mucho m\u00e1s personas de males como la diabetes, la obesidad, su crecimiento, su rendimiento intelectual, el alcoholismo que tanto golpea a los ind\u00edgenas que tambi\u00e9n tanto le preocupan a usted, como lo hemos visto recientemente a lo largo de este tiempo, \u00e9l sufre mucho el alcoholismo, sobre todo Chiapas, Puebla, ah\u00ed en el v\u00e9rtice de Puebla o Oaxaca-Veracruz, el Ochochtitl\u00e1n, donde hay una miseria profund\u00edsima, tenemos hacer reportajes ah\u00ed, etc\u00e9tera. Saber c\u00f3mo estamos en ese aspecto. Ser\u00eda la primera pregunta, se\u00f1or presidente. S\u00ed, yo le dar\u00eda la palabra al doctor Alcocer que nos explicara sobre esto. \u00c9l tiene un buen diagn\u00f3stico de c\u00f3mo ha venido evolucionando el problema de la salud, c\u00f3mo antes eran enfermedades m\u00e1s relacionadas con la pobreza. H\u00eddricas las enfermedades, por ejemplo. desnutrici\u00f3n desde luego y tambi\u00e9n enfermedades respiratorias. Y ahora son otro tipo de enfermedades, lo que mencionas, diabetes, hipertensi\u00f3n, nuevas enfermedades. M\u00e1s caras, m\u00e1s costosas. Afectando mucho, muy relacionadas, tanto las primeras como las segundas, a pesar de que ha habido m\u00e1s avance, sigue siendo lo preventivo, lo que puede ayudarnos a evitar estas enfermedades, que tiene que ver con la mala alimentaci\u00f3n. Puede ser que ahora se tenga m\u00e1s ingreso, pero no significa que se coma mejor. Entonces, a ver, doctor. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Como ustedes saben, tenemos un gu\u00eda en la salud por razones diferentes. El presidente siempre ha estado al tanto desde que lo conozco, de la salud de los mexicanos. Y qu\u00e9 oportunidad de esta donde se integra un equipo donde todos los\u2026 y estoy claro en lo que voy a decir, todas las instancias gubernamentales trabajamos en forma horizontal, en forma integral, y esto nos va a dar un panorama m\u00e1s fino del desastre. A mucha gente le molest\u00f3, les sigue molestando el decir que tenemos un desastre en la atenci\u00f3n a la salud. Y lo grave es que es un derecho. Nosotros no vamos a hacer nada diferente a lo que marca nuestra Constituci\u00f3n. Los mexicanos tenemos derecho a la salud y este derecho no se cumple, y no se cumple desde hace 30, 40 a\u00f1os en que esto progresivamente se fue abandonando y que hemos dado precisamente en estos martes del pulso de la salud los avances del diagn\u00f3stico y de c\u00f3mo se est\u00e1n tomando, porque no tenemos tiempo suficiente para cambiar todo, pero s\u00ed progresivamente son acciones que llevan a contener los rezagos todav\u00eda de las enfermedades ligadas a las llamadas constantes sociales o determinantes sociales y que son importantes. La otra reorientaci\u00f3n en general que ustedes conocen desde nuestras primeras palabras es reorientar a la salud hacia la prevenci\u00f3n sin descuidar, desde luego, el llamado importante de la curaci\u00f3n. Este viraje requiere tres acciones importantes. Una, llevarnos a la universalidad de los servicios para todos los mexicanos. En un extremo lograr la equidad, que es una situaci\u00f3n donde la calidad, la seguridad y lo mejor para el paciente todav\u00eda no lo tenemos. Dentro de estas dos grandes pilares est\u00e1 la tensi\u00f3n preventiva, la que gen\u00e9ricamente conocemos y que ha impulsado el desarrollo y los \u00e9xitos de muchos de los pa\u00edses, no s\u00f3lo los n\u00f3rdicos, sino tambi\u00e9n en Am\u00e9rica Latina, tenemos ejemplo de ello, y que est\u00e1n por arriba de lo que nosotros hemos logrado en estos 30, 40 a\u00f1os. Este camino de la universalidad y de la equidad en su extremo se logra tambi\u00e9n a trav\u00e9s de otra acci\u00f3n que estamos conduciendo, que es la integraci\u00f3n de las instituciones de salud. Ya no podemos decir, este s\u00f3lo le corresponde al Issste, esto le corresponde al Seguro Social, esto a la Secretar\u00eda, Pemex, etc\u00e9tera. Lo estamos haciendo en una acci\u00f3n de todos los d\u00edas, hacerlo integral y no descuidar, lo que ya se\u00f1al\u00f3 el presidente, los cuatro objetivos centrales para lo cual tuvimos que tomar una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n operativa que fue cancelar por razones claramente definidas de no estar operando en la salud directamente en lo que m\u00e1s requiere la poblaci\u00f3n, que fue hacer a un lado el seguro popular y en su lugar no s\u00f3lo para ello, sino para lo que es se\u00f1alado de necesidad de cubrir la universalidad que est\u00e1 ahora ha emergido el Instituto de Salud para el Bienestar. Estas son las acciones en las cuales consideramos que progresivamente, y es uno de los objetivos de los martes, se\u00f1alarles c\u00f3mo vamos avanzando y cu\u00e1les problemas tenemos. Tenemos todav\u00eda muchos problemas derivados de la falta de integraci\u00f3n en algunos de los estados, pero sin embargo esto ha ido tambi\u00e9n mejorando. Recientemente hemos acordado, se ha adherido el sistema de salud para el bienestar con la mayor\u00eda de los estados y con los que no se han sumado, con sus razones y derechos requeridos, pues est\u00e1n de todos modos colaborando en esta oportunidad de cambiar el rumbo de la salud y estamos preparados para ello. Tenemos acciones de inmediato, como son lo de los medicamentos, que son lo que m\u00e1s requiere la poblaci\u00f3n desde antes de inicio de esta gesti\u00f3n, donde los mexicanos dec\u00edan no tenemos medicamentos y no tenemos acceso a lugares de tratamiento, el acceso a las unidades. Junto con ello, desde luego, hay programas que son transversales, como la atenci\u00f3n a las ni\u00f1as, a los ni\u00f1os y a los adolescentes, con un \u00e9nfasis preventivo y tambi\u00e9n mayoritariamente enfocado en la salud mental, porque ah\u00ed se generan muchas acciones descuidando a la juventud que ha sido abandonada tambi\u00e9n en este periodo. Tenemos tambi\u00e9n como ejemplo en la salud para contrarrestar la llamada epidemia grande que tenemos de obesidad, de diabetes, de hiperlipidemia y de enfermedades cardiovasculares. Tenemos ah\u00ed acciones transversales donde la CEP, Secretar\u00eda de Salud e Instancias de Agricultura nos unimos para poder tener, junto con la nueva, ah\u00ed abro un espacio, la nueva beta de agresi\u00f3n a la salud, que es el no cuidar al medio ambiente, el cambio clim\u00e1tico que modifica muchas de las acciones que est\u00e1n sucediendo como novedades y desde luego sumado en esta nueva \u00e1rea tambi\u00e9n las conducidas hacia la juventud, que son accidentes, traumatismos y acciones que requieren rehabilitar como marca tambi\u00e9n nuestro art\u00edculo cuarto, rehabilitar y reincorporar a la sociedad, a todos los mexicanos que han perdido alguna de sus funciones. Esta situaci\u00f3n es la amplitud que nos lleva, la tarea importante y que tenemos que vigilar con la participaci\u00f3n de todos. Esta la salud no es problema ni de partidos, ni de acciones disgregadas, sino de un solo llamado a mejorar y a lograr que el humanismo, la \u00e9tica, acompa\u00f1a todas nuestras acciones y en eso estamos, por lo cual llamamos a la participaci\u00f3n tambi\u00e9n a los usuarios, tambi\u00e9n son responsables. Ayudan mucho en esto y es parte de la solidaridad y riqueza cultural que tenemos los mexicanos a seguir sin decir que estamos fuera de la posibilidad de hacerlo. Lo tenemos bien ubicado y requerimos desde luego tiempo para hacerlo. Muchas gracias. Se\u00f1or secretario, aprovechar\u00eda\u2026 a ver, le rogar\u00eda, se\u00f1or secretario, con todo respeto, si nos puede ser un poco m\u00e1s espec\u00edfico. Yo hablaba del problema de alcoholismo, por ejemplo, de desnutrici\u00f3n en sus porcentajes, los \u00edndices, si es que estos son mesurables, medibles, estad\u00edsticas. S\u00ed, son dos. Por favor. S\u00ed, le agradezco sus dos llamados de atenci\u00f3n. Uno es desde luego el alcoholismo. Y para ello tenemos y es muy grato y no lo detall\u00e9, como tenemos la campa\u00f1a contra adicciones, la campa\u00f1a de salud mental que implica el no a las adicciones, una acci\u00f3n preventiva que se origina, como muchas de las enfermedades de ra\u00edz, en la familia, en el abandono, en la disrupci\u00f3n de lo que es la familia, y que M\u00e9xico lo tiene afortunadamente. En otros pa\u00edses no cuentan con ello en su tradici\u00f3n y aqu\u00ed tenemos que empezar en la familia combatiendo adicciones. Y una de las adicciones, las dos adicciones m\u00e1s fuertes son el tabaco y el alcohol y se dan pie a otras sustancias que tambi\u00e9n afectan tristemente en forma principal y m\u00e1s grave a la juventud. Esta campa\u00f1a a la cual ha puesto el presidente un empe\u00f1o especial y que se est\u00e1 elevando a otro nivel, como lo pueden ver en los medios, ya para tomar una participaci\u00f3n de la familia y de la poblaci\u00f3n, de las escuelas, de las comunidades con m\u00e1s detalle. No hay duda, se asoma tambi\u00e9n en la salud, los problemas tambi\u00e9n preventivos de la salud derivada del medio ambiente, donde est\u00e1 el plomo, por ejemplo, el ars\u00e9nico tambi\u00e9n actuando sobre la salud de los mexicanos. Esto es un \u00e1mbito interinstitucional tambi\u00e9n y en esto no vamos a dejar de tomarlo como uno de los factores m\u00e1s importantes. Entonces, respondiendo a eso, las medidas del alcoholismo contra el alcoholismo, pero no contra, sino hacer ver lo nocivo que es esto y desde luego es parte de la nutrici\u00f3n saludable, los h\u00e1bitos, el ejercicio y una serie de acciones que no requieren, adem\u00e1s de la participaci\u00f3n de las escuelas, de los ni\u00f1os. Todo esto se empieza desde el embarazo, antes de que nazca el ni\u00f1o y si el ni\u00f1o es de una madre soltera o una madre que no tiene ese entorno familiar y que puede ser inclusive adolescente, con mayor raz\u00f3n esas acciones preventivas y desde luego acompa\u00f1ando en toda la vida a los mexicanos. Esto es parte de esa urgencia que tenemos, lo mismo que con el tabaco, que obviamente tenemos muchas evidencias de mucho tiempo de lo nocivo que es. Doctor Arcosero, usted dice que esta es una parte y realmente se antoja un universo formidable, fant\u00e1stico, insondable casi de la salud de los seres humanos y en este caso de los mexicanos. Se alude con frecuencia, se\u00f1or Constancia, de que en la Secretar\u00eda de Salud los 30, 40 a\u00f1os recientemente transcurridos a lo largo de esas cuatro d\u00e9cadas ha habido en la Secretar\u00eda de Salud un gran derroche o desastre, como usted lo acaba de calificar hace rato. Me cuesta trabajo. Yo tuve el primer hijo que conoc\u00ed a don Ignacio Garc\u00eda Telles, de los fundadores del Seguro Social, que viv\u00eda en la calle de Mazatepec n\u00famero 9 en Cuernavaca en la estrechez y en la miseria m\u00e1s espantosa. Personas como Francisco Javira Alejo y otros de la \u00e9poca lo ayudaban a sobrevivir. Un hombre de una honradez que lo fue todo, rector de la autonom\u00eda universitaria en el a\u00f1o 29 del siglo pasado, procurador de distrito, mano derecha del general C\u00e1rdenas, nada menos que prosucia su oraci\u00f3n f\u00fanebre cuando muere en general. En fin, Ignacio Garc\u00eda Telles viv\u00eda en la miseria. Imposible imaginar que se pudiera, como decimos los mexicanos, clavando el dinero, ciz\u00e1ndolo para llevarlo al bolsillo. De la misma manera que yo creo que el doctor Jes\u00fas Cum\u00e1ter Rodr\u00edguez, que estuvo 30 a\u00f1os en un hospital infantil con Torregrosa desde el a\u00f1o 73, y yo voy a ser el director del propio hospital infantil, Federico G\u00f3mez, pues que fuera un ladr\u00f3n, le usaban una medalla de visario a don Migue, secretario de Salud, que evit\u00f3 una gran crisis en M\u00e9xico con el c\u00f3lera, no la c\u00f3lera ni la ira, sino el c\u00f3lera, el c\u00f3lera, que amenazaban en el a\u00f1o 68 y 88, 94. Entonces, hubo grandes trabajos y grandes campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. Yo no creo que Jes\u00fas Cum\u00e1ter Rodr\u00edguez haya sido ladr\u00f3n o que el doctor Guillermo Sober\u00f3n, que fue rector de la universidad y ese rectorado le cost\u00f3 que le secuestraba a una hija y le di\u00f3 mi asocorro, Ch\u00e1vez, dijo, t\u00fa que te reelige, si yo que me divorcio. Fue muy grave, todo mundo lo sabe c\u00f3mo fue ese momento su rector\u00eda de ocho a\u00f1os en la UNAM, o que el propio doctor de la fuente, nuestro embajador ahora en la ONU, hombre, hijo de brillant\u00edsimos del Colegio Nacional fuera ladr\u00f3n, fuera\u2026 o Jos\u00e9 Narro, que desde ni\u00f1o acompa\u00f1aba a su pap\u00e1 a hacer visitas m\u00e9dicas. Ese cl\u00edmax se hab\u00eda vivido 40 a\u00f1os en la Secretar\u00eda de Salud. Gracias, doctor Alcoser. S\u00ed, muchas gracias por su gran relato hist\u00f3rico. Coincido con usted de que hay muchas, muchas, muchas personalidades que han dado el camino, f\u00edjense, el camino que tuvimos en un momento de excelencia m\u00e9dica en muchos aspectos y que despu\u00e9s fue descuidado. \u00bfPor qu\u00e9? Porque fue tomado por actores de otros sectores que no son los p\u00fablicos, a lo cual nosotros estamos obligados a responder. Pero estoy de acuerdo, hay figuras que son las que tenemos que recordar y son gu\u00eda para muchas de las acciones que estamos tomando. Muchas gracias. Mira, yo agrego, Miguel, porque yo coincido contigo de que hay que hacer la historia, que es la maestra de la vida. Hubieron muy buenos secretarios de salud y lleg\u00f3 a ser muy bueno el sistema de salud p\u00fablico, pero en los \u00faltimos tiempos se opt\u00f3 por la privatizaci\u00f3n del sector salud, algo parecido a lo que se llev\u00f3 a cabo con la educaci\u00f3n. Y voy a poner un ejemplo. El mejor servicio de salud que tenemos se cre\u00f3 hace 41 a\u00f1os, 1979, que ahora se llama IMSS-Bienestar, estamos hablando de 80 hospitales y de como tres mil unidades m\u00e9dicas, se cre\u00f3 hace 41 a\u00f1os. Porque es buen servicio, mejor que LISTE, mejor que los servicios estatales de salud, mejor que otros servicios m\u00e9dicos, porque no se descentraliz\u00f3, no se entreg\u00f3 a los estados, y precisamente el doctor Kumate fue el que se opuso, porque estaban entregando todo. Entonces, cuando descentralizan, empiezan s\u00f3lo a transferir los recursos a los estados y no todos los gobiernos estatales utilizaban los recursos de salud, el presupuesto de salud para mejorar los servicios, para que se compraran las medicinas. Se empez\u00f3 a distorsionar todo al mismo tiempo que se puso de moda la subrogaci\u00f3n en el IMSS, en el Seguro Social, teniendo problemas graves porque crecieron los padecimientos de diabetes y cada vez hay m\u00e1s demanda de hemodi\u00e1lisis. Y resulta que este servicio est\u00e1 subrogado, mal, da tristeza lo que sucede, se tienen que trasladar enfermos dos, tres horas con problemas de mal servicio, porque lo que les importaba era el negocio. Entonces, lo de las medicinas, lo mismo, 90 mil millones de pesos destinados a la compra de medicamentos y no hab\u00eda medicamentos, no hab\u00eda abasto comprando a tres, cuatro, cinco, hasta 10 veces m\u00e1s el valor real de un medicamento, pol\u00edticos vendiendo medicinas, protegiendo a distribuidores de medicinas. Entonces, se ech\u00f3 a perder lo del Seguro Popular, ni era seguro ni era popular. Hab\u00eda en el Seguro Popular m\u00e1s trabajadores administrativos que m\u00e9dicos y que enfermeras, muy mal el servicio, por eso se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial. Por eso cada semana vamos a informar y no es f\u00e1cil, por los intereses, los que vend\u00edan los medicamentos pensaron que \u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s si utilizaban que los ni\u00f1os con c\u00e1ncer no ten\u00edan medicamentos, que no \u00edbamos a resistir y que \u00edbamos a regresar con ellos a decirles, volvamos a lo mismo, no abrimos la compra de medicamentos al extranjero y lo vamos a seguir haciendo, porque la salud es lo primordial. Vamos a seguir actuando as\u00ed. Lo mismo las resistencias, hab\u00eda farmacias en los institutos, eran los jefes, los due\u00f1os de laboratorios o de las distribuidoras y no todos los m\u00e9dicos actuaban con rectitud, con integridad, con honestidad. Afortunadamente, la mayor\u00eda tiene una dimensi\u00f3n social, humanista, m\u00e9dicos y enfermeras, y por eso estamos avanzando y vamos a seguir con lo mismo. Luego el contratismo, las APP, \u00bfcu\u00e1ntos hospitales? La vez pasada habl\u00e1bamos, fui jefe de gobierno, me toc\u00f3 construir el hospital de Iztapalapa, Belisario Dom\u00ednguez, 350 millones de pesos, 150 camas. Al mismo tiempo, poco despu\u00e9s se hace el desumpango, APP tiene que pagar el gobierno del Estado de M\u00e9xico 200 millones de pesos al a\u00f1o, durante 20 a\u00f1os, 25 a\u00f1os. Al final el costo, siete mil millones para 350. Por poner un ejemplo, estamos rehabilitando o terminando de construir hospitales, fui a Chiapas, encontramos un hospital a Mat\u00e1n, llevaba 10 a\u00f1os abandonado y ya lo echamos a andar. Y as\u00ed otros que estamos rehabilitando. Ayer me informaba el consejero jur\u00eddico que ya se resolvi\u00f3 el problema en el hospital de Ticul, un enorme hospital detenido, un elefante blanco a medias, ya vamos a terminarlo. Vamos a inaugurar el de Tlaljeaco, tambi\u00e9n llevaba 10 a\u00f1os, ah\u00ed est\u00e1 terminado y lo tenemos que equipar el de G\u00f3mez Palacio, Durango, enorme, porque lo que les interesaba era el contrato, la construcci\u00f3n, el anticipo, el dinero, la corrupci\u00f3n. Entonces, vamos a levantar todo el sistema de salud p\u00fablica. \u00bfCu\u00e1ntos hospitales en la parque estaban incompletos para hacer su gobierno? En general encontramos m\u00e1s de 300, en general, 327. \u00bfY en este 2020 c\u00f3mo cu\u00e1nto se van a inaugurar? Vamos a terminar la mayor\u00eda, pero hay un n\u00famero de estos hospitales que ya no se pueden rehabilitar o terminar, porque por ejemplo los hicieron en barrancas, en lugares donde no se debi\u00f3 construir. Les voy a poner un caso, Mat\u00edas Romero, que era el hospital en una zona de barrancas, con el temblor, el que est\u00e1 en construcci\u00f3n, se fractur\u00f3, ah\u00ed va a quedar, pero hay otro caso. El de Pap\u00e1ntala, Veracruz tambi\u00e9n est\u00e1 fracturado. Pap\u00e1ntala, Veracruz, fracturado, hay otros m\u00e1s. Cochitachis. S\u00ed. \u00bfY el de San Carlos que anunci\u00f3 el domingo, ese se va a hacer o esa es obra incompleta? No, ese se hizo hace 40 a\u00f1os, ese es parte del sistema de IMSS-Bienestar, que en aquel entonces era IMSS-Coplamar. En 1979 se decidi\u00f3 crear este sistema de salud para atender las comunidades m\u00e1s pobres de M\u00e9xico. Estaba Farrell, el licenciado Farrell, que ya falleci\u00f3 en el Seguro, y se crearon las unidades m\u00e9dicas y los hospitales para dar atenci\u00f3n de segundo nivel. En ese entonces se hicieron en Tabasco cerca de 60 unidades m\u00e9dicas y un hospital, ese de San Carlos. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3? Que todo el sistema de IMSS-Coplamar, que luego pas\u00f3 a ser IMSS-Solidaridad, luego IMSS-Progresa, IMSS-Prospera y ahora es IMSS-Bienestar, pero es lo mismo. En el caso de Tabasco, como en el caso de Guerrero, ah\u00ed pasaron a la Secretar\u00eda de Salud de los estados y ese hospital, como las unidades m\u00e9dicas, pasaron al sistema de salud de los estados y se abandon\u00f3 como todo. Entonces, ahora va a regresar al sistema de IMSS-Bienestar, desde luego se tiene que rehabilitar y se tiene que procurar que haya los m\u00e9dicos, que tengan los especialistas. Es la labor, es la tarea que tenemos por delante. El modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica a poblaci\u00f3n abierta, el mejor modelo es este del IMSS-Bienestar. Entonces, todo lo que se va a hacer va a descansar en aplicar ese modelo de atenci\u00f3n, porque, repito, es lo mejor que se tiene, nada m\u00e1s que tiene un alcance del 12 por ciento de la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social. O sea, no podr\u00edamos s\u00f3lo con este modelo, estoy hablando de tres mil unidades m\u00e9dicas y de 80 hospitales, necesitamos m\u00e1s. Ahora con el plan de unir los sistemas de salud, los acuerdos que estamos firmando con los gobiernos estatales, va a mejorar mucho el sistema de salud. Oiga, presidente, una duda. En Villahermosa, Tabasco, tambi\u00e9n en un hospital, un f\u00e1rmaco desafortunadamente que ten\u00eda una bater\u00eda provoc\u00f3 la muerte de una persona. Me gustar\u00eda un comentario. \u00bfSe debe de castigar a esa empresa, esa empresa que sorti\u00f3 el f\u00e1rmaco a estar vetada por el gobierno federal? S\u00ed, pero no s\u00f3lo eso, se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n. Es exactamente lo que hablaba del sistema o los servicios de modi\u00e1lisis, desgraciadamente, una infecci\u00f3n que le caus\u00f3 la muerte a un trabajador de Pemex, es un hospital de Pemex y hay 40 afectados por lo mismo. Entonces, estamos buscando que esto mejore realmente, que sean de calidad los medicamentos, que sea bueno el servicio y que no haya subrogaci\u00f3n, que no se privatice. Miren, lo que pasa es que nos olvidamos, de veras, y la amnesia es de lo peor, se dice a veces, ni perd\u00f3n ni olvido, digo perd\u00f3n, s\u00ed, olvido, no, y resulta que nos olvidamos pronto. \u00bfSaben cu\u00e1l es el saldo m\u00e1s doloroso de la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n en los servicios de salud y en la seguridad social en M\u00e9xico? La guarder\u00eda ABC. Ya no puede haber algo m\u00e1s triste que eso por subrogar los servicios, pero no s\u00f3lo es eso, cuando nosotros llegamos ya ten\u00edan subrogados tambi\u00e9n servicios de las estancias infantiles. No se acuerdan cu\u00e1nta oposici\u00f3n, porque hab\u00edan creado un sistema de estancias infantiles en donde se entregaba dinero a los encargados de estancias infantiles, en donde en casas particulares, en lugares no aptos se ten\u00edan los ni\u00f1os y hubo toda una oposici\u00f3n en contra. Ahora, \u00bfqu\u00e9 hacemos? Entregamos de manera directa el apoyo a las madres, a los padres de sus ni\u00f1os, siguen recibiendo su apoyo, pero ya que ellos decidan qu\u00e9 hacer con ese apoyo. Imag\u00ednense el riesgo, pero despu\u00e9s de ABC, en vez de decir esto nunca m\u00e1s, nunca m\u00e1s, No s\u00f3lo no hubo justicia, sino que le siguieron con lo mismo, porque todo era negocio y era negocio arriba, desde luego los grandes negocios, pero tambi\u00e9n embarraban a sectores medios, familiares de funcionarios, nepotismo, concesiones. Entonces, pervirtieron el gobierno, era un instrumento al servicio de la corrupci\u00f3n. Entonces, eso es lo que estamos corriendo, nos va a llevar tiempo, pero estamos trabajando 24 horas y el sistema de salud p\u00fablica de calidad gratuito va a funcionar. Me canso ganso. Gracias. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alberto Rodr\u00edguez, de SDP Noticias E. Para alguien de salud que me pueda responder. Ah, s\u00ed, nada m\u00e1s lo de la lista va. Gracias, presidente. Hay reportes en el sentido de que algunos hospitales privados no querr\u00e1n aceptar a que tengan coronavirus, temiendo de que su clientela regular no vaya a esos hospitales para evitar contagios. \u00bfQu\u00e9 sucede aqu\u00ed? Un hospital privado est\u00e1 capacitado para tratar a alguien con coronavirus. En caso de que exista alg\u00fan tratamiento que sea dif\u00edcil de conseguir, el gobierno federal les puede ayudar a distribuirlo y, por supuesto, tambi\u00e9n ellos tienen permitido negar el servicio de una persona por alg\u00fan tipo de temor. A ver, que algo contesten. Con mucho gusto, presidente. La respuesta es no, no hay necesidad de un hospital especial espec\u00edficamente dise\u00f1ado para el coronavirus. Como lo hemos venido comentando desde hace dos meses y lo hacemos ahora de manera dos veces al d\u00eda, no se necesitan hospitales especiales. Esta es una infecci\u00f3n respiratoria como existen m\u00e1s de 300 infecciones por virus que pueden causar este tipo de condiciones. Es muy semejante a la influenza estacional, seguimos en la temporada de influenza estacional, se va a terminar m\u00e1s o menos a mitad de abril. Entonces, todos los hospitales que durante todos los d\u00edas de esta temporada de influenza y que tambi\u00e9n durante todos los a\u00f1os atienden a personas con infecciones respiratorias graves. Ya hemos especificado que la enorme mayor\u00eda, m\u00e1s del 90 por ciento de las personas con infecci\u00f3n por coronavirus que desarrollen enfermedad van a tener una forma leve, no se necesita hospitalizar a nadie de esos 90 por ciento. Ahora, 10 por ciento s\u00ed podr\u00edan tener, s\u00ed tienen condiciones de salud adversas, tienen enfermedades cr\u00f3nicas, edad avanzada, etc\u00e9tera, podr\u00edan complicarse y necesitar hospitalizaci\u00f3n en cualquier hospital que sea competente para manejar a personas en estado delicado. Los hospitales privados est\u00e1n obligados a proveer servicios de emergencia y estabilizar a los pacientes que pudieran estar en una condici\u00f3n cr\u00edtica. Si no tienen las condiciones econ\u00f3micas o de aseguramiento para pagar, pueden transferirlos, pero en condiciones seguras. No es v\u00e1lido y eso es penado por la ley, que quede muy claro, que se le niegue el servicio a alguien que est\u00e9 en condici\u00f3n cr\u00edtica. De cualquier enfermedad, puede ser de un accidente, si alguien acude a un hospital o es llevado por una ambulancia a un hospital privado en M\u00e9xico en condici\u00f3n cr\u00edtica, hay una obligaci\u00f3n obviamente moral, \u00e9tica, legal de atender a la persona, pero adem\u00e1s es una obligaci\u00f3n legal estabilizarla y asegurar su traslado en condiciones apropiadas a una unidad de salud p\u00fablica. Entonces, que quede muy claro eso. Dicho sea de paso, tambi\u00e9n un tema con los cobros, aqu\u00ed lo advierto porque tambi\u00e9n es experiencia vivida de otras emergencias. Pacientes que llegan a un hospital privado, tienen una infecci\u00f3n respiratoria y ahorita de que hay coronavirus. Ning\u00fan hospital privado hasta el momento tiene la tecnolog\u00eda diagn\u00f3stica acreditada por el Instituto de Referencia y Diagn\u00f3stico Epidemiol\u00f3gicos, que a su vez es el centro colaborador de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para otros temas diversos como bioseguridad. Y lo que puede pasar, ya pas\u00f3 en una epidemia hace 10 a\u00f1os, es que las corporaciones hospitalarias privadas le cobran al paciente cuatro o cinco mil pesos por hacerle la prueba de coronavirus. Y \u00bfqui\u00e9n hace la prueba de coronavirus? El sector p\u00fablico, el INDRE. Entonces, no, no se necesitan pruebas de coronavirus para atender a los pacientes, no es una prueba de uso cl\u00ednico, de uso m\u00e9dico individualizado, es una prueba \u00fatil para la vigilancia epidemiol\u00f3gica, para la salud p\u00fablica, nada m\u00e1s. Gracias. Ahora s\u00ed, v\u00e1monos a la lista, porque si no\u2026 Una segunda pregunta. A ver, vamos a que termine. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Soy Anette Cacelin, reportera de Univisi\u00f3n. Este lunes publicamos en alianza con diversos medios de comunicaci\u00f3n una investigaci\u00f3n sobre Eneral, la empresa que fue fundada por el ahora jefe de la oficina de la Presidencia, Alfonso Romo. Bueno, pues en resumen, la investigaci\u00f3n habla de lo siguiente. Eneral Tap\u00fan se note en el estado de Yucat\u00e1n, mat\u00f3 animales y destruy\u00f3 hect\u00e1reas de selva. Eneral se convirti\u00f3 en la mayor explotadora de agua subterr\u00e1nea para uso agr\u00edcola en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, en un contexto en el que la disponibilidad media de agua ha disminuido 43 por ciento. Trabajadores y ex trabajadores de la empresa han denunciado tratos indignos y jornadas laborales de hasta 24 horas. Por esta raz\u00f3n tenemos las siguientes preguntas. \u00bfCu\u00e1l es su postura y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto? En las \u00faltimas horas ha hablado con Alfonso Romo sobre esto y considera que desde su gobierno deber\u00eda haber una investigaci\u00f3n sobre los hechos. S\u00ed, tiene que investigar la Secretar\u00eda del Medio Ambiente y no hay impunidad. Aqu\u00ed lo que puedo decirles es que cuando Alfonso Romo, otros servidores p\u00fablicos ingresan al gobierno no pueden ya tener v\u00ednculos con empresas, no hay problema de conflicto de intereses porque eso no est\u00e1 admitido, no hay. Lo que s\u00e9 es que \u00e9l ya no participa, ya no es miembro de esta empresa. \u00c9l dej\u00f3 la empresa en noviembre de 2018, pero de acuerdo con el registro p\u00fablico comercial, su hermano qued\u00f3 como socio mayoritario. Pero \u00e9l ya no est\u00e1 en eso y va a investigar la Secretar\u00eda del Medio Ambiente. Yo confirmo que ahora hemos avanzado tanto y esto se debe a la Cuarta Transformaci\u00f3n, que hay un buen escrutinio p\u00fablico, lo que no hac\u00edan los medios antes, porque si todo eso sucedi\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 hasta ahora se est\u00e1 denunciando? Qu\u00e9 bueno que esto se sucediera. Adem\u00e1s, hasta me ayuda a terminar de convencer a Alfonso Romo que lo estimo mucho y que lo considero una gente de bien, me ayuda a convencerlo, porque \u00e9l dudaba acerca de la actitud de los conservadores, no me cre\u00eda. Y es tambi\u00e9n lo mismo, \u00bfno?, tratar de ver hacia adelante y olvidar la historia. No, es que los conservadores quemaron la casa de los maderos, que Poncho Romo es bisnieto de Gustavo Madero, sobrino bisnieto de Francisco y Madero, y a Gustavo Madero lo asesinaron los conservadores de aquel tiempo y los fif\u00ed lo festejaron, fue como un carnaval aqu\u00ed en la ciudad cuando llevaron a cabo ese crimen horrendo. Pero Poncho se resist\u00eda, entonces yo creo que ahora yo voy a ir avanzando en mi trabajo de concientizaci\u00f3n, porque est\u00e1 sintiendo el rigor del conservadurismo, es un poco tenga para que aprenda con todo cari\u00f1o, pero va a haber una investigaci\u00f3n, una investigaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente. Yo le agradezco mucho a Alfonso Romo, eso es lo que les da mucho coraje a los conservadores, como el coraje de clase a Madero en su momento. Les da mucho coraje porque como un empresario decide en los tiempos en que nosotros est\u00e1bamos marginados completamente, apoyarnos. Entonces, les molesta mucho eso y ahora van todos, as\u00ed en efecto como t\u00fa lo mencionas, varios medios de comunicaci\u00f3n se unen y el mismo d\u00eda v\u00e1monos en una de esas hasta la acci\u00f3n, la llev\u00f3 a cabo el grupo mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n. No es de mexicanos. No es de mexicanos, pero porque esos son los que armonizan a todos los medios para lanzarse en contra de nosotros. Nosotros somos, son dos reporteros independientes y yo que trabajo en Univisi\u00f3n y lo hicimos aparte y despu\u00e9s nos acercamos a los medios, pero es un trabajo netamente de nosotros con apoyo de Conectas. S\u00ed, se va a hacer la investigaci\u00f3n. No hay en el gobierno nuestro impunidad, no es como en los gobiernos anteriores, nosotros nosotros no damos permisos para extraer agua y afectar mantos alqu\u00edferos, nosotros prohibimos el fracking, nosotros prohibimos el uso del ma\u00edz transg\u00e9nico. Son distintos, los que estuvieron antes daban permiso para todo y nunca hab\u00eda ninguna queja, No aparec\u00edan los ambientalistas por ning\u00fan lado, ahora s\u00ed, pero qu\u00e9 bueno tambi\u00e9n, porque este es un avance de la transformaci\u00f3n y esto va a quedar ya establecido, en donde no va a haber impunidad, es decir, sea quien sea, se acaba aquello de que no se puede tocar a la intocable. Y s\u00ed, vamos a pedirle a la Secretar\u00eda de Medio Ambiente que haga la investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n a la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Ok, trabajadores y ex trabajadores nos dijeron que presumiblemente hay m\u00e1s enotes da\u00f1ados dentro de los predios de la empresa. Sobre esa investigaci\u00f3n, \u00bfser\u00eda como entrar a la empresa para revisar si hay m\u00e1s da\u00f1os? S\u00ed, lo tiene que hacer la Secretar\u00eda de Medio Ambiente. Gracias. Muy bien. Vamos con Paul Ernesto. Buenos d\u00edas, presidente. Gracias, Paul Vel\u00e1zquez de Los Mochis. Ni uno m\u00e1s, ni un corrupto m\u00e1s en gobierno. Le quiero hablar de dos temas. El primero es un tema internacional, M\u00e9xico est\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas a recibir dos demandas fuertes, una por unas empresas de Italia que est\u00e1 buscando en este momento en Bruselas el respaldo de la Uni\u00f3n Europea y la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. La segunda est\u00e1 apoyada por el gobierno turco, una empresa turca, porque M\u00e9xico dicen que M\u00e9xico est\u00e1 descuidando la supervisi\u00f3n de los compromisos de los mexicanos en las ventas de granos. Le explico. La empresa multigranos SADCB de la familia Ram\u00edrez, don Carlos Ram\u00edrez, don Carlos Ignacio Ram\u00edrez, Carlos Ram\u00edrez e Ignacio Ram\u00edrez, en el pasado mes de septiembre a noviembre del 2018 hicieron contratos por el medio DEA para copiar las cosechas de m\u00e1s de mil productores del norte de Sinaloa. En el mayo y abril y mayo del 2019 los peque\u00f1os productores cumplieron su contrato, su parte al entregar las cosechas en las bodegas de multigranos. Un mes despu\u00e9s la empresa desapareci\u00f3, hasta el letrero de las oficinas se llevaron. Durante los pr\u00f3ximos meses los productores han buscado a las empresas para que les paguen, La familia Ram\u00edrez coloc\u00f3 en una operaci\u00f3n legal y aprobada por la Comisi\u00f3n Nacional Bancaria de Valores de M\u00e9xico en el mercado burs\u00e1til mexicano y extranjero, apoyado con cuatro bancos. La operaci\u00f3n es realmente legal. Los certificados de compra del grano en todo el mundo, principalmente en Italia y Turqu\u00eda. Hoy los due\u00f1os de ese grano, el fraude es de 110 mil toneladas de ma\u00edz y trigo. En un momento el valor natural fueron de 600 millones de pesos, afectando a miles de peque\u00f1os productores. Hoy el asunto, ya que los productores no han recibido su pago y no pudieron sembrar el a\u00f1o pasado, no cosechar\u00e1n este a\u00f1o y seguramente la situaci\u00f3n llegar\u00e1 a un desastre econ\u00f3mico para el sector agr\u00edcola de m\u00e1s de dos mil millones. Presidente, el dinero, hemos seguido la pista, esos 600 millones de la familia Ram\u00edrez que sacaron en el sector burs\u00e1til, hoy se encuentra en bancos en Miami, Florida, Estados Unidos. Los nuevos due\u00f1os piden que el gobierno federal aplique el ordenamiento judicial con el uso de la fuerza p\u00fablica, retirar a los productores y poderse llevar su grano. Las empresas como Casillo Commodities es quien tiene el respaldo en este momento del gobierno turco y est\u00e1 buscando el respaldo de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. El gobierno municipal estatal al no cumplir el orden del juez puede repercutir en la credibilidad de la banca nacional para el financiamiento futuro de las siembras, no s\u00f3lo en Sinaloa, la banca ha dicho, ha ditaminado que tal vez el pa\u00eds pudiera correr un riesgo. La frialdad del gobierno local tri lo est\u00e1 haciendo por un temor pol\u00edtico electoral. El d\u00eda de ayer los productores no solamente se est\u00e1n manifestando de otro nivel, llegaron a las casas, grafitearon las casas de los due\u00f1os que los han fraudeado y se corre el riesgo en las pr\u00f3ximas horas de linchamiento, se est\u00e1 buscando hasta por debajo de las piedras. La petici\u00f3n, presidente, tiene cinco puntos. La primera, que el gobierno federal que usted encabeza instale una mesa de negociaci\u00f3n para que los productores liberen el grano y evitemos que M\u00e9xico se meta en un conflicto comercial internacional. La segunda, la financiera nacional de desarrollo detenga los embargos a casas, tractores y tierras, tierras que fueron dotadas de nuestro general, en tiempo de nuestro general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas porque los agricultores no han podido pagar sus cr\u00e9ditos. Tres, una reestructuraci\u00f3n de la deuda 2018 con la financiera. Cuatro, un refinanciamiento urgente con una tasa preferencial para que los peque\u00f1os productores puedan sembrar en los pr\u00f3ximos meses y tengan una cosecha en 2021 que les permita pagar su deuda. Y quinto, tal vez la m\u00e1s comprometedora para usted que la que encabeza este gobierno, es que el gobierno federal adquiera la deuda y persiga a los ramires de la empresa multigranos o en su defecto, defienda judicialmente a los productores para embargar las bodegas que tienen un valor cercano a 160 millones de pesos y generar una copiadora que los productores sean los que operen y evitemos que a empresarios de contratos leoninos vuelvan a fraudear a los mexicanos. Presidente. Pues s\u00ed, vamos a atender este asunto. Ya tenemos antecedentes. S\u00f3lo quiero aclarar sobre este caso y sobre otros. No vamos a rescatar a empresas quebradas, no vamos a aplicar la estrategia del foo a prueba. El que tiene una responsabilidad tiene que asumirla y tiene que atenderse judicialmente. Eso es lo que le pedimos, presidente. Eso es lo que se va a hacer. Que respalda a los peque\u00f1os productores, son miles de familias. S\u00ed, porque que no se olvide, nosotros somos simple administradores de los dineros del pueblo, no vamos a hacer lo del foo a prueba. \u00bfQu\u00e9 hicieron con el foo a prueba? Las deudas privadas se convirtieron en deuda p\u00fablica, cualquier rescate significa utilizar dinero del presupuesto, al final de cuentas. Entonces, en aquel entonces nosotros dec\u00edamos, bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no rescataron a los campesinos?, porque si un peque\u00f1o comerciante quiebra, fracasa, pues tiene que ver c\u00f3mo le hace. Ni modo que el gobierno con el dinero del pueblo lo rescate, asuma su deuda. Eso no, Entonces, vamos nosotros a ayudar para que no haya influyentismo, porque esto es muy importante. \u00bfY la financiera pudiera intervenir para detener los embargos y un refinanciamiento? Siempre y cuando no nos cueste. Estamos hablando de salvar, no a una empresa, sino salvar a los productores da\u00f1ados, ayudarlos. Entonces, tenemos que salvar a 65 millones de mexicanos que est\u00e1n en la pobreza, o sea, eso tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta. Hay que ver qui\u00e9n fue el responsable, castigarlo, que no haya impunidad y no nos importa, porque esa es una amenaza tambi\u00e9n muy recurrente. Va a quedar mal el pa\u00eds en el extranjero. Ahora se decidi\u00f3, fue una resoluci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente, de que se lleve a cabo una consulta para ver si opera o no una planta cervecera, una empresa cervecera en Baja California. Entonces, nos mandan a decir hasta de la Embajada de Estados Unidos, y lo digo porque mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso y no hay nada que ocultar, que si se lleva a cabo la consulta va a quedar muy mal el pa\u00eds. No, si ya fue una decisi\u00f3n de una autoridad se lleva a cabo la consulta. \u00bfY qu\u00e9 le digo a la gente de Baja California donde se va a llevar a cabo la consulta? Nada m\u00e1s que tengan todos los elementos, toda la informaci\u00f3n, que vean si realmente se afecta, si objetivamente hay una afectaci\u00f3n, porque la empresa sostiene que no hay ninguna afectaci\u00f3n, que es una inversi\u00f3n que va a generar empleos en la zona y que se le tenga confianza a los ciudadanos y que ellos sean los que decidan. Y estoy seguro que no va a pasar nada ni en un sentido ni en otro. Ahora, \u00bfqui\u00e9nes fueron los responsables de esto, quienes dieron los permisos? Y no era conveniente para que entregaron los permisos a la planta. Nos toca a nosotros estar enfrentando estos asuntos y por eso tenemos que escuchar a la gente y dicen, se va a establecer un mal precedente si se hace una consulta, porque se afecta No, ya el mal precedente se dio cuando sin tomar en cuenta a la gente dieron los permisos. Entonces, ahora hay que recurrir al sentido com\u00fan, que es el menos com\u00fan de los sentidos, porque la gente tiene mucho sentido com\u00fan, porque el pueblo tiene un juicio pr\u00e1ctico. Ahora que ya est\u00e1 eso, vamos a que la gente ayude, porque es una inversi\u00f3n. Se hicieron a construir la planta, ya lleva un avance, est\u00e1 comprometi\u00e9ndose la empresa a que no van a utilizar mucha agua, que van a tratar el agua. Pero bueno, todo eso se tiene que explicar y que la gente decida. Pero no, no va a haber consulta porque se pueden enojar los inversionistas. No, yo creo que eso es lo mejor. Y pedirle tambi\u00e9n a los inversionistas extranjeros, a los empresarios en general, que act\u00faen tambi\u00e9n con \u00e9tica, que \u00bfqu\u00e9 pasaba antes? Ven\u00edan y ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de conquista, sobre todo en las empresas espa\u00f1olas. Vamos, porque ah\u00ed si estamos bien parados, tenemos buenas influencias, hacemos y deshacemos. Ah\u00ed est\u00e1 el negocio, ah\u00ed est\u00e1 el negocio lucrativo. No, ya eso no lo podemos permitir, es una verg\u00fcenza que los casos de Odebrecht, por ejemplo, \u00bfd\u00f3nde se ventilan en Estados Unidos?, en el caso de las empresas. Bueno, hasta todav\u00eda lo de este se\u00f1or Garc\u00eda Luna, all\u00e1. Lo de Lozoya, pues no. Bueno, fue la declaraci\u00f3n, pero aqu\u00ed se llev\u00f3 a cabo la investigaci\u00f3n. Una pregunta, presidente, en el tema de salud y la defensa nacional. El gobierno que est\u00e1 en cabeza ha sido se\u00f1alado por los adversarios que los medicamentos que se adquieren son piratas, se hablan de dos mil claves. Y aunque no pudi\u00e9ramos hacer de las dos mil claves, \u00bfser\u00e1 posible conocer al menos en tres grandes rubros como los c\u00e1ncer, diabetes y VIH lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de qu\u00e9 medicamento est\u00e1 comprando, laboratorio, su permiso de la OMS, la FDA y el costo para poder hacer un cooperativo de lo que se despilfarraba antes? Ya que estos medicamentos estar\u00e1n llegando por cielo, mar o tierra, \u00bfconocer la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Defensa no solamente en la recepci\u00f3n, si tambi\u00e9n participa en la distribuci\u00f3n de estos medicamentos hasta los hospitales, la desaparici\u00f3n o robo de uno de estos embarques, \u00bfo generar\u00eda una crisis de salud, un desabasto y en el mercado negro elevar\u00edan su costo? Conocer esas dos partes, presidente. S\u00ed, es buena tu pregunta, tu recomendaci\u00f3n. Vamos a que el martes pr\u00f3ximo se explique sobre la compra de los medicamentos, en d\u00f3nde se est\u00e1n adquiriendo, qu\u00e9 tipo de medicamentos son, qu\u00e9 certificaci\u00f3n tienen, porque s\u00ed Loret de Mola y\u2026 Los adversarios de M\u00e9xico. Otros, s\u00ed, que son medicinas piratas. Entonces, vamos a explicar bien sobre esto, informar bien. Much\u00edsimas gracias. Nos queda Luis Enrique Legorreta. Gracias, presidente. Enrique Legorreta, de Quinto Poder. Yo quisiera preguntarle, tenemos informaci\u00f3n de actos funcionarios de la CFE sobre que el gobierno cuenta con una lista negra de empresas que deben por el tema de la transmisi\u00f3n de energ\u00eda. Dentro de esta lista se encuentra, preguntarle a saber si dentro de esta lista se encuentra Oxo y Walmart y tambi\u00e9n preguntarle si se tiene planteado llegar a alguna negociaci\u00f3n como se hizo con los gasoductos el a\u00f1o pasado o se va a hacer caso a este pliego petitorio que se le mand\u00f3 a la CRE en noviembre pasado sobre este tema. Miren, no hay informaci\u00f3n sobre que tengan deudas estas empresas con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Hay un debate acerca del costo por transmisi\u00f3n de energ\u00eda. La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sostiene que se tiene que cobrar a los particulares una cuota por la transmisi\u00f3n, o sea, si generan que paguen por la transmisi\u00f3n porque eso corresponde a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la infraestructura la tiene la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, pero eso no est\u00e1 resuelto, ese es un planteamiento que hacen los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Y vamos nosotros a buscar siempre acuerdos, en efecto, como lo planteaste, como se dio en el caso de los gasoductos en todos los casos, tambi\u00e9n en adeudos o juicios. Para empezar, no se\u00f1alar a ninguna empresa si hay un juicio, porque todo el mundo tiene derecho a la defensa hasta que se considere una cosa juzgada, no se puede sentenciar por anticipado, no puede haber juicio sumario. Entonces, no desacreditar tambi\u00e9n, porque si yo aqu\u00ed digo que una de estas empresas tiene una deuda o algo que no es cierto, puedo incluso afectarles, porque esas empresas est\u00e1n en bolsa y al momento que hay un pronunciamiento pueden caer sus acciones o el precio de sus acciones, tenemos que actuar de manera responsable. Yo aqu\u00ed les digo que hay empresas grandes, grandes, grandes, bancos grandes, grandes, que no pagaban impuestos, pero nunca he dicho cu\u00e1les son esas empresas, esos bancos. Adem\u00e1s, les digo a ustedes, imag\u00ednense, y ya les digo, esa que est\u00e1n imaginando no pagaba o se les condonaban los impuestos, s\u00ed, pero no un se\u00f1alamiento si no hay pruebas. Lo otro que tambi\u00e9n aprovecho para comentarles es que muchas empresas que en el antiguo r\u00e9gimen eran enga\u00f1adas por oficinas de factureros y que ahora ya saben que no pueden haber facturas falsas y que es delito grave, muchas voluntariamente se est\u00e1n poniendo al d\u00eda, al corriente, est\u00e1n pagando o est\u00e1n devolviendo recursos y eso es permitido incluso por la ley y eso lo estamos haciendo. Entonces, \u00bfs\u00ed confirma esta lista negra de las empresas? No, no hay lista negra, eso no. \u00bfAunque haya reportes de que las empresas pagan y la gente s\u00ed? Lo que hay es este diferendo de que se tiene que pagar por la transmisi\u00f3n, pero no hay lista negra. \u00bfY se busca llegar a un acuerdo? Y se busca llegar a un acuerdo. Y otra pregunta, presidente, sobre la renuncia que se dio ayer a conocer sobre Javier May durante ese programa insignia que es de su gobierno. \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre esta renuncia?, \u00bfpor qu\u00e9 se da?, \u00bfqu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?, \u00bfhay problemas dentro? Present\u00f3 su renuncia, pero no se la acept\u00e9. \u00bfQu\u00e9 motivos le dio?, \u00bfpor cu\u00e1l fue la presentaci\u00f3n de la renuncia? Por diferencias, eso existe mucho al interior del gobierno, como existe en nuestras familias, en todo. Parte de mi trabajo tambi\u00e9n es eso, la conciliaci\u00f3n, no s\u00f3lo afuera, adentro. Yo siempre he dicho que el mejor gabinete en la historia de M\u00e9xico fue el gabinete del presidente Ju\u00e1rez, no ha habido un gabinete mejor que ese, como tambi\u00e9n no ha habido una prensa tan libre, tan patriota, tan inteligente como esa. O sea, bueno, ese gabinete extraordinario se enfrentaba constantemente, para empezar, que ten\u00edan en el gabinete los liberales moderados y los liberales puros o radicales, se divid\u00edan. Por ejemplo, como un for que cometi\u00f3 el error de alearse con los conservadores, que era un liberal, bueno, estuvo en la defensa de Guerrero de Acapulco cuando el plan de Ayutla, fue recto, pero moderado y comete el error de dejar el gobierno a los conservadores. Y as\u00ed es como llega Ju\u00e1rez, afortunadamente, a la presidencia, pero era moderado, Ocampo era radical. Como un for le dec\u00eda a Ocampo que \u00e9l iba a resolver los problemas de M\u00e9xico con abrazos y Ocampo le contestaba\u2026 no, con abrazos y apretones de mano, y Ocampo dec\u00eda los problemas de M\u00e9xico se tienen que resolver, pero con apretones de pescozo, posturas distintas. Y le renunciaban al presidente Ju\u00e1rez, todos ellos, y regresaban despu\u00e9s y volv\u00edan. Pues con ese gabinete se llev\u00f3 a cabo la reforma y con ese gabinete se enfrent\u00f3 la intervenci\u00f3n francesa y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica. Yo prefiero eso en el gabinete, mujeres hombres libres con criterios. \u00bfEs un decreto que el viernes que le elimina todas las personas? No, no, eso fue por lo que \u00e9l renuncia, pero ese decreto no\u2026 fue consultado, no se me present\u00f3 y se va a revertir, como tambi\u00e9n no va a haber la renuncia. Y necesitamos armonizar y ponernos de acuerdo, cerrar filas sin abyecci\u00f3n, manteniendo cada quien su libertad y su criterio. Eso se garantiza en este gobierno. Nada de que, se\u00f1or presidente, qu\u00e9 horas son, las que usted quiera que sean, se\u00f1or, no, nada de eso. \u00bfNo corre riesgo el programa con este tipo de problemas? No, no, no, va muy bien el programa, es que hay diferencias como en todo. \u00bfPero si no hay diferencias? Sobre la rifa. \u00bfPero si no hay diferencias? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. \u00bfPero si no hay diferencias? No, pues eso ya es mucho, ya aparece telenovela, no, pero mejor continuar\u00e1, ma\u00f1ana hablamos de eso. \u00bfSe va a quedar? S\u00ed, se va a quedar. \u00bfHay un buen trabajo, presidente? S\u00ed, desde primera. Listo, buen d\u00eda, buen d\u00eda, se\u00f1or presidente. Buen d\u00eda a todos. Sobre la rifa y despu\u00e9s sobre el sector salud. Nos qued\u00f3 claro ahorita que present\u00f3 el director de la loter\u00eda el anverso del boleto, ya se libr\u00f3 la parte legal, incluso la parte que usted nos dec\u00eda que era una interpretaci\u00f3n. Si llega al final del asunto a un juzgado, de todos modos el gobierno federal lo va a ganar porque est\u00e1n todos los datos y ya se libra esa parte. S\u00ed, que nos queda claro que es totalmente legal. Totalmente legal y se est\u00e1 haciendo un ajuste al marco. Aparte de lo de la iniciativa de ley. S\u00ed, legal, con lo de la iniciativa para que no tengamos ning\u00fan problema. Adem\u00e1s, Ernesto Prieto recordaba, claro que pas\u00f3 hace mucho tiempo, pero volvemos a la importancia de la historia, que la Loter\u00eda Nacional rif\u00f3 tambi\u00e9n un bien. A ver, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?, me lo comentaba. D\u00edgame, se\u00f1or presidente. Porque nada m\u00e1s es que nos aclare. Para hacer la mejor parte. Porque es historia, es historia, que es cierto, que nunca se rifaba. \u00bfC\u00f3mo es que est\u00e1? En especie. Nuestros cr\u00edticos. S\u00ed, tenemos antecedentes en el Archivo Hist\u00f3rico de la Naci\u00f3n de que en 1800, en los a\u00f1os 1813 y 13 se rifaron o se sortearon unos bienes inmuebles, una finca de un inquisidor en esa \u00e9poca. O sea, que s\u00ed hay antecedentes de que se han hecho sorteos de la Loter\u00eda Nacional que fue fundada en 1770, s\u00ed hay antecedentes de que se han hecho ese tipo de sorteos. O sea, despu\u00e9s nos vamos a presentar. No tiene nada que ver con la santa inquisici\u00f3n esto, se\u00f1or. Pero que no se vayan. Perfecto. Lo que pasa es que se llev\u00f3 muy bien el asunto legal, porque podr\u00eda, como usted lo dijo, llevarse a un asunto de interpretaci\u00f3n y despu\u00e9s un posible ganador hubiera el legado que le tendr\u00edan que dar el labio presidencial y despu\u00e9s esto iba a retrasar un a\u00f1o, a\u00f1o y medio el procedimiento y ya se liber\u00f3 esta parte. S\u00ed, estamos bien. Ya est\u00e1 bien la parte legal, la procedimental. Y la segunda, el fiscal Gertz, ya tambi\u00e9n trajo otros dos mil millones. Dos mil millones. Dos mil millones. Y la tercera, yo quisiera preguntarle cu\u00e1l es el acuerdo concreto al que ya se lleg\u00f3 con los empresarios. Ya est\u00e1 lo que va a cooperar el pueblo comprando el boleto, ya est\u00e1 lo del fiscal y los empresarios. \u00bfA qu\u00e9 se comprometen espec\u00edficamente si ya est\u00e1 el boleto? A adquirir, la mitad de los boletos ya est\u00e1n adquiridos, vamos a decir, de palabra y la palabra es ley, es m\u00e1s que suficiente. Entonces, ya hay desde la cena se hicieron compromisos por mil 500 millones de pesos. S\u00ed, s\u00ed. Y ya incluso ya est\u00e1 entrando ese dinero, ya hay una cantidad en caja de ese dinero. Esto que va a iniciar ahora, bueno, que tambi\u00e9n esos boletos se les van a entregar a ellos, ellos van a decidir si los distribuyen, los venden, los regalan, o sea, los utilizan para apoyar a sus trabajadores. Hay un empresario que compr\u00f3 un n\u00famero considerable de boletos y nos est\u00e1 pidiendo que nosotros los entreguemos a comunidades pobres esos boletos y es una cantidad considerable. Estamos pensando que los vamos a entregar a la sociedad de padres y madres de familia de comunidades pobres, a escuelas de esas comunidades se les van a entregar. Tenemos un programa que se llama La escuela es nuestra, que ya comenz\u00f3 con 26 mil escuelas de las comunidades m\u00e1s pobres de M\u00e9xico, que se les est\u00e1 entregando un apoyo de manera directa. Entonces, a esas mismas escuelas, esos mismos comit\u00e9s de madres, de padres y de familia se les va a entregar un n\u00famero determinado de boletos. Perfecto. De estos que el empresario quiere que nosotros hagamos llegar a las comunidades. S\u00ed, bien. Entonces, ya se puede decir que est\u00e1n garantizados los seis mil millones. Perfecto. La segunda, se\u00f1or presidente. Usted hablaba ahorita de aquellos pol\u00edticos que todav\u00eda protegen o que proteg\u00edan a empresarios que vend\u00edan, que surt\u00edan medicinas. Yo quisiera preguntarle. En breve est\u00e1 por lanzarse una licitaci\u00f3n para endoscop\u00eda y marcapasos, que es una de las m\u00e1s caras, m\u00e1s costosas para el sector salud, en donde la empresa Comerlat era predominante y ya est\u00e1n por ah\u00ed. \u00bfCu\u00e1ndo se llama la empresa? Comerlat, Comerlat de Alberto Guti\u00e9rrez, muy cercano a Luis Videgaray. Y que ya est\u00e1n merodeando. No quer\u00eda decir los nombres para\u2026 No, pues ya lo dijiste. No tisnar, como dicen, no manchar, no tisnar. Pero se pregunta pues\u2026 \u00bfC\u00f3mo se dice el chamo? Y ahora dicen que hasta cu\u00f1ados, pero mejor no nos metemos en problemas. Se te chisporr\u00f3. Entonces, la pregunta espec\u00edfica es \u00bfhabr\u00e1 vigilancia especial para las empresas que fueron en el pasado predominantes y ahora est\u00e1n al acecho de esas licitaciones millonarias? Y tambi\u00e9n quieren ser predominantes. Esa ser\u00eda una. Y en este mismo contexto \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar, entre comillas, estrangulado el sector salud por los empresarios de los medicamentos? Hac\u00edamos un recorrido y ve\u00edamos que, por ejemplo, no hay vacunas para ni\u00f1os reci\u00e9n nacidos y para de un a\u00f1o. \u00bfVacunas que se llaman SRP, que es la vacuna de sarampi\u00f3n, rubeola para autiditis, que no se les han podido aplicar o con mucho retraso? Qu\u00e9 bueno que el subsecretario nos podr\u00eda aclarar ahorita. A ver, por favor, nada m\u00e1s. Esa parte, o sea, son dos. \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00eda acabarse ya ese estrangulamiento de los empresarios al gobierno para que empiecen a fluir los medicamentos y que no ocurran esos retrasos? Y si nos puede dar informaci\u00f3n m\u00e1s amplia sobre la vacuna tambi\u00e9n. El martes pr\u00f3ximo que vienen y que se va a hablar de las medicinas y de la calidad de las medicinas. Vamos tambi\u00e9n a informarles sobre el abasto, porque me han dado a conocer que ya para abril se termina toda la compra de este a\u00f1o, o sea, de todos los medicamentos, pero nos van a informar y que se va a empezar a preparar con mucho tiempo la compra para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, pero ya terminamos, estamos ya concluyendo con la compra. Pero de todas maneras sobre la vacuna. \u00bfY lo de la vigilancia? \u00bfSe nos puede emprender un poquito la vigilancia especial hacia los empresarios predominantes tambi\u00e9n? A ver si no se le vayan acordar por ah\u00ed. Como tres o cuatro que tienen investigaci\u00f3n que eran los, \u00bfc\u00f3mo les llaman ahora? Preponderantes. O sea, es el eufemismo para no decir monopolio, preponderantes. Tres o cuatro, pero no recuerdo, en este caso no est\u00e1 entre estos preponderantes, participan en las licitaciones y se decide, pero ya no hay monopolio. Por ejemplo, hab\u00edan medicamentos que no se pod\u00edan importar porque s\u00f3lo se pod\u00edan comprar aqu\u00ed y a una empresa, eso ya no, ahora se compran los medicamentos en cualquier en general, o sea, se ten\u00eda control del mercado interno. En el caso de las vacunas, son tales. Con gusto, presidente. Nosotros decimos lo que decimos con documentaci\u00f3n en la mano, entonces, no nos gusta que se empiecen a hacer olas, tampoco en contra de alguien y decir, \u00bflos est\u00e1n ahorcando los empresarios? Si tenemos una evidencia de una concentraci\u00f3n del mercado, de un monopolio, como lo hemos explicado en el tema de los oncol\u00f3gicos, es porque lo tenemos documentado. No es la situaci\u00f3n de las vacunas de sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis, se la explico, ahorita la he explicado varias veces ya en este mismo foro del Pulso de la Salud. En primera la vacuna de sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis no se pone al nacimiento, se pone al a\u00f1o de vida y despu\u00e9s hay un refuerzo a los seis a\u00f1os de vida, nada m\u00e1s. Y es una vacuna muy efectiva que deja inmunidad permanente o casi permanente. Ahora, lo que explicamos desde el inicio del sexenio es que recibimos dos d\u00edas antes de que empezara el sexenio la noticia de que la empresa privada distribuidora de vacunas, no es la que la fabrica de esta vacuna en particular, sarampi\u00f3n rubi\u00f3laparotiditis y sarampi\u00f3n rubiola no hab\u00eda cumplido con contratos. A lo largo de varios a\u00f1os, eso lo supimos despu\u00e9s, hab\u00eda tenido entregas parciales y tard\u00edas, por lo menos en 2016, 17 y 18 no entreg\u00f3 el \u00faltimo embarque, adem\u00e1s de que todos los embarques previos fueron tard\u00edos, de modo que nos quedamos con un vac\u00edo, un d\u00e9ficit de 776 mil vacunas de sarampi\u00f3n rubiola parotiditis. La investigaci\u00f3n de estas pr\u00e1cticas llev\u00f3 a que finalmente la empresa quedara inhabilitada, la empresa est\u00e1 inhabilitada desde el momento que se hizo la sanci\u00f3n, que fue en abril, por 27 meses. Eso nos dej\u00f3 una deficiencia de vacunas y adem\u00e1s, como lo hab\u00edamos se\u00f1alado incluso antes de entrar al gobierno, desde los foros acad\u00e9micos, en el sexenio pasado se dejaron sin cubrir, no se estableci\u00f3 la cobertura vacunal contra el sarampi\u00f3n rubiola parotiditis, al menos desde 2015, es decir, quedamos con un d\u00e9ficit cr\u00f3nico de cobertura vacunal y eso lo alertamos porque nos preocupa desde el punto de vista de salud p\u00fablica. Ahora, resumo lo que ocurri\u00f3 en 2019, tuvimos una dificultad importante por conseguir la vacuna, porque a nivel mundial, aqu\u00ed s\u00ed viene un monopolio, pero es mundial, hay una empresa de alt\u00edsima calidad, dicho sea de paso, en India, el Instituto Cereol\u00f3gico es una empresa fundada en 1953 que abastece a 150 pa\u00edses para esta vacuna y abastece a varias organizaciones de las Naciones Unidas, espec\u00edficamente UNICEF, OMS y OPS, pero es un monopolio, es muy buena, la calidad del producto es muy bueno, pero es un monopolio. Con la reemergencia de sarampi\u00f3n en Am\u00e9rica y incremento en Europa ha habido dificultad para conseguir esto. Pero finalmente hubo una discusi\u00f3n en los medios en julio donde dijimos llegaran hasta diciembre, dijimos lo que es y afortunadamente tuvimos un embarque de un mill\u00f3n 400 mil vacunas en octubre, en su momento la anunciamos, y posteriormente tuvimos un embarque de las vacunas remanentes que eran dos millones, un poquito m\u00e1s de dos millones. Esas vacunas ya fueron inspeccionadas por Covepris, aclaramos, todos los productos farmac\u00e9uticos que llegan al pa\u00eds son inspeccionados por Covepris, sin excepci\u00f3n alguna. Ahorita ya empezaron a salir, me da la impresi\u00f3n de que en cuanto mencionamos este tipo de pr\u00e1cticas por parte de las corporaciones monop\u00f3licas, inmediatamente en el Twitter a salir comentarios de que tenemos adquisici\u00f3n de productos pirata, falso, y todas son inspeccionadas por Covepris. Eso lleva un tiempo de proceso, ya se liberaron, ya est\u00e1n en los estados y ya se est\u00e1 aplicando la vacuna sarampi\u00f3n rovio laparot\u00eddices. Perfecto. Gracias. Ya hasta ah\u00ed, porque ya nos pasamos casi dos horas ya de di\u00e1logo. Entonces, \u00bfqu\u00e9 les parece ma\u00f1ana? Ma\u00f1ana, Jes\u00fas. Que haga la lista para ma\u00f1ana. Hay gente que no quiere la lista. Ah, no quieren lista. No, bueno, yo sigo\u2026 yo doy la palabra. Nos vemos ma\u00f1ana. Adi\u00f3s, adi\u00f3s. Pero ma\u00f1ana vamos a ir all\u00e1 donde est\u00e1n las mujeres.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.653130"
}