{
    "video_id": "5gz8mIvX9kg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5gz8mIvX9kg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBxzzvvGxKMXCsordfZUxK0uspK1Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5gz8mIvX9kg",
    "video_title": "110 Asamblea General Ordinaria del IMSS",
    "video_length_seconds": 5647,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a veces que lo acompa\u00f1an",
            "start": 0.0,
            "duration": 17.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.17,
            "duration": 16.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.83,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 91.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 93.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 95.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 98.22,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 112.58,
            "duration": 22.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 161.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os",
            "start": 195.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sean tan amables y ocupar sus lugares",
            "start": 202.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sean todos ustedes bienvenidos a esta",
            "start": 218.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea general del",
            "start": 221.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 224.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preside este evento el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 227.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 230.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 231.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 234.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el maestro psoe robledo",
            "start": 245.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 248.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del seguro social y presidente de la",
            "start": 250.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asamblea general",
            "start": 252.92,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 254.39,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 264.77,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 267.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 269.479,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "maestra raquel buenrostro s\u00e1nchez",
            "start": 277.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "oficial mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 279.509,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 281.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "maestro arturo herrera guti\u00e9rrez",
            "start": 289.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 291.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "francisco cervantes d\u00edaz presidente de",
            "start": 300.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales",
            "start": 303.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 305.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "doctor jorge carlos alcocer varela",
            "start": 312.729,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 315.46,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "maestra alejandra frausto guerrero",
            "start": 323.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 325.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 333.36,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ballesteros secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 334.949,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 337.379,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maestro rodolfo gerardo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n",
            "start": 344.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "secretario general de la confederaci\u00f3n",
            "start": 347.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "regional obrera mexicana y pro",
            "start": 349.479,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "secretario por el sector obrero de esta",
            "start": 351.61,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 353.77,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 361.61,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 363.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 365.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ingeniera mar\u00eda luisa labores gonz\u00e1lez",
            "start": 372.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 375.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 383.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 385.879,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 387.5,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "doctor arturo olivares cerda secretario",
            "start": 394.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "general del sindicato nacional de",
            "start": 397.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social",
            "start": 398.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 400.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 407.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 409.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras nacionales de comercio servicios",
            "start": 411.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y turismo y pro secretario por el sector",
            "start": 413.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patronal de esta asamblea general",
            "start": 415.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo",
            "start": 426.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretario general de la confederaci\u00f3n",
            "start": 428.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 430.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "licenciado javier guerrero garc\u00eda",
            "start": 440.449,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "secretario general del instituto",
            "start": 442.699,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y secretario",
            "start": 444.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de esta asamblea general",
            "start": 447.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 455.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 458.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y la diputada laura ang\u00e9lica rojas",
            "start": 466.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez presidenta de la mesa",
            "start": 468.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "directiva de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 470.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "igualmente se encuentra con nosotros el",
            "start": 478.179,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diputado porfirio mu\u00f1oz ledo diputado",
            "start": 480.649,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 482.899,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado a las",
            "start": 491.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 493.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 496.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "diputados y senadores integrantes de la",
            "start": 497.06,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "asamblea general delegados m\u00e9dicos",
            "start": 499.52,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "enfermeras personal administrativo",
            "start": 502.419,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "voluntariado representantes en los",
            "start": 505.389,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consejos consultivos delegacionales y de",
            "start": 507.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las juntas de gobierno de las unidades",
            "start": 510.229,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de alta especialidad del",
            "start": 512.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 514.43,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "representantes sindicales patronales",
            "start": 516.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obreros sociedad civil invitados",
            "start": 519.279,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "especiales y medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 522.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este d\u00eda nos acompa\u00f1an a todos ustedes",
            "start": 525.29,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 527.48,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n sido el uso de la palabra",
            "start": 539.04,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "al maestro psoe robledo director general",
            "start": 541.949,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del inss y presidente de esta asamblea",
            "start": 544.949,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "general ordinaria para que reanude los",
            "start": 546.99,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "trabajos de esta asamblea",
            "start": 549.57,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenas tardes",
            "start": 554.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nuevamente a todas ya todos bienvenidos",
            "start": 557.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un honor tenerlo entre",
            "start": 560.149,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nosotros le pido al secretario general",
            "start": 563.87,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la asamblea javier guerrero contin\u00fae",
            "start": 567.47,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con el orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n",
            "start": 569.839,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 575.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 578.79,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 579.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta asamblea general del imms como",
            "start": 581.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobierno de esta",
            "start": 583.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n le saluda con afecto y con",
            "start": 585.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "respeto esta asamblea la primera que se",
            "start": 588.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrolla en su gobierno es de",
            "start": 592.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importancia fundamental para nuestra",
            "start": 594.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n porque debe darse en raz\u00f3n",
            "start": 596.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la estrategia transformadora a la que",
            "start": 599.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha convocado su gobierno los tres",
            "start": 603.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sectores que conforman el link el sector",
            "start": 606.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "obrero el patronal y el gubernamental",
            "start": 608.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen claro hoy m\u00e1s que nunca con la",
            "start": 611.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "experiencia acumulada en 76 a\u00f1os de",
            "start": 615.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encabezar la seguridad social en el pa\u00eds",
            "start": 617.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no basta ser un organismo garante de",
            "start": 620.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la salud y bienestar para llevar",
            "start": 623.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "seguridad social a todos los mexicanos",
            "start": 625.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy tenemos que transformarnos para ser",
            "start": 628.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejores y ampliar la cobertura de",
            "start": 630.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad social en sinergia con otras",
            "start": 633.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instituciones y mecanismos del estado",
            "start": 636.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 638.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta es nuestra tarea bienvenido se\u00f1or",
            "start": 640.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 642.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con el objeto de desahogar el punto",
            "start": 644.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vig\u00e9simo segundo del orden del d\u00eda",
            "start": 646.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "concerniente a la intervenci\u00f3n de los",
            "start": 649.27,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sectores solicito haga uso de la palabra",
            "start": 651.529,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el licenciado francisco alberto",
            "start": 654.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cervantes d\u00edaz que nos dar\u00e1 un mensaje a",
            "start": 657.589,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nombre del sector patronal adelante",
            "start": 660.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 666.3,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 681.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 683.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 686.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 688.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "maestra mar\u00eda luisa alcalde look and",
            "start": 690.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secreta del trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 693.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de hacienda",
            "start": 698.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "arturo herrera y todo el gabinete que",
            "start": 701.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1a los saludo con respeto",
            "start": 705.16,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y con afecto desde aqu\u00ed saludo tambi\u00e9n a",
            "start": 707.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores senadores a los se\u00f1ores",
            "start": 712.569,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 714.309,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 716.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a todos los presentes los saludo con",
            "start": 718.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "afecto amigos todos me es grato",
            "start": 721.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dirigirme a ustedes con la honorable",
            "start": 724.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del sector productivo",
            "start": 726.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y de los empresarios de m\u00e9xico",
            "start": 730.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aprovecho para saludar al",
            "start": 732.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "exterior director general del seguro",
            "start": 735.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "social fue el doble soy mucha gracias",
            "start": 737.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siempre por todo el apoyo",
            "start": 739.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en el marco de la 110\u00aa asamblea general",
            "start": 741.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 745.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "organismo en donde ocurren los sectores",
            "start": 747.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gubernamental obrero y patronal y desde",
            "start": 750.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "su origen que nos recuerda que desde su",
            "start": 753.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n en 1935 con el apoyo",
            "start": 756.47,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con el apoyo del proyecto de ley del",
            "start": 761.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas ya se",
            "start": 764.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contemplaba el instituto tripartita idea",
            "start": 765.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se plasm\u00f3 con la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 769.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ley del seguro social durante la",
            "start": 771.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente de \u00e1vila",
            "start": 773.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "camacho asignaci\u00f3n para bien de nuestro",
            "start": 776.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la instituci\u00f3n de seguro social m\u00e1s",
            "start": 779.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "importante de am\u00e9rica latina",
            "start": 781.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y precisamente en este lugar que no lo",
            "start": 784.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "une guardo un especial simbolismo cuando",
            "start": 786.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el centro m\u00e9dico nacional fue puesto en",
            "start": 789.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n el link celebraba su vig\u00e9simo",
            "start": 792.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aniversario y otorgaba 20 millones de",
            "start": 795.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consultas al a\u00f1o actualmente",
            "start": 797.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 90 millones de consultas solo",
            "start": 801.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en medicina familiar este lugar es el",
            "start": 804.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo de que el inss con sus",
            "start": 807.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores puede salir adelante a\u00fan en",
            "start": 810.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n situaciones m\u00e1s adversas",
            "start": 812.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como lo fueron los terremotos de 1985",
            "start": 814.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con este orgullo y con este honor este",
            "start": 818.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda acudimos a esta asamblea siendo",
            "start": 821.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte del instituto cuya protecci\u00f3n",
            "start": 824.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alcanza casi 70 millones de personas un",
            "start": 826.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00eda del imms es vertiginoso en sus tres",
            "start": 830.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "niveles de atenci\u00f3n e inalcanzable para",
            "start": 833.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cualquier restricci\u00f3n m\u00e9dica y de",
            "start": 835.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad social del mundo al instituto",
            "start": 837.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se le puede comparar o hacer",
            "start": 840.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paralelos por ello debemos cuidar el",
            "start": 842.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equilibrio entre suficiencia financiera",
            "start": 845.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n al derechohabiente no debe",
            "start": 848.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privilegiarse lo uno por afectar al otro",
            "start": 850.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si nos preguntamos qu\u00e9 camino seguir",
            "start": 853.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "baste voltear a inicios de la d\u00e9cada",
            "start": 857.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasada y revisar el presente en el a\u00f1o",
            "start": 859.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "2010 el n\u00famero de enfermeras por c\u00e1diz",
            "start": 862.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cada mil derechohabientes era de 2",
            "start": 865.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "55 \u00edndice que descendi\u00f3 a 2.22 en el a\u00f1o",
            "start": 868.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "2018 algo similar sucedi\u00f3 con los",
            "start": 873.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y en el caso del n\u00famero de camas",
            "start": 877.68,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "disponibles \u00e9stas disminuyeron 25%",
            "start": 879.81,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "es cierto debemos reconocer a las",
            "start": 885.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 888.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "trabajadores que literalmente han hecho",
            "start": 891.34,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "milagros nuestro afecto solidario",
            "start": 894.09,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 899.21,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n a nuestras familias",
            "start": 909.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento a la y los",
            "start": 911.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "trabajadores a los integrantes de los",
            "start": 914.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concejos de los estados a quienes",
            "start": 916.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "responsablemente est\u00e1n en las cl\u00ednicas",
            "start": 918.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitales y las humanas gracias por su",
            "start": 921.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a nuestros trabajadores y de",
            "start": 924.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestras familias en los sectores",
            "start": 926.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "patronal de la mano con el sector obrero",
            "start": 928.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "creemos que es tiempo de ver cada",
            "start": 931.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "indicador que representa un n\u00famero que",
            "start": 934.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no representa un n\u00famero sino al",
            "start": 937.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajador mismo as\u00ed lo creemos porque",
            "start": 939.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el salario de cotizaci\u00f3n se ha",
            "start": 942.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incrementado 5.7 por ciento durante este",
            "start": 944.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo creemos porque durante 2019 se ha",
            "start": 948.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "registrado el incremento de 488 mil",
            "start": 952.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puestos de trabajo lo creemos porque",
            "start": 954.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hemos visto un presidente de la",
            "start": 957.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y a su gabinete de salud",
            "start": 960.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visitar m\u00e1s de 80 hospitales rurales en",
            "start": 962.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "un trabajo permanente y nuestro",
            "start": 965.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprovecho ser presidente para",
            "start": 968.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "reconocerle toda su labor todo su empe\u00f1o",
            "start": 971.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y todo el conocimiento",
            "start": 973.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los temas de salud muchas gracias",
            "start": 976.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente por ese apoyo",
            "start": 978.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reconocemos el trabajo del general del",
            "start": 989.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social as\u00ed",
            "start": 992.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como su colaboraci\u00f3n y el respeto hacia",
            "start": 995.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el consejo t\u00e9cnico muchas gracias",
            "start": 997.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo y por trabajar de la",
            "start": 1000.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mano y trabajar muy cerca adem\u00e1s de todo",
            "start": 1002.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el personal del seguro social",
            "start": 1005.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como lo hemos manifestado los",
            "start": 1015.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "industriales de mijo queremos que la",
            "start": 1017.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n productiva crezca para que",
            "start": 1019.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "crezca el empleo y el salario productivo",
            "start": 1021.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en esta meta en esta meta com\u00fan de",
            "start": 1023.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es que se desarrolle y que",
            "start": 1026.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pondremos siempre el argumento leg\u00edtimo",
            "start": 1028.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y defenderemos y apoyemos todo lo que",
            "start": 1030.13,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sea necesario para que en m\u00e9xico y al",
            "start": 1033.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lynx le vaya bien como lo se\u00f1ala que",
            "start": 1035.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fuera director y subdirector y director",
            "start": 1038.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general del imms visit\u00f3 a jes\u00fas reyes",
            "start": 1040.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "her\u00f3les s\u00f3lo hay seguridad social sana",
            "start": 1043.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con econom\u00eda sana",
            "start": 1046.089,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico es garant\u00eda del",
            "start": 1049.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "crecimiento de la seguridad social por",
            "start": 1052.039,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ello tengamos siempre presente que",
            "start": 1054.919,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1059.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha sido quien ha visto nacer en sus",
            "start": 1061.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instalaciones a uno de cada dos",
            "start": 1064.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos que las y los empresarios",
            "start": 1066.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde la peque\u00f1a y mediana y gran",
            "start": 1069.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresa somos los mayores generadores de",
            "start": 1071.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo del pa\u00eds en esta",
            "start": 1073.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asamblea ratificamos el compromiso de",
            "start": 1075.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aportar los recursos y la confianza",
            "start": 1078.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mutua y el esfuerzo que se requiere hoy",
            "start": 1080.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca es por m\u00e9xico y es por el",
            "start": 1082.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n y tambi\u00e9n agradezco siempre a los",
            "start": 1085.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del consejo t\u00e9cnico a los",
            "start": 1087.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "funcionarios del gabinete del gobierno",
            "start": 1090.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica como a los medios de",
            "start": 1093.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como a todos los el senado",
            "start": 1094.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "principalmente el senado y los se\u00f1ores",
            "start": 1098.11,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "diputados que nos acompa\u00f1an siempre el",
            "start": 1100.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoyo y el siempre escucharnos para que",
            "start": 1102.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la salud sea lo primordial de este pa\u00eds",
            "start": 1104.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos",
            "start": 1107.81,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1110.13,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por su",
            "start": 1118.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n licenciado francisco",
            "start": 1120.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alberto cervantes d\u00edaz",
            "start": 1122.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "continuando con el desarrollo del orden",
            "start": 1147.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del d\u00eda se concede el uso de la palabra",
            "start": 1150.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al senador don carlos aceves del olmo en",
            "start": 1152.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del sector de los",
            "start": 1156.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1158.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas y todos los",
            "start": 1183.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1185.79,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenas tardes y",
            "start": 1187.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta instituci\u00f3n",
            "start": 1190.049,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "me cuesta trabajo venir aqu\u00ed y",
            "start": 1196.57,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "levantarme pero ser\u00eda una falta de",
            "start": 1200.289,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a quienes hablan de pie y no",
            "start": 1202.409,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hacerlo yo tambi\u00e9n porque ustedes se",
            "start": 1206.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "merecen todo el respeto de quien venga a",
            "start": 1207.789,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hablar aqu\u00ed",
            "start": 1210.549,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estar en una asamblea de esta",
            "start": 1218.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1220.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es un gran honor",
            "start": 1222.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "saludo a todos los miembros del",
            "start": 1225.67,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gabinete del se\u00f1or presidente",
            "start": 1229.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a las presidentas de la c\u00e1mara de",
            "start": 1234.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "senadores y de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1237.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al sector empresarial",
            "start": 1241.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1244.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones sindicales que",
            "start": 1246.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "son miembros de este consejo",
            "start": 1249.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a los exdirectores del seguro social que",
            "start": 1253.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n",
            "start": 1255.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y a todas y todos quienes est\u00e1n",
            "start": 1258.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1261.05,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "70 millones de personas hacen uso del",
            "start": 1264.909,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1269.08,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y va a seguir creciendo",
            "start": 1272.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque se deja ver",
            "start": 1276.029,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 1279.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de salud que el se\u00f1or presidente mand\u00f3 a",
            "start": 1282.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras",
            "start": 1285.37,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y que fue aprobada que va a haber m\u00e1s",
            "start": 1287.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1290.059,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "que vaya a utilizar el instituto por eso",
            "start": 1292.2,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "debemos estar preparados",
            "start": 1297.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque es fundamental",
            "start": 1301.21,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que el instituto siga trabajando bien",
            "start": 1303.89,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y no puede estar mejor cuando usted",
            "start": 1307.879,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nombr\u00f3 al director del",
            "start": 1310.729,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "tel",
            "start": 1316.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que es verdaderamente un espl\u00e9ndido",
            "start": 1317.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "director del seguro social para que",
            "start": 1321.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "impido un gran aplauso",
            "start": 1323.94,
            "duration": 13.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1325.14,
            "duration": 14.78
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 1337.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que tengo la oportunidad y el orgullo de",
            "start": 1339.92,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hablar del seguro social",
            "start": 1343.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me gusta remembrar cosas",
            "start": 1347.149,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "solo que hoy solamente nos dieron 5",
            "start": 1350.659,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "minutos y me",
            "start": 1353.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de circunscribir a esos 5 minutos",
            "start": 1355.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 1359.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s que cualquier",
            "start": 1362.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1366.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de servicio",
            "start": 1368.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1371.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que maneje el gobierno",
            "start": 1374.419,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "y casi cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 1378.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1380.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed se habl\u00f3 por el",
            "start": 1382.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "representante de los se\u00f1ores empresarios",
            "start": 1385.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de que esto pues fue una idea del",
            "start": 1388.64,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "presidente c\u00e1rdenas pero no lo olvido",
            "start": 1392.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "- no olvido el general \u00e1vila camacho que",
            "start": 1398.559,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "fue el presidente que continu\u00f3 la obra",
            "start": 1402.19,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y entonces se hizo",
            "start": 1405.49,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el hecho el milagro de que se inaugurara",
            "start": 1411.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "algo que en ese tiempo se ve\u00eda como",
            "start": 1414.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "terriblemente dif\u00edcil",
            "start": 1417.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1420.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de un mill\u00f3n de trabajadores y",
            "start": 1422.06,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 1424.31,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "con una administraci\u00f3n enorme que est\u00e1",
            "start": 1426.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en todos los rincones del pa\u00eds",
            "start": 1429.779,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con una capacidad del presidente para",
            "start": 1434.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar visitando cada estado y la semana",
            "start": 1436.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasada lo vi es por televisi\u00f3n en vivo a",
            "start": 1439.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la una de la ma\u00f1ana",
            "start": 1443.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en baja california sur ofreciendo un",
            "start": 1445.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hospital que estar\u00e1 pronto",
            "start": 1448.82,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lo que quiere decir que si no nos",
            "start": 1451.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "apoyamos en el congreso",
            "start": 1454.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1457.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a probar las cosas buenas para el seguro",
            "start": 1459.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "social y aqu\u00ed con el consejo de",
            "start": 1462.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues nos va a rebasar el",
            "start": 1465.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente con los ofrecimientos que",
            "start": 1468.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacen en cada lugar que va",
            "start": 1471.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1474.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos muy orgullosos de los",
            "start": 1481.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hospitales que se han terminado que eran",
            "start": 1485.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parte de la obra de la anterior",
            "start": 1489.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero que no dejan de",
            "start": 1491.39,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "iniciar nuevas construcciones",
            "start": 1494.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les encargamos mucho lo de acu\u00f1a",
            "start": 1497.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coahuila que solamente le falta un 10%",
            "start": 1499.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero mientras no se inaugure ese",
            "start": 1503.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospital la gente que tiene un problema",
            "start": 1505.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grave tiene que ir casi a 200 kil\u00f3metros",
            "start": 1508.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de distancia para tener los servicios de",
            "start": 1510.97,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n",
            "start": 1514.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "queremos que sigan haciendo muchos ni\u00f1os",
            "start": 1515.879,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el seguro social y esto no es una",
            "start": 1518.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propaganda para que se acumule m\u00e1s",
            "start": 1520.979,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "habitantes en el pa\u00eds s\u00f3lo es que en el",
            "start": 1523.399,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "seguro se atienden bien creemos que la",
            "start": 1526.769,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "suma es y yo le ped\u00ed al se\u00f1or director",
            "start": 1531.119,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que le explique al se\u00f1or presente que",
            "start": 1533.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son las o m\u00e1s se sigan haciendo grandes",
            "start": 1535.499,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para hacer mastograf\u00edas y que",
            "start": 1538.559,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el sector obrero y el congreso de",
            "start": 1543.089,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajo con todas sus organizaciones",
            "start": 1545.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hace programas constantes para",
            "start": 1547.549,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "directamente las f\u00e1bricas hacer que las",
            "start": 1550.229,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadoras se hagan ese examen que es",
            "start": 1553.199,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tan sencillo y que salva muchas vidas",
            "start": 1556.109,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 1560.519,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 1562.509,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 1564.909,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pero empieza siendo un gigante",
            "start": 1567.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de la forma que se est\u00e1 manejando",
            "start": 1571.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 varios gigantes no tan grandes",
            "start": 1573.06,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed grandes en muchos estados de la",
            "start": 1576.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque tenemos que",
            "start": 1579.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "descentralizar las cosas",
            "start": 1581.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estoy cierto",
            "start": 1585.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de que siempre se ver\u00e1 con simpat\u00eda",
            "start": 1587.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando se haga algo para que esta",
            "start": 1589.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n hist\u00f3rica representativa",
            "start": 1593.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tripartita",
            "start": 1597.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "queda esos servicios rossi gal\u00e1n creo",
            "start": 1599.28,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "que el seguro social que ya tuvo grandes",
            "start": 1604.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas tiene otras mejores para vivirlas",
            "start": 1607.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y que en este sexenio se le est\u00e1 dando y",
            "start": 1611.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se le siguiera dando estoy seguro de",
            "start": 1614.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ello la importancia que tiene un d\u00eda sin",
            "start": 1616.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1620.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ser\u00eda terrible",
            "start": 1621.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un d\u00eda sin seguro social tendr\u00edamos",
            "start": 1624.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "muchas calamidades por eso",
            "start": 1627.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "yo doy las gracias a nombre de los",
            "start": 1631.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajadores que represento tanto en la",
            "start": 1635.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": " como en el congreso del trabajo a",
            "start": 1637.74,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos los doctores",
            "start": 1641.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y a los \u00e1ngeles que son como se los he",
            "start": 1643.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dicho otras veces en los hospitales las",
            "start": 1647.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 1650.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se pasan",
            "start": 1652.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se pasan muchas horas en su trabajo",
            "start": 1660.93,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n son madres muchas de ellas y",
            "start": 1664.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n deben cuidarse",
            "start": 1668.41,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 1671.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que para hablar m\u00e1s del infonavit no se",
            "start": 1672.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e1s que ver cu\u00e1nta gente hoy",
            "start": 1675.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay aqu\u00ed perd\u00f3n dije infonavit porque",
            "start": 1678.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vi a carlos mart\u00ednez",
            "start": 1681.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tenemos que irnos ahorita al consejo de",
            "start": 1683.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "infonavit pero",
            "start": 1686.31,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en el instituto mexicano del seguro",
            "start": 1688.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "social los mejores tiempos vienen",
            "start": 1690.97,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que se hace este congreso aqu\u00ed",
            "start": 1694.82,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "en el centro m\u00e9dico y auguramos y",
            "start": 1698.779,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "seremos constantes testigos de que si se",
            "start": 1702.649,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "haga ese trabajo",
            "start": 1706.549,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "con su pol\u00edtica de salud o se\u00f1or",
            "start": 1708.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidente mucha gente no va a recordar",
            "start": 1710.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque es dar vida a los que la tienen",
            "start": 1714.299,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "en peligro agradezco mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 1717.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de todos ustedes y me regreso a mi silla",
            "start": 1720.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1724.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias ciencia",
            "start": 1734.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con carlos aceves del olmo",
            "start": 1736.509,
            "duration": 19.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1737.75,
            "duration": 18.19
        },
        {
            "text": "continuando con el orden del d\u00eda de la",
            "start": 1757.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea se llevar\u00e1 a",
            "start": 1760.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cabo la entrega de los premios sims a la",
            "start": 1762.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "competitividad as\u00ed como los",
            "start": 1765.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reconocimientos a m\u00e9dicos por su",
            "start": 1767.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "destacada trayectoria institucional",
            "start": 1768.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el premio insta a la competitividad 2019",
            "start": 1772.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se otorga a las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1775.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sociales y administrativas que se han",
            "start": 1777.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distinguido por realizar su trabajo con",
            "start": 1780.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "excelencia y dar atenci\u00f3n a los",
            "start": 1782.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "derechohabientes con los m\u00e1s altos",
            "start": 1784.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad",
            "start": 1786.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "reciben de la delegaci\u00f3n nuevo le\u00f3n la",
            "start": 1790.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica de alta especialidad",
            "start": 1794.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hospital de cardiolog\u00eda n\u00famero 34 del",
            "start": 1796.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico nacional del noreste la",
            "start": 1799.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "doctora beatriz maldonado almaraz",
            "start": 1802.23,
            "duration": 17.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1804.94,
            "duration": 14.789
        },
        {
            "text": "recibe de la delegaci\u00f3n puebla el",
            "start": 1825.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospital rural del programa y m\u00e1s",
            "start": 1828.64,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "bienestar en ixtepec",
            "start": 1830.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la doctora rosal\u00eda luis cuevas",
            "start": 1832.059,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1834.75,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "recibe de la delegaci\u00f3n norte de la",
            "start": 1850.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la guarder\u00eda ordinaria",
            "start": 1853.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de 0 035 de sevilla la licenciada dalila",
            "start": 1855.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "carrillo evaristo",
            "start": 1860.58,
            "duration": 14.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1862.05,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo recibe de la delegaci\u00f3n",
            "start": 1884.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aguascalientes la sub delegaci\u00f3n",
            "start": 1887.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aguascalientes norte el maestro jorge",
            "start": 1888.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "carri\u00f3n de la torre",
            "start": 1891.58,
            "duration": 15.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1893.74,
            "duration": 15.539
        },
        {
            "text": "por favor continuemos con un caluroso",
            "start": 1906.759,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aplauso para las unidades mencionadas",
            "start": 1909.279,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1920.809,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en este momento se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo",
            "start": 1931.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alusivo a la destacada trayectoria del",
            "start": 1934.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "doctor rub\u00e9n arg\u00fcero s\u00e1nchez",
            "start": 1937.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "doctor rub\u00e9n arg\u00fcero s\u00e1nchez record\u00f3",
            "start": 1943.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y destacada trayectoria",
            "start": 1946.6,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1948.809,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "38 iniciamos ya el trasplante tomamos el",
            "start": 1951.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de el donador lo aplicamos en el",
            "start": 1955.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "receptor de los que ten\u00edamos el ideal y",
            "start": 1959.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue como se hizo a las 1003 vimos latir",
            "start": 1962.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n y ya en una posici\u00f3n",
            "start": 1965.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diferente a su sitio original que fue",
            "start": 1967.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del donador lo pasamos al receptor y ah\u00ed",
            "start": 1969.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el gran trasplante y el nuevo",
            "start": 1973.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "programa de los transplantes de \u00f3rganos",
            "start": 1976.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en nuestro m\u00e9xico cuando la teo por",
            "start": 1978.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 1981.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "confieso que se escuch\u00f3 hasta \u00e9l",
            "start": 1982.7,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no se puede evitar las emociones",
            "start": 1986.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y la emoci\u00f3n de haber logrado algo",
            "start": 1992.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 1997.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1999.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "a\u00fan hay tantos a\u00f1os 31 a\u00f1os de distancia",
            "start": 2001.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el solo hecho de recordarlo pues bien a",
            "start": 2005.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la manga vio mi vida familiar e",
            "start": 2009.11,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "institucional docente y el general de mi",
            "start": 2012.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vida porque ya no puede no pasar",
            "start": 2016.309,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desapercibida est\u00e1 metido en una caja de",
            "start": 2017.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cristal se logr\u00f3 estimular a diferentes",
            "start": 2020.389,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grupos de trabajo tan es as\u00ed que ahora",
            "start": 2023.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en el instituto en el mismo lugar donde",
            "start": 2026.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hicimos el primer trasplante se tiene el",
            "start": 2029.21,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "programa m\u00e1s exitoso de trasplante de",
            "start": 2031.7,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n sobre las muchas cosas que hay",
            "start": 2033.859,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que descargar del doctor hardware o",
            "start": 2035.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9l fue pionero en la realizaci\u00f3n",
            "start": 2038.109,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de ciertos procedimientos que no se",
            "start": 2041.539,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "hac\u00edan en el pa\u00eds",
            "start": 2043.249,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "a \u00e9l se le debe es a esa parte",
            "start": 2044.45,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 2047.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de la historia de la cardiolog\u00eda y de la",
            "start": 2049.169,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda cardiovascular en el pa\u00eds es un",
            "start": 2051.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "privilegio que el doctor algod\u00f3n",
            "start": 2053.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "le distinga con su amistad y que",
            "start": 2056.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esperamos no estar defraudando porque lo",
            "start": 2058.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hizo fue el principio de lo que",
            "start": 2060.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tenemos que marcar para el futuro es",
            "start": 2062.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "decir f\u00e1cilmente 47 no se puede imaginar",
            "start": 2065.49,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "lo que significa por un servidor haber",
            "start": 2068.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajado en una de las instituciones",
            "start": 2071.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de este pa\u00eds en materia",
            "start": 2073.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de salud es la instrucci\u00f3n que estoy",
            "start": 2076.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seguro tiene la obligaci\u00f3n y tiene el",
            "start": 2079.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "deseo de ser \u00fatil en materia de salud a",
            "start": 2082.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds que tiene esa necesidad",
            "start": 2085.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "profesionales de limp son hoy at\u00f3mica no",
            "start": 2088.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda no hay que perder el entusiasmo",
            "start": 2091.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no hay que perder la alegr\u00eda de ser \u00fatil",
            "start": 2093.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no hay que perder la capacidad de",
            "start": 2096.21,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "establecer retos continuamente es un",
            "start": 2099.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "orgullo saber que la instituci\u00f3n que yo",
            "start": 2102.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dedique de 47 a\u00f1os ahora",
            "start": 2106.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "me ofrece este reconocimiento solo sale",
            "start": 2108.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la palabra m\u00e1gica en todo el mundo",
            "start": 2112.38,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2115.47,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2116.05,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n procederemos a la entrega",
            "start": 2151.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de dos reconocimientos a la trayectoria",
            "start": 2154.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personal y profesional de m\u00e9dicos",
            "start": 2156.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "destacados en el instituto mexicano del",
            "start": 2158.279,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 2160.949,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se le hace entrega de manos del",
            "start": 2166.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2169.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos al doctor rub\u00e9n arg\u00fcero",
            "start": 2170.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 2173.94,
            "duration": 23.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2176.04,
            "duration": 21.09
        },
        {
            "text": "el siguiente reconocimiento es para el",
            "start": 2218.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctor javier de jes\u00fas cabral soto del",
            "start": 2221.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "programa y mi bienestar quien es m\u00e9dico",
            "start": 2223.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "egresado de la escuela de medicina de",
            "start": 2226.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "le\u00f3n guanajuato con maestr\u00edas en salud",
            "start": 2227.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y administraci\u00f3n m\u00e9dica y de",
            "start": 2230.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospitales en la unam ingres\u00f3 a las",
            "start": 2232.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "filas del instituto en el a\u00f1o de 1980 y",
            "start": 2235.349,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue coordinador general del programa",
            "start": 2238.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inescop lamar en 1994 implement\u00f3",
            "start": 2240.349,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estrategias que a la fecha siguen",
            "start": 2244.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vigentes y son parte del modelo de",
            "start": 2246.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud destacando",
            "start": 2249.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entre ellas la creaci\u00f3n de los centros",
            "start": 2251.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n rural al adolescente cara y",
            "start": 2253.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "las jornadas quir\u00fargicas bienestar",
            "start": 2257.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibe el doctor javier de jes\u00fas cabral",
            "start": 2259.339,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "soto",
            "start": 2262.53,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2263.55,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2296.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la placa conmemorativa de",
            "start": 2299.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea general del",
            "start": 2301.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2304.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2370.55,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "los invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 2387.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "continuando con el programa cedo la",
            "start": 2406.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "palabra al secretario de la asamblea",
            "start": 2409.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2410.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias atendiendo a lo dispuesto",
            "start": 2413.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por el art\u00edculo 261 de la ley del seguro",
            "start": 2415.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "social ya lo establecido en el numeral",
            "start": 2419.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "24\u00ba del orden del d\u00eda tiene la palabra",
            "start": 2422.33,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el maestro psoe sobre robledo director",
            "start": 2426.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "general del instituto y presidente de",
            "start": 2428.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este \u00f3rgano superior de gobierno para",
            "start": 2431.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "brindar su mensaje ante la honorable",
            "start": 2434.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asamblea general del inss adelante se\u00f1or",
            "start": 2436.32,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 2439.56,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2440.38,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2458.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente de mexico es realmente un",
            "start": 2461.25,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "honor un honor que est\u00e9 hoy aqu\u00ed con",
            "start": 2466.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros en esta asamblea en senadora",
            "start": 2469.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta del",
            "start": 2472.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "senado diputada laura rojas presidenta",
            "start": 2474.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados secretarios",
            "start": 2477.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas doctor jorge alcocer varela",
            "start": 2479.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de salud maestro arturo herrera",
            "start": 2482.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez de hacienda maestra luisa",
            "start": 2484.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mar\u00eda alcalde luj\u00e1n de trabajo ingeniera",
            "start": 2486.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y paisana mar\u00eda luisa \u00e1lvarez de",
            "start": 2488.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 2490.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2493.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de vigilancia",
            "start": 2495.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del imms estimadas y estimados",
            "start": 2496.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de doctora",
            "start": 2499.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez col\u00edn ingeniero javier",
            "start": 2501.58,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 2504.1,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "maestra alejandra frausto maestro o luis",
            "start": 2506.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda de liszt maestro",
            "start": 2509.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juan ferrer aguilar del instituto de",
            "start": 2513.359,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar licenciado",
            "start": 2515.789,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez del infonavit",
            "start": 2517.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "maestra raquel buenrostro oficial mayor",
            "start": 2520.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de hacienda licenciado alfredo dom\u00ednguez",
            "start": 2523.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "marrufo subsecretario de trabajo doctor",
            "start": 2525.66,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "arturo olivares cerda secretario general",
            "start": 2528.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "del sindicato nacional de trabajadores",
            "start": 2531.239,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "del seguro social senador carlos aceves",
            "start": 2532.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del olmo con n\u00famero de seguridad social",
            "start": 2535.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "658 40.000 285 y adem\u00e1s secretario",
            "start": 2538.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 2543.9,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2546.11,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas de la croc",
            "start": 2551.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "maestro rodolfo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n de la",
            "start": 2553.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "crom",
            "start": 2556.33,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz de",
            "start": 2557.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "concam\u00edn arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez",
            "start": 2560.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "campos de concanaco se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 2562.369,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de los estados de hidalgo y de nayarit",
            "start": 2564.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "salud\u00f3 tambi\u00e9n a los ex directores del",
            "start": 2568.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social que",
            "start": 2571.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an y tambi\u00e9n a los ex",
            "start": 2574.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretarios generales con especial",
            "start": 2576.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afecto saludo a que fui a quien fuera",
            "start": 2579.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro secretario general de 1966 a",
            "start": 2581.81,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "1970 porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 2585.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estimados asamble\u00edstas consejeros",
            "start": 2594.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "legisladores empresarios medios de",
            "start": 2596.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n alcaldes directores",
            "start": 2598.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "normativos secretario general a toda la",
            "start": 2600.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entra\u00f1able familia del imms a nuestro",
            "start": 2604.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cerebro y nuestro m\u00fasculo el r\u00e9gimen",
            "start": 2607.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ordinario gracias a todas ya todos",
            "start": 2610.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2612.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a nuestra alma solidaria' el r\u00e9gimen",
            "start": 2616.859,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "extraordinario de bienestar tambi\u00e9n",
            "start": 2621.329,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su presencia",
            "start": 2623.489,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n saludo al nuestro coraz\u00f3n a",
            "start": 2628.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las voluntarias las rurales y nuestras",
            "start": 2632.559,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "queridas voluntarias y en particular a",
            "start": 2634.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "su guap\u00edsima presidenta mari fer",
            "start": 2636.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme que les cuente una ma\u00f1ana",
            "start": 2644.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "jugando f\u00fatbol",
            "start": 2647.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or abel morales rodr\u00edguez se ha",
            "start": 2649.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lastimado una pierna ten\u00eda seguro social",
            "start": 2651.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y ya lo hab\u00edan atendido antes por una",
            "start": 2654.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lesi\u00f3n en el ojo izquierdo y su esposa",
            "start": 2656.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido atendida en su casa en una",
            "start": 2659.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "visita de su m\u00e9dico pero como el",
            "start": 2663.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "accidente no hab\u00eda ocurrido en el",
            "start": 2665.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "trabajo sino en el juego",
            "start": 2666.98,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "abel pens\u00f3 que no le dar\u00edan atenci\u00f3n",
            "start": 2669.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 y para su sorpresa si estaba",
            "start": 2671.349,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "asegurado para esos casos",
            "start": 2674.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abel \u00fanico trabajador del sal\u00f3n de",
            "start": 2676.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "billar que dirig\u00eda do\u00f1a concepci\u00f3n",
            "start": 2679.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fuentes fue el primer afiliado del",
            "start": 2680.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2684.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poseedor de la c\u00e9dula de inscripci\u00f3n",
            "start": 2686.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "0001 fechada el 12 de julio de 1943 su",
            "start": 2689.98,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "patrona afirmaba que se convenci\u00f3 al",
            "start": 2694.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escuchar por la radio la convocatoria",
            "start": 2696.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda el gobierno federal al",
            "start": 2698.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inscribir usted a su trabajador al inss",
            "start": 2701.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el seguro social se encargar\u00e1 de",
            "start": 2703.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "protegerlo durante sus enfermedades o",
            "start": 2705.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "accidentes de darles servicios m\u00e9dicos y",
            "start": 2708.109,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 2710.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y atender a su esposa y a sus hijos",
            "start": 2711.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ella estaba convencida de los beneficios",
            "start": 2714.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prometidos pero sobre todo estaba",
            "start": 2716.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convencida de que el gobierno cumplir\u00eda",
            "start": 2718.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esa promesa la promesa que en palabras",
            "start": 2721.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del padre de la seguridad social",
            "start": 2723.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ignacio garc\u00eda t\u00e9llez era la respuesta",
            "start": 2725.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los reg\u00edmenes emanados de la",
            "start": 2728.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de la nueva",
            "start": 2730.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "clase trabajadora mexicana con abel",
            "start": 2732.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 esa extraordinaria historia que",
            "start": 2736.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es la historia del seguro social a \u00e9l se",
            "start": 2739.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sumaron millones de derechohabientes que",
            "start": 2742.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy alcanzan 58.9 millones que",
            "start": 2744.5,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sumados a los 12.3 millones de bienestar",
            "start": 2749.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ambientes atendidos por in\u00e9s coplamar",
            "start": 2753.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy en bienestar suman 71 millones de",
            "start": 2755.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos que son nuestra",
            "start": 2759.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser con este dato como no",
            "start": 2761.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pensar que hablar de linz es hablar de",
            "start": 2766.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexico y durante muchos a\u00f1os se habl\u00f3 de",
            "start": 2768.74,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "links",
            "start": 2772.13,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "de un aprendiz a su deterioro financiero",
            "start": 2773.519,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "luego de su recuperaci\u00f3n e incluso en",
            "start": 2776.999,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta asamblea se le dio de alta y se",
            "start": 2780.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 su estabilidad hasta el a\u00f1o 2030",
            "start": 2782.699,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con toda responsabilidad y seriedad",
            "start": 2785.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quiero decirles que eso no es",
            "start": 2788.609,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "completamente cierto el instituto sigue",
            "start": 2791.009,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n delicada si bien hubo",
            "start": 2793.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "indicadores que parec\u00edan mejorar esto",
            "start": 2796.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nunca fue sostenible pues se hizo a",
            "start": 2799.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "costa de la precarizaci\u00f3n de los",
            "start": 2802.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "servicios para poner algunos ejemplos el",
            "start": 2803.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "2018 fue el a\u00f1o con menos camas por",
            "start": 2806.789,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "derechohabiente y consecuentemente fue",
            "start": 2810.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en que m\u00e1s egresos hospitalarios",
            "start": 2813.659,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por defunci\u00f3n se registraron en el",
            "start": 2815.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituto los esfuerzos se concentraron",
            "start": 2818.999,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en indicadores financieros",
            "start": 2821.429,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en cambio tambi\u00e9n se dej\u00f3 de cuidar la",
            "start": 2823.68,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "salud y el bienestar pasamos de tener",
            "start": 2826.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una cama por cada mil derechohabientes",
            "start": 2828.809,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "en 1980 a tener hoy punto 67",
            "start": 2831.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y hay distintas formas de afrontar una",
            "start": 2839.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "grave situaci\u00f3n un escenario complicado",
            "start": 2842.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una es una visi\u00f3n financierista en la",
            "start": 2845.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que priv\u00f3 seguir en el cuidado de los",
            "start": 2849.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pesos y centavos en detrimento de la",
            "start": 2852.24,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de los derechos la otra es como",
            "start": 2854.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo ha mandatado el presidente andr\u00e9s",
            "start": 2857.849,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador que las personas",
            "start": 2859.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengan acceso pleno y efectivo al",
            "start": 2861.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejercicio de sus derechos",
            "start": 2864.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "invirtiendo donde m\u00e1s se necesita para",
            "start": 2866.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "crecer y para sanear al instituto",
            "start": 2869.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cambiar la tendencia financiera era y",
            "start": 2871.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sigue siendo necesario pero no es",
            "start": 2873.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "suficiente hay que corregir hay que",
            "start": 2875.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cambiar el rumbo dejar de hablar",
            "start": 2877.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "solamente de la salud financiera y",
            "start": 2880.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empezar a hablar de la salud de las",
            "start": 2882.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personas hoy",
            "start": 2884.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hay condiciones para hacerlo",
            "start": 2886.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hoy hay condiciones para hacerlo y son",
            "start": 2892.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "atribuibles a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2895.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contrario a lo que se ha dicho el",
            "start": 2898.56,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "proceso de formalizaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 2900.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo no se ha detenido sino que ha",
            "start": 2902.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "crecido tanto cuantitativamente como",
            "start": 2905.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cualitativamente en la aqu\u00ed podr\u00eda yo",
            "start": 2908.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "venir a hablar sobre el dato de",
            "start": 2912.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "crecimiento en el empleo de septiembre",
            "start": 2915.81,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "145 mil nuevos empleos la cifra m\u00e1s alta",
            "start": 2919.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que se tiene en un arranque de gobierno",
            "start": 2923.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o podr\u00edamos hablar del m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
            "start": 2927.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se tiene registrado y es cierto es",
            "start": 2929.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante la cantidad pero tambi\u00e9n es",
            "start": 2933.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante la calidad de ese empleo hay",
            "start": 2935.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que reconocerlo hoy gracias a la",
            "start": 2938.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 2940.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de incrementar sustancialmente el",
            "start": 2942.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo el salario base de",
            "start": 2944.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n ante links creci\u00f3 en un 6 por",
            "start": 2946.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciento el monto de 375 puntos 5 pesos",
            "start": 2949.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diarios es el m\u00e1s alto del que se tiene",
            "start": 2953.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "registro adem\u00e1s de mejores condiciones",
            "start": 2956.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para los trabajadores esto ha",
            "start": 2959.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "significado para el lynx en un a\u00f1o un",
            "start": 2961.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incremento de 21 mil 785 millones de",
            "start": 2964.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pesos adicionales respecto al a\u00f1o",
            "start": 2967.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "anterior cambiar el rumbo es aprovechar",
            "start": 2969.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una oportunidad hist\u00f3rica defender un",
            "start": 2973.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "proyecto de sociedad que sea solidaria y",
            "start": 2976.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que redistribuya de manera justa los",
            "start": 2980.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos para que nadie se quede",
            "start": 2983.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s cuando al pa\u00eds le vaya bien y",
            "start": 2985.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nadie se caiga cuando las cosas vayan",
            "start": 2988.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mal esa es la esencia del seguro social",
            "start": 2990.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y d\u00e9jenme contarles como lo estamos",
            "start": 2993.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "haciendo siguiendo principios de la",
            "start": 2996.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n primero confiando",
            "start": 2999.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en la gente confiando en los que siempre",
            "start": 3002.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "han estado aqu\u00ed los que se han preparado",
            "start": 3004.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os para este momento los",
            "start": 3006.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social y son",
            "start": 3009.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "varias las acciones que podemos hoy",
            "start": 3012.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anunciar en ese sentido la m\u00e1s profunda",
            "start": 3014.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n institucional",
            "start": 3018.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformamos la naturaleza de las",
            "start": 3020.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llamadas delegaciones para",
            "start": 3022.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las oficinas de representaci\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 3024.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "importante es la amputaci\u00f3n del dedo del",
            "start": 3027.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "director del seguro social como \u00fanico",
            "start": 3031.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mecanismo para llegar a esa posici\u00f3n",
            "start": 3034.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy ser\u00e1 el conocimiento ser\u00e1 la",
            "start": 3037.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "experiencia y ser\u00e1 la lealtad al",
            "start": 3040.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituto lo que defina a nuestros",
            "start": 3042.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "representantes el pasado 2 de septiembre",
            "start": 3044.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el pasado 2 de septiembre abrimos una",
            "start": 3052.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convocatoria dirigida a personal de",
            "start": 3054.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud a partir de ella elegiremos a los",
            "start": 3056.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mejores 35 hombres y mujeres m\u00e9dicos y",
            "start": 3060.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicas y enfermeros",
            "start": 3063.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jubilados y en activo con experiencia en",
            "start": 3066.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el link en posiciones de liderazgo que",
            "start": 3069.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "demostrar\u00e1n su conocimiento en un examen",
            "start": 3071.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a realizarse en la segunda semana de",
            "start": 3074.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "noviembre demostrar\u00e1n su capacidad ante",
            "start": 3076.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un panel de expertos y sobre todo",
            "start": 3079.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "demostrar\u00e1n su lealtad al instituto",
            "start": 3081.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando su lugar de adscripci\u00f3n se defina",
            "start": 3083.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por insaculaci\u00f3n es decir en una",
            "start": 3086.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica t\u00f3mbola y una cosa m\u00e1s la",
            "start": 3089.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mitad ser\u00e1n hombres y la mitad ser\u00e1n",
            "start": 3093.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mujeres as\u00ed como es el gabinete",
            "start": 3095.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "paritario del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 3097.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y si esta primera acci\u00f3n transformadora",
            "start": 3104.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s profunda la segunda es la m\u00e1s",
            "start": 3106.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "urgente y la m\u00e1s extensiva corregir el",
            "start": 3109.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de personal si hoy tenemos 3",
            "start": 3112.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de pacientes en consulta de",
            "start": 3115.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especialidad con largos tiempos de",
            "start": 3118.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espera y tenemos m\u00e1s de 10 mil pacientes",
            "start": 3120.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con diferimiento de cirug\u00eda programada",
            "start": 3123.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es porque no se ha contratado el",
            "start": 3125.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico ni de enfermer\u00eda'",
            "start": 3128.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesario para una atenci\u00f3n digna",
            "start": 3129.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por eso el presupuesto 2020 contempla la",
            "start": 3132.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de 10 mil 794 nuevas plazas",
            "start": 3136.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de las cuales 5 mil 196 son para esta",
            "start": 3139.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nueva estrategia de hospitales de tiempo",
            "start": 3144.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "completo la cual nos permitir\u00e1 utilizar",
            "start": 3146.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra infraestructura actual a su",
            "start": 3148.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima capacidad lo saben",
            "start": 3150.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos quir\u00f3fanos y consultorios de",
            "start": 3153.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "alta especialidad que no se ocupan en",
            "start": 3154.89,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tardes u fines de semana por falta de",
            "start": 3156.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal para corregir esto empezaremos",
            "start": 3158.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en 36 unidades de medicina familiar que",
            "start": 3160.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n consulta a todos los d\u00edas de la",
            "start": 3163.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semana y en 37 hospitales para cirug\u00eda",
            "start": 3164.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la meta es que el pr\u00f3ximo a\u00f1o pasemos de",
            "start": 3168.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las 19.000 cirug\u00edas que se hacen para el",
            "start": 3171.059,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "fin de semana a 64.000 y de 521 mil",
            "start": 3175.47,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "consultas a 898 mil en unidades de",
            "start": 3179.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medicina familiar esto si lo pusi\u00e9ramos",
            "start": 3183.809,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de infraestructura",
            "start": 3186.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "equivaldr\u00eda a construir 60 unidades de",
            "start": 3187.5,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "medicina familiar de 10 consultorios y 8",
            "start": 3190.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hospitales de 144 camas creemos m\u00e1s en",
            "start": 3192.869,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la gente que en los contratos y segundo",
            "start": 3195.839,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "segundo principio de la cuarta",
            "start": 3202.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el presupuesto de links",
            "start": 3204.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es dinero sagrado porque es",
            "start": 3207.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dinero de los derechohabientes por eso",
            "start": 3209.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestro programa de infraestructura",
            "start": 3211.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitalaria parte de los principios de",
            "start": 3213.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n eficiencia y transparencia",
            "start": 3215.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el de 2020 ser\u00e1 el mayor presupuesto en",
            "start": 3218.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "infraestructura de la historia con m\u00e1s",
            "start": 3221.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de 13 mil millones de pesos pero no",
            "start": 3222.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a dejar elefantes blancos en obra",
            "start": 3225.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "negra si se presupuesta es porque se va",
            "start": 3228.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ser si se va a hacer es porque se",
            "start": 3231.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesita y no se inaugura ning\u00fan",
            "start": 3233.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospital hasta que no se tenga toda la",
            "start": 3236.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "plantilla todo el equipo todos los",
            "start": 3238.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicios necesarios y todas las",
            "start": 3241.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vialidades suficientes para que entre en",
            "start": 3242.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en estos \u00faltimos meses",
            "start": 3245.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos meses he tenido",
            "start": 3251.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reuniones con 25 gobernadores y con la",
            "start": 3254.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora para hablar del",
            "start": 3257.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura",
            "start": 3259.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hospitalaria y este ha sido el",
            "start": 3260.77,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "planteamiento aqu\u00ed los gobernadores",
            "start": 3262.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "fallan y etxebarria que est\u00e1n presentes",
            "start": 3264.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no me dejar\u00e1n mentir son testigos de",
            "start": 3266.799,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ello y tercero y m\u00e1s importante son",
            "start": 3269.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "encargos y no cargos el inss no es una",
            "start": 3272.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "isla en la cuarta transformaci\u00f3n nuestra",
            "start": 3276.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naturaleza aut\u00f3noma y tripartita debe de",
            "start": 3279.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servir a los prop\u00f3sitos de bienestar y",
            "start": 3281.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia social por los que se luch\u00f3",
            "start": 3284.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tanto tiempo en lugar de aislarnos",
            "start": 3286.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tenemos una ruta clara de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3288.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de hacienda- estamos",
            "start": 3291.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "listos para participar en el esfuerzo",
            "start": 3294.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que encabezar\u00e1 el secretario herrera en",
            "start": 3295.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el grupo de trabajo que instruy\u00f3 el",
            "start": 3298.0,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "presidente para analizar la reforma",
            "start": 3299.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "integral al sistema de pensiones y de",
            "start": 3301.329,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ahorro para el retiro tambi\u00e9n con",
            "start": 3303.19,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hacienda desde la oficialidad mayor",
            "start": 3304.99,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "estamos participando y colaborando en la",
            "start": 3306.549,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compra consolidada m\u00e1s grande de",
            "start": 3308.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "medicamentos de la historia la",
            "start": 3310.39,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "consolidada del imms es cierto que trajo",
            "start": 3312.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ahorros pero tambi\u00e9n trajo una peligrosa",
            "start": 3314.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n",
            "start": 3316.599,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n la manera de resolver",
            "start": 3318.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esto seg\u00fan las mejores pr\u00e1cticas",
            "start": 3320.529,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacionales es como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3321.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con un modelo de agencia consolidadora",
            "start": 3324.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "externa pero la vocaci\u00f3n del seguro",
            "start": 3326.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "social es garantizar servicios a los",
            "start": 3328.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "derechohabientes no ser\u00e1 agencia",
            "start": 3330.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consolidadora es la vocaci\u00f3n de la",
            "start": 3332.65,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda- de la oficial\u00eda",
            "start": 3334.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayor y ellos lo van a hacer muy bien",
            "start": 3336.759,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estamos completamente seguros de ello",
            "start": 3339.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la unidad de inteligencia",
            "start": 3341.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "financiera con el sat con la",
            "start": 3343.299,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal estamos en un",
            "start": 3345.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado y vamos en serio",
            "start": 3347.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "erradicaremos la evasi\u00f3n en el pago de",
            "start": 3349.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contribuciones como dicen en mi pueblo",
            "start": 3351.519,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo ven",
            "start": 3353.559,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y con la secretaria de gobernacion",
            "start": 3355.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos una agenda amplia de defensa y",
            "start": 3358.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de derechos humanos fundada en",
            "start": 3360.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo con la secretar\u00eda de",
            "start": 3363.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores estamos trabajando",
            "start": 3364.93,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "para que los familiares de mexico en",
            "start": 3366.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de nuestros paisanos de nuestros",
            "start": 3367.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes an\u00f3nimos en eeuu tengan acceso a",
            "start": 3370.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los servicios del seguro social a trav\u00e9s",
            "start": 3373.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del pago de cuotas desde all\u00e1 y estamos",
            "start": 3375.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trabajando de cerca con el grupo",
            "start": 3378.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n para la estrategia migrante",
            "start": 3380.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hemos dado ya m\u00e1s de 20.000 consultas",
            "start": 3382.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a migrantes particularmente",
            "start": 3385.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "centroamericanos con el programa y el",
            "start": 3387.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "bienestar con la escritura de trabajo",
            "start": 3389.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colaboramos en el programa estrella es",
            "start": 3391.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro d\u00e1ndole",
            "start": 3394.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad social va con la movilidad de",
            "start": 3397.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "32 que incluye el seguro de enfermedades",
            "start": 3399.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y maternidad asistencia m\u00e9dico",
            "start": 3402.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica farmac\u00e9utica hospitalaria",
            "start": 3404.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica d\u00e9jenme darles un dato que a",
            "start": 3406.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00ed me emociona leer el total del total",
            "start": 3408.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de este programa 444 mil",
            "start": 3411.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen por primera vez en su vida",
            "start": 3416.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad social no",
            "start": 3418.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el esfuerzo debe de ser para que se",
            "start": 3420.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "queden aqu\u00ed ya con nosotros con la",
            "start": 3423.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y con",
            "start": 3425.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el \u00f3rgano interno de control hemos",
            "start": 3427.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "colaborado para la resoluci\u00f3n de",
            "start": 3429.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "procedimientos sancionadores y cabe",
            "start": 3430.85,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "destacar como lo mencion\u00f3 la secretaria",
            "start": 3432.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "e irma er\u00e9ndira por la ma\u00f1ana que se",
            "start": 3434.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esta inhabilitaci\u00f3n de una",
            "start": 3438.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica que da\u00f1aba y ment\u00eda al",
            "start": 3440.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instituto con la secretaria de bienestar",
            "start": 3442.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del instituto nacional de",
            "start": 3444.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas firmamos un convenio",
            "start": 3446.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1 contar con nuevas",
            "start": 3448.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ambulancias para los hospitales rurales",
            "start": 3450.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias al maestro del fut ya mi",
            "start": 3452.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "paisana la secretaria de albores con la",
            "start": 3454.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n general de programas",
            "start": 3457.25,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "integrales de desarrollo tambi\u00e9n",
            "start": 3458.63,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "firmaremos un convenio para el",
            "start": 3460.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "establecimiento de m\u00f3dulos y centros",
            "start": 3461.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "integradores de bienestar en donde as\u00ed",
            "start": 3463.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sea conveniente de instalaciones del",
            "start": 3465.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguro social con la secretaria de",
            "start": 3467.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "defensa nacional tambi\u00e9n en una",
            "start": 3469.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n que es verdaderamente",
            "start": 3471.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "agraviante el hospital n\u00famero 25 de",
            "start": 3473.619,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "zaragoza estaba pendiente desde el",
            "start": 3478.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "temblor de 2017 gracias a la defensa que",
            "start": 3480.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1 en ese procedimiento con la",
            "start": 3482.84,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3485.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en el programa nacional de adicciones",
            "start": 3486.589,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con la secretaria de econom\u00eda en el",
            "start": 3488.239,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "intercambio de informaci\u00f3n con el",
            "start": 3489.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infonavit en alianzas para resolver",
            "start": 3491.21,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "problemas en el cobro de cuotas y la",
            "start": 3493.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n con la",
            "start": 3495.469,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura en el",
            "start": 3498.079,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "relanzamiento de nuestros teatros",
            "start": 3499.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "empezando por el teatro calleja en la",
            "start": 3501.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avenida de reforma que se reinaugurar\u00e1",
            "start": 3503.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la obra felipe \u00e1ngeles en el",
            "start": 3506.119,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "centenario de su asesinato que escribi\u00f3",
            "start": 3508.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la escritora elena garro y que pocas",
            "start": 3510.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "veces se ha montado con la secretaria de",
            "start": 3512.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3514.88,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para acabar con el",
            "start": 3516.079,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "divorcio entre salud y educaci\u00f3n en dos",
            "start": 3517.519,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puntos de encuentro un modelo de",
            "start": 3519.469,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas para que los hijos de",
            "start": 3522.109,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "trabajadores que asisten a escuelas",
            "start": 3523.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y tambi\u00e9n enlazar nuestro",
            "start": 3525.319,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo infantil temprano",
            "start": 3528.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n preescolar y con el",
            "start": 3529.789,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "fondo de cultura econ\u00f3mica en el",
            "start": 3532.219,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programa de lectura en salas de espera a",
            "start": 3533.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la colecci\u00f3n 'vientos del",
            "start": 3535.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pueblo' finalmente quiero destacar de",
            "start": 3537.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3540.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy puntual la colaboraci\u00f3n con todo el",
            "start": 3542.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sector salud en su conjunto secretaria",
            "start": 3545.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de salud est\u00e9 en sabe los servicios de",
            "start": 3548.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud de pemex y cofepris un solo equipo",
            "start": 3551.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una sola estrategia una sola meta la",
            "start": 3553.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3556.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los medicamentos gratuitos era",
            "start": 3559.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "era conocida",
            "start": 3564.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la hist\u00f3rica falta de coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 3567.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instituciones del sector salud era",
            "start": 3569.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constante y para resolverlo se hac\u00edan",
            "start": 3571.95,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "talleres se firmaban convenios y muchas",
            "start": 3574.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "veces esto no llegaba a nada el",
            "start": 3576.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador lo resolvi\u00f3",
            "start": 3579.15,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s efectiva nos convoc\u00f3 a",
            "start": 3580.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todos los titulares a lo que se",
            "start": 3582.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convertir\u00eda hoy quiz\u00e1 en el taller",
            "start": 3584.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de 44 d\u00edas m\u00e1s largo de la",
            "start": 3587.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "historia con 18 mil kil\u00f3metros en el",
            "start": 3590.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cual en lugar de tomar caf\u00e9 y galletas",
            "start": 3592.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en un sal\u00f3n visitamos hospitales rurales",
            "start": 3594.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar",
            "start": 3597.119,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "aprovechar para reconocer y agradecer el",
            "start": 3602.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liderazgo y la generosidad del doctor",
            "start": 3605.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "jorge alcocer cabeza de nuestro sector",
            "start": 3607.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invariablemente",
            "start": 3610.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invariablemente el doctor alcocer ha",
            "start": 3612.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mostrado la mayor disposici\u00f3n a la hora",
            "start": 3615.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de compartir su experiencia y sus",
            "start": 3618.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "saberes y tambi\u00e9n su sentido del humor",
            "start": 3620.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los que siempre hemos dicho con orgullo",
            "start": 3623.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es un honor estar con obrador tambi\u00e9n",
            "start": 3624.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decimos hoy es un placer trabajar con",
            "start": 3626.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 3628.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3633.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "juntos dimos la vuelta al pa\u00eds en 80",
            "start": 3634.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hospitales y empatamos intuiciones con",
            "start": 3637.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "realidades conocimos para actuar y",
            "start": 3640.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "actuaremos para transformar y ya",
            "start": 3642.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empezamos hay ya 243 acciones dirigidas",
            "start": 3644.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a los hospitales del imms bienestar y a",
            "start": 3648.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sus unidades m\u00e9dicos rurales",
            "start": 3650.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de cobertura de",
            "start": 3652.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "especialidades pacificaci\u00f3n de mil 39",
            "start": 3654.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "plazas construcci\u00f3n de 23 albergues",
            "start": 3656.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de dos hospitales entre",
            "start": 3658.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "muchas otras m\u00e1s amigas y amigos hace",
            "start": 3660.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os alguien escribi\u00f3 lo",
            "start": 3665.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "siguiente la estrategia en cuanto a los",
            "start": 3667.99,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "programas de expansi\u00f3n de la capacidad",
            "start": 3670.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instalada ser\u00e1 la de apoyar la acci\u00f3n",
            "start": 3672.069,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "definitiva de consolidaci\u00f3n",
            "start": 3674.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n y control de los",
            "start": 3676.89,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "asentamientos humanos para que a partir",
            "start": 3679.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de los centros estrat\u00e9gicos as\u00ed",
            "start": 3681.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "definidos se cubra toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3682.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marginada del servicio de salud mediante",
            "start": 3685.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la extensi\u00f3n de programas de medicina",
            "start": 3687.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preventiva y curativa complement\u00e1ndose",
            "start": 3689.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con los de ayuda social y de saneamiento",
            "start": 3691.66,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ambiental d\u00e9jenme decirles",
            "start": 3694.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina 101 de este documento el",
            "start": 3699.569,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "programa integrado n\u00famero 20 zona",
            "start": 3703.89,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "chontal tabasco coplamar publicado en",
            "start": 3706.769,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "1977 el entonces delegado estatal de",
            "start": 3711.799,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y tambi\u00e9n delegado de coplamar en",
            "start": 3714.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tabasco se encuentra aqu\u00ed entre nosotros",
            "start": 3717.029,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 3719.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 3721.949,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "que retomaremos esa",
            "start": 3725.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estafeta decirle que trabajaremos con el",
            "start": 3728.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mismo prop\u00f3sito hacer cumplir el",
            "start": 3732.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n salud por",
            "start": 3735.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el simple y glorioso hecho de nacer",
            "start": 3739.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexicano se\u00f1oras y se\u00f1ores una de las",
            "start": 3742.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "prioridades de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3746.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es reconocer a todos los mexicanos como",
            "start": 3747.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iguales y con los mismos derechos el",
            "start": 3750.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inss ser\u00e1 siempre un promotor de este",
            "start": 3752.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "proyecto y jam\u00e1s son obst\u00e1culo son",
            "start": 3755.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muchos los desaf\u00edos servicios de",
            "start": 3757.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas para padres acceso al seguro",
            "start": 3759.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "social a las trabajadoras del hogar",
            "start": 3761.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "programas para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 3762.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adultos mayores entre otros se trata de",
            "start": 3764.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deudas hist\u00f3ricas momentos a los que les",
            "start": 3767.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ha llegado su tiempo y hoy podemos decir",
            "start": 3769.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que podemos estar a la altura de las",
            "start": 3773.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "circunstancias porque tampoco tenemos",
            "start": 3776.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "derecho de fallar",
            "start": 3778.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 3779.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas amigos y",
            "start": 3781.22,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "amigas todos dice el presidente que la",
            "start": 3784.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familia es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 3788.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de seguridad social que tiene m\u00e9xico y",
            "start": 3790.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n pero es igualmente cierto",
            "start": 3792.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 3794.7,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s",
            "start": 3795.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grande de nuestro pa\u00eds el imms tambi\u00e9n",
            "start": 3797.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una gran familia y yo quiero",
            "start": 3799.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecerles a todas ya todos por",
            "start": 3801.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permitirme formar parte de ella todos y",
            "start": 3804.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cada uno de los 162 d\u00edas que he estado",
            "start": 3807.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el encargo de dirigir el imms han",
            "start": 3810.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sido vertiginosamente desafiantes una",
            "start": 3812.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que en un d\u00eda realiza medio",
            "start": 3816.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de consultas en la que nacen m\u00e1s",
            "start": 3818.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de 1000 nuevos mexicanos no tiene nunca",
            "start": 3821.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un d\u00eda t\u00edpico todos los d\u00edas en el link",
            "start": 3823.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son una oportunidad para juntos hacer",
            "start": 3827.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "historia hoy no lo creo m\u00e1s lo s\u00e9 somos",
            "start": 3830.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el link de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3834.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "somos el pueblo curando al pueblo muchas",
            "start": 3836.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gracias y muy buenas tardes",
            "start": 3839.79,
            "duration": 39.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3840.95,
            "duration": 40.609
        },
        {
            "text": "muchas gracias maestro sobre el rol del",
            "start": 3879.579,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "director general por su intervenci\u00f3n",
            "start": 3881.559,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "damas y caballeros a continuaci\u00f3n",
            "start": 3886.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3889.15,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3892.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3894.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3896.57,
            "duration": 15.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3898.98,
            "duration": 17.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos trabajadores",
            "start": 3912.27,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 3916.32,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 3920.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores administrativos me da mucho",
            "start": 3926.09,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gusto participar en esta asamblea",
            "start": 3929.93,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n fundamental del",
            "start": 3933.45,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3939.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "celebro la participaci\u00f3n de carlos",
            "start": 3943.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "aceves",
            "start": 3949.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dirigente de la y de otros",
            "start": 3951.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dirigentes del sector obrero",
            "start": 3954.41,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de francisco cervantes dirigente",
            "start": 3958.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del sector empresarial y de otros",
            "start": 3963.46,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial",
            "start": 3966.66,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3971.849,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "celebro la presencia de ex directores",
            "start": 3974.98,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 3980.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3984.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diputadas diputados",
            "start": 3985.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "senadores senadoras de el poder",
            "start": 3989.75,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "legislativo amigas amigos todos",
            "start": 3993.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3999.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en esta asamblea de el imms",
            "start": 4001.819,
            "duration": 11.051
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n de ejemplar",
            "start": 4007.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aplica la frase de qu\u00e9",
            "start": 4014.64,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s importantes las instituciones",
            "start": 4018.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los hombres",
            "start": 4021.869,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los hombres pasan las instituciones",
            "start": 4024.539,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "permanecen",
            "start": 4029.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y este es el carro",
            "start": 4031.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el segundo social",
            "start": 4034.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n se ha consolidado con",
            "start": 4037.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 4041.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4042.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda para la seguridad social",
            "start": 4044.75,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4049.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por la existencia de estas instituciones",
            "start": 4054.609,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y especial",
            "start": 4059.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "por los trabajadores",
            "start": 4061.829,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 4066.49,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud los",
            "start": 4068.069,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electricistas los petroleros los",
            "start": 4070.289,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4072.989,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "es que tenemos",
            "start": 4074.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la gran ventaja",
            "start": 4078.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de poder sacar adelante a nuestro",
            "start": 4080.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "querido en beijing",
            "start": 4084.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como todos sabemos estamos enfrentando",
            "start": 4087.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 4091.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de inseguridad de violencia",
            "start": 4093.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero estamos contando para enfrentar",
            "start": 4097.779,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la inseguridad en la violencia y",
            "start": 4103.33,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "garantizar la paz",
            "start": 4105.16,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4107.429,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n fundamental",
            "start": 4109.109,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4112.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4116.489,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y tambi\u00e9n",
            "start": 4117.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con la secretaria de marina con las",
            "start": 4122.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 4125.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4134.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo importante de las instituciones",
            "start": 4136.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el problema de inseguridad de",
            "start": 4141.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4144.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lo padecemos",
            "start": 4146.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4149.55,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4150.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda utilizar a esas instituciones",
            "start": 4152.28,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4156.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no lo permit\u00eda",
            "start": 4160.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y las leyes",
            "start": 4162.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 4166.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pod\u00eda utilizar para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4168.16,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "solo a la polic\u00eda federal",
            "start": 4172.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diez mil efectivos",
            "start": 4179.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para atender el problema de la",
            "start": 4183.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "incivilidad de la violencia",
            "start": 4186.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que",
            "start": 4188.779,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4192.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito a 230 mil elementos",
            "start": 4194.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y disciplina con profesionalismo",
            "start": 4201.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con instalaciones sesenta y cinco mil",
            "start": 4204.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "marinos igual",
            "start": 4208.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bien capacitadas",
            "start": 4211.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "afortunadamente se logr\u00f3 ser una reforma",
            "start": 4214.74,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "constitucional con el apoyo de todos los",
            "start": 4219.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4223.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que supieron entender que la seguridad",
            "start": 4225.81,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos est\u00e1 por encima de los",
            "start": 4230.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intereses partidistas por leg\u00edtimos que",
            "start": 4233.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 4236.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y se aprob\u00f3 una reforma constitucional",
            "start": 4238.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4241.889,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se pueda contar",
            "start": 4244.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica con el",
            "start": 4248.86,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y con la marina y as\u00ed surge la",
            "start": 4253.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4257.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edamos",
            "start": 4260.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esas instituciones",
            "start": 4264.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se mantuvieron",
            "start": 4267.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 4270.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a pesar de todo que resistiendo",
            "start": 4272.07,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "lo mismo es en el caso de la salud",
            "start": 4277.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tenemos la ventaja la dicha de contar",
            "start": 4285.56,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "con esta instituci\u00f3n tan importante",
            "start": 4290.05,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "como el instituto",
            "start": 4294.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4299.51,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el lips",
            "start": 4301.949,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4307.829,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4312.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el tener esta instituci\u00f3n",
            "start": 4315.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por su profesionalismo",
            "start": 4318.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque tiene toda una experiencia",
            "start": 4322.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n no solo",
            "start": 4328.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico sino tambi\u00e9n en la",
            "start": 4332.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4336.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4338.059,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n tripartita",
            "start": 4340.12,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por eso es \u00fanica excepcional",
            "start": 4343.68,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4349.33,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n del sector obrero de",
            "start": 4356.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los empresarios del gobierno",
            "start": 4359.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde una tabla de salvaci\u00f3n",
            "start": 4366.639,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "porque si se afect\u00f3 mucho",
            "start": 4370.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4375.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como nosotros",
            "start": 4379.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "le llamamos",
            "start": 4382.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los 36 a\u00f1os anteriores",
            "start": 4385.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 mucho todo lo relacionado con",
            "start": 4388.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la salud y se afect\u00f3 mucho",
            "start": 4392.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a la secretaria de salud",
            "start": 4395.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y aliste",
            "start": 4400.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo creo que se afect\u00f3 m\u00e1s a la",
            "start": 4403.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 4407.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 convertida en un cascar\u00f3n",
            "start": 4410.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud a nivel federal",
            "start": 4415.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo",
            "start": 4419.74,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "nueve hospitales",
            "start": 4422.29,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso es lo que queda",
            "start": 4425.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de xavi ha construido",
            "start": 4428.409,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "lo que se hab\u00eda hecho",
            "start": 4432.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en cuanto a esta instituci\u00f3n porque son",
            "start": 4434.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de transferir",
            "start": 4438.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los servicios de salud de los estados",
            "start": 4442.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 4445.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como seguro popular",
            "start": 4448.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4454.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manejaron bien las cosas",
            "start": 4456.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muchas veces las transferencias de",
            "start": 4460.3,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4462.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del seguro popular a los estados",
            "start": 4464.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos usaban",
            "start": 4467.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones de salud para",
            "start": 4470.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la compra de los medicamentos para la",
            "start": 4474.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal sino se",
            "start": 4477.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "destinaban a otros fines",
            "start": 4480.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no quiero generalizar",
            "start": 4483.619,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pero no estaba bien",
            "start": 4486.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud en el caso de liz",
            "start": 4492.05,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4495.38,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "muchas quejas por desatenci\u00f3n y lo que",
            "start": 4496.949,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de pie",
            "start": 4502.019,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del hurac\u00e1n fue el instituto",
            "start": 4504.55,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 4508.449,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 4511.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4513.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4520.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4521.889,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que queremos inaugurar una etapa nueva",
            "start": 4524.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la prestaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 4530.17,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y que se garantice como lo establece la",
            "start": 4534.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 4539.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4541.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos vamos a apoyar",
            "start": 4542.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 4546.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el links",
            "start": 4549.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4551.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tiene experiencia que tiene",
            "start": 4553.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 4557.78,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y presencia en todo m\u00e9xico",
            "start": 4560.22,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "desde luego se trata de mantener el",
            "start": 4565.89,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 4570.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y mejorarlo",
            "start": 4572.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y fortalecerlo",
            "start": 4575.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4578.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4580.6,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "a ayudar solidariamente porque as\u00ed se",
            "start": 4583.119,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 el programa que ahora llamamos",
            "start": 4586.869,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4592.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas dos vertientes del seguro",
            "start": 4596.579,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "y en los dos casos garantizar que",
            "start": 4601.79,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "funcione bien",
            "start": 4606.41,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4608.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 4610.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y reforzar",
            "start": 4612.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en cuatro",
            "start": 4614.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "acciones que son fundamentales",
            "start": 4617.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primero que nos falten",
            "start": 4621.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "las medicinas los materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 4623.87,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4629.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas en los hospitales",
            "start": 4633.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas",
            "start": 4638.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y que lleguen hasta los lugares m\u00e1s",
            "start": 4641.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 4644.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vengo diciendo de que como los refrescos",
            "start": 4647.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "embotellados",
            "start": 4650.71,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para no hablar de marcas",
            "start": 4653.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los alimentos",
            "start": 4659.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se embolsan",
            "start": 4662.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las envolturas llegan hasta",
            "start": 4666.869,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s alejadas porque no",
            "start": 4671.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a distribuir las",
            "start": 4674.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medicinas claro que lo vamos a hacer me",
            "start": 4677.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 4681.1,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4682.21,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 4690.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que nos falten m\u00e9dicos que nos faltan",
            "start": 4692.18,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 4695.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4697.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y buscar el equilibrio",
            "start": 4702.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que no falten los especialistas desde",
            "start": 4708.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "luego en el r\u00e9gimen ordinario pero que",
            "start": 4713.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos falten los especialistas en",
            "start": 4715.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellis bienestar en los hospitales",
            "start": 4718.17,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "rurales que es donde m\u00e1s se necesita",
            "start": 4720.63,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "porque ahora que visitamos los 80",
            "start": 4726.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4729.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "varios de ellos",
            "start": 4733.02,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "no tienen especialistas",
            "start": 4735.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no hay pediatras",
            "start": 4738.489,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque no quieren ir a trabajar los",
            "start": 4741.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "especialistas a guadalupe tepeyac",
            "start": 4744.33,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "wa benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas en chiapas",
            "start": 4747.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4752.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s apartados quieren estar",
            "start": 4754.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "las capitales en las grandes ciudades y",
            "start": 4760.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 bien",
            "start": 4764.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 4767.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "profesionista pues siempre busca estar",
            "start": 4773.26,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "donde tenga m\u00e1s seguridad no solo",
            "start": 4779.02,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "salarial sino tambi\u00e9n f\u00edsica el que",
            "start": 4783.44,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s acceso",
            "start": 4787.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "centros de cultura de diversi\u00f3n",
            "start": 4792.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en escuelas para sus hijos todo eso est\u00e1",
            "start": 4797.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4800.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que haya esa libertad que se garantice",
            "start": 4802.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre pero hemos hablado con psoe y",
            "start": 4806.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso se los pido a los consejeros del",
            "start": 4809.44,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "imms para que el pediatra que est\u00e9 all\u00e1",
            "start": 4813.07,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en benem\u00e9rito en los l\u00edmites de m\u00e9xico",
            "start": 4818.469,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "con guatemala gane m\u00e1s que el pediatra",
            "start": 4821.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en las ciudades",
            "start": 4825.1,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4827.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mi tabulador",
            "start": 4834.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 4836.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4838.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no falte en los m\u00e9dicos no falten",
            "start": 4840.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los especialistas lo tercero es la",
            "start": 4845.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "infraestructura que don carlos lo",
            "start": 4849.26,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "comentaba lo de acu\u00f1a coahuila me consta",
            "start": 4852.52,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "de que no hay",
            "start": 4859.1,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica en acu\u00f1a est\u00e1 en proceso de",
            "start": 4863.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n lleva ya mucho tiempo",
            "start": 4866.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed hay muchas obras en proceso",
            "start": 4870.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han quedado mal",
            "start": 4873.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "empresas constructoras no se ha cumplido",
            "start": 4876.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con los contratos",
            "start": 4880.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se suscribieron",
            "start": 4883.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hay muchas obras sin terminar",
            "start": 4886.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y hace falta la atenci\u00f3n m\u00e9dica el caso",
            "start": 4890.489,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de acu\u00f1a",
            "start": 4894.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como en muchos estados del norte",
            "start": 4896.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ha habido crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4899.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4904.28,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abriendo empresas maquiladoras se",
            "start": 4905.94,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "inscriben cada vez m\u00e1s trabajadores",
            "start": 4911.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "al seguro social pero no hay",
            "start": 4916.03,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "infraestructura suficiente y hay",
            "start": 4918.699,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n y hay que resolver esto y lo",
            "start": 4921.159,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "mismo en el programa incluyen estar",
            "start": 4925.599,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "hay unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4931.65,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "se construyeron hace 40 a\u00f1os con",
            "start": 4935.84,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados",
            "start": 4938.989,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hospitales que tambi\u00e9n tienen ese tiempo",
            "start": 4942.27,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y equipos m\u00e9dicos",
            "start": 4947.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hay equipos de rayos x",
            "start": 4950.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n para el museo",
            "start": 4955.659,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4963.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "renovar todos esos equipos",
            "start": 4965.05,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para mejorar los servicios",
            "start": 4970.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otra acci\u00f3n que es muy importante",
            "start": 4974.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4977.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud pacificar a los",
            "start": 4979.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4984.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4987.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "quienes llevan hasta 20 a\u00f1os trabajando",
            "start": 4994.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como eventuales por honorarios por",
            "start": 4998.69,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 5002.86,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "claro que no lo vamos a lograr de la",
            "start": 5004.579,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "noche a la ma\u00f1ana pero ya hicimos el",
            "start": 5007.789,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "compromiso que en este sexenio va a",
            "start": 5010.879,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "quedar basificados todos los",
            "start": 5014.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud",
            "start": 5016.82,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5020.2,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "me siento apoyado por ustedes",
            "start": 5027.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por todos los que forman parte de esta",
            "start": 5032.99,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n vamos a mejorar mucho",
            "start": 5036.13,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "los servicios de salud ese es un",
            "start": 5041.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "objetivo ese es un prop\u00f3sito",
            "start": 5045.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso la gira que llevamos a cabo",
            "start": 5047.179,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "siempre uno atiende prioriza lo que",
            "start": 5050.99,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "considera m\u00e1s importante como lo m\u00e1s",
            "start": 5055.39,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "urgente de atender por eso hicimos esta",
            "start": 5059.57,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "gira para",
            "start": 5063.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dar una respuesta",
            "start": 5067.89,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los mexicanos en",
            "start": 5070.91,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esta demanda de que tengamos un buen",
            "start": 5073.489,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablico y vamos",
            "start": 5078.289,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "avanzando y me siento pues muy",
            "start": 5081.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "respaldado",
            "start": 5088.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy bien representado por el director",
            "start": 5090.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 5093.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 5096.139,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5096.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 5108.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 5110.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ya le tengo dicho",
            "start": 5112.57,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que debe de tomar en cuenta esto lo hago",
            "start": 5115.409,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque ya son finados",
            "start": 5119.669,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no quiero hablar de los que todav\u00eda",
            "start": 5123.409,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con vida lo celebro",
            "start": 5125.32,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "recordar a los buenos directores",
            "start": 5130.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del seguro social fue director del",
            "start": 5134.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 5137.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena",
            "start": 5138.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que fue director del seguro",
            "start": 5142.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5144.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena fue doce a\u00f1os dos",
            "start": 5145.6,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sexenios secretarios de asiento",
            "start": 5150.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y es un periodo",
            "start": 5154.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 5158.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en cuanto al manejo de la econom\u00eda y de",
            "start": 5160.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5165.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en 12 a\u00f1os tuvimos tasas de crecimiento",
            "start": 5167.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "del 6%",
            "start": 5172.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 5175.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin endeudamiento",
            "start": 5178.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "equilibrios macroecon\u00f3micos",
            "start": 5181.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y crecimiento",
            "start": 5184.21,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se le conoci\u00f3 a ese periodo como el del",
            "start": 5186.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 5190.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5193.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "desarrollo estabilizador",
            "start": 5195.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso don antonio ortiz mena",
            "start": 5200.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no era economista",
            "start": 5202.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "queda abogado",
            "start": 5205.1,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5207.42,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "con todo respeto a los economistas",
            "start": 5213.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5216.67,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "otro director del seguro social",
            "start": 5218.54,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "don jes\u00fas reyes her\u00f3les",
            "start": 5222.929,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5227.289,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "estudioso",
            "start": 5230.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5232.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "mejor investigador",
            "start": 5234.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de lo que fue el periodo liberal en",
            "start": 5239.9,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5242.6,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "dos tomos sobre el liberalismo mexicano",
            "start": 5243.809,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5249.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5252.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5254.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico",
            "start": 5260.409,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria y tambi\u00e9n recuerdo a\u00fan",
            "start": 5263.52,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "director el seguro social",
            "start": 5269.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "arsenio farell cubillas y lo recuerdo",
            "start": 5274.469,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque siendo el director del seguro",
            "start": 5278.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "social hace 40 a\u00f1os se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5282.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "de que el seguro social no s\u00f3lo se",
            "start": 5285.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ocupara",
            "start": 5289.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los derechohabientes",
            "start": 5291.15,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "fue cuando inici\u00f3 el programa que en ese",
            "start": 5294.05,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "entonces se conoci\u00f3 como ins coplamar",
            "start": 5299.059,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esta vertiente del seguro para",
            "start": 5304.92,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "atender a poblaci\u00f3n abierta a la",
            "start": 5312.239,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5315.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "marginada lo que vincul\u00f3 al seguro",
            "start": 5318.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5321.239,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "con la gente m\u00e1s necesitada m\u00e1s humilde",
            "start": 5323.57,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lo que humaniz\u00f3 m\u00e1s al seguro social",
            "start": 5327.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 5333.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primero se crearon las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 5336.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "rurales y los hospitales se mantuvo ese",
            "start": 5339.5,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "programa cambio de nombre",
            "start": 5343.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con omar luego o\u00edmos solidaridad",
            "start": 5349.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 5354.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "progresa",
            "start": 5358.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en oportunidades y es pr\u00f3spera y ahora",
            "start": 5362.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en su bienestar",
            "start": 5366.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y les puedo decir",
            "start": 5368.51,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5371.35,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 5374.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de que esta va a ser la mejor \u00e9poca",
            "start": 5376.39,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desde la fundaci\u00f3n desde la creaci\u00f3n",
            "start": 5379.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de ese programa",
            "start": 5383.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues esos son los ejemplos que le estoy",
            "start": 5388.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mencionando a psoe y estoy seguro que",
            "start": 5392.48,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "este alumno va a superar a los maestros",
            "start": 5396.11,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5400.77,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "celebro estar con ustedes me dio mucho",
            "start": 5405.559,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "gusto participar en esta asamblea y les",
            "start": 5409.099,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "pido que se pongan de pie porque vamos a",
            "start": 5416.389,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "clausurar",
            "start": 5419.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta asamblea",
            "start": 5421.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hoy 31 de octubre del a\u00f1o 2019",
            "start": 5431.05,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a las 11",
            "start": 5437.3,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "40 del d\u00eda",
            "start": 5440.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "me es grato",
            "start": 5443.829,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en este",
            "start": 5448.19,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico e hist\u00f3rico centro m\u00e9dico",
            "start": 5453.09,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "nacional siglo 21 del instituto mexicano",
            "start": 5457.27,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "del seguro social para declarar",
            "start": 5461.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "formalmente clausurados los trabajos",
            "start": 5465.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5468.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "asamblea general ordinaria del instituto",
            "start": 5470.84,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social muchas",
            "start": 5475.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 5478.849,
            "duration": 18.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5480.89,
            "duration": 18.87
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 5497.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 5499.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano que ser\u00e1",
            "start": 5502.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "interpretado por la banda sinf\u00f3nica de",
            "start": 5504.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 5506.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5512.21,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5516.29,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5529.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5536.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5576.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5607.8,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos los presentes su",
            "start": 5616.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asistencia se despide de ustedes el",
            "start": 5618.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 5621.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5622.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obrador tengan todos ustedes una",
            "start": 5625.56,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5628.29,
            "duration": 3.139
        }
    ],
    "transcription_text": "a veces que lo acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] y 70 a\u00f1os sean tan amables y ocupar sus lugares sean todos ustedes bienvenidos a esta cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea general del instituto mexicano del seguro social preside este evento el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos le acompa\u00f1an el maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social y presidente de la asamblea general [Aplausos] senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores maestra raquel buenrostro s\u00e1nchez oficial mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico maestro arturo herrera guti\u00e9rrez secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico francisco cervantes d\u00edaz presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de los estados unidos mexicanos doctor jorge carlos alcocer varela secretario de salud maestra alejandra frausto guerrero secretaria de cultura doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica maestro rodolfo gerardo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n secretario general de la confederaci\u00f3n regional obrera mexicana y pro secretario por el sector obrero de esta asamblea ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa secretario de comunicaciones y trasportes ingeniera mar\u00eda luisa labores gonz\u00e1lez secretaria de bienestar maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social doctor arturo olivares cerda secretario general del sindicato nacional de trabajadores del seguro social [Aplausos] arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo y pro secretario por el sector patronal de esta asamblea general senador carlos aceves del olmo secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico licenciado javier guerrero garc\u00eda secretario general del instituto mexicano del seguro social y secretario de esta asamblea general doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda y la diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados igualmente se encuentra con nosotros el diputado porfirio mu\u00f1oz ledo diputado federal saludamos con el mismo agrado a las autoridades federales estatales y locales diputados y senadores integrantes de la asamblea general delegados m\u00e9dicos enfermeras personal administrativo voluntariado representantes en los consejos consultivos delegacionales y de las juntas de gobierno de las unidades m\u00e9dicas de alta especialidad del instituto mexicano del seguro social representantes sindicales patronales obreros sociedad civil invitados especiales y medios de comunicaci\u00f3n que este d\u00eda nos acompa\u00f1an a todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n sido el uso de la palabra al maestro psoe robledo director general del inss y presidente de esta asamblea general ordinaria para que reanude los trabajos de esta asamblea muchas gracias y muy buenas tardes nuevamente a todas ya todos bienvenidos se\u00f1or presidente un honor tenerlo entre nosotros le pido al secretario general de la asamblea javier guerrero contin\u00fae con el orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos esta asamblea general del imms como m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobierno de esta instituci\u00f3n le saluda con afecto y con respeto esta asamblea la primera que se desarrolla en su gobierno es de importancia fundamental para nuestra instituci\u00f3n porque debe darse en raz\u00f3n de la estrategia transformadora a la que ha convocado su gobierno los tres sectores que conforman el link el sector obrero el patronal y el gubernamental tienen claro hoy m\u00e1s que nunca con la experiencia acumulada en 76 a\u00f1os de encabezar la seguridad social en el pa\u00eds que no basta ser un organismo garante de la salud y bienestar para llevar seguridad social a todos los mexicanos hoy tenemos que transformarnos para ser mejores y ampliar la cobertura de seguridad social en sinergia con otras instituciones y mecanismos del estado mexicano esta es nuestra tarea bienvenido se\u00f1or presidente con el objeto de desahogar el punto vig\u00e9simo segundo del orden del d\u00eda concerniente a la intervenci\u00f3n de los sectores solicito haga uso de la palabra el licenciado francisco alberto cervantes d\u00edaz que nos dar\u00e1 un mensaje a nombre del sector patronal adelante [Aplausos] muy buenos d\u00edas se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos maestra mar\u00eda luisa alcalde look and secreta del trabajo y previsi\u00f3n social se\u00f1or secretario de hacienda arturo herrera y todo el gabinete que hoy nos acompa\u00f1a los saludo con respeto y con afecto desde aqu\u00ed saludo tambi\u00e9n a los se\u00f1ores senadores a los se\u00f1ores diputados [Aplausos] a todos los presentes los saludo con afecto amigos todos me es grato dirigirme a ustedes con la honorable representaci\u00f3n del sector productivo y de los empresarios de m\u00e9xico y tambi\u00e9n aprovecho para saludar al exterior director general del seguro social fue el doble soy mucha gracias siempre por todo el apoyo en el marco de la 110\u00aa asamblea general del instituto mexicano del seguro social organismo en donde ocurren los sectores gubernamental obrero y patronal y desde su origen que nos recuerda que desde su concepci\u00f3n en 1935 con el apoyo con el apoyo del proyecto de ley del presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas ya se contemplaba el instituto tripartita idea que se plasm\u00f3 con la promulgaci\u00f3n de la ley del seguro social durante la administraci\u00f3n del presidente de \u00e1vila camacho asignaci\u00f3n para bien de nuestro pa\u00eds la instituci\u00f3n de seguro social m\u00e1s importante de am\u00e9rica latina y precisamente en este lugar que no lo une guardo un especial simbolismo cuando el centro m\u00e9dico nacional fue puesto en operaci\u00f3n el link celebraba su vig\u00e9simo aniversario y otorgaba 20 millones de consultas al a\u00f1o actualmente son m\u00e1s de 90 millones de consultas solo en medicina familiar este lugar es el ejemplo de que el inss con sus trabajadores puede salir adelante a\u00fan en la situaci\u00f3n situaciones m\u00e1s adversas como lo fueron los terremotos de 1985 con este orgullo y con este honor este d\u00eda acudimos a esta asamblea siendo parte del instituto cuya protecci\u00f3n alcanza casi 70 millones de personas un d\u00eda del imms es vertiginoso en sus tres niveles de atenci\u00f3n e inalcanzable para cualquier restricci\u00f3n m\u00e9dica y de seguridad social del mundo al instituto no se le puede comparar o hacer paralelos por ello debemos cuidar el equilibrio entre suficiencia financiera y atenci\u00f3n al derechohabiente no debe privilegiarse lo uno por afectar al otro si nos preguntamos qu\u00e9 camino seguir baste voltear a inicios de la d\u00e9cada pasada y revisar el presente en el a\u00f1o 2010 el n\u00famero de enfermeras por c\u00e1diz por cada mil derechohabientes era de 2 55 \u00edndice que descendi\u00f3 a 2.22 en el a\u00f1o 2018 algo similar sucedi\u00f3 con los m\u00e9dicos y en el caso del n\u00famero de camas disponibles \u00e9stas disminuyeron 25% es cierto debemos reconocer a las enfermeras m\u00e9dicos especialistas y trabajadores que literalmente han hecho milagros nuestro afecto solidario [Aplausos] por su atenci\u00f3n a nuestras familias nuestro agradecimiento a la y los trabajadores a los integrantes de los concejos de los estados a quienes responsablemente est\u00e1n en las cl\u00ednicas hospitales y las humanas gracias por su atenci\u00f3n a nuestros trabajadores y de nuestras familias en los sectores patronal de la mano con el sector obrero creemos que es tiempo de ver cada indicador que representa un n\u00famero que no representa un n\u00famero sino al trabajador mismo as\u00ed lo creemos porque el salario de cotizaci\u00f3n se ha incrementado 5.7 por ciento durante este a\u00f1o lo creemos porque durante 2019 se ha registrado el incremento de 488 mil puestos de trabajo lo creemos porque hemos visto un presidente de la rep\u00fablica y a su gabinete de salud visitar m\u00e1s de 80 hospitales rurales en un trabajo permanente y nuestro aprovecho ser presidente para reconocerle toda su labor todo su empe\u00f1o y todo el conocimiento los temas de salud muchas gracias presidente por ese apoyo reconocemos el trabajo del general del instituto mexicano del seguro social as\u00ed como su colaboraci\u00f3n y el respeto hacia el consejo t\u00e9cnico muchas gracias por todo el apoyo y por trabajar de la mano y trabajar muy cerca adem\u00e1s de todo el personal del seguro social como lo hemos manifestado los industriales de mijo queremos que la inversi\u00f3n productiva crezca para que crezca el empleo y el salario productivo en esta meta en esta meta com\u00fan de m\u00e9xico es que se desarrolle y que pondremos siempre el argumento leg\u00edtimo y defenderemos y apoyemos todo lo que sea necesario para que en m\u00e9xico y al lynx le vaya bien como lo se\u00f1ala que fuera director y subdirector y director general del imms visit\u00f3 a jes\u00fas reyes her\u00f3les s\u00f3lo hay seguridad social sana en un pa\u00eds con econom\u00eda sana el crecimiento econ\u00f3mico es garant\u00eda del crecimiento de la seguridad social por ello tengamos siempre presente que el instituto mexicano del seguro social ha sido quien ha visto nacer en sus instalaciones a uno de cada dos mexicanos que las y los empresarios desde la peque\u00f1a y mediana y gran empresa somos los mayores generadores de fuentes de trabajo del pa\u00eds en esta asamblea ratificamos el compromiso de aportar los recursos y la confianza mutua y el esfuerzo que se requiere hoy m\u00e1s que nunca es por m\u00e9xico y es por el lim\u00f3n y tambi\u00e9n agradezco siempre a los compa\u00f1eros del consejo t\u00e9cnico a los funcionarios del gabinete del gobierno de la rep\u00fablica como a los medios de comunicaci\u00f3n como a todos los el senado principalmente el senado y los se\u00f1ores diputados que nos acompa\u00f1an siempre el apoyo y el siempre escucharnos para que la salud sea lo primordial de este pa\u00eds muchas gracias a todos [Aplausos] gracias muchas gracias por su intervenci\u00f3n licenciado francisco alberto cervantes d\u00edaz continuando con el desarrollo del orden del d\u00eda se concede el uso de la palabra al senador don carlos aceves del olmo en representaci\u00f3n del sector de los trabajadores muy buenas tardes a todas y todos los presentes se\u00f1or presidente muy buenas tardes y bienvenidos a esta instituci\u00f3n me cuesta trabajo venir aqu\u00ed y levantarme pero ser\u00eda una falta de educaci\u00f3n a quienes hablan de pie y no hacerlo yo tambi\u00e9n porque ustedes se merecen todo el respeto de quien venga a hablar aqu\u00ed estar en una asamblea de esta instituci\u00f3n es un gran honor saludo a todos los miembros del gabinete del se\u00f1or presidente a las presidentas de la c\u00e1mara de senadores y de la c\u00e1mara diputados al sector empresarial a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de distintas organizaciones sindicales que son miembros de este consejo a los exdirectores del seguro social que hoy aqu\u00ed nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n y a todas y todos quienes est\u00e1n presentes 70 millones de personas hacen uso del seguro social y va a seguir creciendo porque se deja ver en la pol\u00edtica de salud que el se\u00f1or presidente mand\u00f3 a las c\u00e1maras y que fue aprobada que va a haber m\u00e1s gente que vaya a utilizar el instituto por eso debemos estar preparados porque es fundamental que el instituto siga trabajando bien y no puede estar mejor cuando usted se\u00f1or presidente nombr\u00f3 al director del tel que es verdaderamente un espl\u00e9ndido director del seguro social para que impido un gran aplauso [Aplausos] cada vez que tengo la oportunidad y el orgullo de hablar del seguro social me gusta remembrar cosas solo que hoy solamente nos dieron 5 minutos y me de circunscribir a esos 5 minutos el seguro social es mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s que cualquier instituci\u00f3n de servicio social que maneje el gobierno y casi cualquier pa\u00eds del mundo [M\u00fasica] porque aqu\u00ed se habl\u00f3 por el representante de los se\u00f1ores empresarios de que esto pues fue una idea del presidente c\u00e1rdenas pero no lo olvido - no olvido el general \u00e1vila camacho que fue el presidente que continu\u00f3 la obra de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y entonces se hizo el hecho el milagro de que se inaugurara algo que en ese tiempo se ve\u00eda como terriblemente dif\u00edcil hoy con m\u00e1s de un mill\u00f3n de trabajadores y trabajadoras con una administraci\u00f3n enorme que est\u00e1 en todos los rincones del pa\u00eds con una capacidad del presidente para estar visitando cada estado y la semana pasada lo vi es por televisi\u00f3n en vivo a la una de la ma\u00f1ana en baja california sur ofreciendo un hospital que estar\u00e1 pronto lo que quiere decir que si no nos apoyamos en el congreso con a probar las cosas buenas para el seguro social y aqu\u00ed con el consejo de administraci\u00f3n pues nos va a rebasar el presidente con los ofrecimientos que hacen en cada lugar que va tambi\u00e9n tambi\u00e9n estamos muy orgullosos de los hospitales que se han terminado que eran parte de la obra de la anterior administraci\u00f3n pero que no dejan de iniciar nuevas construcciones les encargamos mucho lo de acu\u00f1a coahuila que solamente le falta un 10% pero mientras no se inaugure ese hospital la gente que tiene un problema grave tiene que ir casi a 200 kil\u00f3metros de distancia para tener los servicios de una operaci\u00f3n queremos que sigan haciendo muchos ni\u00f1os en el seguro social y esto no es una propaganda para que se acumule m\u00e1s habitantes en el pa\u00eds s\u00f3lo es que en el seguro se atienden bien creemos que la suma es y yo le ped\u00ed al se\u00f1or director que le explique al se\u00f1or presente que son las o m\u00e1s se sigan haciendo grandes campa\u00f1as para hacer mastograf\u00edas y que el sector obrero y el congreso de trabajo con todas sus organizaciones hace programas constantes para directamente las f\u00e1bricas hacer que las trabajadoras se hagan ese examen que es tan sencillo y que salva muchas vidas yo creo el seguro social empieza pero empieza siendo un gigante y de la forma que se est\u00e1 manejando habr\u00e1 varios gigantes no tan grandes pero s\u00ed grandes en muchos estados de la rep\u00fablica porque tenemos que descentralizar las cosas estoy cierto de que siempre se ver\u00e1 con simpat\u00eda cuando se haga algo para que esta instituci\u00f3n hist\u00f3rica representativa tripartita queda esos servicios rossi gal\u00e1n creo que el seguro social que ya tuvo grandes \u00e9pocas tiene otras mejores para vivirlas y que en este sexenio se le est\u00e1 dando y se le siguiera dando estoy seguro de ello la importancia que tiene un d\u00eda sin seguro social ser\u00eda terrible un d\u00eda sin seguro social tendr\u00edamos muchas calamidades por eso yo doy las gracias a nombre de los trabajadores que represento tanto en la  como en el congreso del trabajo a todos los doctores y a los \u00e1ngeles que son como se los he dicho otras veces en los hospitales las enfermeras se pasan se pasan muchas horas en su trabajo que tambi\u00e9n son madres muchas de ellas y que tambi\u00e9n deben cuidarse creo que para hablar m\u00e1s del infonavit no se necesita m\u00e1s que ver cu\u00e1nta gente hoy hay aqu\u00ed perd\u00f3n dije infonavit porque ah\u00ed vi a carlos mart\u00ednez tenemos que irnos ahorita al consejo de infonavit pero en el instituto mexicano del seguro social los mejores tiempos vienen qu\u00e9 bueno que se hace este congreso aqu\u00ed en el centro m\u00e9dico y auguramos y seremos constantes testigos de que si se haga ese trabajo con su pol\u00edtica de salud o se\u00f1or presidente mucha gente no va a recordar porque es dar vida a los que la tienen en peligro agradezco mucho la atenci\u00f3n de todos ustedes y me regreso a mi silla gracias muchas gracias ciencia con carlos aceves del olmo [Aplausos] continuando con el orden del d\u00eda de la cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea se llevar\u00e1 a cabo la entrega de los premios sims a la competitividad as\u00ed como los reconocimientos a m\u00e9dicos por su destacada trayectoria institucional el premio insta a la competitividad 2019 se otorga a las unidades m\u00e9dicas sociales y administrativas que se han distinguido por realizar su trabajo con excelencia y dar atenci\u00f3n a los derechohabientes con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad reciben de la delegaci\u00f3n nuevo le\u00f3n la unidad m\u00e9dica de alta especialidad hospital de cardiolog\u00eda n\u00famero 34 del centro m\u00e9dico nacional del noreste la doctora beatriz maldonado almaraz [Aplausos] recibe de la delegaci\u00f3n puebla el hospital rural del programa y m\u00e1s bienestar en ixtepec la doctora rosal\u00eda luis cuevas [Aplausos] recibe de la delegaci\u00f3n norte de la ciudad de mexico la guarder\u00eda ordinaria de 0 035 de sevilla la licenciada dalila carrillo evaristo [Aplausos] y por \u00faltimo recibe de la delegaci\u00f3n aguascalientes la sub delegaci\u00f3n aguascalientes norte el maestro jorge carri\u00f3n de la torre [Aplausos] por favor continuemos con un caluroso aplauso para las unidades mencionadas sean tan amables de ocupar sus lugares en este momento se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo alusivo a la destacada trayectoria del doctor rub\u00e9n arg\u00fcero s\u00e1nchez doctor rub\u00e9n arg\u00fcero s\u00e1nchez record\u00f3 y destacada trayectoria tener 38 iniciamos ya el trasplante tomamos el coraz\u00f3n de el donador lo aplicamos en el receptor de los que ten\u00edamos el ideal y fue como se hizo a las 1003 vimos latir el coraz\u00f3n y ya en una posici\u00f3n diferente a su sitio original que fue del donador lo pasamos al receptor y ah\u00ed surgi\u00f3 el gran trasplante y el nuevo programa de los transplantes de \u00f3rganos en nuestro m\u00e9xico cuando la teo por primera vez confieso que se escuch\u00f3 hasta \u00e9l no se puede evitar las emociones y la emoci\u00f3n de haber logrado algo por primera vez [M\u00fasica] a\u00fan hay tantos a\u00f1os 31 a\u00f1os de distancia el solo hecho de recordarlo pues bien a la manga vio mi vida familiar e institucional docente y el general de mi vida porque ya no puede no pasar desapercibida est\u00e1 metido en una caja de cristal se logr\u00f3 estimular a diferentes grupos de trabajo tan es as\u00ed que ahora en el instituto en el mismo lugar donde hicimos el primer trasplante se tiene el programa m\u00e1s exitoso de trasplante de coraz\u00f3n sobre las muchas cosas que hay que descargar del doctor hardware o bueno \u00e9l fue pionero en la realizaci\u00f3n de ciertos procedimientos que no se hac\u00edan en el pa\u00eds a \u00e9l se le debe es a esa parte fundamental de la historia de la cardiolog\u00eda y de la cirug\u00eda cardiovascular en el pa\u00eds es un privilegio que el doctor algod\u00f3n le distinga con su amistad y que esperamos no estar defraudando porque lo que \u00e9l hizo fue el principio de lo que tenemos que marcar para el futuro es decir f\u00e1cilmente 47 no se puede imaginar lo que significa por un servidor haber trabajado en una de las instituciones m\u00e1s importantes de este pa\u00eds en materia de salud es la instrucci\u00f3n que estoy seguro tiene la obligaci\u00f3n y tiene el deseo de ser \u00fatil en materia de salud a este pa\u00eds que tiene esa necesidad profesionales de limp son hoy at\u00f3mica no le dir\u00eda no hay que perder el entusiasmo no hay que perder la alegr\u00eda de ser \u00fatil no hay que perder la capacidad de establecer retos continuamente es un orgullo saber que la instituci\u00f3n que yo dedique de 47 a\u00f1os ahora me ofrece este reconocimiento solo sale la palabra m\u00e1gica en todo el mundo gracias [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n procederemos a la entrega de dos reconocimientos a la trayectoria personal y profesional de m\u00e9dicos destacados en el instituto mexicano del seguro social se le hace entrega de manos del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos al doctor rub\u00e9n arg\u00fcero s\u00e1nchez [Aplausos] el siguiente reconocimiento es para el doctor javier de jes\u00fas cabral soto del programa y mi bienestar quien es m\u00e9dico egresado de la escuela de medicina de le\u00f3n guanajuato con maestr\u00edas en salud p\u00fablica y administraci\u00f3n m\u00e9dica y de hospitales en la unam ingres\u00f3 a las filas del instituto en el a\u00f1o de 1980 y fue coordinador general del programa inescop lamar en 1994 implement\u00f3 estrategias que a la fecha siguen vigentes y son parte del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud destacando entre ellas la creaci\u00f3n de los centros de atenci\u00f3n rural al adolescente cara y las jornadas quir\u00fargicas bienestar recibe el doctor javier de jes\u00fas cabral soto [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa de la cent\u00e9sima d\u00e9cima asamblea general del instituto mexicano del seguro social [Aplausos] los invitamos a ocupar sus lugares continuando con el programa cedo la palabra al secretario de la asamblea general muchas gracias atendiendo a lo dispuesto por el art\u00edculo 261 de la ley del seguro social ya lo establecido en el numeral 24\u00ba del orden del d\u00eda tiene la palabra el maestro psoe sobre robledo director general del instituto y presidente de este \u00f3rgano superior de gobierno para brindar su mensaje ante la honorable asamblea general del inss adelante se\u00f1or director [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico es realmente un honor un honor que est\u00e9 hoy aqu\u00ed con nosotros en esta asamblea en senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta del senado diputada laura rojas presidenta de la c\u00e1mara de diputados secretarios asamble\u00edstas doctor jorge alcocer varela de salud maestro arturo herrera guti\u00e9rrez de hacienda maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n de trabajo ingeniera y paisana mar\u00eda luisa \u00e1lvarez de bienestar doctora irma er\u00e9ndira sandoval secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica y presidenta de la comisi\u00f3n de vigilancia del imms estimadas y estimados integrantes del gabinete de doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa maestra alejandra frausto maestro o luis antonio ram\u00edrez pineda de liszt maestro juan ferrer aguilar del instituto de salud para el bienestar licenciado carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez del infonavit maestra raquel buenrostro oficial mayor de hacienda licenciado alfredo dom\u00ednguez marrufo subsecretario de trabajo doctor arturo olivares cerda secretario general del sindicato nacional de trabajadores del seguro social senador carlos aceves del olmo con n\u00famero de seguridad social 658 40.000 285 y adem\u00e1s secretario general de la [Aplausos] isa\u00edas gonz\u00e1lez cuevas de la croc maestro rodolfo gonz\u00e1lez guzm\u00e1n de la crom licenciado francisco cervantes d\u00edaz de concam\u00edn arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos de concanaco se\u00f1ores gobernadores de los estados de hidalgo y de nayarit salud\u00f3 tambi\u00e9n a los ex directores del instituto mexicano del seguro social que hoy nos acompa\u00f1an y tambi\u00e9n a los ex secretarios generales con especial afecto saludo a que fui a quien fuera nuestro secretario general de 1966 a 1970 porfirio mu\u00f1oz ledo estimados asamble\u00edstas consejeros legisladores empresarios medios de comunicaci\u00f3n alcaldes directores normativos secretario general a toda la entra\u00f1able familia del imms a nuestro cerebro y nuestro m\u00fasculo el r\u00e9gimen ordinario gracias a todas ya todos ustedes a nuestra alma solidaria' el r\u00e9gimen extraordinario de bienestar tambi\u00e9n muchas gracias por su presencia y tambi\u00e9n saludo al nuestro coraz\u00f3n a las voluntarias las rurales y nuestras queridas voluntarias y en particular a su guap\u00edsima presidenta mari fer d\u00e9jenme que les cuente una ma\u00f1ana jugando f\u00fatbol el se\u00f1or abel morales rodr\u00edguez se ha lastimado una pierna ten\u00eda seguro social y ya lo hab\u00edan atendido antes por una lesi\u00f3n en el ojo izquierdo y su esposa hab\u00eda sido atendida en su casa en una visita de su m\u00e9dico pero como el accidente no hab\u00eda ocurrido en el trabajo sino en el juego abel pens\u00f3 que no le dar\u00edan atenci\u00f3n pregunt\u00f3 y para su sorpresa si estaba asegurado para esos casos abel \u00fanico trabajador del sal\u00f3n de billar que dirig\u00eda do\u00f1a concepci\u00f3n fuentes fue el primer afiliado del instituto mexicano del seguro social poseedor de la c\u00e9dula de inscripci\u00f3n 0001 fechada el 12 de julio de 1943 su patrona afirmaba que se convenci\u00f3 al escuchar por la radio la convocatoria que hac\u00eda el gobierno federal al inscribir usted a su trabajador al inss el seguro social se encargar\u00e1 de protegerlo durante sus enfermedades o accidentes de darles servicios m\u00e9dicos y medicinas y atender a su esposa y a sus hijos ella estaba convencida de los beneficios prometidos pero sobre todo estaba convencida de que el gobierno cumplir\u00eda esa promesa la promesa que en palabras del padre de la seguridad social ignacio garc\u00eda t\u00e9llez era la respuesta de los reg\u00edmenes emanados de la revoluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de la nueva clase trabajadora mexicana con abel inici\u00f3 esa extraordinaria historia que es la historia del seguro social a \u00e9l se sumaron millones de derechohabientes que al d\u00eda de hoy alcanzan 58.9 millones que sumados a los 12.3 millones de bienestar ambientes atendidos por in\u00e9s coplamar hoy en bienestar suman 71 millones de mexicanas y mexicanos que son nuestra raz\u00f3n de ser con este dato como no pensar que hablar de linz es hablar de mexico y durante muchos a\u00f1os se habl\u00f3 de links de un aprendiz a su deterioro financiero luego de su recuperaci\u00f3n e incluso en esta asamblea se le dio de alta y se anunci\u00f3 su estabilidad hasta el a\u00f1o 2030 con toda responsabilidad y seriedad quiero decirles que eso no es completamente cierto el instituto sigue en una situaci\u00f3n delicada si bien hubo indicadores que parec\u00edan mejorar esto nunca fue sostenible pues se hizo a costa de la precarizaci\u00f3n de los servicios para poner algunos ejemplos el 2018 fue el a\u00f1o con menos camas por derechohabiente y consecuentemente fue el a\u00f1o en que m\u00e1s egresos hospitalarios por defunci\u00f3n se registraron en el instituto los esfuerzos se concentraron en indicadores financieros en cambio tambi\u00e9n se dej\u00f3 de cuidar la salud y el bienestar pasamos de tener una cama por cada mil derechohabientes en 1980 a tener hoy punto 67 y hay distintas formas de afrontar una grave situaci\u00f3n un escenario complicado una es una visi\u00f3n financierista en la que priv\u00f3 seguir en el cuidado de los pesos y centavos en detrimento de la garant\u00eda de los derechos la otra es como lo ha mandatado el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que las personas tengan acceso pleno y efectivo al ejercicio de sus derechos invirtiendo donde m\u00e1s se necesita para crecer y para sanear al instituto cambiar la tendencia financiera era y sigue siendo necesario pero no es suficiente hay que corregir hay que cambiar el rumbo dejar de hablar solamente de la salud financiera y empezar a hablar de la salud de las personas hoy hay condiciones para hacerlo hoy hay condiciones para hacerlo y son atribuibles a la cuarta transformaci\u00f3n contrario a lo que se ha dicho el proceso de formalizaci\u00f3n de la econom\u00eda no s\u00f3lo no se ha detenido sino que ha crecido tanto cuantitativamente como cualitativamente en la aqu\u00ed podr\u00eda yo venir a hablar sobre el dato de crecimiento en el empleo de septiembre 145 mil nuevos empleos la cifra m\u00e1s alta que se tiene en un arranque de gobierno o podr\u00edamos hablar del m\u00e1ximo hist\u00f3rico que se tiene registrado y es cierto es importante la cantidad pero tambi\u00e9n es importante la calidad de ese empleo hay que reconocerlo hoy gracias a la decisi\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador de incrementar sustancialmente el salario m\u00ednimo el salario base de cotizaci\u00f3n ante links creci\u00f3 en un 6 por ciento el monto de 375 puntos 5 pesos diarios es el m\u00e1s alto del que se tiene registro adem\u00e1s de mejores condiciones para los trabajadores esto ha significado para el lynx en un a\u00f1o un incremento de 21 mil 785 millones de pesos adicionales respecto al a\u00f1o anterior cambiar el rumbo es aprovechar una oportunidad hist\u00f3rica defender un proyecto de sociedad que sea solidaria y que redistribuya de manera justa los bienes p\u00fablicos para que nadie se quede atr\u00e1s cuando al pa\u00eds le vaya bien y nadie se caiga cuando las cosas vayan mal esa es la esencia del seguro social y d\u00e9jenme contarles como lo estamos haciendo siguiendo principios de la cuarta transformaci\u00f3n primero confiando en la gente confiando en los que siempre han estado aqu\u00ed los que se han preparado durante a\u00f1os para este momento los trabajadores del seguro social y son varias las acciones que podemos hoy anunciar en ese sentido la m\u00e1s profunda es una transformaci\u00f3n institucional transformamos la naturaleza de las llamadas delegaciones para las oficinas de representaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es la amputaci\u00f3n del dedo del director del seguro social como \u00fanico mecanismo para llegar a esa posici\u00f3n hoy ser\u00e1 el conocimiento ser\u00e1 la experiencia y ser\u00e1 la lealtad al instituto lo que defina a nuestros representantes el pasado 2 de septiembre el pasado 2 de septiembre abrimos una convocatoria dirigida a personal de salud a partir de ella elegiremos a los mejores 35 hombres y mujeres m\u00e9dicos y enfermeras m\u00e9dicas y enfermeros jubilados y en activo con experiencia en el link en posiciones de liderazgo que demostrar\u00e1n su conocimiento en un examen a realizarse en la segunda semana de noviembre demostrar\u00e1n su capacidad ante un panel de expertos y sobre todo demostrar\u00e1n su lealtad al instituto cuando su lugar de adscripci\u00f3n se defina por insaculaci\u00f3n es decir en una democr\u00e1tica t\u00f3mbola y una cosa m\u00e1s la mitad ser\u00e1n hombres y la mitad ser\u00e1n mujeres as\u00ed como es el gabinete paritario del presidente l\u00f3pez obrador y si esta primera acci\u00f3n transformadora es la m\u00e1s profunda la segunda es la m\u00e1s urgente y la m\u00e1s extensiva corregir el d\u00e9ficit de personal si hoy tenemos 3 millones de pacientes en consulta de especialidad con largos tiempos de espera y tenemos m\u00e1s de 10 mil pacientes con diferimiento de cirug\u00eda programada es porque no se ha contratado el personal m\u00e9dico ni de enfermer\u00eda' necesario para una atenci\u00f3n digna por eso el presupuesto 2020 contempla la contrataci\u00f3n de 10 mil 794 nuevas plazas de las cuales 5 mil 196 son para esta nueva estrategia de hospitales de tiempo completo la cual nos permitir\u00e1 utilizar nuestra infraestructura actual a su m\u00e1xima capacidad lo saben tenemos quir\u00f3fanos y consultorios de alta especialidad que no se ocupan en tardes u fines de semana por falta de personal para corregir esto empezaremos en 36 unidades de medicina familiar que dar\u00e1n consulta a todos los d\u00edas de la semana y en 37 hospitales para cirug\u00eda la meta es que el pr\u00f3ximo a\u00f1o pasemos de las 19.000 cirug\u00edas que se hacen para el fin de semana a 64.000 y de 521 mil consultas a 898 mil en unidades de medicina familiar esto si lo pusi\u00e9ramos en t\u00e9rminos de infraestructura equivaldr\u00eda a construir 60 unidades de medicina familiar de 10 consultorios y 8 hospitales de 144 camas creemos m\u00e1s en la gente que en los contratos y segundo segundo principio de la cuarta transformaci\u00f3n el presupuesto de links tambi\u00e9n es dinero sagrado porque es dinero de los derechohabientes por eso nuestro programa de infraestructura hospitalaria parte de los principios de priorizaci\u00f3n eficiencia y transparencia el de 2020 ser\u00e1 el mayor presupuesto en infraestructura de la historia con m\u00e1s de 13 mil millones de pesos pero no vamos a dejar elefantes blancos en obra negra si se presupuesta es porque se va a ser si se va a hacer es porque se necesita y no se inaugura ning\u00fan hospital hasta que no se tenga toda la plantilla todo el equipo todos los servicios necesarios y todas las vialidades suficientes para que entre en operaci\u00f3n en estos \u00faltimos meses en estos \u00faltimos meses he tenido reuniones con 25 gobernadores y con la gobernadora de sonora para hablar del fortalecimiento de la infraestructura hospitalaria y este ha sido el planteamiento aqu\u00ed los gobernadores fallan y etxebarria que est\u00e1n presentes no me dejar\u00e1n mentir son testigos de ello y tercero y m\u00e1s importante son encargos y no cargos el inss no es una isla en la cuarta transformaci\u00f3n nuestra naturaleza aut\u00f3noma y tripartita debe de servir a los prop\u00f3sitos de bienestar y justicia social por los que se luch\u00f3 tanto tiempo en lugar de aislarnos tenemos una ruta clara de colaboraci\u00f3n por la secretar\u00eda de hacienda- estamos listos para participar en el esfuerzo que encabezar\u00e1 el secretario herrera en el grupo de trabajo que instruy\u00f3 el presidente para analizar la reforma integral al sistema de pensiones y de ahorro para el retiro tambi\u00e9n con hacienda desde la oficialidad mayor estamos participando y colaborando en la compra consolidada m\u00e1s grande de medicamentos de la historia la consolidada del imms es cierto que trajo ahorros pero tambi\u00e9n trajo una peligrosa concentraci\u00f3n la distribuci\u00f3n la manera de resolver esto seg\u00fan las mejores pr\u00e1cticas internacionales es como se est\u00e1 haciendo con un modelo de agencia consolidadora externa pero la vocaci\u00f3n del seguro social es garantizar servicios a los derechohabientes no ser\u00e1 agencia consolidadora es la vocaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda- de la oficial\u00eda mayor y ellos lo van a hacer muy bien estamos completamente seguros de ello tambi\u00e9n con la unidad de inteligencia financiera con el sat con la procuradur\u00eda fiscal estamos en un trabajo coordinado y vamos en serio erradicaremos la evasi\u00f3n en el pago de contribuciones como dicen en mi pueblo ah\u00ed lo ven y con la secretaria de gobernacion tenemos una agenda amplia de defensa y promoci\u00f3n de derechos humanos fundada en el di\u00e1logo con la secretar\u00eda de relaciones exteriores estamos trabajando para que los familiares de mexico en m\u00e9xico de nuestros paisanos de nuestros h\u00e9roes an\u00f3nimos en eeuu tengan acceso a los servicios del seguro social a trav\u00e9s del pago de cuotas desde all\u00e1 y estamos tambi\u00e9n trabajando de cerca con el grupo de atenci\u00f3n para la estrategia migrante y hemos dado ya m\u00e1s de 20.000 consultas a migrantes particularmente centroamericanos con el programa y el bienestar con la escritura de trabajo colaboramos en el programa estrella es j\u00f3venes construyendo el futuro d\u00e1ndole seguridad social va con la movilidad de 32 que incluye el seguro de enfermedades y maternidad asistencia m\u00e9dico quir\u00fargica farmac\u00e9utica hospitalaria obst\u00e9trica d\u00e9jenme darles un dato que a m\u00ed me emociona leer el total del total de los j\u00f3venes de este programa 444 mil tienen por primera vez en su vida seguridad social no el esfuerzo debe de ser para que se queden aqu\u00ed ya con nosotros con la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y con el \u00f3rgano interno de control hemos colaborado para la resoluci\u00f3n de procedimientos sancionadores y cabe destacar como lo mencion\u00f3 la secretaria e irma er\u00e9ndira por la ma\u00f1ana que se logr\u00f3 esta inhabilitaci\u00f3n de una farmac\u00e9utica que da\u00f1aba y ment\u00eda al instituto con la secretaria de bienestar a trav\u00e9s del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas firmamos un convenio que nos permitir\u00e1 contar con nuevas ambulancias para los hospitales rurales muchas gracias al maestro del fut ya mi paisana la secretaria de albores con la coordinaci\u00f3n general de programas integrales de desarrollo tambi\u00e9n firmaremos un convenio para el establecimiento de m\u00f3dulos y centros integradores de bienestar en donde as\u00ed sea conveniente de instalaciones del seguro social con la secretaria de defensa nacional tambi\u00e9n en una demolici\u00f3n que es verdaderamente agraviante el hospital n\u00famero 25 de zaragoza estaba pendiente desde el temblor de 2017 gracias a la defensa que nos ayudar\u00e1 en ese procedimiento con la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n en el programa nacional de adicciones con la secretaria de econom\u00eda en el intercambio de informaci\u00f3n con el infonavit en alianzas para resolver problemas en el cobro de cuotas y la fiscalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n con la secretaria de cultura en el relanzamiento de nuestros teatros empezando por el teatro calleja en la avenida de reforma que se reinaugurar\u00e1 con la obra felipe \u00e1ngeles en el centenario de su asesinato que escribi\u00f3 la escritora elena garro y que pocas veces se ha montado con la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica estamos trabajando para acabar con el divorcio entre salud y educaci\u00f3n en dos puntos de encuentro un modelo de guarder\u00edas para que los hijos de trabajadores que asisten a escuelas p\u00fablicas y tambi\u00e9n enlazar nuestro modelo de desarrollo infantil temprano con la educaci\u00f3n preescolar y con el fondo de cultura econ\u00f3mica en el programa de lectura en salas de espera a trav\u00e9s de la colecci\u00f3n 'vientos del pueblo' finalmente quiero destacar de manera muy puntual la colaboraci\u00f3n con todo el sector salud en su conjunto secretaria de salud est\u00e9 en sabe los servicios de salud de pemex y cofepris un solo equipo una sola estrategia una sola meta la universalizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos era era conocida la hist\u00f3rica falta de coordinaci\u00f3n entre instituciones del sector salud era constante y para resolverlo se hac\u00edan talleres se firmaban convenios y muchas veces esto no llegaba a nada el presidente de l\u00f3pez obrador lo resolvi\u00f3 de manera m\u00e1s efectiva nos convoc\u00f3 a todos los titulares a lo que se convertir\u00eda hoy quiz\u00e1 en el taller pr\u00e1ctico de 44 d\u00edas m\u00e1s largo de la historia con 18 mil kil\u00f3metros en el cual en lugar de tomar caf\u00e9 y galletas en un sal\u00f3n visitamos hospitales rurales quiero aprovechar aprovechar para reconocer y agradecer el liderazgo y la generosidad del doctor jorge alcocer cabeza de nuestro sector invariablemente invariablemente el doctor alcocer ha mostrado la mayor disposici\u00f3n a la hora de compartir su experiencia y sus saberes y tambi\u00e9n su sentido del humor los que siempre hemos dicho con orgullo es un honor estar con obrador tambi\u00e9n decimos hoy es un placer trabajar con alcocer as\u00ed juntos dimos la vuelta al pa\u00eds en 80 hospitales y empatamos intuiciones con realidades conocimos para actuar y actuaremos para transformar y ya empezamos hay ya 243 acciones dirigidas a los hospitales del imms bienestar y a sus unidades m\u00e9dicos rurales ampliaci\u00f3n de cobertura de especialidades pacificaci\u00f3n de mil 39 plazas construcci\u00f3n de 23 albergues sustituci\u00f3n de dos hospitales entre muchas otras m\u00e1s amigas y amigos hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os alguien escribi\u00f3 lo siguiente la estrategia en cuanto a los programas de expansi\u00f3n de la capacidad instalada ser\u00e1 la de apoyar la acci\u00f3n definitiva de consolidaci\u00f3n concentraci\u00f3n y control de los asentamientos humanos para que a partir de los centros estrat\u00e9gicos as\u00ed definidos se cubra toda la poblaci\u00f3n marginada del servicio de salud mediante la extensi\u00f3n de programas de medicina preventiva y curativa complement\u00e1ndose con los de ayuda social y de saneamiento ambiental d\u00e9jenme decirles en la p\u00e1gina 101 de este documento el programa integrado n\u00famero 20 zona chontal tabasco coplamar publicado en 1977 el entonces delegado estatal de l\u00ednea y tambi\u00e9n delegado de coplamar en tabasco se encuentra aqu\u00ed entre nosotros se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente quiero decirle que retomaremos esa estafeta decirle que trabajaremos con el mismo prop\u00f3sito hacer cumplir el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n salud por el simple y glorioso hecho de nacer mexicano se\u00f1oras y se\u00f1ores una de las prioridades de la cuarta transformaci\u00f3n es reconocer a todos los mexicanos como iguales y con los mismos derechos el inss ser\u00e1 siempre un promotor de este proyecto y jam\u00e1s son obst\u00e1culo son muchos los desaf\u00edos servicios de guarder\u00edas para padres acceso al seguro social a las trabajadoras del hogar programas para la atenci\u00f3n de los adultos mayores entre otros se trata de deudas hist\u00f3ricas momentos a los que les ha llegado su tiempo y hoy podemos decir lo que podemos estar a la altura de las circunstancias porque tampoco tenemos derecho de fallar se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas amigos y amigas todos dice el presidente que la familia es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social que tiene m\u00e9xico y tiene raz\u00f3n pero es igualmente cierto que \u00e9l instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds el imms tambi\u00e9n es una gran familia y yo quiero agradecerles a todas ya todos por permitirme formar parte de ella todos y cada uno de los 162 d\u00edas que he estado en el encargo de dirigir el imms han sido vertiginosamente desafiantes una instituci\u00f3n que en un d\u00eda realiza medio mill\u00f3n de consultas en la que nacen m\u00e1s de 1000 nuevos mexicanos no tiene nunca un d\u00eda t\u00edpico todos los d\u00edas en el link son una oportunidad para juntos hacer historia hoy no lo creo m\u00e1s lo s\u00e9 somos el link de la cuarta transformaci\u00f3n somos el pueblo curando al pueblo muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] muchas gracias maestro sobre el rol del director general por su intervenci\u00f3n damas y caballeros a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos trabajadores del instituto mexicano del seguro social enfermeras m\u00e9dicos trabajadores administrativos me da mucho gusto participar en esta asamblea de esta instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano celebro la participaci\u00f3n de carlos aceves dirigente de la y de otros dirigentes del sector obrero tambi\u00e9n de francisco cervantes dirigente del sector empresarial y de otros representantes del sector empresarial tambi\u00e9n celebro la presencia de ex directores del instituto mexicano del seguro social d diputadas diputados senadores senadoras de el poder legislativo amigas amigos todos estamos en esta asamblea de el imms qu\u00e9 es una instituci\u00f3n de ejemplar aplica la frase de qu\u00e9 son m\u00e1s importantes las instituciones que los hombres los hombres pasan las instituciones permanecen y este es el carro el segundo social esta instituci\u00f3n se ha consolidado con el tiempo y es una garant\u00eda para la seguridad social en nuestro pa\u00eds por la existencia de estas instituciones y especial por los trabajadores por los trabajadores de la salud los electricistas los petroleros los maestros es que tenemos la gran ventaja de poder sacar adelante a nuestro querido en beijing como todos sabemos estamos enfrentando un problema de inseguridad de violencia pero estamos contando para enfrentar la inseguridad en la violencia y garantizar la paz con una instituci\u00f3n fundamental qu\u00e9 es la secretaria de la defensa y tambi\u00e9n con la secretaria de marina con las fuerzas armadas f\u00edjense lo importante de las instituciones ten\u00edamos el problema de inseguridad de violencia lo padecemos y [M\u00fasica] se pod\u00eda utilizar a esas instituciones para labores de seguridad p\u00fablica no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n y las leyes y el estado pod\u00eda utilizar para la seguridad p\u00fablica solo a la polic\u00eda federal diez mil efectivos para atender el problema de la incivilidad de la violencia al mismo tiempo que ten\u00eda en el ej\u00e9rcito a 230 mil elementos y disciplina con profesionalismo con instalaciones sesenta y cinco mil marinos igual bien capacitadas afortunadamente se logr\u00f3 ser una reforma constitucional con el apoyo de todos los partidos que supieron entender que la seguridad de los ciudadanos est\u00e1 por encima de los intereses partidistas por leg\u00edtimos que sean y se aprob\u00f3 una reforma constitucional para qu\u00e9 se pueda contar garantizar la seguridad p\u00fablica con el ej\u00e9rcito y con la marina y as\u00ed surge la guardia nacional pero ten\u00edamos esas instituciones que se mantuvieron en el tiempo a pesar de todo que resistiendo lo mismo es en el caso de la salud tenemos la ventaja la dicha de contar con esta instituci\u00f3n tan importante como el instituto el seguro social el lips nos confianza el tener esta instituci\u00f3n por su profesionalismo porque tiene toda una experiencia atenci\u00f3n no solo el servicio m\u00e9dico sino tambi\u00e9n en la seguridad social nada m\u00e1s una instituci\u00f3n tripartita y tambi\u00e9n por eso es \u00fanica excepcional [Aplausos] con participaci\u00f3n del sector obrero de los empresarios del gobierno desde una tabla de salvaci\u00f3n porque si se afect\u00f3 mucho durante el periodo neoliberal como nosotros le llamamos a los 36 a\u00f1os anteriores se afect\u00f3 mucho todo lo relacionado con la salud y se afect\u00f3 mucho a la secretaria de salud y aliste yo creo que se afect\u00f3 m\u00e1s a la secretaria de salud qued\u00f3 convertida en un cascar\u00f3n la secretaria de salud a nivel federal tiene a su cargo nueve hospitales eso es lo que queda de la secretar\u00eda de xavi ha construido lo que se hab\u00eda hecho en cuanto a esta instituci\u00f3n porque son se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de transferir los servicios de salud de los estados crearon lo que se conoce como seguro popular no s\u00e9 manejaron bien las cosas muchas veces las transferencias de recursos del seguro popular a los estados nos usaban mejorar las instalaciones de salud para la compra de los medicamentos para la contrataci\u00f3n de personal sino se destinaban a otros fines no quiero generalizar pero no estaba bien la secretaria de salud en el caso de liz tambi\u00e9n muchas quejas por desatenci\u00f3n y lo que qued\u00f3 de pie despu\u00e9s del hurac\u00e1n fue el instituto mexicano del seguro social esta instituci\u00f3n [Aplausos] por eso ahora que queremos inaugurar una etapa nueva la prestaci\u00f3n de los servicios de salud y que se garantice como lo establece la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud nos vamos a apoyar esta instituci\u00f3n en el links qu\u00e9 tiene experiencia que tiene profesionalismo y presencia en todo m\u00e9xico desde luego se trata de mantener el r\u00e9gimen ordinario y mejorarlo y fortalecerlo y tambi\u00e9n [M\u00fasica] a ayudar solidariamente porque as\u00ed se origin\u00f3 el programa que ahora llamamos bienestar estas dos vertientes del seguro y en los dos casos garantizar que funcione bien qu\u00e9 podamos y reforzar los servicios de salud en cuatro acciones que son fundamentales primero que nos falten las medicinas los materiales de curaci\u00f3n en unidades m\u00e9dicas las cl\u00ednicas en los hospitales que no falten las medicinas y que lleguen hasta los lugares m\u00e1s apartados vengo diciendo de que como los refrescos embotellados para no hablar de marcas los alimentos que se embolsan las envolturas llegan hasta las comunidades m\u00e1s alejadas porque no vamos nosotros a distribuir las medicinas claro que lo vamos a hacer me canso ganso [Aplausos] y lo otro que nos falten m\u00e9dicos que nos faltan enfermeras los especialistas y buscar el equilibrio de que no falten los especialistas desde luego en el r\u00e9gimen ordinario pero que tambi\u00e9n nos falten los especialistas en ellis bienestar en los hospitales rurales que es donde m\u00e1s se necesita porque ahora que visitamos los 80 hospitales varios de ellos no tienen especialistas no hay pediatras porque no quieren ir a trabajar los especialistas a guadalupe tepeyac wa benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas en chiapas bueno lugares m\u00e1s apartados quieren estar las capitales en las grandes ciudades y bueno est\u00e1 bien porque somos libres profesionista pues siempre busca estar donde tenga m\u00e1s seguridad no solo salarial sino tambi\u00e9n f\u00edsica el que tenga m\u00e1s acceso centros de cultura de diversi\u00f3n en escuelas para sus hijos todo eso est\u00e1 muy bien que haya esa libertad que se garantice siempre pero hemos hablado con psoe y eso se los pido a los consejeros del imms para que el pediatra que est\u00e9 all\u00e1 en benem\u00e9rito en los l\u00edmites de m\u00e9xico con guatemala gane m\u00e1s que el pediatra que est\u00e9 en las ciudades [Aplausos] mi tabulador distinto para qu\u00e9 no falte en los m\u00e9dicos no falten los especialistas lo tercero es la infraestructura que don carlos lo comentaba lo de acu\u00f1a coahuila me consta de que no hay una cl\u00ednica en acu\u00f1a est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n lleva ya mucho tiempo porque as\u00ed hay muchas obras en proceso han quedado mal empresas constructoras no se ha cumplido con los contratos se suscribieron y hay muchas obras sin terminar y hace falta la atenci\u00f3n m\u00e9dica el caso de acu\u00f1a como en muchos estados del norte ha habido crecimiento econ\u00f3mico s\u00ed est\u00e1n abriendo empresas maquiladoras se inscriben cada vez m\u00e1s trabajadores al seguro social pero no hay infraestructura suficiente y hay saturaci\u00f3n y hay que resolver esto y lo mismo en el programa incluyen estar hay unidades m\u00e9dicas se construyeron hace 40 a\u00f1os con materiales prefabricados hospitales que tambi\u00e9n tienen ese tiempo y equipos m\u00e9dicos hay equipos de rayos x que est\u00e1n para el museo ay qu\u00e9 renovar todos esos equipos para mejorar los servicios otra acci\u00f3n que es muy importante regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud pacificar a los trabajadores de la salud [Aplausos] quienes llevan hasta 20 a\u00f1os trabajando como eventuales por honorarios por contrato claro que no lo vamos a lograr de la noche a la ma\u00f1ana pero ya hicimos el compromiso que en este sexenio va a quedar basificados todos los trabajadores del sector salud [Aplausos] me siento apoyado por ustedes por todos los que forman parte de esta instituci\u00f3n vamos a mejorar mucho los servicios de salud ese es un objetivo ese es un prop\u00f3sito por eso la gira que llevamos a cabo siempre uno atiende prioriza lo que considera m\u00e1s importante como lo m\u00e1s urgente de atender por eso hicimos esta gira para dar una respuesta los mexicanos en esta demanda de que tengamos un buen sistema de salud p\u00fablico y vamos avanzando y me siento pues muy respaldado muy bien representado por el director del seguro social soy robledo [Aplausos] de primera excepcional ya le tengo dicho que debe de tomar en cuenta esto lo hago porque ya son finados no quiero hablar de los que todav\u00eda est\u00e1n con vida lo celebro recordar a los buenos directores del seguro social fue director del seguro social antonio ortiz mena despu\u00e9s de que fue director del seguro social antonio ortiz mena fue doce a\u00f1os dos sexenios secretarios de asiento y es un periodo ejemplar en cuanto al manejo de la econom\u00eda y de las finanzas p\u00fablicas en 12 a\u00f1os tuvimos tasas de crecimiento del 6% sin devaluaci\u00f3n sin endeudamiento equilibrios macroecon\u00f3micos y crecimiento se le conoci\u00f3 a ese periodo como el del milagro mexicana desarrollo estabilizador dicho sea de paso don antonio ortiz mena no era economista queda abogado [Aplausos] con todo respeto a los economistas [Aplausos] otro director del seguro social don jes\u00fas reyes her\u00f3les imag\u00ednense estudioso \u00e9l mejor investigador de lo que fue el periodo liberal en m\u00e9xico dos tomos sobre el liberalismo mexicano despu\u00e9s secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica secretario de gobernaci\u00f3n servidor p\u00fablico extraordinaria y tambi\u00e9n recuerdo a\u00fan director el seguro social arsenio farell cubillas y lo recuerdo porque siendo el director del seguro social hace 40 a\u00f1os se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el seguro social no s\u00f3lo se ocupara de los derechohabientes fue cuando inici\u00f3 el programa que en ese entonces se conoci\u00f3 como ins coplamar qu\u00e9 es esta vertiente del seguro para atender a poblaci\u00f3n abierta a la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre a la poblaci\u00f3n m\u00e1s marginada lo que vincul\u00f3 al seguro social con la gente m\u00e1s necesitada m\u00e1s humilde lo que humaniz\u00f3 m\u00e1s al seguro social hace 40 a\u00f1os primero se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales se mantuvo ese programa cambio de nombre con omar luego o\u00edmos solidaridad james progresa en oportunidades y es pr\u00f3spera y ahora en su bienestar y les puedo decir [Aplausos] sin duda de que esta va a ser la mejor \u00e9poca desde la fundaci\u00f3n desde la creaci\u00f3n de ese programa pues esos son los ejemplos que le estoy mencionando a psoe y estoy seguro que este alumno va a superar a los maestros [Aplausos] celebro estar con ustedes me dio mucho gusto participar en esta asamblea y les pido que se pongan de pie porque vamos a clausurar esta asamblea hoy 31 de octubre del a\u00f1o 2019 a las 11 40 del d\u00eda me es grato estar aqu\u00ed en este emblem\u00e1tico e hist\u00f3rico centro m\u00e9dico nacional siglo 21 del instituto mexicano del seguro social para declarar formalmente clausurados los trabajos de la asamblea general ordinaria del instituto mexicano del seguro social muchas gracias a todas ya todos [Aplausos] solicitamos a todos los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano que ser\u00e1 interpretado por la banda sinf\u00f3nica de la secretaria de marina [M\u00fasica] [Aplausos] a ah no no [Aplausos] agradecemos a todos los presentes su asistencia se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tengan todos ustedes una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:12.457238"
}