{
    "video_id": "5HdPM5Xld7A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5HdPM5Xld7A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLAe9Vd3SEnMTVBwPRQq_66katsbMQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5HdPM5Xld7A",
    "video_title": "Abanderamiento de la Delegaci\u00f3n Mexicana, XVI Juegos Paral\u00edmpicos Tokio 2020",
    "video_length_seconds": 2483,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3.14,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.73,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 9.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 11.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 13.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 16.199,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 32.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 34.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 36.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Obrador se toma la fotograf\u00eda con los",
            "start": 38.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "integrantes de la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 40.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que participar\u00e1n en los d\u00e9cimos sextos",
            "start": 42.42,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020",
            "start": 45.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.3,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "preside este evento de abanderamiento de",
            "start": 242.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1",
            "start": 245.099,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en los d\u00e9cimos sextos juegos",
            "start": 246.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos de Tokio 2020 el presidente",
            "start": 248.459,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 251.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 252.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 255.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la",
            "start": 263.84,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Claudia shein van Pardo",
            "start": 266.759,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la directora general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 275.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Nacional de cultura f\u00edsica y deporte Ana",
            "start": 277.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Gabriela Guevara Espinosa",
            "start": 279.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la atleta de la disciplina de para",
            "start": 286.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "atletismo Rosa Mar\u00eda Guerrero C\u00e1zares",
            "start": 289.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el deportista de Power lifting Jos\u00e9 de",
            "start": 297.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Castillo Castillo",
            "start": 301.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 308.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 310.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 313.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el secretario de Marina almirante Jos\u00e9",
            "start": 319.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 322.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el embajador de Jap\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 328.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo yasushi takashi",
            "start": 331.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y la presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico",
            "start": 339.419,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "mexicano Liliana Su\u00e1rez Carri\u00f3n",
            "start": 341.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 349.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "deportistas entrenadores autoridades del",
            "start": 352.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "deporte as\u00ed como los representantes de",
            "start": 355.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 357.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 359.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociales en todo el mundo todas y todos",
            "start": 361.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 363.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "sean tan amables y ocupar sus lugares",
            "start": 373.68,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 385.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cargo de la jefa de gobierno de la",
            "start": 387.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico doctora Claudia shein",
            "start": 389.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Pardo",
            "start": 391.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 398.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "honorables miembros del presidio a cada",
            "start": 401.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "uno de los atletas hombres y mujeres que",
            "start": 405.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nos representan Es un honor estar con",
            "start": 408.0,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ustedes en esta ceremonia de",
            "start": 411.479,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "abanderamiento de la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 414.419,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que dignamente nos representan los",
            "start": 416.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos en Tokio",
            "start": 419.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00fan en medio de la peor pandemia que ha",
            "start": 421.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vivido el mundo en el \u00faltimo siglo hemos",
            "start": 424.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "visto con Orgullo como los j\u00f3venes",
            "start": 427.199,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atletas del mundo entero se han reunido",
            "start": 429.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en Tokio para en sana competencia",
            "start": 433.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compartir con otros j\u00f3venes su talento",
            "start": 435.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en las distintas disciplinas deportivas",
            "start": 438.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hoy ustedes j\u00f3venes hombres y mujeres",
            "start": 441.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos que participan en",
            "start": 445.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los juegos paral\u00edmpicos nos dan una",
            "start": 448.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de vida",
            "start": 451.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el gran esfuerzo que cada uno de ustedes",
            "start": 452.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ha hecho para representar a nuestra",
            "start": 455.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "patria a nuestro pa\u00eds en los juegos de",
            "start": 457.62,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Tokio habla de su determinaci\u00f3n de su",
            "start": 460.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerza de voluntad y de sus convicciones",
            "start": 464.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para cumplir una meta la pandemia nos ha",
            "start": 467.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hecho valorar la importancia de tener",
            "start": 471.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una vida saludable una buena",
            "start": 473.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n la pr\u00e1ctica del deporte y",
            "start": 476.099,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la activaci\u00f3n y la activaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 479.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ustedes son ahora el ejemplo de lo que",
            "start": 481.879,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros podemos lograr",
            "start": 486.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuando se tiene determinaci\u00f3n y",
            "start": 488.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "disciplina ustedes nos inspiran inspiran",
            "start": 491.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a millones por su capacidad de superar",
            "start": 495.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la adversidad su ejemplo nos inspira a",
            "start": 499.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir construyendo una ciudad de",
            "start": 503.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derechos un pa\u00eds en el que nadie se",
            "start": 505.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quede atr\u00e1s queridos j\u00f3venes hombres y",
            "start": 508.86,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 512.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vayan a Tokio y representen a nuestra",
            "start": 512.899,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "patria con orgullo aqu\u00ed los vamos a",
            "start": 516.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperar de regreso para celebrar todos",
            "start": 519.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sus triunfos gracias por su ejemplo por",
            "start": 522.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su determinaci\u00f3n y sobre todo por su",
            "start": 525.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valent\u00eda Enhorabuena y nuestros mejores",
            "start": 528.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deseos para todos y para todas ustedes",
            "start": 531.0,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades",
            "start": 533.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la distinguinidad",
            "start": 543.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atleta de la disciplina de para",
            "start": 546.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "atletismo en representaci\u00f3n de los",
            "start": 548.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "deportistas Rosa Mar\u00eda Guerrero C\u00e1zares",
            "start": 549.779,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 556.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s",
            "start": 558.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 560.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Ana Gabriela Guevara directora general",
            "start": 562.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la conade Buenos d\u00edas",
            "start": 564.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidio a",
            "start": 567.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros deportistas medios de",
            "start": 570.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos presentes me",
            "start": 572.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siento muy orgullosa y emocionada de",
            "start": 576.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "poder expresarles ni sentir y desde los",
            "start": 579.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrantes de la delegaci\u00f3n paral\u00edmpica",
            "start": 581.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mexicana que hemos logrado clasificar",
            "start": 583.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para asistir a los juegos paral\u00edmpicos",
            "start": 586.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de Tokio 2020",
            "start": 588.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "he llegado el momento tan esperado y",
            "start": 591.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anhelado como deportista de alto",
            "start": 594.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 596.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nuestra cita con el evento m\u00e1s",
            "start": 597.8,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "importante y relevante en nuestra",
            "start": 600.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "carrera deportiva asistir a los juegos",
            "start": 602.339,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos",
            "start": 604.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos trabajado d\u00eda tras d\u00eda por muchos",
            "start": 606.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ese tiempo es el que nos ha tra\u00eddo",
            "start": 609.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed Nuestro esfuerzo hoy se ve",
            "start": 612.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reflejado al ser parte de este selecto",
            "start": 615.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grupo de atletas mexicanos",
            "start": 618.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "por unos para unos atletas es tratar de",
            "start": 620.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "repetir los logros obtenidos en otras",
            "start": 623.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ediciones o superar a sus tiempos y",
            "start": 626.82,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "marcas para otros vivir por primera vez",
            "start": 629.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esta gran justa deportiva",
            "start": 632.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "No ha sido f\u00e1cil para ninguno de",
            "start": 637.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 640.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "las espero ha sido larga por primera vez",
            "start": 641.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nos encontramos ante una pandemia que ha",
            "start": 644.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "venido a romper planes sue\u00f1os y lo m\u00e1s",
            "start": 648.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "triste la p\u00e9rdida de Vidas humanas",
            "start": 651.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n nos ha golpeado pero",
            "start": 655.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continuamos con el coraje pasi\u00f3n y",
            "start": 657.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entrega que cuando empezamos no",
            "start": 660.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bajaremos la guardia y estamos listos",
            "start": 663.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para luchar por nuestros objetivos",
            "start": 666.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 668.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque sabemos de su inter\u00e9s y el gran",
            "start": 672.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "apoyo que est\u00e1 dando a todo el deporte",
            "start": 674.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que ha buscado los mecanismos",
            "start": 677.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para lograr que nos den est\u00edmulos para",
            "start": 680.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continuar con nuestra preparaci\u00f3n la",
            "start": 683.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cual permita obtener los mejores",
            "start": 686.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 688.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el deporte de alto rendimiento ya no se",
            "start": 690.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "concibe sin apoyos y sin un cuerpo",
            "start": 693.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "multidisciplinario que conjuntamente",
            "start": 695.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabajemos en todos los aspectos f\u00edsicos",
            "start": 698.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos mentales nutricionales",
            "start": 701.899,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos y con las instalaciones",
            "start": 705.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "deportivas en las mejores condiciones",
            "start": 707.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la preparaci\u00f3n de un atleta con Las",
            "start": 709.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Minas en los juegos paral\u00edmpicos",
            "start": 712.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es por esto que quiero expresar mi",
            "start": 715.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n mi respeto y agradecimiento a",
            "start": 718.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Ana Gabriela Guevara directora general",
            "start": 722.88,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de la conade tu trayectoria de",
            "start": 725.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "excelencia deportiva es un ejemplo a",
            "start": 728.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "seguir una de las deportistas que m\u00e1s ha",
            "start": 730.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inspirado y cautivado a muchos de",
            "start": 734.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nosotros por el justo al deporte",
            "start": 736.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ahora por estar al pendiente de",
            "start": 741.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestras preparaciones por",
            "start": 743.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "proporcionarnos las herramientas que",
            "start": 746.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hemos ido necesitando para nuestros",
            "start": 748.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "campamentos competencias becas est\u00edmulos",
            "start": 750.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "material deportivo etc\u00e9tera solo as\u00ed",
            "start": 754.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "podemos estar a punto de competir al",
            "start": 757.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo nivel mundial",
            "start": 760.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 762.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "directora general de la conade sabemos",
            "start": 764.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "del esfuerzo que han realizado en esta",
            "start": 767.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de pandemia para que podamos",
            "start": 770.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contar con nuestras becas de manera",
            "start": 772.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puntual as\u00ed como que en el resto de los",
            "start": 775.139,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 777.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ha sido dif\u00edcil el entrenamiento en",
            "start": 778.339,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas sin embargo",
            "start": 781.139,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de la pandemia tal y",
            "start": 783.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como nos los han expresado hoy por hoy",
            "start": 786.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante era cuidar nuestra",
            "start": 789.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 792.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por ello hemos continuado nuestros",
            "start": 793.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrenamientos en casa con el material",
            "start": 796.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deportivo que nos facilit\u00f3 la conade y",
            "start": 798.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una vez las condiciones lo permitieron",
            "start": 801.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con entrenamientos presenciales",
            "start": 804.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hemos recibido la orientaci\u00f3n y el apoyo",
            "start": 807.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de nuestras entrenadores del personal de",
            "start": 810.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la conade de los institutos estatales",
            "start": 812.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del deporte copame amigos y familiares",
            "start": 815.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas personas que hoy hacen posible",
            "start": 819.32,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que estemos listos para ir en busca de",
            "start": 821.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestros sue\u00f1os a todos ustedes Muchas",
            "start": 824.459,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 827.519,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que el desempe\u00f1o de",
            "start": 830.72,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de nosotros de los",
            "start": 834.0,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020",
            "start": 836.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "servir\u00e1 de motivaci\u00f3n para muchos",
            "start": 838.459,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas y personas con",
            "start": 840.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "discapacidad que se ver\u00e1n reflejadas en",
            "start": 843.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n confiamos en que nos",
            "start": 845.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "resultados contribuir\u00e1n de manera",
            "start": 848.459,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "importante en la pol\u00edtica de inclusi\u00f3n",
            "start": 850.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que usted se\u00f1or presidente ha impulsado",
            "start": 852.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a entregaremos el alma y el coraz\u00f3n en",
            "start": 855.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cada una de nuestras competencias con el",
            "start": 858.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "objetivo de obtener los mejores",
            "start": 861.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "resultados mismo de que antemano",
            "start": 862.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dedicamos a usted y a todo el pueblo de",
            "start": 865.199,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 867.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo es posible somos capaces de todo",
            "start": 868.519,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "disfrutemos esta experiencia \u00fanica y a",
            "start": 872.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dar todo nuestro m\u00e1ximo esfuerzo Muchas",
            "start": 875.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gracias a todo y \u00e9xito a todos mis",
            "start": 877.98,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Gracias M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 880.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video",
            "start": 896.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "referente a la participaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 899.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020",
            "start": 901.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 906.32,
            "duration": 19.56
        },
        {
            "text": "el momento ha llegado",
            "start": 921.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 928.35,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con 60 seleccionados nacionales 29",
            "start": 936.68,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "mujeres y 31 hombres que buscar\u00e1n dejar",
            "start": 940.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el nombre de M\u00e9xico en alto en la d\u00e9cimo",
            "start": 943.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sexta edici\u00f3n de los juegos paral\u00edmpicos",
            "start": 946.079,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de Tokio 2020",
            "start": 947.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "participando en once disciplinas para",
            "start": 951.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atletismo",
            "start": 954.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bosia para ecuestre judo para nataci\u00f3n",
            "start": 955.579,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "para Power lifting para Remo para",
            "start": 960.66,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "taekwondo para tenis de mesa para tiro",
            "start": 965.339,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con arco para triatl\u00f3n",
            "start": 969.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 974.41,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuenta hasta el momento con 289",
            "start": 982.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "preseas en su historia en juegos paral\u00ed",
            "start": 986.899,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "por lo que en esta justa nuestros",
            "start": 990.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "atletas buscar\u00e1n llegar a la medalla",
            "start": 993.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "n\u00famero 300",
            "start": 996.48,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1000.77,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n ser\u00e1 el Debut para",
            "start": 1003.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "taekwondo disciplina en la que M\u00e9xico",
            "start": 1007.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 a Tres atletas y por primera",
            "start": 1010.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n participar\u00e1 un atleta en para",
            "start": 1013.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Remo",
            "start": 1017.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1020.22,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1031.69,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1033.75,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "nuestra delegaci\u00f3n est\u00e1 lista",
            "start": 1040.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Vamos M\u00e9xico a dejar huella en Tokio",
            "start": 1044.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1050.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1052.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1057.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora las palabras de la",
            "start": 1063.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "directora general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1065.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Nacional de cultura f\u00edsica y deporte Ana",
            "start": 1067.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Gabriela Guevara Espinosa",
            "start": 1069.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas a todos se\u00f1or",
            "start": 1079.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente le saludo con con afecto en",
            "start": 1082.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana igual forma la jefa de",
            "start": 1085.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno Claudia shein al secretarios de",
            "start": 1087.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Marina y de defensa Jos\u00e9 Rafael Ojeda y",
            "start": 1089.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n noval de la misma forma",
            "start": 1093.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la sant\u00edsima embajador ya suchitacase",
            "start": 1095.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de Jap\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 1099.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a nuestros atletas que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1101.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este presidio a Rosa Mar\u00eda y a Jos\u00e9",
            "start": 1104.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Castillo y en especial Eliana",
            "start": 1106.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez tambi\u00e9n que ha hecho un gran",
            "start": 1109.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "trabajo para que este equipo llegue Hoy",
            "start": 1110.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este d\u00eda hasta ac\u00e1",
            "start": 1113.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo unas horas de que esto empiece ya",
            "start": 1114.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "son d\u00edas Solamente los que nos separan",
            "start": 1119.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para que los juegos paral\u00edmpicos del",
            "start": 1121.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "inicio en la sede en Tokio 2020",
            "start": 1124.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es motivo importante el Resaltar lo que",
            "start": 1128.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho para",
            "start": 1132.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estar a punto de empezar a competir",
            "start": 1133.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "representando nuestro pa\u00eds ustedes son",
            "start": 1136.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "El ejemplo viviente de que no hay ning\u00fan",
            "start": 1139.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo ni ninguna Barrera que les",
            "start": 1142.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impida salir adelante y demostrar que la",
            "start": 1144.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capacidad humana es mucho m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 1147.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las limitaciones que la capacidad humana",
            "start": 1150.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de lo que dictan las",
            "start": 1152.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reglas y de lo que dice el estatus quo o",
            "start": 1155.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la sociedad ser representante en nuestro",
            "start": 1158.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el m\u00e1s alto honor que puede",
            "start": 1162.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tener cualquier mexicano o mexicana ser",
            "start": 1164.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "representante en nuestro pa\u00eds en los",
            "start": 1168.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos es para ustedes un",
            "start": 1170.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alto honor y estoy segura que van a dar",
            "start": 1173.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo mejor en cada uno de sus espacios",
            "start": 1175.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "deportivos",
            "start": 1177.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha demostrado a lo largo de la",
            "start": 1179.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia ser protag\u00f3nico de estos juegos",
            "start": 1180.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos ser un rival a vencer",
            "start": 1183.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dentro de los juegos paral\u00edmpicos",
            "start": 1186.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siempre presente y siempre",
            "start": 1187.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico de grandes resultados y de",
            "start": 1190.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "grandes medallistas que a lo largo de la",
            "start": 1194.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "historia pues no por nada hoy van a",
            "start": 1195.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buscar llegar a las 300 medallas y estoy",
            "start": 1197.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "segura que as\u00ed ser\u00e1 los Juegos Ol\u00edmpicos",
            "start": 1200.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y paral\u00edmpicos de Tokio estar\u00e1n marcados",
            "start": 1202.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 1205.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por este detalle especial que nos hizo",
            "start": 1207.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "retrospectiva el covid con esta",
            "start": 1212.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "incertidumbre de salvar lo m\u00e1s",
            "start": 1215.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante que tenemos que es nuestra",
            "start": 1218.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salud y siempre preocupados y siempre",
            "start": 1220.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ocupados por su bienestar Hicimos lo que",
            "start": 1222.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pudimos a nuestras manos salvar su",
            "start": 1225.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "salud y mantenerlos en salud para que",
            "start": 1228.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llegaran a los Juegos Ol\u00edmpicos sigue",
            "start": 1231.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siendo un requisito sigue siendo un",
            "start": 1233.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "preponderable y sigue siendo un",
            "start": 1235.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "competidor dentro del \u00e1rea y llegando a",
            "start": 1236.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Tokio y por eso aprovecho el espacio",
            "start": 1239.299,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para decirles por favor siganse cuidando",
            "start": 1240.919,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vimos este en los pasados juegos",
            "start": 1243.039,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "lamentables en momentos de atletas que",
            "start": 1247.299,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer regresados por llegar",
            "start": 1250.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "positivos a Tokio no el caso de la",
            "start": 1251.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n nuestra pero s\u00ed de otros",
            "start": 1254.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pa\u00edses por eso les invito a que se",
            "start": 1255.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cuiden hasta el \u00faltimo instante es un",
            "start": 1257.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "competidor m\u00e1s el covid y sigue siendo",
            "start": 1260.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un competidor m\u00e1s el covid por lo tanto",
            "start": 1262.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creo que los siguientes d\u00edas nos van a",
            "start": 1266.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "llenar de Pues de emoci\u00f3n nos van a",
            "start": 1268.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "volver a llenar de de esta Patriotismo",
            "start": 1271.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que nos hacen sentir cada vez que los",
            "start": 1274.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vemos adentro del \u00e1rea competencia y que",
            "start": 1276.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo su trabajo haya valido la pena que",
            "start": 1278.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "todo ese trabajo que hicieron desde su",
            "start": 1281.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casa desde los que pudieron tener",
            "start": 1282.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "espacios deportivos desde desde los",
            "start": 1284.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momentos y los minutos que dedicaron",
            "start": 1286.82,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "para poder clasificar a los Juegos",
            "start": 1288.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Ol\u00edmpicos y que estos paral\u00edmpicos",
            "start": 1290.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "marquen Una p\u00e1gina m\u00e1s en su vida y que",
            "start": 1292.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "le demuestren al mundo de que M\u00e9xico",
            "start": 1295.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 capaz de competir para esos",
            "start": 1297.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos y para mucho m\u00e1s no nos",
            "start": 1300.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detengamos en la mediocridad ni tampoco",
            "start": 1302.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en el pesimismo de muchos que se hacen",
            "start": 1304.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver o saber del tema cuando no sabe ni",
            "start": 1307.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siquiera qu\u00e9 es lo que hay detr\u00e1s de",
            "start": 1309.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cada paso lo que ustedes hacen y de cada",
            "start": 1311.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hora que dedican para poder llegar hasta",
            "start": 1313.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esa competencia en la dedicaci\u00f3n y el",
            "start": 1316.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1318.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se valora no se entiende es f\u00e1cil",
            "start": 1320.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "juzgar una cent\u00e9sima es f\u00e1cil juzgar un",
            "start": 1323.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "segundo es f\u00e1cil juzgar un lugar arriba",
            "start": 1326.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o abajo del podio pero nadie sabe lo que",
            "start": 1329.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "existe detr\u00e1s de cada de uno de ustedes",
            "start": 1332.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para llegar y para poder estar Y",
            "start": 1334.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "representar a nuestro pa\u00eds son muchas",
            "start": 1338.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las cosas que se tienen que enfrentar",
            "start": 1340.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero la principal y la m\u00e1s importante es",
            "start": 1342.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la mental lo f\u00edsico ya se hizo ahora",
            "start": 1346.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conv\u00e9ncense de la grandeza de lo que",
            "start": 1349.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "usted representan y los que usted los",
            "start": 1351.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colores que ustedes llevan consigo hoy",
            "start": 1353.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en hombros que son los de nuestra patria",
            "start": 1356.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para el comit\u00e9 ol\u00edmpico paral\u00edmpico",
            "start": 1358.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mexicano y para nosotros como",
            "start": 1361.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n es un",
            "start": 1364.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "orgullo acompa\u00f1arles es un orgullo ver",
            "start": 1366.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que finalmente llegue este d\u00eda y",
            "start": 1368.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "demostrar con coraje y pasi\u00f3n y con la",
            "start": 1371.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fortaleza que siempre est\u00e1 caracterizado",
            "start": 1373.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sacar lo mejor de ustedes h\u00e1ganlo por",
            "start": 1375.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ustedes representan a M\u00e9xico Les deseo",
            "start": 1378.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el mayor de los \u00e9xitos y dejen una",
            "start": 1380.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "huella claramente marcada en Tokio que",
            "start": 1383.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya como les dije ser\u00e1 por mucho una",
            "start": 1386.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina importante en la historia del",
            "start": 1389.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mundo los juegos paral\u00edmpicos con covid",
            "start": 1391.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y podernos sobreponer a esto y que estoy",
            "start": 1394.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "segura que en los futuros a\u00f1os vendr\u00e1n",
            "start": 1396.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejores vendr\u00e1n mejores momentos y",
            "start": 1399.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vendan mejores circunstancias para la",
            "start": 1400.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sociedad el deporte hoy ha demostrado",
            "start": 1403.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que somos capaces de sobreponernos y los",
            "start": 1404.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos eran una vez m\u00e1s la",
            "start": 1407.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muestra de que a\u00fan cuando se les dijo",
            "start": 1409.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que ustedes eran un sector de",
            "start": 1411.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad Pues bueno vamos a los",
            "start": 1413.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "juegos paral\u00edmpicos y hagamos que valga",
            "start": 1415.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la pena todo lo que se trabajo \u00e9xito de",
            "start": 1417.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuevo y que M\u00e9xico se siente orgulloso",
            "start": 1419.299,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "de todos ustedes Muchas gracias",
            "start": 1421.52,
            "duration": 15.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1423.13,
            "duration": 14.219
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente",
            "start": 1441.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1443.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1444.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Obrador tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el",
            "start": 1447.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acto protocolario de abanderamiento de",
            "start": 1450.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "La escolta mexicana que participar\u00e1 en",
            "start": 1453.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020",
            "start": 1454.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1470.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1481.0,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1491.43,
            "duration": 25.849
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 1514.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n",
            "start": 1517.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que representar\u00e1 a M\u00e9xico en los juegos",
            "start": 1519.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos de Tokio",
            "start": 1523.84,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "encomiendo",
            "start": 1527.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a su patriotismo",
            "start": 1530.299,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 1533.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que simboliza",
            "start": 1536.539,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "su independencia",
            "start": 1538.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el honor",
            "start": 1543.02,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 1545.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1550.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la integridad",
            "start": 1553.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1556.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "protestan",
            "start": 1559.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "honrarla y defenderla",
            "start": 1561.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 1565.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y Justicia",
            "start": 1568.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1570.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si as\u00ed",
            "start": 1572.5,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "lo hacen",
            "start": 1574.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1577.279,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "conf\u00eda",
            "start": 1580.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que como buenos y leales mexicanos",
            "start": 1583.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n cumplir",
            "start": 1588.22,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "esta protesta por el bien del pueblo",
            "start": 1591.32,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y por el bien",
            "start": 1596.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 1599.299,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.39,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1672.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1687.65,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1692.16,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1693.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1695.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1699.93,
            "duration": 20.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1700.79,
            "duration": 19.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1731.06,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1745.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1747.919,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1749.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1750.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1753.679,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1757.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 1763.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participar en este acto de la bandera",
            "start": 1765.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "miento",
            "start": 1767.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n que nos representar\u00e1",
            "start": 1771.679,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio",
            "start": 1777.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1783.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "desde antes de estar aqu\u00ed",
            "start": 1787.34,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1792.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "son merecedores",
            "start": 1794.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de medallas",
            "start": 1798.559,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "por todo el esfuerzo",
            "start": 1802.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que han hecho",
            "start": 1806.299,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1808.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de sus familiares",
            "start": 1810.279,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de sus entrenadores",
            "start": 1813.919,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Por eso nos da mucho gusto",
            "start": 1818.059,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en Palacio Nacional",
            "start": 1822.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que es la casa del pueblo",
            "start": 1825.919,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 1829.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "llevemos a cabo",
            "start": 1833.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 1835.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para desearles",
            "start": 1838.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que les vaya muy bien",
            "start": 1843.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1845.36,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "estamos seguros",
            "start": 1848.659,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que van a tener una actuaci\u00f3n destacada",
            "start": 1850.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1856.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 1858.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 m\u00e1s que probado",
            "start": 1862.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 1867.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "luchonas luchones",
            "start": 1871.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres perseverantes",
            "start": 1877.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que desaf\u00edan",
            "start": 1882.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "la adversidades",
            "start": 1886.519,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que saben",
            "start": 1889.94,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 1892.58,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 1895.58,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "conducirse",
            "start": 1900.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1903.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "circunstancias dif\u00edciles",
            "start": 1906.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y no pierden nunca la fe",
            "start": 1909.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y las esperanzas",
            "start": 1913.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenos de vida",
            "start": 1917.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1920.899,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "repito estamos seguros que les va a ir",
            "start": 1924.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1927.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "van a representar",
            "start": 1929.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n lo saben",
            "start": 1931.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 1935.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1938.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1942.14,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1944.72,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1947.419,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "milenaria",
            "start": 1950.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la grandeza",
            "start": 1956.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico viene precisamente",
            "start": 1959.299,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de su tradici\u00f3n",
            "start": 1966.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1969.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso es lo que siempre",
            "start": 1971.779,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nos ha sacado adelante",
            "start": 1974.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por esas culturas hemos enfrentado todas",
            "start": 1980.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las adversidades calamidades",
            "start": 1984.019,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "y siempre salimos adelante",
            "start": 1987.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Por los siglos de los siglos",
            "start": 1993.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1998.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "una leyenda n\u00e1huatl",
            "start": 2000.779,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que mientras",
            "start": 2004.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el mundo exista",
            "start": 2007.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no dejar\u00e1 de existir",
            "start": 2010.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la grandeza y la gloria",
            "start": 2014.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Tenochtitlan",
            "start": 2017.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "somos Herederos",
            "start": 2021.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de esas culturas de esas grandes",
            "start": 2024.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 2028.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y por eso es muy grande",
            "start": 2030.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2035.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respetado y respetable",
            "start": 2037.299,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en estos tiempos",
            "start": 2041.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2045.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se van ustedes a sentir muy orgullosos",
            "start": 2047.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "cuando suban al podium",
            "start": 2052.06,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y escuchen",
            "start": 2055.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "nuestro lindo",
            "start": 2056.879,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s del esfuerzo de ustedes",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "van a estar escuchando los sentimientos",
            "start": 2065.26,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo de nuestra patria",
            "start": 2068.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando regresen",
            "start": 2074.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos vamos a volver a encontrar",
            "start": 2077.859,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho en otras ocasiones",
            "start": 2081.52,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Porque todos",
            "start": 2086.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "van a tener un reconocimiento",
            "start": 2089.379,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "debemos esperar a ustedes para reunirnos",
            "start": 2092.82,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con las compa\u00f1eras los compa\u00f1eros que ya",
            "start": 2097.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "participaron en las olimpiadas",
            "start": 2100.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos juntos aqu\u00ed en el patio central de",
            "start": 2103.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional",
            "start": 2107.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque a ellos tambi\u00e9n",
            "start": 2109.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les vamos a dar un reconocimiento",
            "start": 2112.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a sus entrenadores",
            "start": 2117.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a sus m\u00e9dicos",
            "start": 2120.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 2125.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a Quienes participaron",
            "start": 2128.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como van a participar ustedes",
            "start": 2131.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 2136.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "obtuvieron las cuatro medallas Yo",
            "start": 2138.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2143.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a varios que quedaron en cuarto lugar",
            "start": 2144.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros establecer una",
            "start": 2147.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medalla m\u00e1s",
            "start": 2150.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed lo coment\u00f3 Ana",
            "start": 2154.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue m\u00ednimo el que no llegara",
            "start": 2159.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Porque as\u00ed es",
            "start": 2162.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la competencia si es el deporte",
            "start": 2164.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tiene que ver con una serie de factores",
            "start": 2169.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como ella misma dec\u00eda",
            "start": 2173.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que a veces este no se pueden explicar",
            "start": 2176.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con facilidad",
            "start": 2183.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y menos",
            "start": 2185.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se pueden interpretar",
            "start": 2187.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o tratar de analizar cuando",
            "start": 2190.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no se viven en esos momentos esas",
            "start": 2194.339,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "emociones",
            "start": 2197.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed nos vamos a volver a",
            "start": 2199.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 2202.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2204.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento que su",
            "start": 2205.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo con el presupuesto",
            "start": 2209.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "del pueblo que es dinero del pueblo con",
            "start": 2212.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2216.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues vamos a darles su apoyo",
            "start": 2219.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuando regrese",
            "start": 2224.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "su reconocimiento para que sigan",
            "start": 2226.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2229.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y siempre van a tener",
            "start": 2232.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2235.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nosotros Porque son un ejemplo para",
            "start": 2237.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico un ejemplo a",
            "start": 2242.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2245.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y felicidades",
            "start": 2246.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2263.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2266.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2268.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2275.72,
            "duration": 15.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2289.57,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2290.9,
            "duration": 1.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2291.31,
            "duration": 64.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2292.62,
            "duration": 63.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2355.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2356.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2360.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2365.47,
            "duration": 14.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2384.28,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2390.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2393.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2394.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2396.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2399.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2402.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2404.68,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2405.31,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2426.79,
            "duration": 19.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2460.47,
            "duration": 12.589
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] damos la bienvenida al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en estos momentos el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se toma la fotograf\u00eda con los integrantes de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1n en los d\u00e9cimos sextos juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 [Aplausos] preside este evento de abanderamiento de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en los d\u00e9cimos sextos juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Claudia shein van Pardo la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de cultura f\u00edsica y deporte Ana Gabriela Guevara Espinosa la atleta de la disciplina de para atletismo Rosa Mar\u00eda Guerrero C\u00e1zares el deportista de Power lifting Jos\u00e9 de Jes\u00fas Castillo Castillo el secretario de la defensa nacional general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n el embajador de Jap\u00f3n en M\u00e9xico excelent\u00edsimo yasushi takashi y la presidenta del comit\u00e9 paral\u00edmpico mexicano Liliana Su\u00e1rez Carri\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a deportistas entrenadores autoridades del deporte as\u00ed como los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables y ocupar sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora Claudia shein Pardo muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente honorables miembros del presidio a cada uno de los atletas hombres y mujeres que nos representan Es un honor estar con ustedes en esta ceremonia de abanderamiento de la delegaci\u00f3n mexicana que dignamente nos representan los juegos paral\u00edmpicos en Tokio a\u00fan en medio de la peor pandemia que ha vivido el mundo en el \u00faltimo siglo hemos visto con Orgullo como los j\u00f3venes atletas del mundo entero se han reunido en Tokio para en sana competencia compartir con otros j\u00f3venes su talento en las distintas disciplinas deportivas hoy ustedes j\u00f3venes hombres y mujeres mexicanas mexicanos que participan en los juegos paral\u00edmpicos nos dan una lecci\u00f3n de vida el gran esfuerzo que cada uno de ustedes ha hecho para representar a nuestra patria a nuestro pa\u00eds en los juegos de Tokio habla de su determinaci\u00f3n de su fuerza de voluntad y de sus convicciones para cumplir una meta la pandemia nos ha hecho valorar la importancia de tener una vida saludable una buena alimentaci\u00f3n la pr\u00e1ctica del deporte y la activaci\u00f3n y la activaci\u00f3n f\u00edsica ustedes son ahora el ejemplo de lo que cada uno de nosotros podemos lograr cuando se tiene determinaci\u00f3n y disciplina ustedes nos inspiran inspiran a millones por su capacidad de superar la adversidad su ejemplo nos inspira a seguir construyendo una ciudad de derechos un pa\u00eds en el que nadie se quede atr\u00e1s queridos j\u00f3venes hombres y mujeres vayan a Tokio y representen a nuestra patria con orgullo aqu\u00ed los vamos a esperar de regreso para celebrar todos sus triunfos gracias por su ejemplo por su determinaci\u00f3n y sobre todo por su valent\u00eda Enhorabuena y nuestros mejores deseos para todos y para todas ustedes Muchas felicidades hace uso de la palabra la distinguinidad atleta de la disciplina de para atletismo en representaci\u00f3n de los deportistas Rosa Mar\u00eda Guerrero C\u00e1zares Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Ana Gabriela Guevara directora general de la conade Buenos d\u00edas distinguidos integrantes del presidio a mis compa\u00f1eros deportistas medios de comunicaci\u00f3n y a todos presentes me siento muy orgullosa y emocionada de poder expresarles ni sentir y desde los integrantes de la delegaci\u00f3n paral\u00edmpica mexicana que hemos logrado clasificar para asistir a los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 he llegado el momento tan esperado y anhelado como deportista de alto rendimiento nuestra cita con el evento m\u00e1s importante y relevante en nuestra carrera deportiva asistir a los juegos paral\u00edmpicos hemos trabajado d\u00eda tras d\u00eda por muchos a\u00f1os ese tiempo es el que nos ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed Nuestro esfuerzo hoy se ve reflejado al ser parte de este selecto grupo de atletas mexicanos por unos para unos atletas es tratar de repetir los logros obtenidos en otras ediciones o superar a sus tiempos y marcas para otros vivir por primera vez esta gran justa deportiva No ha sido f\u00e1cil para ninguno de nosotros las espero ha sido larga por primera vez nos encontramos ante una pandemia que ha venido a romper planes sue\u00f1os y lo m\u00e1s triste la p\u00e9rdida de Vidas humanas esta situaci\u00f3n nos ha golpeado pero continuamos con el coraje pasi\u00f3n y entrega que cuando empezamos no bajaremos la guardia y estamos listos para luchar por nuestros objetivos Gracias Se\u00f1or Presidente porque sabemos de su inter\u00e9s y el gran apoyo que est\u00e1 dando a todo el deporte de M\u00e9xico que ha buscado los mecanismos para lograr que nos den est\u00edmulos para continuar con nuestra preparaci\u00f3n la cual permita obtener los mejores resultados el deporte de alto rendimiento ya no se concibe sin apoyos y sin un cuerpo multidisciplinario que conjuntamente trabajemos en todos los aspectos f\u00edsicos t\u00e9cnicos mentales nutricionales tecnol\u00f3gicos y con las instalaciones deportivas en las mejores condiciones para la preparaci\u00f3n de un atleta con Las Minas en los juegos paral\u00edmpicos es por esto que quiero expresar mi admiraci\u00f3n mi respeto y agradecimiento a Ana Gabriela Guevara directora general de la conade tu trayectoria de excelencia deportiva es un ejemplo a seguir una de las deportistas que m\u00e1s ha inspirado y cautivado a muchos de nosotros por el justo al deporte y ahora por estar al pendiente de nuestras preparaciones por proporcionarnos las herramientas que hemos ido necesitando para nuestros campamentos competencias becas est\u00edmulos material deportivo etc\u00e9tera solo as\u00ed podemos estar a punto de competir al m\u00e1ximo nivel mundial se\u00f1or presidente directora general de la conade sabemos del esfuerzo que han realizado en esta \u00e9poca de pandemia para que podamos contar con nuestras becas de manera puntual as\u00ed como que en el resto de los apoyos ha sido dif\u00edcil el entrenamiento en instalaciones deportivas sin embargo desde el primer d\u00eda de la pandemia tal y como nos los han expresado hoy por hoy lo m\u00e1s importante era cuidar nuestra salud por ello hemos continuado nuestros entrenamientos en casa con el material deportivo que nos facilit\u00f3 la conade y una vez las condiciones lo permitieron con entrenamientos presenciales hemos recibido la orientaci\u00f3n y el apoyo de nuestras entrenadores del personal de la conade de los institutos estatales del deporte copame amigos y familiares muchas personas que hoy hacen posible que estemos listos para ir en busca de nuestros sue\u00f1os a todos ustedes Muchas gracias estamos seguros de que el desempe\u00f1o de todos y cada uno de nosotros de los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 servir\u00e1 de motivaci\u00f3n para muchos mexicanos y mexicanas y personas con discapacidad que se ver\u00e1n reflejadas en nosotros tambi\u00e9n confiamos en que nos resultados contribuir\u00e1n de manera importante en la pol\u00edtica de inclusi\u00f3n que usted se\u00f1or presidente ha impulsado a entregaremos el alma y el coraz\u00f3n en cada una de nuestras competencias con el objetivo de obtener los mejores resultados mismo de que antemano dedicamos a usted y a todo el pueblo de M\u00e9xico todo es posible somos capaces de todo disfrutemos esta experiencia \u00fanica y a dar todo nuestro m\u00e1ximo esfuerzo Muchas gracias a todo y \u00e9xito a todos mis compa\u00f1eros Gracias M\u00e9xico Viva M\u00e9xico a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video referente a la participaci\u00f3n de M\u00e9xico en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 [M\u00fasica] el momento ha llegado [M\u00fasica] con 60 seleccionados nacionales 29 mujeres y 31 hombres que buscar\u00e1n dejar el nombre de M\u00e9xico en alto en la d\u00e9cimo sexta edici\u00f3n de los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 participando en once disciplinas para atletismo bosia para ecuestre judo para nataci\u00f3n para Power lifting para Remo para taekwondo para tenis de mesa para tiro con arco para triatl\u00f3n [M\u00fasica] M\u00e9xico cuenta hasta el momento con 289 preseas en su historia en juegos paral\u00ed por lo que en esta justa nuestros atletas buscar\u00e1n llegar a la medalla n\u00famero 300 [Aplausos] en esta ocasi\u00f3n ser\u00e1 el Debut para taekwondo disciplina en la que M\u00e9xico calific\u00f3 a Tres atletas y por primera ocasi\u00f3n participar\u00e1 un atleta en para Remo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] nuestra delegaci\u00f3n est\u00e1 lista Vamos M\u00e9xico a dejar huella en Tokio [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico escuchemos ahora las palabras de la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de cultura f\u00edsica y deporte Ana Gabriela Guevara Espinosa Buenos d\u00edas a todas a todos se\u00f1or presidente le saludo con con afecto en esta ma\u00f1ana igual forma la jefa de gobierno Claudia shein al secretarios de Marina y de defensa Jos\u00e9 Rafael Ojeda y a los que est\u00e1n noval de la misma forma en la sant\u00edsima embajador ya suchitacase de Jap\u00f3n en M\u00e9xico a nuestros atletas que nos acompa\u00f1an este presidio a Rosa Mar\u00eda y a Jos\u00e9 Jes\u00fas Castillo y en especial Eliana Su\u00e1rez tambi\u00e9n que ha hecho un gran trabajo para que este equipo llegue Hoy este d\u00eda hasta ac\u00e1 solo unas horas de que esto empiece ya son d\u00edas Solamente los que nos separan para que los juegos paral\u00edmpicos del inicio en la sede en Tokio 2020 es motivo importante el Resaltar lo que ustedes han hecho para estar a punto de empezar a competir representando nuestro pa\u00eds ustedes son El ejemplo viviente de que no hay ning\u00fan obst\u00e1culo ni ninguna Barrera que les impida salir adelante y demostrar que la capacidad humana es mucho m\u00e1s all\u00e1 de las limitaciones que la capacidad humana est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de lo que dictan las reglas y de lo que dice el estatus quo o la sociedad ser representante en nuestro pa\u00eds es el m\u00e1s alto honor que puede tener cualquier mexicano o mexicana ser representante en nuestro pa\u00eds en los juegos paral\u00edmpicos es para ustedes un alto honor y estoy segura que van a dar lo mejor en cada uno de sus espacios deportivos M\u00e9xico ha demostrado a lo largo de la historia ser protag\u00f3nico de estos juegos paral\u00edmpicos ser un rival a vencer dentro de los juegos paral\u00edmpicos siempre presente y siempre protag\u00f3nico de grandes resultados y de grandes medallistas que a lo largo de la historia pues no por nada hoy van a buscar llegar a las 300 medallas y estoy segura que as\u00ed ser\u00e1 los Juegos Ol\u00edmpicos y paral\u00edmpicos de Tokio estar\u00e1n marcados por mucho tiempo por este detalle especial que nos hizo retrospectiva el covid con esta incertidumbre de salvar lo m\u00e1s importante que tenemos que es nuestra salud y siempre preocupados y siempre ocupados por su bienestar Hicimos lo que m\u00e1s pudimos a nuestras manos salvar su salud y mantenerlos en salud para que llegaran a los Juegos Ol\u00edmpicos sigue siendo un requisito sigue siendo un preponderable y sigue siendo un competidor dentro del \u00e1rea y llegando a Tokio y por eso aprovecho el espacio para decirles por favor siganse cuidando vimos este en los pasados juegos lamentables en momentos de atletas que tuvieron que hacer regresados por llegar positivos a Tokio no el caso de la delegaci\u00f3n nuestra pero s\u00ed de otros pa\u00edses por eso les invito a que se cuiden hasta el \u00faltimo instante es un competidor m\u00e1s el covid y sigue siendo un competidor m\u00e1s el covid por lo tanto creo que los siguientes d\u00edas nos van a llenar de Pues de emoci\u00f3n nos van a volver a llenar de de esta Patriotismo que nos hacen sentir cada vez que los vemos adentro del \u00e1rea competencia y que todo su trabajo haya valido la pena que todo ese trabajo que hicieron desde su casa desde los que pudieron tener espacios deportivos desde desde los momentos y los minutos que dedicaron para poder clasificar a los Juegos Ol\u00edmpicos y que estos paral\u00edmpicos marquen Una p\u00e1gina m\u00e1s en su vida y que le demuestren al mundo de que M\u00e9xico est\u00e1 capaz de competir para esos paral\u00edmpicos y para mucho m\u00e1s no nos detengamos en la mediocridad ni tampoco en el pesimismo de muchos que se hacen ver o saber del tema cuando no sabe ni siquiera qu\u00e9 es lo que hay detr\u00e1s de cada paso lo que ustedes hacen y de cada hora que dedican para poder llegar hasta esa competencia en la dedicaci\u00f3n y el tiempo no se valora no se entiende es f\u00e1cil juzgar una cent\u00e9sima es f\u00e1cil juzgar un segundo es f\u00e1cil juzgar un lugar arriba o abajo del podio pero nadie sabe lo que existe detr\u00e1s de cada de uno de ustedes para llegar y para poder estar Y representar a nuestro pa\u00eds son muchas las cosas que se tienen que enfrentar pero la principal y la m\u00e1s importante es la mental lo f\u00edsico ya se hizo ahora conv\u00e9ncense de la grandeza de lo que usted representan y los que usted los colores que ustedes llevan consigo hoy en hombros que son los de nuestra patria para el comit\u00e9 ol\u00edmpico paral\u00edmpico mexicano y para nosotros como representaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n es un orgullo acompa\u00f1arles es un orgullo ver que finalmente llegue este d\u00eda y demostrar con coraje y pasi\u00f3n y con la fortaleza que siempre est\u00e1 caracterizado sacar lo mejor de ustedes h\u00e1ganlo por ustedes representan a M\u00e9xico Les deseo el mayor de los \u00e9xitos y dejen una huella claramente marcada en Tokio que ya como les dije ser\u00e1 por mucho una p\u00e1gina importante en la historia del mundo los juegos paral\u00edmpicos con covid y podernos sobreponer a esto y que estoy segura que en los futuros a\u00f1os vendr\u00e1n mejores vendr\u00e1n mejores momentos y vendan mejores circunstancias para la sociedad el deporte hoy ha demostrado que somos capaces de sobreponernos y los juegos paral\u00edmpicos eran una vez m\u00e1s la muestra de que a\u00fan cuando se les dijo que ustedes eran un sector de vulnerabilidad Pues bueno vamos a los juegos paral\u00edmpicos y hagamos que valga la pena todo lo que se trabajo \u00e9xito de nuevo y que M\u00e9xico se siente orgulloso de todos ustedes Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el acto protocolario de abanderamiento de La escolta mexicana que participar\u00e1 en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio 2020 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] integrantes de la delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a M\u00e9xico en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio encomiendo a su patriotismo esta bandera que simboliza su independencia el honor las instituciones [M\u00fasica] nuestro pueblo y la integridad de M\u00e9xico protestan honrarla y defenderla con lealtad y Justicia [Aplausos] si as\u00ed lo hacen nuestra naci\u00f3n conf\u00eda que como buenos y leales mexicanos sabr\u00e1n cumplir esta protesta por el bien del pueblo y por el bien de la naci\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos nos da mucho gusto participar en este acto de la bandera miento de la delegaci\u00f3n que nos representar\u00e1 en los juegos paral\u00edmpicos de Tokio ya desde antes de estar aqu\u00ed ustedes son merecedores de medallas por todo el esfuerzo que han hecho con el apoyo de sus familiares de sus entrenadores Por eso nos da mucho gusto que aqu\u00ed en Palacio Nacional que es la casa del pueblo de todos los mexicanos llevemos a cabo esta ceremonia para desearles que les vaya muy bien entonces estamos seguros que van a tener una actuaci\u00f3n destacada porque ustedes son y est\u00e1 m\u00e1s que probado mujeres y hombres luchonas luchones mujeres y hombres perseverantes que desaf\u00edan la adversidades que saben resistir caminar conducirse en circunstancias dif\u00edciles y no pierden nunca la fe y las esperanzas est\u00e1n llenos de vida por eso repito estamos seguros que les va a ir muy bien van a representar eso tambi\u00e9n lo saben un pa\u00eds extraordinario con una cultura milenaria la grandeza de M\u00e9xico viene precisamente de su tradici\u00f3n cultural eso es lo que siempre nos ha sacado adelante por esas culturas hemos enfrentado todas las adversidades calamidades y siempre salimos adelante Por los siglos de los siglos dice una leyenda n\u00e1huatl que mientras el mundo exista no dejar\u00e1 de existir la grandeza y la gloria de M\u00e9xico Tenochtitlan somos Herederos de esas culturas de esas grandes civilizaciones y por eso es muy grande nuestro pa\u00eds respetado y respetable m\u00e1s en estos tiempos entonces se van ustedes a sentir muy orgullosos cuando suban al podium y escuchen nuestro lindo Porque adem\u00e1s del esfuerzo de ustedes van a estar escuchando los sentimientos de nuestro pueblo de nuestra patria cuando regresen aqu\u00ed nos vamos a volver a encontrar como lo hemos hecho en otras ocasiones Porque todos van a tener un reconocimiento debemos esperar a ustedes para reunirnos con las compa\u00f1eras los compa\u00f1eros que ya participaron en las olimpiadas todos juntos aqu\u00ed en el patio central de Palacio Nacional porque a ellos tambi\u00e9n les vamos a dar un reconocimiento a sus entrenadores a sus m\u00e9dicos a ellos a Quienes participaron as\u00ed como van a participar ustedes a los que obtuvieron las cuatro medallas Yo tambi\u00e9n a varios que quedaron en cuarto lugar que vamos nosotros establecer una medalla m\u00e1s porque como aqu\u00ed lo coment\u00f3 Ana fue m\u00ednimo el que no llegara Porque as\u00ed es la competencia si es el deporte tiene que ver con una serie de factores como ella misma dec\u00eda que a veces este no se pueden explicar con facilidad y menos se pueden interpretar o tratar de analizar cuando no se viven en esos momentos esas emociones entonces aqu\u00ed nos vamos a volver a encontrar y el gobierno que represento que su gobierno del pueblo con el presupuesto del pueblo que es dinero del pueblo con el presupuesto p\u00fablico pues vamos a darles su apoyo cuando regrese su reconocimiento para que sigan adelante y siempre van a tener apoyo de nosotros Porque son un ejemplo para todo el pueblo de M\u00e9xico un ejemplo a seguir Muchas gracias y felicidades le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:46.540719"
}