{
    "video_id": "5LGfkUH0jY0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5LGfkUH0jY0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAMmaMW5RSy9KQHLTNgFHeZ3RuNxA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5LGfkUH0jY0",
    "video_title": "No tienen nada que temer, vamos a respetar la diversidad sexual: AMLO",
    "video_length_seconds": 457,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Como el partido encuentro social, quiero decirme a todos los mexicanos que nunca hemos hecho nosotros un acuerdo pol\u00edtico a cambio de nuestros principios y de nuestros lineales.",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Nunca hemos comprometido principios y lineales, siempre se ha puesto por delante en la cual con rectitud, con \u00e9tica, entendemos la pol\u00edtica como imperativo \u00e9tico.",
            "start": 16.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Quiero tambi\u00e9n aprovechar para aclarar que no somos anti religiosos, de este movimiento hay millones de cat\u00f3licos, millones de ang\u00e9licos, millones de libres pensadores.",
            "start": 46.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " De este movimiento somos respetuosos de las creencias religiosas y en lo que a m\u00ed corresponde,",
            "start": 68.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " defino que sigo el pensamiento de un liberal, Ignacio Ram\u00edrez, el nigrom\u00e1n, que dec\u00eda, soy liberal pero me hinco donde se hinca el pueblo y respeto la religi\u00f3n del pueblo.",
            "start": 77.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Pero m\u00e1s todo a m\u00ed, cuando hablo, me respeto a libertades, incluyo el respeto a la diversidad.",
            "start": 107.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Siempre vamos a ser respetuosos de las libertades, nunca hemos afectado las libertades individuales o colectivas.",
            "start": 137.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos a seguir con esta postura que nadie tenga dudas desconfiadas y que quede claro para todos y de manera especial para la comunidad que no somos oportunistas.",
            "start": 156.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " No luchamos solo por los votos, luchamos por principios, luchamos por ideales y no tienen nada que tener, vamos a respetar la diversidad sexual.",
            "start": 186.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que usar la unidad con todos, les voy a explicar cu\u00e1l es la estrategia que van a aplicar los adversarios.",
            "start": 205.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " La pol\u00edtica es asunto de todos, como la econom\u00eda tambi\u00e9n.",
            "start": 232.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es asunto de todos. Miren lo que est\u00e1 de por m\u00ed es el que haya cambio o que no haya cambio en el pa\u00eds. Cambio s\u00ed o cambio no.",
            "start": 244.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Las mafias no van a ver con sus voceros, las chichincles, partidos paleos, van a buscar por todos los medios que se mantienen de este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de justicia, de privilegio.",
            "start": 258.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y ahora tienen ya dos y vamos a tener a otros precandidatos, pero no levantan sus precandidatos.",
            "start": 278.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me han destrapado, me han destrapado a m\u00ed, pe\u00f1amiento y como la gente est\u00e1 muy molesta, no solo con el prisio, con pe\u00f1amiento, pues m\u00ed no lleg\u00f3 ni a la burbuja.",
            "start": 295.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " No levant\u00f3. Y est\u00e1 abajo, ellos quer\u00edan que me hiciera la precampa\u00f1a teniendo a m\u00ed, cuando menos, en segundo lugar.",
            "start": 316.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Pero no fue posible. En Pan TRD, el otro agrupamiento de la mafia del poder, se lanz\u00f3 a Naya Rom\u00edn, la coraje que les llamo Piruris.",
            "start": 329.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Ya no lo voy a llamar as\u00ed, son precandidatos presas. No hay duda de que son precandidatos de la mafia del poder.",
            "start": 350.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a suceder? Estamos arriba, 15 puntos que les est\u00e1. Ellos no van a crecer, pero para arriba o para abajo, como dice la canci\u00f3n, la mafia nos va a convocar a todos, a unirse en contra de nosotros.",
            "start": 367.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " No, primero van a ver qui\u00e9n les punta a ellos, para llamar a unirse en contra de nosotros. Les vamos a ganar de todas maneras, van a triunfar con el movimiento.",
            "start": 389.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Mucha gente del PRI, del PAN, desde luego del PRD, muchos se est\u00e1n uniendo y son bienvenidos. Y tenemos que buscar alianzas.",
            "start": 408.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Por eso es que se aprob\u00f3 la alianza con el Partido del Trabajo, y juntos con el PP, y tambi\u00e9n por eso se aprob\u00f3 la alianza con el Partido Encuentro Social. Necesitamos unirnos para enfrentar a la mafia del poder.",
            "start": 430.0,
            "duration": 24.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Como el partido encuentro social, quiero decirme a todos los mexicanos que nunca hemos hecho nosotros un acuerdo pol\u00edtico a cambio de nuestros principios y de nuestros lineales. Nunca hemos comprometido principios y lineales, siempre se ha puesto por delante en la cual con rectitud, con \u00e9tica, entendemos la pol\u00edtica como imperativo \u00e9tico. Quiero tambi\u00e9n aprovechar para aclarar que no somos anti religiosos, de este movimiento hay millones de cat\u00f3licos, millones de ang\u00e9licos, millones de libres pensadores. De este movimiento somos respetuosos de las creencias religiosas y en lo que a m\u00ed corresponde, defino que sigo el pensamiento de un liberal, Ignacio Ram\u00edrez, el nigrom\u00e1n, que dec\u00eda, soy liberal pero me hinco donde se hinca el pueblo y respeto la religi\u00f3n del pueblo. Pero m\u00e1s todo a m\u00ed, cuando hablo, me respeto a libertades, incluyo el respeto a la diversidad. Siempre vamos a ser respetuosos de las libertades, nunca hemos afectado las libertades individuales o colectivas. Pero vamos a seguir con esta postura que nadie tenga dudas desconfiadas y que quede claro para todos y de manera especial para la comunidad que no somos oportunistas. No luchamos solo por los votos, luchamos por principios, luchamos por ideales y no tienen nada que tener, vamos a respetar la diversidad sexual. Tenemos que usar la unidad con todos, les voy a explicar cu\u00e1l es la estrategia que van a aplicar los adversarios. La pol\u00edtica es asunto de todos, como la econom\u00eda tambi\u00e9n. Es asunto de todos. Miren lo que est\u00e1 de por m\u00ed es el que haya cambio o que no haya cambio en el pa\u00eds. Cambio s\u00ed o cambio no. Las mafias no van a ver con sus voceros, las chichincles, partidos paleos, van a buscar por todos los medios que se mantienen de este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de justicia, de privilegio. Y ahora tienen ya dos y vamos a tener a otros precandidatos, pero no levantan sus precandidatos. A m\u00ed me han destrapado, me han destrapado a m\u00ed, pe\u00f1amiento y como la gente est\u00e1 muy molesta, no solo con el prisio, con pe\u00f1amiento, pues m\u00ed no lleg\u00f3 ni a la burbuja. No levant\u00f3. Y est\u00e1 abajo, ellos quer\u00edan que me hiciera la precampa\u00f1a teniendo a m\u00ed, cuando menos, en segundo lugar. Pero no fue posible. En Pan TRD, el otro agrupamiento de la mafia del poder, se lanz\u00f3 a Naya Rom\u00edn, la coraje que les llamo Piruris. Ya no lo voy a llamar as\u00ed, son precandidatos presas. No hay duda de que son precandidatos de la mafia del poder. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a suceder? Estamos arriba, 15 puntos que les est\u00e1. Ellos no van a crecer, pero para arriba o para abajo, como dice la canci\u00f3n, la mafia nos va a convocar a todos, a unirse en contra de nosotros. No, primero van a ver qui\u00e9n les punta a ellos, para llamar a unirse en contra de nosotros. Les vamos a ganar de todas maneras, van a triunfar con el movimiento. Mucha gente del PRI, del PAN, desde luego del PRD, muchos se est\u00e1n uniendo y son bienvenidos. Y tenemos que buscar alianzas. Por eso es que se aprob\u00f3 la alianza con el Partido del Trabajo, y juntos con el PP, y tambi\u00e9n por eso se aprob\u00f3 la alianza con el Partido Encuentro Social. Necesitamos unirnos para enfrentar a la mafia del poder.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.688472"
}