{
    "video_id": "5mDyWL_OjsE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5mDyWL_OjsE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABbH-2BdyCwAAKVIz0-LA4EKqi5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5mDyWL_OjsE",
    "video_title": "Sembrando Vida, asamblea ejidal, desde Hidalgotitl\u00e1n, Veracruz",
    "video_length_seconds": 2207,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": " invitamos a los presentes a tan",
            "start": 10.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": " amables de ocupar sus lugares",
            "start": 15.34,
            "duration": 3.039999999999999
        },
        {
            "text": " damas y caballeros, amigos y",
            "start": 18.38,
            "duration": 3.0400000000000027
        },
        {
            "text": " amigas, preside este evento,",
            "start": 21.42,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida, Asamblea de",
            "start": 23.92,
            "duration": 1.5399999999999991
        },
        {
            "text": " Quidal, el presidente",
            "start": 25.46,
            "duration": 1.4600000000000009
        },
        {
            "text": " constitucional de los Estados",
            "start": 26.92,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Unidos, Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 28.42,
            "duration": 4.939999999999998
        },
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 38.36,
            "duration": 2.240000000000002
        },
        {
            "text": " constitucional del Estado de",
            "start": 40.6,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Veracruz, Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda",
            "start": 42.1,
            "duration": 2.1000000000000014
        },
        {
            "text": " Jim\u00e9nez.",
            "start": 44.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La secretaria de Bienestar,",
            "start": 49.2,
            "duration": 2.0999999999999943
        },
        {
            "text": " Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez.",
            "start": 51.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El subsecretario de Planeaci\u00f3n,",
            "start": 56.18,
            "duration": 2.019999999999996
        },
        {
            "text": " Evaluaci\u00f3n y Desarrollo",
            "start": 58.199999999999996,
            "duration": 1.1000000000000014
        },
        {
            "text": " Regional, Javier May Robr\u00edguez.",
            "start": 59.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La beneficiaria del programa",
            "start": 64.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida, Matea",
            "start": 66.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez.",
            "start": 68.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El beneficiario del programa",
            "start": 73.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida, Guillermo",
            "start": 75.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Chacamoto Reyes.",
            "start": 76.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El presidente municipal de",
            "start": 81.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo, Nitl\u00e1n, Veracruz,",
            "start": 83.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Federico Tadeo S\u00e1nchez.",
            "start": 84.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida",
            "start": 88.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades federales,",
            "start": 90.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estatales, municipales y",
            "start": 92.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sociedad civil, as\u00ed como",
            "start": 93.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representantes de los medios de",
            "start": 95.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n, todas y todos,",
            "start": 96.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sean bienvenidos.",
            "start": 98.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje de",
            "start": 105.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenida que nos dirige el",
            "start": 107.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador constitucional del",
            "start": 109.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estado de Veracruz, ingeniero",
            "start": 110.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez.",
            "start": 112.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 123.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Obrador, presidente",
            "start": 124.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constitucional de los Estados",
            "start": 126.3,
            "duration": 2.000000000000014
        },
        {
            "text": " Unidos mexicanos, sea usted",
            "start": 128.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenido a estas sus tierras,",
            "start": 130.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre todo ac\u00e1 en la parte sur,",
            "start": 133.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde tiene el cari\u00f1o de toda",
            "start": 136.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la gente de Veracruz.",
            "start": 139.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Decirles que el gobierno de",
            "start": 149.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Veracruz es un gran aliado de",
            "start": 152.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las pol\u00edticas del presidente, y",
            "start": 155.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siguiendo su gu\u00eda de beneficiar",
            "start": 158.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " directamente a las personas,",
            "start": 161.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos tambi\u00e9n emprendido varios",
            "start": 164.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " programas que van a coayuvar al",
            "start": 167.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " programa Sembrando Vida, por",
            "start": 170.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ejemplo, el de mujeres",
            "start": 172.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " emprendedoras, que tiene",
            "start": 174.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " objetivo entregar cinco mil",
            "start": 176.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pesos a las mujeres que se",
            "start": 179.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integren para darle valor",
            "start": 181.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agregado a los productos, entre",
            "start": 183.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ellos los de Sembrando Vida.",
            "start": 185.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este programa se inici\u00f3 ya en",
            "start": 188.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los lugares donde se est\u00e1",
            "start": 191.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aplicando el programa Sembrando",
            "start": 194.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vida.",
            "start": 196.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n estamos impulsando",
            "start": 197.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los m\u00f3dulos hacia la",
            "start": 206.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autosuficiencia alimentaria,",
            "start": 208.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde tambi\u00e9n se entrega un",
            "start": 210.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyo de ocho mil pesos a las",
            "start": 212.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " familias directamente.",
            "start": 215.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n este programa se ha",
            "start": 217.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iniciado en las zonas de alta",
            "start": 219.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " prioridad, y llevamos ya a estas",
            "start": 221.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " alturas m\u00e1s de 7.300 m\u00f3dulos.",
            "start": 224.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y esto es por las formas en que",
            "start": 227.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este gobierno federal est\u00e1",
            "start": 230.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actuando, en beneficio",
            "start": 233.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " directamente de toda la gente.",
            "start": 236.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Finalmente, hacemos aqu\u00ed un",
            "start": 239.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " compromiso delante de la gente",
            "start": 242.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Hidalgo de Ticl\u00e1n.",
            "start": 245.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a construir un",
            "start": 248.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " programa de la",
            "start": 250.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " comunidad para construir,",
            "start": 253.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reconstruir y rehabilitar la",
            "start": 256.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " carretera desde Minatitl\u00e1n hasta",
            "start": 259.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo de Ticl\u00e1n.",
            "start": 262.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un compromiso que asumimos",
            "start": 264.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo del presidente de",
            "start": 267.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica.",
            "start": 269.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo vamos a hacer en varias",
            "start": 271.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " etapas, pero vamos a buscar, ya",
            "start": 273.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tengo la indicaci\u00f3n del",
            "start": 276.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente, de que sea a trav\u00e9s",
            "start": 279.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la red de la",
            "start": 282.3,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " comunidad.",
            "start": 285.58,
            "duration": 1.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Bienvenido, presidente, con",
            "start": 287.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas grandes noticias, estaremos",
            "start": 289.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con usted siempre.",
            "start": 291.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Nosotros estamos en Ticl\u00e1n",
            "start": 293.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Ovila! \u00a1Nosotros estamos en",
            "start": 296.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ticl\u00e1n de Ovila! \u00a1Nosotros estamos",
            "start": 299.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Ticl\u00e1n de Ovila! \u00a1Nosotros estamos",
            "start": 302.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Tic subjective de la",
            "start": 305.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica!",
            "start": 307.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Damas y caballeros, escuchemos",
            "start": 310.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el mensaje que nos dirige el",
            "start": 313.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente constitucional de los",
            "start": 316.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 319.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "start": 322.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de San Carlos y",
            "start": 329.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de Jidos, comunidades, pueblos",
            "start": 332.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de Hidalgo de Ticl\u00e1n y de otros",
            "start": 336.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipios de esta regi\u00f3n de",
            "start": 339.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Veracruz.",
            "start": 342.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos haciendo esta gira para",
            "start": 345.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " supervisar los programas, en",
            "start": 349.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " particular, supervisar el",
            "start": 352.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " programa Sembrando Vida, porque",
            "start": 355.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queremos que los programas se",
            "start": 358.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " apliquen, que no se queden nada",
            "start": 361.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s en los documentos y que se",
            "start": 364.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aplicen, que no se queden nada",
            "start": 367.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s en los documentos y que se",
            "start": 370.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aplicen, que no se queden nada",
            "start": 373.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s en los documentos y que se",
            "start": 376.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " definan en las oficinas, se",
            "start": 379.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " autorice incluso presupuesto,",
            "start": 382.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero que no lleguen los",
            "start": 385.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " beneficios. No queremos eso.",
            "start": 388.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Queremos que lo que se est\u00e1",
            "start": 391.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " planeando se convierta en",
            "start": 394.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realidad y que actuemos con",
            "start": 397.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " rectitud, con honestidad,",
            "start": 400.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con transparencia.",
            "start": 403.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso estoy haciendo este",
            "start": 406.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " recorrido, no solo aqu\u00ed, a",
            "start": 409.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo de Ticl\u00e1n, sino a todos",
            "start": 412.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los pueblos, regiones del pa\u00eds.",
            "start": 415.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tengo como mec\u00e1nica de trabajo",
            "start": 418.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estar en la ciudad de M\u00e9xico por",
            "start": 421.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo general, en la ciudad de",
            "start": 424.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico por lo general, en la",
            "start": 427.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ciudad de M\u00e9xico por lo general",
            "start": 430.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de lunes a viernes, porque de",
            "start": 433.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " seis a siete de la ma\u00f1ana, de",
            "start": 436.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lunes a viernes, tengo una",
            "start": 439.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reuni\u00f3n con el Gabinete de",
            "start": 442.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Seguridad. Ustedes saben que hay",
            "start": 445.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un problema serio de",
            "start": 448.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " inseguridad y de violencia, y a",
            "start": 451.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eso le dedico mucho tiempo, de",
            "start": 454.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " seis a siete de la ma\u00f1ana, de",
            "start": 457.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lunes a viernes, me re\u00fano con el",
            "start": 460.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa, con el",
            "start": 463.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretario de Marina, con el",
            "start": 466.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretario de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 469.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para recibir el parte, el reporte",
            "start": 472.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de todo lo que sucede en el",
            "start": 475.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds, de los homicidios, de los",
            "start": 478.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " robos, y ah\u00ed tomamos decisiones.",
            "start": 481.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto no se hac\u00eda antes, no era el",
            "start": 484.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente el que se ocupaba",
            "start": 487.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " personalmente de este tema, se",
            "start": 492.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " le daba a la funci\u00f3n o se",
            "start": 495.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " delegaba a la funci\u00f3n en los",
            "start": 498.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretarios, si acaso al",
            "start": 501.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente le informaban cada",
            "start": 504.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " semana, cada quince d\u00edas,",
            "start": 507.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si acaso el presidente le",
            "start": 510.3,
            "duration": 2.999999999999943
        },
        {
            "text": " informaba cada semana, cada",
            "start": 513.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " semana, cada mes de las",
            "start": 516.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " semanas, o cuando hab\u00eda una",
            "start": 519.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tragedia, es que se le",
            "start": 522.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " informaba. Pero ahora yo",
            "start": 525.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decid\u00ed asumir esta",
            "start": 528.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conducci\u00f3n, este asunto que tanto",
            "start": 531.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " importa la gente, de manera",
            "start": 534.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " personal, por eso esas reuniones",
            "start": 537.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el gabinete de seguridad, con",
            "start": 540.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los que m\u00e1s me re\u00fano de todo el",
            "start": 543.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobierno federal, y los fines de",
            "start": 546.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " semana me he hecho andar,",
            "start": 549.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es cuando me dedico",
            "start": 552.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a recorrer las regiones",
            "start": 555.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds, los pueblos.",
            "start": 558.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta semana",
            "start": 564.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo dedicamos a Sembrando Vida",
            "start": 567.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y empezamos",
            "start": 570.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Chiapas, en Amat\u00e1n,",
            "start": 573.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y estuvimos en",
            "start": 576.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tabasco, en Teapa,",
            "start": 579.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Jalapa, y ahora",
            "start": 582.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con ustedes aqu\u00ed en Veracruz.",
            "start": 585.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed,",
            "start": 588.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos los fines de semana,",
            "start": 591.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conozco todo",
            "start": 594.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds, porque nosotros",
            "start": 597.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " luchamos durante muchos a\u00f1os,",
            "start": 600.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya conoc\u00ed a Hidalgo Titl\u00e1n,",
            "start": 603.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conozco, no es para",
            "start": 606.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presumir, todos los municipios",
            "start": 609.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, los cerca de dos mil",
            "start": 612.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipios de M\u00e9xico.",
            "start": 615.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vengo",
            "start": 618.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a ver el programa Sembrando Vida,",
            "start": 621.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n a informarles",
            "start": 624.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 627.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en todo el plan de gobierno,",
            "start": 630.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo va la cuarta transformaci\u00f3n.",
            "start": 633.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puedo decirles que ya comenzamos",
            "start": 636.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a entregar la segunda",
            "start": 639.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ya no 1060 pesos,",
            "start": 642.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sino 2550 pesos, ya aument\u00f3",
            "start": 645.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al doble, como lo ofrecimos.",
            "start": 648.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya para el a\u00f1o que viene",
            "start": 654.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n va a aumentar",
            "start": 657.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un poquito, porque",
            "start": 660.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se va a incluir lo del",
            "start": 663.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n de Salud,",
            "start": 666.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un poquito porque se va a incluir",
            "start": 669.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo de la inflaci\u00f3n, para que",
            "start": 672.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no se vaya perdiendo",
            "start": 675.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ese recurso.",
            "start": 678.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y es para todos,",
            "start": 681.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo",
            "start": 684.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta pensi\u00f3n ocho millones",
            "start": 687.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de adultos mayores del pa\u00eds,",
            "start": 690.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es una inversi\u00f3n de",
            "start": 693.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " alrededor de 130 mil millones",
            "start": 696.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de pesos, pero no es un",
            "start": 699.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " programa cualquiera,",
            "start": 702.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un derecho de los adultos",
            "start": 705.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mayores. Y ya envi\u00e9 una",
            "start": 708.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " iniciativa de ley",
            "start": 711.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para reformar la Constituci\u00f3n,",
            "start": 714.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que est\u00e9 o no est\u00e9",
            "start": 717.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Presidencia, va a quedar establecido en la Constituci\u00f3n",
            "start": 720.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el derecho de los adultos mayores",
            "start": 723.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a recibir una pensi\u00f3n.",
            "start": 726.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Antes no se tomaba",
            "start": 733.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en cuenta el que ten\u00eda pensi\u00f3n del ISTE, del Seguro,",
            "start": 736.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora es universal. Y tambi\u00e9n",
            "start": 739.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n",
            "start": 742.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entregando pensiones",
            "start": 745.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad.",
            "start": 748.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a llegar ya a un mill\u00f3n",
            "start": 751.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ni\u00f1as, ni\u00f1os que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 754.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " igual, una pensi\u00f3n como la de",
            "start": 757.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los adultos mayores. Y ya",
            "start": 760.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son 11 millones de estudiantes",
            "start": 763.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 766.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " preescolar, primaria, secundaria, todos los que",
            "start": 769.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estudian preparatoria tienen su beca, y",
            "start": 772.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n becas para estudiantes",
            "start": 775.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nivel superior, los que estudian",
            "start": 778.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Universidad de Familias de Escasos Recursos Econ\u00f3micos",
            "start": 781.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n recibiendo 300.000",
            "start": 784.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estudiantes, 2.400 pesos",
            "start": 787.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mensuales, esa es la beca.",
            "start": 790.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y otras",
            "start": 798.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " acciones. Se tiene",
            "start": 801.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro,",
            "start": 804.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en qu\u00e9 consiste este programa,",
            "start": 807.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en que el joven que no tiene",
            "start": 810.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empleo y no",
            "start": 813.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e9 estudiando, que antes nada m\u00e1s",
            "start": 816.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se dedicaban a llamarles ninis,",
            "start": 819.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ni estudian ni trabajan, dec\u00eda,",
            "start": 822.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como si fuese culpa de ellos.",
            "start": 825.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso de ninis",
            "start": 828.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " era una expresi\u00f3n que se usaba de manera",
            "start": 831.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " despectiva, se le dio la espalda",
            "start": 834.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes. Ahora no, ahora",
            "start": 837.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos esos j\u00f3venes tienen",
            "start": 840.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " oportunidad de trabajar como aprendices,",
            "start": 843.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya hay 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 846.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds que ya",
            "start": 849.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n trabajando de aprendices, en talleres,",
            "start": 852.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en comercios, en empresas,",
            "start": 855.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se les da",
            "start": 858.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un apoyo, 3.600 pesos",
            "start": 861.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mensuales, porque lo que queremos",
            "start": 864.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que todos los j\u00f3venes",
            "start": 867.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo.",
            "start": 870.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 876.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entre otras cosas se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia,",
            "start": 879.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque se les dio la espalda a los j\u00f3venes.",
            "start": 882.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso ya no puede",
            "start": 885.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " volver a suceder, las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas",
            "start": 888.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de j\u00f3venes, los que pierden la vida, la mayor\u00eda j\u00f3venes.",
            "start": 891.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hubo",
            "start": 894.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mucho abandono de los j\u00f3venes, por eso",
            "start": 897.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este programa.",
            "start": 900.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n este programa",
            "start": 903.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida es muy importante,",
            "start": 906.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque es rescatar al campo",
            "start": 909.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del abandono en que",
            "start": 912.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encontraba.",
            "start": 915.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Recuerden ustedes que",
            "start": 918.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no les importaba a las",
            "start": 921.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " autoridades anteriores",
            "start": 924.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el campo.",
            "start": 927.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s de Veracruz se fueron",
            "start": 930.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a buscarse la vida a las ciudades",
            "start": 933.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fronterizas y a Estados Unidos, m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 936.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " veracruzanos, porque no",
            "start": 939.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda apoyo al campo.",
            "start": 942.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se decidi\u00f3",
            "start": 945.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que era mejor comprar",
            "start": 948.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que se consum\u00eda en M\u00e9xico en el extranjero.",
            "start": 951.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y nos volvimos dependientes.",
            "start": 954.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora compramos ma\u00edz,",
            "start": 957.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " f\u00edjense, el ma\u00edz es",
            "start": 960.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " originario de M\u00e9xico, esa planta bendita",
            "start": 963.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se da en todos lados,",
            "start": 966.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las costas, en la sierra,",
            "start": 969.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el tr\u00f3pico, en el altiplano.",
            "start": 972.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, esa planta es originaria",
            "start": 975.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds y M\u00e9xico",
            "start": 978.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s ma\u00edz",
            "start": 981.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " compra al extranjero.",
            "start": 984.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque se abandona el campo y compramos frijol,",
            "start": 987.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " compramos arroz,",
            "start": 990.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 90% del arroz que consumimos",
            "start": 993.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se compra en el extranjero.",
            "start": 996.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y compramos trigo,",
            "start": 999.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " harinero, el pan",
            "start": 1002.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que nos comemos,",
            "start": 1005.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 90% del trigo que se usa",
            "start": 1008.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para hacer ese pan se compra en el extranjero.",
            "start": 1011.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y compramos la carne de res,",
            "start": 1014.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque se abandon\u00f3 tambi\u00e9n la ganader\u00eda,",
            "start": 1017.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y compramos leche. Entonces ya",
            "start": 1020.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es lo que se est\u00e1 haciendo, vamos a apoyar",
            "start": 1023.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el campo, a regresar al campo",
            "start": 1026.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para producir en M\u00e9xico lo que consumimos,",
            "start": 1029.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no tener abandonadas las tierras,",
            "start": 1032.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ejidales,",
            "start": 1035.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las peque\u00f1as propiedades.",
            "start": 1041.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1044.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este programa Sembrando Vida.",
            "start": 1047.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Empezamos este a\u00f1o",
            "start": 1050.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ya estamos trabajando, cultivando,",
            "start": 1053.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n sembrando",
            "start": 1056.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 500.000 hect\u00e1reas,",
            "start": 1059.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben cu\u00e1ntos empleos permanentes",
            "start": 1062.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n generando?",
            "start": 1065.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 200.000 empleos.",
            "start": 1068.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque se le paga al sembrador",
            "start": 1071.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un jornal,",
            "start": 1074.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en total son 5.000 pesos mensuales,",
            "start": 1077.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora se le entregan",
            "start": 1080.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 4.500, est\u00e1n quedando",
            "start": 1083.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ahorro 500, porque lo que queremos",
            "start": 1086.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que este programa dure cuando menos",
            "start": 1089.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 1092.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de que yo termine la presidencia, yo voy a",
            "start": 1095.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " terminar.",
            "start": 1098.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En el 2024",
            "start": 1101.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya con ese ahorro va a alcanzar",
            "start": 1104.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el 2025.",
            "start": 1107.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9? No, no va a haber reelecci\u00f3n,",
            "start": 1110.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque yo soy maderista, su frase efectivo",
            "start": 1113.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no reelecci\u00f3n, yo hice el compromiso",
            "start": 1116.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de estar nada m\u00e1s hasta el",
            "start": 1121.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 24.",
            "start": 1124.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que dir\u00edan mis adversarios,",
            "start": 1127.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo va a seguir si ya est\u00e1",
            "start": 1131.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " chocheando?",
            "start": 1134.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El viejito ese,",
            "start": 1137.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estoy al 100.",
            "start": 1140.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero no es por mi estado de salud,",
            "start": 1153.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es que debemos de",
            "start": 1156.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ser respetuosos",
            "start": 1159.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del principio",
            "start": 1162.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la no reelecci\u00f3n, tenemos que actuar",
            "start": 1165.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con democracia,",
            "start": 1168.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no hay que tenerle",
            "start": 1171.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mucho apego al poder.",
            "start": 1174.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el poder? El poder",
            "start": 1177.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es humildad,",
            "start": 1180.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el poder solo tiene sentido y se convierte",
            "start": 1183.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en un poder de virtud cuando se pone al servicio",
            "start": 1186.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los dem\u00e1s, ese es el poder.",
            "start": 1189.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este programa Sembrando Vida",
            "start": 1195.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene ese prop\u00f3sito,",
            "start": 1198.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se da ese apoyo,",
            "start": 1201.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no va a ser por un a\u00f1o, va a ser",
            "start": 1204.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los cinco a\u00f1os,",
            "start": 1207.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya este a\u00f1o les dec\u00eda,",
            "start": 1210.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya se han creado 2.000 sembradores",
            "start": 1213.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el presupuesto fue",
            "start": 1216.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 13.000 millones,",
            "start": 1219.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o que viene ya est\u00e1 autorizado el doble,",
            "start": 1222.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 26.000 millones para Sembrando Vida.",
            "start": 1225.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque lo que queremos es",
            "start": 1233.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que en cinco a\u00f1os ya queden cultivadas las tierras,",
            "start": 1236.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " puede ser que",
            "start": 1239.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay \u00e1rboles maderables,",
            "start": 1242.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues no nos alcance el sexen,",
            "start": 1245.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque el cedro la cagoja,",
            "start": 1248.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lleva mucho tiempo, pero",
            "start": 1251.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay \u00e1rboles frutales,",
            "start": 1254.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " c\u00edtricos, el hule por ejemplo",
            "start": 1257.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s pronto de cultivar,",
            "start": 1260.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el cacao",
            "start": 1263.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y otros cultivos.",
            "start": 1266.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Una vez que tengamos",
            "start": 1269.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya resuelto lo de las plantaciones,",
            "start": 1272.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a ver lo de la comercializaci\u00f3n,",
            "start": 1275.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta zona desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1278.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se dedica a la producci\u00f3n de hule.",
            "start": 1281.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a apoyar, aqu\u00ed nos est\u00e1n",
            "start": 1290.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " escuchando Mar\u00eda Luisa Alvarez que es la",
            "start": 1293.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " secretaria del bienestar,",
            "start": 1296.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que va a atenderles.",
            "start": 1299.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero la idea es",
            "start": 1305.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sembrar, para que",
            "start": 1308.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " haya trabajo en los ejidos, en las comunidades,",
            "start": 1311.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que el que se quiera ir",
            "start": 1314.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a buscarse la vida de otras partes, se vaya por gusto,",
            "start": 1317.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no por necesidad.",
            "start": 1320.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que haya trabajo, siempre.",
            "start": 1324.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto va a ayudar mucho",
            "start": 1327.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para reactivar la econom\u00eda en el campo.",
            "start": 1330.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya ustedes creo que se dan cuenta",
            "start": 1333.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde est\u00e1 este programa y pueden",
            "start": 1336.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tener estos ingresos m\u00e1s los otros",
            "start": 1339.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " programas de bienestar, pues ya venden m\u00e1s",
            "start": 1342.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las tiendas, ya hay m\u00e1s circulante.",
            "start": 1345.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces ese es el prop\u00f3sito,",
            "start": 1348.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queremos que se reactive la econom\u00eda",
            "start": 1351.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde abajo, la econom\u00eda popular,",
            "start": 1354.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que haya bienestar desde las",
            "start": 1357.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " comunidades y tambi\u00e9n",
            "start": 1360.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decirles que ven\u00edamos hablando con",
            "start": 1363.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuitalagua, vamos a hacer el camino,",
            "start": 1366.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a pavimentar el camino.",
            "start": 1369.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero lo vamos a hacer,",
            "start": 1375.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya les dec\u00eda a Cuitalagua,",
            "start": 1378.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos de acuerdo, lo vamos a hacer",
            "start": 1381.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la participaci\u00f3n de la gente,",
            "start": 1384.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a hacer de concreto.",
            "start": 1387.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo estamos haciendo as\u00ed",
            "start": 1399.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca, les voy a",
            "start": 1402.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " explicar. En Oaxaca",
            "start": 1405.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen 570 municipios",
            "start": 1408.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de esos 570",
            "start": 1411.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipios hay 417",
            "start": 1414.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que son de usos y costumbres,",
            "start": 1417.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde es con asamblea que se elige a la",
            "start": 1420.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " autoridad y todos",
            "start": 1423.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dan tequio,",
            "start": 1426.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es decir, todos cooperan.",
            "start": 1429.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las autoridades de Oaxaca",
            "start": 1432.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de usos y costumbres no cobran,",
            "start": 1435.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que el presidente municipal",
            "start": 1438.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no cobra, f\u00edjense nada m\u00e1s.",
            "start": 1441.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los elige",
            "start": 1449.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la asamblea",
            "start": 1452.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y puede estar",
            "start": 1455.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una persona de Oaxaca",
            "start": 1458.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajando en Nueva York, en Los \u00c1ngeles",
            "start": 1461.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1464.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o en el Estado de M\u00e9xico y le toca dar servicio",
            "start": 1467.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tiene que venir a su pueblo",
            "start": 1470.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a dar el servicio. Y desde j\u00f3venes",
            "start": 1473.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " empiezan a dar servicio, empiezan como topiles,",
            "start": 1476.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como polic\u00edas y van ascendiendo",
            "start": 1479.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta llegar a ser del Consejo de Ancianos",
            "start": 1482.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y eso es un gran orgullo, es una recompensa.",
            "start": 1485.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese es un sistema",
            "start": 1489.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de organizaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 1492.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de lo mejor que hay.",
            "start": 1495.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las autoridades honestas",
            "start": 1498.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bueno, con decirles que no cobran,",
            "start": 1501.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuando viene un cambio",
            "start": 1504.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de autoridad que van a elegir",
            "start": 1507.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los presidentes municipales",
            "start": 1510.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los municipios de usos y costumbres, no hay campa\u00f1a.",
            "start": 1513.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El que empieza ah\u00ed",
            "start": 1516.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a moverse de fantoche",
            "start": 1519.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a abrazar hip\u00f3critamente",
            "start": 1522.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a hacer campa\u00f1a",
            "start": 1525.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ese no sale.",
            "start": 1528.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese nada m\u00e1s lo ven,",
            "start": 1531.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no, este no.",
            "start": 1534.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo que quiere nada m\u00e1s es aprovechar",
            "start": 1537.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el cargo para robar.",
            "start": 1540.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, saben",
            "start": 1547.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la ventaja de esa organizaci\u00f3n",
            "start": 1550.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que como conozco todo el pa\u00eds",
            "start": 1553.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dije, vamos a entregarle",
            "start": 1556.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera directa",
            "start": 1559.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los fondos a esas autoridades",
            "start": 1562.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que hagan los caminos, porque de esos 570",
            "start": 1565.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipios tienen como 280",
            "start": 1568.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin camino pavimentado a sus cabeceras municipales.",
            "start": 1571.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, abrimos",
            "start": 1574.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " abrimos en Oaxaca",
            "start": 1577.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 50 frentes y les mandamos el dinero",
            "start": 1580.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades de cada municipio.",
            "start": 1583.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1ntos caminos ya terminaron de concreto?",
            "start": 1586.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 26 que voy a ir a inaugurar.",
            "start": 1589.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ya abrimos",
            "start": 1592.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " otro frente.",
            "start": 1595.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya son 110",
            "start": 1598.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 10 frentes que tenemos all\u00e1.",
            "start": 1601.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9? Porque no es",
            "start": 1604.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la dependencia que hac\u00edan antes.",
            "start": 1607.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se hac\u00eda un",
            "start": 1610.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contrato con una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1613.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " constructora. Si hac\u00eda el camino",
            "start": 1616.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mal hecho, nada m\u00e1s para que aguantara",
            "start": 1619.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entrega una capita de",
            "start": 1622.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " asfalto.",
            "start": 1625.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y al poco tiempo con las lluvias vuelve a hacer",
            "start": 1628.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de terracer\u00eda. Ahora ya no es as\u00ed.",
            "start": 1631.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora se entrega el presupuesto",
            "start": 1634.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a cada autoridad municipal",
            "start": 1637.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se contrata la misma",
            "start": 1640.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gente. Y no es maquinaria,",
            "start": 1643.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es revolvedora hacer",
            "start": 1646.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el camino de concreto",
            "start": 1649.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bien hecho.",
            "start": 1652.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se logran",
            "start": 1656.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tres cosas. Se hace el camino",
            "start": 1659.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bien hecho. Dos,",
            "start": 1662.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se da trabajo y tres,",
            "start": 1665.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queda el presupuesto en el mismo",
            "start": 1668.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " municipio, en la misma regi\u00f3n, para reactivar",
            "start": 1671.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la econom\u00eda. Eso es lo que vamos a hacer.",
            "start": 1674.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed se va a llevar a cabo este camino",
            "start": 1677.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que vamos a construir. Para que",
            "start": 1680.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " haya trabajo tambi\u00e9n. Se hace la obra",
            "start": 1683.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que se de muchos empleos.",
            "start": 1686.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a procurar",
            "start": 1689.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que sea hasta Uxpanapa.",
            "start": 1692.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 120 kil\u00f3metros. No le hace",
            "start": 1700.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que nos lleve dos, tres a\u00f1os.",
            "start": 1703.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No le hace. Pero que al t\u00e9rmino",
            "start": 1706.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del sexenio ya tengamos un camino bien hecho.",
            "start": 1709.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso es compromiso.",
            "start": 1712.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a atender otras demandas.",
            "start": 1718.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo del",
            "start": 1721.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " centro de salud o del hospital.",
            "start": 1724.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que tambi\u00e9n eso nos lo dejaron",
            "start": 1727.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el abandono. Todo tirado. Los centros",
            "start": 1730.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de salud sin m\u00e9dicos,",
            "start": 1733.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin enfermeras, sin medicamentos.",
            "start": 1736.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Un desastre.",
            "start": 1739.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me dejaron un toro",
            "start": 1742.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " viejo echado. Ese era el",
            "start": 1745.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobierno. Toro viejo echado,",
            "start": 1748.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reum\u00e1tico y ma\u00f1oso.",
            "start": 1751.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero ya lo estamos parando.",
            "start": 1759.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y va a caminar y me van a ayudar",
            "start": 1762.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a empujar el toro, \u00bfverdad?",
            "start": 1765.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos adelante.",
            "start": 1769.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a transformar al pa\u00eds.",
            "start": 1772.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo voy a estar viniendo.",
            "start": 1775.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me hubiese gustado bajarme",
            "start": 1778.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en todos los pueblos. Ah\u00ed ayudenme, echenme la mano.",
            "start": 1781.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dici\u00e9ndole a la gente",
            "start": 1784.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no pod\u00eda yo",
            "start": 1787.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bajarme. Nada m\u00e1s lo saludaba yo de la camioneta",
            "start": 1790.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque si me voy parando, pues ya no llego",
            "start": 1793.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a tiempo porque ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 1796.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidencial.",
            "start": 1799.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1805.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en California.",
            "start": 1808.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben que compraron estos un avi\u00f3n presidencial?",
            "start": 1811.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para 280 pasajeros.",
            "start": 1814.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Un avi\u00f3n que no lo tiene ni Donald Trump.",
            "start": 1817.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo me iba yo a subir a eso?",
            "start": 1820.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No iba yo a ofender al pueblo.",
            "start": 1823.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No puede haber gobierno rico con pueblo pobre.",
            "start": 1826.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces ya se est\u00e1n vendiendo los aviones",
            "start": 1832.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " helic\u00f3pteros. Adem\u00e1s, si llego a",
            "start": 1835.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amina en avi\u00f3n",
            "start": 1838.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " particular, presidencial y de ah\u00ed tomo un helic\u00f3ptero",
            "start": 1841.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para venir aqu\u00ed a San Carlos,",
            "start": 1844.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ndo me voy a dar cuenta",
            "start": 1847.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo est\u00e1 el camino?",
            "start": 1850.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya todo eso se termin\u00f3.",
            "start": 1857.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya tambi\u00e9n no hay Estado Mayor Presidencial.",
            "start": 1860.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente?",
            "start": 1865.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 8.000 elementos.",
            "start": 1868.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El Estado Mayor Presidencial ya se cancel\u00f3 lo que era el Estado Mayor Presidencial.",
            "start": 1871.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todos esos elementos pasaron a la Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "start": 1874.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la Guardia Nacional para cuidar al pueblo,",
            "start": 1877.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al presidente lo cuida la gente.",
            "start": 1880.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y el que lucha por la justicia",
            "start": 1883.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no tiene nada que temer.",
            "start": 1886.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces estamos ahorrando.",
            "start": 1889.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed es que hay presupuesto para cumplir",
            "start": 1892.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos los compromisos.",
            "start": 1895.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si no hay corrupci\u00f3n y si",
            "start": 1898.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se acaban los lujos en el gobierno,",
            "start": 1901.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no es necesario que la Polic\u00eda de la Defensa",
            "start": 1904.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y rinde y no hace falta",
            "start": 1907.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos",
            "start": 1910.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ni que haya gasolinazos, ni aumentar la deuda.",
            "start": 1913.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nada de eso.",
            "start": 1916.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora este gobierno va a manejar",
            "start": 1919.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto con honestidad",
            "start": 1922.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con austeridad y nos va a alcanzar",
            "start": 1925.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque ya se acab\u00f3 la robadera.",
            "start": 1928.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No escucho lo que se robaba.",
            "start": 1934.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Era un bandidaje oficial",
            "start": 1937.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y se daba el mal ejemplo desde arriba.",
            "start": 1941.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos limpiando de arriba para abajo",
            "start": 1945.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo se limpian las escaleras.",
            "start": 1948.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya se acaba la corrupci\u00f3n.",
            "start": 1951.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se va a acabar la corrupci\u00f3n, se va a acabar la impunidad.",
            "start": 1954.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me canso ganso.",
            "start": 1957.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso vamos a tener",
            "start": 1965.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presupuesto suficiente",
            "start": 1968.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el camino y para los programas sociales",
            "start": 1971.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y vamos hacia adelante.",
            "start": 1974.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo voy a estar visitando todas las regiones de M\u00e9xico",
            "start": 1977.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y nos vamos a seguir encontrando.",
            "start": 1980.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n les digo que aqu\u00ed en Veracruz",
            "start": 1983.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuento con el apoyo de Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda,",
            "start": 1986.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobernador de Veracruz,",
            "start": 1989.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 1992.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " puedo",
            "start": 1995.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gritarlo a los cuatro vientos.",
            "start": 1998.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es una gente honesta,",
            "start": 2001.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el gobernador de Veracruz.",
            "start": 2004.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los otros",
            "start": 2008.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con todo respeto",
            "start": 2011.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eran impresentables.",
            "start": 2014.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No s\u00f3lo eso, sino si",
            "start": 2017.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ven\u00edan hab\u00eda que tener cuidado",
            "start": 2020.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la cartera.",
            "start": 2023.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy corruptos.",
            "start": 2027.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya eso se termin\u00f3 en Veracruz",
            "start": 2030.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se termina a nivel nacional.",
            "start": 2033.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cero corrupci\u00f3n, cero impunidad.",
            "start": 2036.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dios mucho gusto de estar aqu\u00ed",
            "start": 2039.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con ustedes en Hidalgo Titl\u00e1n.",
            "start": 2042.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva Hidalgo Titl\u00e1n!",
            "start": 2045.3,
            "duration": 3.0000000000002274
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva Veracruz!",
            "start": 2050.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2053.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2056.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2059.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos a los presentes ponerse de pie",
            "start": 2068.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "start": 2071.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Adi\u00e1s queridas, queridos!",
            "start": 2132.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Sos \u00e1ngeles a la vida y a la vida!",
            "start": 2135.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2138.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2141.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2144.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2147.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2150.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2153.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2156.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2159.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2162.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2165.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2168.3,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "de la invitamos a los presentes a tan amables de ocupar sus lugares damas y caballeros, amigos y amigas, preside este evento, Sembrando Vida, Asamblea de Quidal, el presidente constitucional de los Estados Unidos, Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Veracruz, Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda Jim\u00e9nez. La secretaria de Bienestar, Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez. El subsecretario de Planeaci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Desarrollo Regional, Javier May Robr\u00edguez. La beneficiaria del programa Sembrando Vida, Matea Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez. El beneficiario del programa Sembrando Vida, Guillermo Chacamoto Reyes. El presidente municipal de Hidalgo, Nitl\u00e1n, Veracruz, Federico Tadeo S\u00e1nchez. Asimismo, damos la bienvenida a las autoridades federales, estatales, municipales y sociedad civil, as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, todas y todos, sean bienvenidos. Escuchemos el mensaje de bienvenida que nos dirige el gobernador constitucional del Estado de Veracruz, ingeniero Cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, sea usted bienvenido a estas sus tierras, sobre todo ac\u00e1 en la parte sur, donde tiene el cari\u00f1o de toda la gente de Veracruz. Decirles que el gobierno de Veracruz es un gran aliado de las pol\u00edticas del presidente, y siguiendo su gu\u00eda de beneficiar directamente a las personas, hemos tambi\u00e9n emprendido varios programas que van a coayuvar al programa Sembrando Vida, por ejemplo, el de mujeres emprendedoras, que tiene objetivo entregar cinco mil pesos a las mujeres que se integren para darle valor agregado a los productos, entre ellos los de Sembrando Vida. Este programa se inici\u00f3 ya en los lugares donde se est\u00e1 aplicando el programa Sembrando Vida. Tambi\u00e9n estamos impulsando los m\u00f3dulos hacia la autosuficiencia alimentaria, donde tambi\u00e9n se entrega un apoyo de ocho mil pesos a las familias directamente. Tambi\u00e9n este programa se ha iniciado en las zonas de alta prioridad, y llevamos ya a estas alturas m\u00e1s de 7.300 m\u00f3dulos. Y esto es por las formas en que este gobierno federal est\u00e1 actuando, en beneficio directamente de toda la gente. Finalmente, hacemos aqu\u00ed un compromiso delante de la gente de Hidalgo de Ticl\u00e1n. Vamos a construir un programa de la comunidad para construir, reconstruir y rehabilitar la carretera desde Minatitl\u00e1n hasta Hidalgo de Ticl\u00e1n. Es un compromiso que asumimos con el apoyo del presidente de la Rep\u00fablica. Lo vamos a hacer en varias etapas, pero vamos a buscar, ya tengo la indicaci\u00f3n del presidente, de que sea a trav\u00e9s de la red de la comunidad. Bienvenido, presidente, con estas grandes noticias, estaremos con usted siempre. \u00a1Nosotros estamos en Ticl\u00e1n de Ovila! \u00a1Nosotros estamos en Ticl\u00e1n de Ovila! \u00a1Nosotros estamos en Ticl\u00e1n de Ovila! \u00a1Nosotros estamos en Tic subjective de la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica! \u00a1Damas y caballeros, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, \u00a1Aplausos! Amigas, amigos de San Carlos y de Jidos, comunidades, pueblos de Hidalgo de Ticl\u00e1n y de otros municipios de esta regi\u00f3n de Veracruz. Estamos haciendo esta gira para supervisar los programas, en particular, supervisar el programa Sembrando Vida, porque queremos que los programas se apliquen, que no se queden nada m\u00e1s en los documentos y que se aplicen, que no se queden nada m\u00e1s en los documentos y que se aplicen, que no se queden nada m\u00e1s en los documentos y que se definan en las oficinas, se autorice incluso presupuesto, pero que no lleguen los beneficios. No queremos eso. Queremos que lo que se est\u00e1 planeando se convierta en realidad y que actuemos con rectitud, con honestidad, con transparencia. Por eso estoy haciendo este recorrido, no solo aqu\u00ed, a Hidalgo de Ticl\u00e1n, sino a todos los pueblos, regiones del pa\u00eds. Tengo como mec\u00e1nica de trabajo estar en la ciudad de M\u00e9xico por lo general, en la ciudad de M\u00e9xico por lo general, en la ciudad de M\u00e9xico por lo general de lunes a viernes, porque de seis a siete de la ma\u00f1ana, de lunes a viernes, tengo una reuni\u00f3n con el Gabinete de Seguridad. Ustedes saben que hay un problema serio de inseguridad y de violencia, y a eso le dedico mucho tiempo, de seis a siete de la ma\u00f1ana, de lunes a viernes, me re\u00fano con el secretario de la Defensa, con el secretario de Marina, con el secretario de Seguridad P\u00fablica para recibir el parte, el reporte de todo lo que sucede en el pa\u00eds, de los homicidios, de los robos, y ah\u00ed tomamos decisiones. Esto no se hac\u00eda antes, no era el presidente el que se ocupaba personalmente de este tema, se le daba a la funci\u00f3n o se delegaba a la funci\u00f3n en los secretarios, si acaso al presidente le informaban cada semana, cada quince d\u00edas, si acaso el presidente le informaba cada semana, cada semana, cada mes de las semanas, o cuando hab\u00eda una tragedia, es que se le informaba. Pero ahora yo decid\u00ed asumir esta conducci\u00f3n, este asunto que tanto importa la gente, de manera personal, por eso esas reuniones con el gabinete de seguridad, con los que m\u00e1s me re\u00fano de todo el gobierno federal, y los fines de semana me he hecho andar, es cuando me dedico a recorrer las regiones del pa\u00eds, los pueblos. Esta semana lo dedicamos a Sembrando Vida y empezamos en Chiapas, en Amat\u00e1n, y estuvimos en Tabasco, en Teapa, en Jalapa, y ahora con ustedes aqu\u00ed en Veracruz. Y as\u00ed, todos los fines de semana, conozco todo el pa\u00eds, porque nosotros luchamos durante muchos a\u00f1os, ya conoc\u00ed a Hidalgo Titl\u00e1n, conozco, no es para presumir, todos los municipios de M\u00e9xico, los cerca de dos mil municipios de M\u00e9xico. Y vengo a ver el programa Sembrando Vida, pero tambi\u00e9n a informarles sobre c\u00f3mo vamos en todo el plan de gobierno, c\u00f3mo va la cuarta transformaci\u00f3n. Puedo decirles que ya comenzamos a entregar la segunda y ya no 1060 pesos, sino 2550 pesos, ya aument\u00f3 al doble, como lo ofrecimos. Ya para el a\u00f1o que viene tambi\u00e9n va a aumentar un poquito, porque se va a incluir lo del de la Comisi\u00f3n de Salud, un poquito porque se va a incluir lo de la inflaci\u00f3n, para que no se vaya perdiendo ese recurso. Y es para todos, est\u00e1n recibiendo esta pensi\u00f3n ocho millones de adultos mayores del pa\u00eds, es una inversi\u00f3n de alrededor de 130 mil millones de pesos, pero no es un programa cualquiera, es un derecho de los adultos mayores. Y ya envi\u00e9 una iniciativa de ley para reformar la Constituci\u00f3n, para que est\u00e9 o no est\u00e9 en la Presidencia, va a quedar establecido en la Constituci\u00f3n el derecho de los adultos mayores a recibir una pensi\u00f3n. Antes no se tomaba en cuenta el que ten\u00eda pensi\u00f3n del ISTE, del Seguro, ahora es universal. Y tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando pensiones a ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad. Vamos a llegar ya a un mill\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os que est\u00e1n recibiendo igual, una pensi\u00f3n como la de los adultos mayores. Y ya son 11 millones de estudiantes que est\u00e1n recibiendo becas preescolar, primaria, secundaria, todos los que estudian preparatoria tienen su beca, y tambi\u00e9n becas para estudiantes de nivel superior, los que estudian en la Universidad de Familias de Escasos Recursos Econ\u00f3micos ya est\u00e1n recibiendo 300.000 estudiantes, 2.400 pesos mensuales, esa es la beca. Y otras acciones. Se tiene el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, en qu\u00e9 consiste este programa, en que el joven que no tiene empleo y no est\u00e9 estudiando, que antes nada m\u00e1s se dedicaban a llamarles ninis, que ni estudian ni trabajan, dec\u00eda, como si fuese culpa de ellos. Eso de ninis era una expresi\u00f3n que se usaba de manera despectiva, se le dio la espalda a los j\u00f3venes. Ahora no, ahora todos esos j\u00f3venes tienen oportunidad de trabajar como aprendices, ya hay 900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds que ya est\u00e1n trabajando de aprendices, en talleres, en comercios, en empresas, y se les da un apoyo, 3.600 pesos mensuales, porque lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo. \u00bfPor qu\u00e9? Entre otras cosas se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia, porque se les dio la espalda a los j\u00f3venes. Eso ya no puede volver a suceder, las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes, los que pierden la vida, la mayor\u00eda j\u00f3venes. Hubo mucho abandono de los j\u00f3venes, por eso este programa. Y tambi\u00e9n este programa Sembrando Vida es muy importante, porque es rescatar al campo del abandono en que se encontraba. Recuerden ustedes que no les importaba a las autoridades anteriores el campo. Nada m\u00e1s de Veracruz se fueron a buscarse la vida a las ciudades fronterizas y a Estados Unidos, m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos, porque no hab\u00eda apoyo al campo. Se decidi\u00f3 que era mejor comprar lo que se consum\u00eda en M\u00e9xico en el extranjero. Y nos volvimos dependientes. Ahora compramos ma\u00edz, f\u00edjense, el ma\u00edz es originario de M\u00e9xico, esa planta bendita que se da en todos lados, en las costas, en la sierra, en el tr\u00f3pico, en el altiplano. Bueno, esa planta es originaria de nuestro pa\u00eds y M\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s ma\u00edz compra al extranjero. Porque se abandona el campo y compramos frijol, compramos arroz, el 90% del arroz que consumimos se compra en el extranjero. Y compramos trigo, harinero, el pan que nos comemos, el 90% del trigo que se usa para hacer ese pan se compra en el extranjero. Y compramos la carne de res, porque se abandon\u00f3 tambi\u00e9n la ganader\u00eda, y compramos leche. Entonces ya es lo que se est\u00e1 haciendo, vamos a apoyar el campo, a regresar al campo para producir en M\u00e9xico lo que consumimos, no tener abandonadas las tierras, ejidales, las peque\u00f1as propiedades. Y ese es el prop\u00f3sito de este programa Sembrando Vida. Empezamos este a\u00f1o y ya estamos trabajando, cultivando, se est\u00e1n sembrando 500.000 hect\u00e1reas, \u00bfsaben cu\u00e1ntos empleos permanentes se est\u00e1n generando? 200.000 empleos. Porque se le paga al sembrador un jornal, en total son 5.000 pesos mensuales, ahora se le entregan 4.500, est\u00e1n quedando de ahorro 500, porque lo que queremos es que este programa dure cuando menos un a\u00f1o despu\u00e9s de que yo termine la presidencia, yo voy a terminar. En el 2024 ya con ese ahorro va a alcanzar para el 2025. \u00bfPara qu\u00e9? No, no va a haber reelecci\u00f3n, porque yo soy maderista, su frase efectivo no reelecci\u00f3n, yo hice el compromiso de estar nada m\u00e1s hasta el 24. Imag\u00ednense lo que dir\u00edan mis adversarios, \u00bfc\u00f3mo va a seguir si ya est\u00e1 chocheando? El viejito ese, estoy al 100. Pero no es por mi estado de salud, es que debemos de ser respetuosos del principio de la no reelecci\u00f3n, tenemos que actuar con democracia, no hay que tenerle mucho apego al poder. \u00bfQu\u00e9 es el poder? El poder es humildad, el poder solo tiene sentido y se convierte en un poder de virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s, ese es el poder. Este programa Sembrando Vida tiene ese prop\u00f3sito, se da ese apoyo, no va a ser por un a\u00f1o, va a ser los cinco a\u00f1os, ya este a\u00f1o les dec\u00eda, ya se han creado 2.000 sembradores y el presupuesto fue 13.000 millones, el a\u00f1o que viene ya est\u00e1 autorizado el doble, 26.000 millones para Sembrando Vida. Porque lo que queremos es que en cinco a\u00f1os ya queden cultivadas las tierras, puede ser que hay \u00e1rboles maderables, pues no nos alcance el sexen, porque el cedro la cagoja, lleva mucho tiempo, pero hay \u00e1rboles frutales, c\u00edtricos, el hule por ejemplo es m\u00e1s pronto de cultivar, el cacao y otros cultivos. Una vez que tengamos ya resuelto lo de las plantaciones, vamos a ver lo de la comercializaci\u00f3n, esta zona desde hace muchos a\u00f1os se dedica a la producci\u00f3n de hule. Vamos a apoyar, aqu\u00ed nos est\u00e1n escuchando Mar\u00eda Luisa Alvarez que es la secretaria del bienestar, que va a atenderles. Pero la idea es sembrar, para que haya trabajo en los ejidos, en las comunidades, para que el que se quiera ir a buscarse la vida de otras partes, se vaya por gusto, no por necesidad. Que haya trabajo, siempre. Esto va a ayudar mucho para reactivar la econom\u00eda en el campo. Ya ustedes creo que se dan cuenta donde est\u00e1 este programa y pueden tener estos ingresos m\u00e1s los otros programas de bienestar, pues ya venden m\u00e1s las tiendas, ya hay m\u00e1s circulante. Entonces ese es el prop\u00f3sito, queremos que se reactive la econom\u00eda desde abajo, la econom\u00eda popular, que haya bienestar desde las comunidades y tambi\u00e9n decirles que ven\u00edamos hablando con Cuitalagua, vamos a hacer el camino, vamos a pavimentar el camino. Pero lo vamos a hacer, ya les dec\u00eda a Cuitalagua, estamos de acuerdo, lo vamos a hacer con la participaci\u00f3n de la gente, lo vamos a hacer de concreto. Lo estamos haciendo as\u00ed en Oaxaca, les voy a explicar. En Oaxaca tienen 570 municipios y de esos 570 municipios hay 417 que son de usos y costumbres, donde es con asamblea que se elige a la autoridad y todos dan tequio, es decir, todos cooperan. Las autoridades de Oaxaca de usos y costumbres no cobran, que el presidente municipal no cobra, f\u00edjense nada m\u00e1s. Los elige la asamblea y puede estar una persona de Oaxaca trabajando en Nueva York, en Los \u00c1ngeles o en la Ciudad de M\u00e9xico o en el Estado de M\u00e9xico y le toca dar servicio y tiene que venir a su pueblo a dar el servicio. Y desde j\u00f3venes empiezan a dar servicio, empiezan como topiles, como polic\u00edas y van ascendiendo hasta llegar a ser del Consejo de Ancianos y eso es un gran orgullo, es una recompensa. Ese es un sistema de organizaci\u00f3n democr\u00e1tica de lo mejor que hay. Las autoridades honestas bueno, con decirles que no cobran, cuando viene un cambio de autoridad que van a elegir a los presidentes municipales en los municipios de usos y costumbres, no hay campa\u00f1a. El que empieza ah\u00ed a moverse de fantoche y a abrazar hip\u00f3critamente y a hacer campa\u00f1a ese no sale. Ese nada m\u00e1s lo ven, no, este no. Lo que quiere nada m\u00e1s es aprovechar el cargo para robar. Bueno, saben la ventaja de esa organizaci\u00f3n que como conozco todo el pa\u00eds dije, vamos a entregarle de manera directa los fondos a esas autoridades para que hagan los caminos, porque de esos 570 municipios tienen como 280 sin camino pavimentado a sus cabeceras municipales. Entonces, abrimos abrimos en Oaxaca 50 frentes y les mandamos el dinero a las autoridades de cada municipio. \u00bfSaben cu\u00e1ntos caminos ya terminaron de concreto? 26 que voy a ir a inaugurar. Y ya abrimos otro frente. Ya son 110 10 frentes que tenemos all\u00e1. \u00bfPor qu\u00e9? Porque no es con la dependencia que hac\u00edan antes. Se hac\u00eda un contrato con una compa\u00f1\u00eda constructora. Si hac\u00eda el camino mal hecho, nada m\u00e1s para que aguantara entrega una capita de asfalto. Y al poco tiempo con las lluvias vuelve a hacer de terracer\u00eda. Ahora ya no es as\u00ed. Ahora se entrega el presupuesto a cada autoridad municipal y se contrata la misma gente. Y no es maquinaria, es revolvedora hacer el camino de concreto bien hecho. Se logran tres cosas. Se hace el camino bien hecho. Dos, se da trabajo y tres, queda el presupuesto en el mismo municipio, en la misma regi\u00f3n, para reactivar la econom\u00eda. Eso es lo que vamos a hacer. As\u00ed se va a llevar a cabo este camino que vamos a construir. Para que haya trabajo tambi\u00e9n. Se hace la obra y que se de muchos empleos. Y vamos a procurar que sea hasta Uxpanapa. 120 kil\u00f3metros. No le hace que nos lleve dos, tres a\u00f1os. No le hace. Pero que al t\u00e9rmino del sexenio ya tengamos un camino bien hecho. Eso es compromiso. Y vamos a atender otras demandas. Lo del centro de salud o del hospital. Que tambi\u00e9n eso nos lo dejaron en el abandono. Todo tirado. Los centros de salud sin m\u00e9dicos, sin enfermeras, sin medicamentos. Un desastre. Me dejaron un toro viejo echado. Ese era el gobierno. Toro viejo echado, reum\u00e1tico y ma\u00f1oso. Pero ya lo estamos parando. Y va a caminar y me van a ayudar a empujar el toro, \u00bfverdad? Y vamos adelante. Y vamos a transformar al pa\u00eds. Yo voy a estar viniendo. A m\u00ed me hubiese gustado bajarme en todos los pueblos. Ah\u00ed ayudenme, echenme la mano. Dici\u00e9ndole a la gente que no pod\u00eda yo bajarme. Nada m\u00e1s lo saludaba yo de la camioneta porque si me voy parando, pues ya no llego a tiempo porque ya no hay avi\u00f3n presidencial. Se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial en California. \u00bfSaben que compraron estos un avi\u00f3n presidencial? Para 280 pasajeros. Un avi\u00f3n que no lo tiene ni Donald Trump. \u00bfC\u00f3mo me iba yo a subir a eso? No iba yo a ofender al pueblo. No puede haber gobierno rico con pueblo pobre. Entonces ya se est\u00e1n vendiendo los aviones helic\u00f3pteros. Adem\u00e1s, si llego a Amina en avi\u00f3n particular, presidencial y de ah\u00ed tomo un helic\u00f3ptero para venir aqu\u00ed a San Carlos, \u00bfcu\u00e1ndo me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino? Ya todo eso se termin\u00f3. Ya tambi\u00e9n no hay Estado Mayor Presidencial. \u00bfSaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente? 8.000 elementos. El Estado Mayor Presidencial ya se cancel\u00f3 lo que era el Estado Mayor Presidencial. Todos esos elementos pasaron a la Secretar\u00eda de la Defensa, a la Guardia Nacional para cuidar al pueblo, al presidente lo cuida la gente. Y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer. Entonces estamos ahorrando. Y as\u00ed es que hay presupuesto para cumplir todos los compromisos. Si no hay corrupci\u00f3n y si se acaban los lujos en el gobierno, no es necesario que la Polic\u00eda de la Defensa y rinde y no hace falta aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos ni que haya gasolinazos, ni aumentar la deuda. Nada de eso. Ahora este gobierno va a manejar el presupuesto con honestidad y con austeridad y nos va a alcanzar porque ya se acab\u00f3 la robadera. No escucho lo que se robaba. Era un bandidaje oficial y se daba el mal ejemplo desde arriba. Por eso estamos limpiando de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras. Ya se acaba la corrupci\u00f3n. Se va a acabar la corrupci\u00f3n, se va a acabar la impunidad. Me canso ganso. Por eso vamos a tener presupuesto suficiente para el camino y para los programas sociales y vamos hacia adelante. Yo voy a estar visitando todas las regiones de M\u00e9xico y nos vamos a seguir encontrando. Tambi\u00e9n les digo que aqu\u00ed en Veracruz cuento con el apoyo de Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda, gobernador de Veracruz, que puedo gritarlo a los cuatro vientos. Es una gente honesta, el gobernador de Veracruz. Los otros con todo respeto eran impresentables. No s\u00f3lo eso, sino si ven\u00edan hab\u00eda que tener cuidado con la cartera. Muy corruptos. Ya eso se termin\u00f3 en Veracruz y se termina a nivel nacional. Cero corrupci\u00f3n, cero impunidad. Dios mucho gusto de estar aqu\u00ed con ustedes en Hidalgo Titl\u00e1n. \u00a1Que viva Hidalgo Titl\u00e1n! \u00a1Que viva Veracruz! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano. \u00a1Adi\u00e1s queridas, queridos! \u00a1Sos \u00e1ngeles a la vida y a la vida! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico!",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 16:59:30.318135"
}