{
    "video_id": "5NMoMmL_PoU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5NMoMmL_PoU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDhw_2WycO1yzknQecsmt9gx4eNw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5NMoMmL_PoU",
    "video_title": "Avances de la Cuarta Secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8696,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 722.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 727.66,
            "duration": 27.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 729.56,
            "duration": 25.239
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 811.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "exponer los avances",
            "start": 815.49,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "del proyecto del bosque de chapultepec",
            "start": 818.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 823.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 825.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 828.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 831.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "muy importante no s\u00f3lo para quienes",
            "start": 834.32,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "vivimos en la capital sino para todos",
            "start": 839.87,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 843.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 845.43,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "un s\u00edmbolo el bosque de chapultepec",
            "start": 847.64,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "como la villa",
            "start": 850.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "como otros sitios hist\u00f3ricos importantes",
            "start": 853.209,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo",
            "start": 857.61,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "de modo que se est\u00e1 llevando a cabo este",
            "start": 861.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 865.329,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "crece ampliarlo",
            "start": 866.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reestructurar",
            "start": 873.249,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sus museos sus espacios p\u00fablicos",
            "start": 875.51,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "crear nuevos espacios para la cultura",
            "start": 879.209,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y tiene una",
            "start": 883.249,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "peculiaridad este proyecto",
            "start": 888.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el rescate del medio ambiente sobre todo",
            "start": 892.55,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "del agua de los manantiales",
            "start": 897.2,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "del bosque de chapultepec pero bueno",
            "start": 900.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a que quienes est\u00e1n llevando a",
            "start": 903.899,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 907.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esta obra nos expliquen va a intervenir",
            "start": 909.32,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno que ha estado",
            "start": 915.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "coordinando este esfuerzo",
            "start": 918.94,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 922.05,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "3 poner",
            "start": 925.209,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "el maestro gabriel orozco que es",
            "start": 928.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "artista",
            "start": 931.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 934.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "creativo para decirlo de alguna manera",
            "start": 937.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es el qu\u00e9",
            "start": 943.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conduciendo",
            "start": 945.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todo el proyecto",
            "start": 948.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el campo art\u00edstico cultural ambiental",
            "start": 953.39,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y va a intervenir tambi\u00e9n",
            "start": 958.889,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "alejandra frausto la secretaria de",
            "start": 962.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cultura para explicar se va a proyectar",
            "start": 964.959,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo",
            "start": 968.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 970.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto no se conoce",
            "start": 972.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 977.55,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "de esta importante obra y nos acompa\u00f1a",
            "start": 979.779,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el general \u00f3scar escencia sandoval por",
            "start": 984.399,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 986.41,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n lo que se est\u00e1",
            "start": 987.529,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "incorporando al bosque",
            "start": 989.509,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "era propiedad",
            "start": 991.9,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la secretaria la defensa eran las",
            "start": 994.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de p\u00f3lvora f\u00e1bricas de armas de",
            "start": 997.019,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa",
            "start": 1000.47,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n",
            "start": 1002.59,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entregando que ese espacio",
            "start": 1005.889,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 hect\u00e1reas",
            "start": 1010.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1 aqu\u00ed el canal los",
            "start": 1014.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval",
            "start": 1017.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez de comunicaci\u00f3n clara ya",
            "start": 1021.139,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 1024.799,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "porque forma parte del proyecto tambi\u00e9n",
            "start": 1026.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con la doctora",
            "start": 1029.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 1031.809,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1036.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos ya todas secretaria secretario y",
            "start": 1038.959,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "abrir jesus muchas gracias por",
            "start": 1042.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "permitirnos exponer este bell\u00edsimo",
            "start": 1044.949,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "proyecto que est\u00e1 en la ciudad de mexico",
            "start": 1048.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero como bien mencion\u00f3 el presidente",
            "start": 1051.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para nosotros la ciudad es capital de",
            "start": 1053.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y chapultepec es",
            "start": 1056.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "patrimonio del pueblo de mexico",
            "start": 1059.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el bosque de chapultepec naturaleza y",
            "start": 1062.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cultura as\u00ed llamamos a este proyecto",
            "start": 1065.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1068.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el bosque de chapultepec hasta 2018",
            "start": 1070.83,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tres secciones la primera secci\u00f3n",
            "start": 1074.399,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 1078.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de 245 hect\u00e1reas ah\u00ed",
            "start": 1080.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se encontraba tambi\u00e9n los pinos que hoy",
            "start": 1087.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es centro cultural tambi\u00e9n de los",
            "start": 1089.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicanos la segunda secci\u00f3n con una",
            "start": 1092.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de 168 hect\u00e1reas y la tercera",
            "start": 1095.429,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n con 243 hect\u00e1reas de ser el \u00e1rea",
            "start": 1099.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de valor ambiental del bosque de",
            "start": 1103.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "chapultepec a partir de 2019 se integra",
            "start": 1105.72,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 1109.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "chapultepec que tiene una extensi\u00f3n de",
            "start": 1111.149,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "88 hect\u00e1reas m\u00e1s otra parte que es parte",
            "start": 1115.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sigue siendo parte de la defensa",
            "start": 1118.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional pero se integraron 88 hect\u00e1reas",
            "start": 1121.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es decir la ciudad de mexico y tiene un",
            "start": 1124.049,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuevo parque un nuevo bosque de 88",
            "start": 1127.2,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que es la cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 1129.99,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "bosque que se integra con las tres",
            "start": 1131.669,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primeras secciones y como ustedes saben",
            "start": 1133.889,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pues el pp que es historia y patrimonio",
            "start": 1136.289,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os previo inclusive",
            "start": 1139.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a la conquista",
            "start": 1142.769,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "los antecedentes hist\u00f3ricos de la cuarta",
            "start": 1144.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n son que era una ensambladora de",
            "start": 1147.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "armas desde mil",
            "start": 1151.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "779 y repito hasta el 2019 que fue",
            "start": 1152.42,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "entregado al gobierno de la ciudad de",
            "start": 1156.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexico para integrar la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 1158.429,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "del bosque de chapultepec",
            "start": 1159.99,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1161.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como parte de una instalaci\u00f3n militar",
            "start": 1164.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1166.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero recordarles que previo a que",
            "start": 1169.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entrara el gobierno de m\u00e9xico que",
            "start": 1173.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 1175.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta cuarta secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 1177.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "chapultepec her\u00ed a privatizarse en el",
            "start": 1179.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno de pe\u00f1a nieto",
            "start": 1182.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la idea era vender este predio",
            "start": 1184.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "e iba a ser un ingreso",
            "start": 1188.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la sedena o al gobierno de m\u00e9xico de",
            "start": 1192.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alrededor de 19 mil millones de pesos y",
            "start": 1194.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quer\u00edan convertirlo en el segundo santa",
            "start": 1196.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fe est\u00e1 muy cerca el santa fe y quer\u00edan",
            "start": 1198.65,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "una siguiente un de siguiente desarrollo",
            "start": 1202.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inmobiliario que hubiera tenido impactos",
            "start": 1206.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muy graves para la ciudad de m\u00e9xico a",
            "start": 1208.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "partir del 2019",
            "start": 1211.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico adelante en la",
            "start": 1213.89,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1215.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "e integra en la cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 1218.07,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec adelante",
            "start": 1221.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto es importante muy brevemente las",
            "start": 1227.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro secciones van a ser van a tener",
            "start": 1230.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una conectividad desde la primera hasta",
            "start": 1233.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la cuarta va a haber un cable bus",
            "start": 1235.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que va a conectar las cuatro secciones y",
            "start": 1238.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s distintas conectividad es como",
            "start": 1240.78,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "puentes peatonales que realmente ser\u00e1n",
            "start": 1243.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "obras art\u00edsticas",
            "start": 1245.789,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n total del proyecto son 10",
            "start": 1250.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos y a la fecha se",
            "start": 1252.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de 3 mil millones",
            "start": 1254.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "876 pesos y se sigue trabajando la",
            "start": 1256.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este proyecto ser\u00e1 en",
            "start": 1260.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diciembre del 2023 con todas sus partes",
            "start": 1262.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adelante muy r\u00e1pido el cable bus",
            "start": 1265.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "5 kil\u00f3metros desde la primera hasta la",
            "start": 1269.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuarta adelante",
            "start": 1272.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "adelante para no tomar mucho m\u00e1s tiempo",
            "start": 1275.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y la otra parte fundamental la parte del",
            "start": 1278.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecto cultural que expondr\u00e1 el",
            "start": 1281.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "maestro orozco y la secretaria de",
            "start": 1283.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cultura es que este proyecto incluye una",
            "start": 1285.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n ambiental de todo el",
            "start": 1289.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bosque un saneamiento o una",
            "start": 1291.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n y sobre todo el rescate",
            "start": 1293.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico de much\u00edsimas ca\u00f1adas que tiene",
            "start": 1296.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el bosque particularmente la tercera y",
            "start": 1300.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que es ahora la cuarta secci\u00f3n de",
            "start": 1302.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "chapultepec as\u00ed que esta es una",
            "start": 1305.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n general del proyecto de",
            "start": 1307.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 1309.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "naturaleza y cultura que es patrimonio",
            "start": 1310.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 1314.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sr",
            "start": 1324.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la invitaci\u00f3n",
            "start": 1326.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1335.24,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1336.63,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el plan maestro",
            "start": 1338.419,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "propuesto para este proyecto",
            "start": 1340.149,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos una s\u00edntesis aqu\u00ed quisiera leer",
            "start": 1345.52,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "el primer p\u00e1rrafo para comenzar",
            "start": 1347.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1350.809,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n de la de la parte",
            "start": 1352.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cultural es que en realidad",
            "start": 1355.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 1360.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es esto",
            "start": 1363.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lo que hoy conocemos como el bosque de",
            "start": 1366.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chapultepec ha sido siempre en realidad",
            "start": 1368.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un campo de cultivo de naturaleza y",
            "start": 1370.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cultura creado y recreado a trav\u00e9s de su",
            "start": 1373.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "historia ha cosechado protegido por los",
            "start": 1376.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "habitantes de un valle que lo atesoran",
            "start": 1379.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como su manantial fundamental el proceso",
            "start": 1380.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n que estamos viviendo",
            "start": 1384.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico nos presenta la oportunidad de",
            "start": 1386.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impulsar e integrar la diversidad",
            "start": 1389.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica y cultural del bosque de",
            "start": 1391.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 1394.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la iniciativa original de abrir la",
            "start": 1395.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "residencia oficial de los pinos y la de",
            "start": 1397.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "detener el proceso de privatizaci\u00f3n del",
            "start": 1400.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "campo militar 1 efe lo convirtieron en",
            "start": 1403.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un proyecto prioritario para la",
            "start": 1406.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico",
            "start": 1408.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este mapa",
            "start": 1414.82,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "igual pero s\u00ed s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 1418.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este es nuestro mapa principal el mapa",
            "start": 1432.909,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de plan maestro general aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 1436.509,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sobre puesta la gr\u00e1fica sobre una",
            "start": 1439.269,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 1442.929,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los colores est\u00e1n las \u00e1reas que estamos",
            "start": 1446.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reforestando en color verde al mismo",
            "start": 1449.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tiempo que vemos en l\u00edneas azules todos",
            "start": 1453.4,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los r\u00edos cuencas escorrent\u00edas que",
            "start": 1457.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alimentan",
            "start": 1461.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestro manantial en la zona",
            "start": 1463.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de santa fe",
            "start": 1467.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en nuestro manantial legendario en el",
            "start": 1468.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "castillo de chapultepec",
            "start": 1472.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es muy importante entender el cuerpo de",
            "start": 1475.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "chapultepec como un organismo un",
            "start": 1477.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organismo vivo que se ha defendido ha",
            "start": 1480.35,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ido creciendo y ahora tenemos con esta",
            "start": 1482.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 1485.679,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "con esta oportunidad",
            "start": 1488.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y conservar",
            "start": 1492.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora cuarta secci\u00f3n",
            "start": 1495.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un bosque que se integra a trav\u00e9s de",
            "start": 1499.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nodos puntualmente seleccionados y",
            "start": 1502.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "establecidos para que en cada una de las",
            "start": 1506.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuatro secciones tengamos un balance",
            "start": 1510.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entre lo natural lo cultural y lo social",
            "start": 1513.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y toda la poblaci\u00f3n aleda\u00f1a pero tambi\u00e9n",
            "start": 1517.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "todos los visitantes y todas las",
            "start": 1521.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas que quieran conocer nuestra",
            "start": 1522.68,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1525.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y nuestra naturaleza tengan en cada una",
            "start": 1526.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de sus cuatro sesiones la oportunidad de",
            "start": 1530.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tener esa experiencia la siguiente por",
            "start": 1533.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1535.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este es el mismo",
            "start": 1538.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "obviamente el mismo plan m\u00e1s esquem\u00e1tico",
            "start": 1540.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos y aqu\u00ed simplemente indicado los",
            "start": 1543.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manantiales la ermita vasco de quiroga",
            "start": 1546.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el espacio de la ex f\u00e1brica de p\u00f3lvora",
            "start": 1548.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la bodega nacional de museos en la",
            "start": 1553.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de cartuchos la cineteca",
            "start": 1556.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nacional en la ensambladora de armas",
            "start": 1558.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el parque que llamamos de los polvorines",
            "start": 1562.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque es una zona de bodegas que ahora",
            "start": 1564.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y va a ser un parque ecol\u00f3gico",
            "start": 1567.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "al aire para actividades al aire libre",
            "start": 1571.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tenemos nuestro nuestra ruta con un",
            "start": 1574.5,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "cable bus que va a transitar desde la",
            "start": 1579.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n hasta la primera",
            "start": 1582.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el parkour en la tercera",
            "start": 1587.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n que la principal vocaci\u00f3n de esa",
            "start": 1589.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n es la bio cultural por",
            "start": 1592.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es la zona donde tenemos nuestras",
            "start": 1594.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayores escorrent\u00edas y el \u00e1rea verde que",
            "start": 1596.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que reforestar",
            "start": 1598.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y rehidratar entonces el nuevo cultural",
            "start": 1600.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es ya est\u00e1 abierto el p\u00fablico ha",
            "start": 1604.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sido muy exitoso porque ya los j\u00f3venes",
            "start": 1607.77,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea de la zona lo ten\u00edan ya en la",
            "start": 1611.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "actriz bajo actividad cultural en ese",
            "start": 1616.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "momento clandestina porque eran espacios",
            "start": 1619.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sido privatizados no hab\u00edan",
            "start": 1621.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tenido mucho \u00e9xito en su actividad",
            "start": 1623.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e1tica",
            "start": 1630.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y ahora despu\u00e9s de estar cerrados y",
            "start": 1632.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "abandonados por varios varios a\u00f1os los",
            "start": 1637.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes empezaron a tomarlo y nosotros",
            "start": 1641.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo que \u00fanico que hicimos fue algo que",
            "start": 1643.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "intentamos en todo el proyecto que es",
            "start": 1646.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 1648.179,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos llamarlo las ruinas",
            "start": 1654.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas pero es de la",
            "start": 1656.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cultura modernista no quiero decir",
            "start": 1659.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoliberal pero s\u00ed modernista que de",
            "start": 1661.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "repente termina por",
            "start": 1664.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decaer y de alguna manera tenemos que",
            "start": 1666.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "restablecer la restablecer y sanear el",
            "start": 1669.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "suelo ganar territorio tanto ecol\u00f3gica",
            "start": 1673.27,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "como culturalmente",
            "start": 1676.27,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy importante qu\u00e9",
            "start": 1678.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "un saneamiento ambiental",
            "start": 1680.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s engrandecer a lo largo",
            "start": 1682.99,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ancho un espacio verde sino tambi\u00e9n en",
            "start": 1686.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el ganar suelo",
            "start": 1689.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "fertilizarlo",
            "start": 1692.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 1693.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mayor sedimento",
            "start": 1695.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hidratarlo y de alguna manera ese poco",
            "start": 1698.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "metro que baja uno y est\u00e1 ganando retira",
            "start": 1702.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del suelo x todas las hect\u00e1reas que",
            "start": 1704.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos trabajando a nivel cultural y",
            "start": 1707.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 1709.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "genera una extensi\u00f3n",
            "start": 1710.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es dif\u00edcil de medir pero qu\u00e9",
            "start": 1713.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nos puede dar una idea de lo que",
            "start": 1717.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "representa para el subsuelo para el aire",
            "start": 1719.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "recuperar todo el bosque de chapultepec",
            "start": 1723.539,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n de dolores espacio memorial",
            "start": 1725.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el azul",
            "start": 1730.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la entrada del pante\u00f3n estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1732.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "renovando mejor\u00e1ndola y el centro de",
            "start": 1735.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cultura ambiental de hecho estoy",
            "start": 1738.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ndome en un solo mapa y tenemos",
            "start": 1739.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "varios el que sirve por favor",
            "start": 1741.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estamos en la cuarta secci\u00f3n un",
            "start": 1745.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "acercamiento de las zonas que indicamos",
            "start": 1747.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la cineteca nacional que estamos ya",
            "start": 1749.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en construcci\u00f3n la ex f\u00e1brica de p\u00f3lvora",
            "start": 1752.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que estalla en actividades",
            "start": 1754.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la bodega nacional de arte visitable",
            "start": 1756.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "donde va a estar resguardado nuestro",
            "start": 1758.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico el amistad vasto",
            "start": 1760.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vasco de quiroga que tambi\u00e9n ya fue",
            "start": 1762.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "restaurada qued\u00f3 muy linda y vamos",
            "start": 1765.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pronto a poder empezar a programar sus",
            "start": 1768.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "actividades la siguiente por favor",
            "start": 1771.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hay una vista de lo que era",
            "start": 1775.11,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la ensambladora militar y lo que puedes",
            "start": 1779.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va a ser despu\u00e9s y lo que estamos",
            "start": 1783.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "haciendo es reciclar remodelar",
            "start": 1785.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones ya existentes",
            "start": 1789.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en una zona ya impactada y convertirla",
            "start": 1792.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en un espacio cultural",
            "start": 1797.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rehabilitado tambi\u00e9n",
            "start": 1799.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicamente la que sigue",
            "start": 1801.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "bodega nacional de arte que enorme gusto",
            "start": 1804.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos gusta mucho la palabra bodega pero",
            "start": 1807.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "son nombres de trabajo despu\u00e9s ya",
            "start": 1809.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pondremos un buen nombre pero aqu\u00ed se va",
            "start": 1810.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a almacenar",
            "start": 1813.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resguardar restaurar nuestro patrimonio",
            "start": 1814.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1818.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las colecciones del estado en desde",
            "start": 1820.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "textiles hasta pinturas al \u00f3leo",
            "start": 1824.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esculturas y en estos talleres de artes",
            "start": 1826.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y oficios",
            "start": 1831.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y aparte con espacios de",
            "start": 1832.27,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "archivo y visitables se convierte",
            "start": 1835.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "virtualmente",
            "start": 1838.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "literalmente en un museo visitable del",
            "start": 1840.67,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico de la naci\u00f3n la",
            "start": 1844.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1847.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las f\u00e1bricas de p\u00f3lvora un edificio",
            "start": 1850.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1852.759,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "con espacios",
            "start": 1855.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 1857.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "monumentales",
            "start": 1859.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy muy disfrutable pasear por ellas y",
            "start": 1862.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si ustedes o si nos ponemos a pensar que",
            "start": 1865.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el precisamente por el hecho de tener",
            "start": 1868.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acceso al agua agua corriente un r\u00edo",
            "start": 1870.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vivo que todav\u00eda est\u00e1 vivo junto a un",
            "start": 1873.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manantial que sigue dando agua es por",
            "start": 1875.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso que se hizo ah\u00ed est\u00e1 f\u00e1brica de",
            "start": 1878.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora",
            "start": 1881.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y ahora reconvertida en un centro",
            "start": 1882.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cultural est\u00e1 bien la tesis muy bien",
            "start": 1885.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la ermita vasco de quiroga",
            "start": 1890.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el estado en el que la encontramos en",
            "start": 1892.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "su estado actual restaurada por el inah",
            "start": 1896.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado para simplemente",
            "start": 1899.11,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "sanear tenerla a tono lista para hacer",
            "start": 1902.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pues reintegrada a la vida para la cual",
            "start": 1910.09,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fue propuesta por tabasco esta ermita",
            "start": 1912.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "era su centro de reuni\u00f3n era su centro",
            "start": 1916.529,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de contemplaci\u00f3n era una manera que",
            "start": 1921.19,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3 ese manantial",
            "start": 1924.07,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y ahora despu\u00e9s despu\u00e9s de haber estado",
            "start": 1926.509,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "abandonada tanto tiempo",
            "start": 1929.389,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y se recupera la vocaci\u00f3n original para",
            "start": 1932.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la cual fue erigida como ermita porta",
            "start": 1936.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1939.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1941.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n",
            "start": 1944.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que les comentaba el pan don dolores",
            "start": 1946.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de parque de cultura urbana parkhurst",
            "start": 1949.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en funciones aunque no se ha",
            "start": 1950.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminado por completo la obra pero ya",
            "start": 1953.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes lo tomaron y yo tambi\u00e9n voy",
            "start": 1955.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de vez en cuando as\u00ed que ya estamos en",
            "start": 1958.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "actividades la que sigue por favor",
            "start": 1960.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todo esto que son",
            "start": 1964.039,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1967.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en ingl\u00e9s en ingl\u00e9s les llaman bowls de",
            "start": 1969.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "patinetas vamos a llamarlos ollas en",
            "start": 1973.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "realidad en las albercas las albercas de",
            "start": 1976.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un parque acu\u00e1tico ah\u00ed tenga v\u00edas",
            "start": 1979.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "delfines hab\u00eda peces hac\u00edan sus",
            "start": 1981.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos y lo \u00fanico que hicimos fue",
            "start": 1983.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 1987.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ese paisaje abandonado y convertirlos en",
            "start": 1988.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pistas de patinaje",
            "start": 1992.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminado toda esta \u00e1rea",
            "start": 1995.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "falta la otra \u00e1rea que est\u00e1 aqu\u00ed hay una",
            "start": 1998.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a imagen donde se ve la galer\u00eda de",
            "start": 2001.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grafiteros de muralistas de artistas",
            "start": 2004.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "urbanos que ya est\u00e1n en actividades ya",
            "start": 2007.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y siguen pintando sobre el otro",
            "start": 2010.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico y el otro graffiti hay un",
            "start": 2014.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo en donde el arte es un proceso",
            "start": 2016.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el deporte es un proceso de apropiaci\u00f3n",
            "start": 2018.89,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y de convivencia con la ciudad y con la",
            "start": 2022.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2026.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el pante\u00f3n de dolores espacio",
            "start": 2028.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "memorial toda la zona de",
            "start": 2030.83,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n y oficinas estamos ya",
            "start": 2035.21,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "empezando a remodelar la estuvo cerrado",
            "start": 2038.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "durante la pandemia",
            "start": 2041.149,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte de nuestro proyecto se ve afectado",
            "start": 2044.33,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en sus tiempos y ejecutivos pues por la",
            "start": 2047.629,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pandemia que vivimos pero estamos",
            "start": 2052.71,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiempo y estamos ahora",
            "start": 2054.33,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comenzando a reintegrarnos al",
            "start": 2056.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saneamiento y mejoramiento del pante\u00f3n",
            "start": 2059.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dolores siguiente por favor",
            "start": 2061.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n",
            "start": 2064.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "centro de cultura ambiental",
            "start": 2067.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se hizo un concurso nacional para",
            "start": 2069.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proponer un centro de cultura ambiental",
            "start": 2073.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que a nivel nacional donde podamos tener",
            "start": 2075.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un foro un pabell\u00f3n",
            "start": 2079.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y un jard\u00edn etnobot\u00e1nico que represente",
            "start": 2080.91,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos haciendo lo que",
            "start": 2084.3,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "podemos hacer lo que queremos hacer con",
            "start": 2088.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la cultura ambiental y con la crisis",
            "start": 2091.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ambiental el cambio clim\u00e1tico que",
            "start": 2095.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos viviendo en todo el planeta",
            "start": 2098.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en lo que era un estacionamiento",
            "start": 2100.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y deforestado se estableci\u00f3 y el",
            "start": 2106.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "concurso ganador el proyecto ganador es",
            "start": 2110.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este pabell\u00f3n",
            "start": 2113.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un techo de piedra muy lindo",
            "start": 2115.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "genera un foro abierto y aprovechando la",
            "start": 2118.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "topolog\u00eda del terreno estas palmeras ex",
            "start": 2121.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya existentes se genera un foro y un",
            "start": 2124.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espacio de disposiciones",
            "start": 2126.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 2129.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 2132.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "invitas invitaciones a otros jardines",
            "start": 2134.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bot\u00e1nicos",
            "start": 2137.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigadores a bi\u00f3logos a socios",
            "start": 2138.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ecologistas para exponer",
            "start": 2142.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo",
            "start": 2145.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llegamos a la primera secci\u00f3n pabell\u00f3n",
            "start": 2147.78,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "esc\u00e9nico",
            "start": 2150.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el lago mayor tenemos aqu\u00ed los",
            "start": 2151.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 2155.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed el autor nacional castillo",
            "start": 2157.66,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de chapultepec aqu\u00ed simplemente estamos",
            "start": 2160.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "proponiendo aparte de los pinos como",
            "start": 2162.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "complejo cultural que ya en actividades",
            "start": 2165.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tenemos dos puntos que est\u00e1n y son muy",
            "start": 2167.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importantes para la operatividad del",
            "start": 2171.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ecosistema tanto del auditorio nacional",
            "start": 2172.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y el centro cultural del bosque en la",
            "start": 2175.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "zona del auditor nacional como en la",
            "start": 2177.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zona de nuestro circuito hist\u00f3rico de",
            "start": 2181.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "museos donde tenemos antropolog\u00eda gasto",
            "start": 2182.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de chapultepec usted arte moderno de",
            "start": 2185.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tamayo y tenemos en el centro un jard\u00edn",
            "start": 2187.75,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "bot\u00e1nico que pensamos despu\u00e9s de",
            "start": 2191.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestros an\u00e1lisis y conversaciones con",
            "start": 2193.599,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "todo el equipo de trabajo y nuestros",
            "start": 2197.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigadores que podemos mejorar",
            "start": 2200.17,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2202.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 2204.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es el circuito hist\u00f3rico de museos con",
            "start": 2206.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2208.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el pabell\u00f3n esc\u00e9nico en este caso este",
            "start": 2211.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es el proyecto ganador de lo que va a",
            "start": 2213.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ser nuestro pabell\u00f3n ac\u00fastico esc\u00e9nico",
            "start": 2215.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para m\u00fasica y las artes esc\u00e9nicas",
            "start": 2218.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este es el concurso la siguiente",
            "start": 2223.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bueno por donde podemos regresar",
            "start": 2228.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "es interesante porque de los dos",
            "start": 2231.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "concursos que hicimos",
            "start": 2233.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos hay una",
            "start": 2235.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fue muy motivante ver la sensibilizaci\u00f3n",
            "start": 2238.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los arquitectos que empezaron a",
            "start": 2241.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "promover ya proponer obras",
            "start": 2243.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas que no son mausoleos que",
            "start": 2246.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no son elefantes blancos que no son",
            "start": 2248.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesadas que se integran a la naturaleza",
            "start": 2252.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya un paisaje",
            "start": 2255.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "legendario como el de chapultepec pero",
            "start": 2256.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en proceso evolutivo tambi\u00e9n al",
            "start": 2259.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "generar este tipo de",
            "start": 2262.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pabellones y el concepto de pabell\u00f3n que",
            "start": 2263.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hemos planteado desde un principio",
            "start": 2266.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos intentando que nuestro proyecto",
            "start": 2268.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico nuestro proyecto urbano",
            "start": 2272.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este proyecto art\u00edstico est\u00e9",
            "start": 2274.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "integrado siempre al paisaje de una",
            "start": 2278.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "manera de un es con escala humana con",
            "start": 2280.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "una sensaci\u00f3n de interior y exterior en",
            "start": 2284.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "constante flujo",
            "start": 2289.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pensando que el bosque ideal lo que en",
            "start": 2293.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "realidad propone un bosque ideal",
            "start": 2297.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "o una idea de bio culturalidad o de",
            "start": 2299.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cultura y naturaleza es muy simple son",
            "start": 2302.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 2305.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sombra humedad y silencio",
            "start": 2309.16,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "silencio qu\u00e9 quiere decir yo no lo puede",
            "start": 2315.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ver como paz",
            "start": 2317.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como tranquilidad",
            "start": 2321.039,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como una experiencia de contemplaci\u00f3n y",
            "start": 2324.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de aprendizaje de la luz natural",
            "start": 2326.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sombra como",
            "start": 2332.41,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "resguardo refugio protecci\u00f3n",
            "start": 2334.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y humedad que es lo que finalmente",
            "start": 2342.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "genera la vida el agua el suelo f\u00e9rtil",
            "start": 2344.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n podr\u00edamos ver as\u00ed la",
            "start": 2349.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2352.13,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "la cultura",
            "start": 2353.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es muy importante para nuestra",
            "start": 2355.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fertilidad pol\u00edtica social humana y eso",
            "start": 2358.74,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es lo que tratamos de proponer con una",
            "start": 2364.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n arquitect\u00f3nica cultural ambiental",
            "start": 2366.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "art\u00edstica que se integra a la vida y que",
            "start": 2371.0,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pretende fortalecer",
            "start": 2374.82,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el proceso evolutivo de un bosque en",
            "start": 2377.509,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n ahora en expansi\u00f3n",
            "start": 2379.819,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2382.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para lo cual uno de los bayon\u00e9s y le",
            "start": 2385.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos anunciando en este d\u00eda es la una",
            "start": 2388.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "convocatoria para un concurso nacional",
            "start": 2391.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para lo que llamamos el pabell\u00f3n",
            "start": 2394.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "naturaleza y cultura sobre y para",
            "start": 2396.53,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 2401.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el circuito hist\u00f3rico de museos en",
            "start": 2405.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n aqu\u00ed tienes antropolog\u00eda tamayo",
            "start": 2407.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "museo de arte moderno castillo de",
            "start": 2411.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 2412.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gico de chapultepec lago mayor en",
            "start": 2413.7,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esta zona en la zona ya impactada set",
            "start": 2417.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en el set",
            "start": 2422.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se transport\u00f3",
            "start": 2426.319,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "este invernadero de otra zona de la",
            "start": 2428.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "primera secci\u00f3n",
            "start": 2431.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos",
            "start": 2433.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "analizamos",
            "start": 2436.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y con \u00e9l",
            "start": 2439.869,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la secreta del",
            "start": 2442.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medio ambiente ciudad de m\u00e9xico y de la",
            "start": 2444.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cgt de cultura",
            "start": 2446.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como del consejo rector chapultepec",
            "start": 2448.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decidimos que pod\u00edamos mejorar la",
            "start": 2451.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de este invernadero",
            "start": 2454.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proponiendo un pabell\u00f3n de arte y",
            "start": 2455.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "naturaleza de actividades que",
            "start": 2458.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neas en las actividades del",
            "start": 2461.42,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mismo jard\u00edn bot\u00e1nico reforz\u00e1ndolo y",
            "start": 2465.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "terminando su restauraci\u00f3n h\u00eddrica que",
            "start": 2469.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todav\u00eda le hace falta para a trav\u00e9s de",
            "start": 2472.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un concurso",
            "start": 2475.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para dise\u00f1adores profesionales",
            "start": 2477.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arquitectos bi\u00f3logos psic\u00f3logos y",
            "start": 2479.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "artistas generar",
            "start": 2482.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un pabell\u00f3n bio cultural",
            "start": 2484.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el centro de la plancha ya impactada",
            "start": 2488.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sin afectar ni un solo \u00e1rbol ni una sola",
            "start": 2491.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "planta del jard\u00edn bot\u00e1nico ya",
            "start": 2495.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "establecido en esta zona",
            "start": 2498.37,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la convocatoria",
            "start": 2501.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "con las bases se empezar\u00e1 a difundir a",
            "start": 2503.759,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "partir del 12 de marzo y esperamos",
            "start": 2507.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 2511.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que haya un ganador",
            "start": 2514.02,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "seleccionado por un jurado integrado",
            "start": 2515.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por miembros del consejo rector",
            "start": 2519.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "chapultepec por artistas profesionales",
            "start": 2522.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se crea de cultura ciudad de mexico",
            "start": 2525.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y esperemos tener el \u00e9xito que tuvimos",
            "start": 2529.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en los otros dos concursos anteriores",
            "start": 2531.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues se abre la invitaci\u00f3n la",
            "start": 2536.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convocatoria para analizar este espacio",
            "start": 2539.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y proponer los esperamos que siga",
            "start": 2543.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "avanzando el proyecto con las",
            "start": 2546.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aportaciones de todos los que el equipo",
            "start": 2548.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de trabajo que ha sido grande",
            "start": 2551.35,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para agradecer",
            "start": 2553.53,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "as\u00ed que est\u00e1s sandoval jefe de gobierno",
            "start": 2556.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secreta de cultura por supuesto se\u00f1or",
            "start": 2559.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente que vamos avanzando y vamos",
            "start": 2561.309,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "vamos muy bien muchas gracias",
            "start": 2564.159,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias presidente por permitirnos un",
            "start": 2573.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "espacio en esta conferencia tan",
            "start": 2577.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante gracias a los compa\u00f1eros de",
            "start": 2579.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos",
            "start": 2581.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y atienden este tema de",
            "start": 2583.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2585.71,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno se quiere generar al",
            "start": 2586.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario gabriel",
            "start": 2588.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pues con el gobierno de la cuarta",
            "start": 2591.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la cultura es un derecho",
            "start": 2594.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un eje de transformaci\u00f3n y de",
            "start": 2597.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades no es un",
            "start": 2599.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "privilegio ni un accesorio",
            "start": 2602.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2605.37,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2606.54,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "el proyecto chapultepec naturaleza y",
            "start": 2607.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cultura es el mejor ejemplo de ello",
            "start": 2610.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hablamos de derechos culturales que se",
            "start": 2613.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reforzando en esta ciudad de",
            "start": 2616.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mexico y la cultura vista en un \u00e1mbito",
            "start": 2619.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s amplio que tiene que ver con",
            "start": 2622.359,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el entendimiento de la naturaleza con el",
            "start": 2625.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entendimiento de las artes con su poder",
            "start": 2628.329,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "transformador en",
            "start": 2631.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante la pandemia pr\u00e1cticamente en",
            "start": 2633.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo el mundo se par\u00f3 la actividad",
            "start": 2636.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cultural se pararon los proyectos",
            "start": 2639.39,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "culturales fuimos de los sectores",
            "start": 2642.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "primeros en salir de los \u00faltimos en",
            "start": 2644.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "volver m\u00e9xico fue y ha sido un ejemplo a",
            "start": 2646.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del proyecto natural el",
            "start": 2650.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "chapultepec naturales y cultura de no",
            "start": 2651.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parar la vida cultural claro que nos",
            "start": 2653.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resguardamos y cuidamos la sana",
            "start": 2657.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distancia pero que se siguiera",
            "start": 2659.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "construyendo un proyecto por los",
            "start": 2661.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "derechos culturales es un emblema ya es",
            "start": 2663.039,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un timbre de orgullo",
            "start": 2666.309,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el proyecto chapultepec",
            "start": 2668.109,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "si bien est\u00e1 situado en esta",
            "start": 2670.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "extraordinaria ciudad capital tiene",
            "start": 2673.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impacto nacional tiene un impacto en",
            "start": 2676.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica porque",
            "start": 2677.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a partir de \u00e9l se generan circuitos",
            "start": 2680.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "culturales que reciben y detonan",
            "start": 2682.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actividad cultural en los 32 estados a",
            "start": 2685.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de convocatorias circuitos giras",
            "start": 2688.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hay un n\u00famero muy importante de",
            "start": 2691.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "artistas que han sido ya parte de estos",
            "start": 2694.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "circuitos culturales",
            "start": 2696.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la esencia de este proyecto es",
            "start": 2699.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "convertir lo privado en lo p\u00fablico los",
            "start": 2702.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "espacios de exclusi\u00f3n los espacios",
            "start": 2706.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prohibidos los espacios donde no",
            "start": 2708.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos posibilidad de acceder por",
            "start": 2710.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distintas razones como los pinos o el",
            "start": 2713.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "campo militar n\u00famero 1 a lo p\u00fablico al",
            "start": 2715.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bienestar social a que la gente goce y",
            "start": 2719.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "disfrute del derecho humano a la cultura",
            "start": 2722.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del derecho al medioambiente del derecho",
            "start": 2725.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a tener un bien vivir una vida sana y la",
            "start": 2727.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud se compone de todo esto",
            "start": 2730.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el caso de los pinos pues era un",
            "start": 2734.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lugar en donde no imagin\u00e1bamos poner un",
            "start": 2736.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pie cuando lo visitamos todav\u00eda en",
            "start": 2738.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n espacio que dicho sea de paso",
            "start": 2742.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos dejaron vac\u00edo",
            "start": 2745.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada que bueno ni un vaso para",
            "start": 2747.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomar agua a un comal para calentar una",
            "start": 2751.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 2753.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pregunta vamos una vajilla para poder",
            "start": 2754.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "montar una mesa de estado como se",
            "start": 2757.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recib\u00eda en esta residencia oficial que",
            "start": 2759.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico conozca la respuesta",
            "start": 2761.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que recibimos en ese momento fue pues si",
            "start": 2765.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quieren una vajilla todav\u00eda alcanzan el",
            "start": 2768.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "buen fin as\u00ed de duro fue pues recibir un",
            "start": 2770.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "espacio de esta importancia totalmente",
            "start": 2775.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vac\u00edo que s\u00f3lo las culturas de m\u00e9xico y",
            "start": 2777.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el mundo lean le pod\u00edan recuperar la",
            "start": 2780.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dignidad y ahora es un espacio con",
            "start": 2782.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enorme vitalidad libre e incluyente lo",
            "start": 2785.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mismo pasa con con la solidaridad que",
            "start": 2789.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 este proyecto en la \u00e9poca de",
            "start": 2793.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pandemia en los pinos ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 2795.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vivieron durante varios meses un muy",
            "start": 2798.23,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "buen n\u00famero de enfermeros enfermeras",
            "start": 2801.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctores doctores para protegerse de",
            "start": 2804.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contagiar a sus familias y tener un",
            "start": 2808.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espacio de descanso las pocas horas que",
            "start": 2810.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan quienes estaban al frente como",
            "start": 2812.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la pandemia que",
            "start": 2814.59,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "tuvieran un espacio de descanso",
            "start": 2816.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde comer d\u00f3nde dormir y esta es",
            "start": 2819.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parte de la solidaridad de este gran",
            "start": 2822.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2825.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de lo privado a lo p\u00fablico e insisto",
            "start": 2826.799,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esta es una tendencia en el mundo los",
            "start": 2830.499,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "espacios culturales se van privatizando",
            "start": 2833.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los nuevos museos son de car\u00e1cter",
            "start": 2836.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "privado en el mundo y m\u00e9xico apuesta por",
            "start": 2838.599,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo contrario apuesta por el espacio",
            "start": 2842.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por hacer estos espacios el",
            "start": 2844.959,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derecho de la ciudadan\u00eda es el caso del",
            "start": 2848.169,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parkour 56 hect\u00e1reas destinadas a los",
            "start": 2850.869,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a la vida cultural y de",
            "start": 2854.259,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n y de vitalidad cultural que",
            "start": 2857.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tienen los j\u00f3venes y no se diga la",
            "start": 2859.929,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n de chapultepec a trav\u00e9s",
            "start": 2862.689,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de la cual se integra a este enorme",
            "start": 2866.199,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueblo de santa fe que fund\u00f3 vasco de",
            "start": 2868.39,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "quiroga pero que ten\u00eda amurallado",
            "start": 2870.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el bosque no ten\u00eda manera",
            "start": 2872.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de gozar si ustedes van a ver ahora en",
            "start": 2874.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo que vamos a presentar im\u00e1genes",
            "start": 2877.569,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde se nota la zona urbana en donde no",
            "start": 2879.999,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2882.369,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un espacio p\u00fablico un parque un espacio",
            "start": 2883.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de recreaci\u00f3n est\u00e1 apuesta cultural por",
            "start": 2887.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la diversidad por la inclusi\u00f3n por la",
            "start": 2891.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz han hecho que se",
            "start": 2893.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reconozca este espacio a nivel mundial",
            "start": 2896.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y pues esta visi\u00f3n integral de",
            "start": 2900.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la cultura no solamente lo que sucede",
            "start": 2903.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dentro de los recintos culturales que es",
            "start": 2906.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy importante sino como un beneficio a",
            "start": 2908.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda el bienestar del alma",
            "start": 2911.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dijera el presidente y es por eso que",
            "start": 2914.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "recibiremos en el bosque de chapultepec",
            "start": 2917.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la conferencia que hace 40 a\u00f1os no se",
            "start": 2919.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hace con ministros de cultura de todo el",
            "start": 2922.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mundo 190 ministros de cultura nos",
            "start": 2924.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "daremos cita en mundia culto 2022",
            "start": 2927.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chapultepec es el pulm\u00f3n es el manantial",
            "start": 2931.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es el bosque que re\u00fane desde lo",
            "start": 2933.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico hasta lo contempor\u00e1neo es",
            "start": 2936.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el bosque de la historia de las luchas",
            "start": 2938.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico de las artes y las culturas es",
            "start": 2940.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el bosque de las familias los invitamos",
            "start": 2943.63,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a que lo visiten los invitamos siempre",
            "start": 2945.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "disfrutar de este gran espacio que pues",
            "start": 2949.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para nosotros es el espacio cultural y",
            "start": 2952.869,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "natural del pueblo de mexico y ser\u00e1 el",
            "start": 2955.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bosque cultural m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 2958.329,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gracias presidente por apostar siempre a",
            "start": 2960.939,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural de m\u00e9xico y les",
            "start": 2962.919,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compartiremos un v\u00eddeo para enfatizar lo",
            "start": 2965.289,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed hemos presentado",
            "start": 2967.989,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "chapultepec es naturaleza y geograf\u00eda",
            "start": 2975.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "humana un bosque ancestral que emerge en",
            "start": 2978.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio de una gran urbe la ciudad de",
            "start": 2981.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2984.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre de 2018 en",
            "start": 2986.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "chapultepec se abrieron las puertas de",
            "start": 2989.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la ex residencia presidencial los pinos",
            "start": 2991.91,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 2994.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2995.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el arranque del proyecto",
            "start": 2999.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "chapultepec naturaleza y cultura",
            "start": 3001.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este proyecto adem\u00e1s de que asegura el",
            "start": 3008.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protege al antiguo bosque de la ciudad",
            "start": 3011.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integra otra vasta extensi\u00f3n territorial",
            "start": 3013.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de bosque que estuvo a punto de ser",
            "start": 3015.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entregado a la especulaci\u00f3n inmobiliaria",
            "start": 3018.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "12 kil\u00f3metros de extremo extremo y de",
            "start": 3021.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "manantial a manantial de un territorio",
            "start": 3024.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de cerca de 800 hect\u00e1reas conforman el",
            "start": 3027.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "bosque cultural m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 3030.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el complejo cultural los pinos en la",
            "start": 3034.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "primera secci\u00f3n del bosque ofrece",
            "start": 3037.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actualmente m\u00e1s de 1500 actividades",
            "start": 3039.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "culturales al a\u00f1o de manera gratuita",
            "start": 3042.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para toda la familia",
            "start": 3045.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ubicada en el antiguo molino del rey en",
            "start": 3047.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cali casa del ma\u00edz y la cultura",
            "start": 3050.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alimentaria es un espacio que ofrece el",
            "start": 3053.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocimiento sobre los frutos de nuestra",
            "start": 3056.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tierra y la historia de las cocinas y",
            "start": 3058.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dietas de mexico que tanta falta ha",
            "start": 3061.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hecho retomar para mejorar la salud de",
            "start": 3063.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3066.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cocineras y cocineros tradicionales agro",
            "start": 3067.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "productores y familias han tomados en",
            "start": 3071.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cali como su espacio",
            "start": 3074.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la casa presidencial l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 3076.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus puertas como museo de sitio",
            "start": 3079.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dedicado a mostrar la vida y obra de uno",
            "start": 3082.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los mejores presidentes que ha tenido",
            "start": 3085.599,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3087.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "espacios culturales y museos",
            "start": 3090.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos est\u00e1n experimentando una",
            "start": 3093.299,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 3095.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instalaciones y \u00e1reas verdes sin",
            "start": 3097.589,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "precedentes en d\u00e9cadas",
            "start": 3100.2,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "a un costado del centro cultural del",
            "start": 3103.089,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bosque se desarrollar\u00e1 el pabell\u00f3n",
            "start": 3105.219,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esc\u00e9nico proyecto ganador de un concurso",
            "start": 3107.739,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional que reuni\u00f3 a destacados",
            "start": 3110.249,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "especialistas esc\u00e9nicos y de",
            "start": 3113.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arquitectura del paisaje un espacio",
            "start": 3115.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "polivalente de alto nivel que armonizar\u00e1",
            "start": 3118.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el entorno natural como parte de",
            "start": 3121.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este mejoramiento del circuito se",
            "start": 3124.839,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rehabilitar\u00e1 el actual invernadero del",
            "start": 3127.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "jard\u00edn bot\u00e1nico y se fortalecer\u00e1 su uso",
            "start": 3129.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como espacio de exposici\u00f3n de orqu\u00eddeas",
            "start": 3131.89,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y de las artes mediante la",
            "start": 3134.049,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del pabell\u00f3n",
            "start": 3135.789,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo naturaleza y cultura",
            "start": 3137.14,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el zool\u00f3gico de chapultepec se",
            "start": 3141.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollan acciones de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 3144.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mantenimiento con el objetivo de que se",
            "start": 3146.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convierta en un espacio de investigaci\u00f3n",
            "start": 3148.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n de la fauna en este mismo",
            "start": 3150.9,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "sitio se construy\u00f3 el museo del ajolote",
            "start": 3154.589,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "humedal artificial en el que los",
            "start": 3157.549,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "visitantes podr\u00e1n conocer este",
            "start": 3160.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ecosistema y visualizar la vida de esta",
            "start": 3162.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especie en donde se genera un espacio",
            "start": 3164.94,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "adecuado para su reproducci\u00f3n",
            "start": 3167.25,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "una calzada peatonal con ciclov\u00eda que se",
            "start": 3171.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construye para comunicar la primera con",
            "start": 3174.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la segunda secci\u00f3n del bosque sin",
            "start": 3176.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alterar la circulaci\u00f3n existente conecta",
            "start": 3179.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde los pinos hasta avenida de los",
            "start": 3182.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compositores",
            "start": 3184.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la segunda secci\u00f3n se construye el",
            "start": 3186.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centro de cultura ambiental en el",
            "start": 3189.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entorno de un nuevo jard\u00edn etnobot\u00e1nico",
            "start": 3191.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional 30 hect\u00e1reas ser\u00e1n dedicadas a",
            "start": 3194.01,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "difundir la cultura del medio ambiente",
            "start": 3197.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n del bosque de chapultepec es",
            "start": 3202.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya emblema de recuperaci\u00f3n ambiental",
            "start": 3205.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "240 hect\u00e1reas del suelo de esta secci\u00f3n",
            "start": 3208.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n regenerando y restaurando para",
            "start": 3211.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poder recorrerla sin afectarlas a trav\u00e9s",
            "start": 3214.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de nuevos senderos la tercera secci\u00f3n es",
            "start": 3217.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00edmbolo del rescate de espacios",
            "start": 3220.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para la comunidad",
            "start": 3223.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que era un parque acu\u00e1tico abandonado",
            "start": 3226.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hoy es el parque de cultura urbana",
            "start": 3229.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "parkour donde j\u00f3venes de toda la ciudad",
            "start": 3232.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "disfrutan del mejor skate parte del pa\u00eds",
            "start": 3235.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y cuentan con un espacio para las",
            "start": 3238.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manifestaciones culturales como el mural",
            "start": 3240.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y el gr\u00e1fico",
            "start": 3243.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el pante\u00f3n civil m\u00e1s antiguo del pa\u00eds",
            "start": 3246.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pante\u00f3n de dolores se re dignificar a",
            "start": 3248.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la rotonda de las personas ilustres",
            "start": 3252.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3255.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cerca de 75 hect\u00e1reas de ca\u00f1adas y de",
            "start": 3256.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bosques que conforman la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 3260.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del bosque han sido donados a este",
            "start": 3262.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 3264.96,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "impidiendo que se convirtieran en un",
            "start": 3265.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "exclusivo desarrollo inmobiliario para",
            "start": 3267.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unos cuantos y hoy son la puerta de",
            "start": 3270.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acceso al bosque para los habitantes del",
            "start": 3273.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poniente de la ciudad",
            "start": 3275.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la c\u00e9lebre f\u00e1brica de p\u00f3lvora est\u00e1 en",
            "start": 3279.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proceso de recuperaci\u00f3n",
            "start": 3282.109,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ofreciendo actualmente actividades",
            "start": 3283.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "culturales contar\u00e1 con un programa de",
            "start": 3286.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "talleres y oficios para la comunidad",
            "start": 3288.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1a que desde el siglo 19 ha",
            "start": 3291.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado a la actividad militar en",
            "start": 3294.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta zona",
            "start": 3296.569,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "la antigua f\u00e1brica de cartuchos se est\u00e1",
            "start": 3299.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transformando en la bodega nacional de",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "arte cuya finalidad ser\u00e1 la de",
            "start": 3304.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resguardar gran parte del acervo",
            "start": 3307.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "art\u00edstico nacional tambi\u00e9n ser\u00e1 sede",
            "start": 3309.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principal del centro nacional de",
            "start": 3312.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y registro del patrimonio",
            "start": 3315.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "art\u00edstico mueble del instituto nacional",
            "start": 3317.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de bellas artes y literatura se crear\u00e1n",
            "start": 3320.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los talleres de artes y oficios as\u00ed como",
            "start": 3323.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de reuso y reciclaje de materiales de",
            "start": 3326.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n muse\u00edstica o de",
            "start": 3329.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n esc\u00e9nica la",
            "start": 3331.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "infraestructura de la ensambladora de",
            "start": 3333.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos militares se est\u00e1",
            "start": 3335.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acondicionando para instalar una sede de",
            "start": 3337.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la cineteca nacional",
            "start": 3339.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adentr\u00e1ndose en la cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 3342.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bosque se halla la ermita generada por",
            "start": 3344.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vasco de quiroga junto con el pueblo de",
            "start": 3347.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "santa fe y luego habitada por gregorio",
            "start": 3350.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez quien consigui\u00f3 uno de los",
            "start": 3352.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "primeros manuales m\u00e9dicos de la nueva",
            "start": 3354.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' legado del conocimiento de",
            "start": 3357.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "medicina tradicional de los pobladores",
            "start": 3360.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la antig\u00fcedad mexicana en la ermita",
            "start": 3362.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se fomentar\u00e1 el rescate de la herbolaria",
            "start": 3365.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tradicional nacional",
            "start": 3367.77,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "se le valora el manantial de santa fe",
            "start": 3372.069,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generando un recorrido por tres",
            "start": 3374.789,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "manantiales vivos como un milagro",
            "start": 3377.019,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secreto en el centro de la urbe de",
            "start": 3379.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manantial a manantial nos mostrar\u00e1 esta",
            "start": 3382.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuerza generadora de vida nos llevar\u00e1 a",
            "start": 3385.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "detenernos un minuto y tomar agua de",
            "start": 3388.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta fuente reconectando nos con la",
            "start": 3390.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tierra toda esta oferta cultural",
            "start": 3393.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 las cuatro secciones para",
            "start": 3395.94,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "disfrute de sus visitantes a trav\u00e9s de",
            "start": 3398.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puentes entre barrancas y pasos",
            "start": 3401.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "peatonales de forma segura y sin alterar",
            "start": 3403.059,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el ecosistema",
            "start": 3406.359,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la avenida constituyentes se rehabilita",
            "start": 3407.849,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "generando un espacio de calidad que",
            "start": 3411.569,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "permite una mejor movilidad peatonal a",
            "start": 3414.369,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo largo de la avenida y entre las",
            "start": 3416.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "colonias aleda\u00f1as",
            "start": 3419.019,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "integrando \u00e1reas verdes luminarias e",
            "start": 3420.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana",
            "start": 3424.449,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el table busca el tp que recorrer\u00e1 en 5",
            "start": 3426.789,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "km las cuatro secciones del bosque en",
            "start": 3430.329,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "beneficio de 20.000 pasajeros diarios",
            "start": 3433.929,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principalmente habitantes del poniente",
            "start": 3436.769,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de la ciudad y se contempla tambi\u00e9n como",
            "start": 3438.699,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un atractivo tur\u00edstico en la ciudad el",
            "start": 3442.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "saneamiento ambiental y mejora h\u00eddrica",
            "start": 3445.269,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del bosque de chapultepec",
            "start": 3448.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representa importantes beneficios",
            "start": 3449.429,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ambientales para la ciudad de mexico m\u00e1s",
            "start": 3451.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agua de calidad que se infiltra a los",
            "start": 3455.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos m\u00e1s vegetaci\u00f3n que retiene",
            "start": 3456.999,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contaminantes disminuye el ruido aporta",
            "start": 3459.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aire fresco y con ox\u00edgeno brinda refugio",
            "start": 3463.329,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a la vida silvestre y un hermoso paisaje",
            "start": 3466.479,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para el deleite de las personas que lo",
            "start": 3468.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "visitamos hasta ahora se han sustituido",
            "start": 3471.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "11 mil \u00e1rboles muertos en pie o en",
            "start": 3474.189,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "franco deterioro se han plantado casi 70",
            "start": 3477.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil de especies mexicanas se han",
            "start": 3480.819,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instalado m\u00e1s de 50 sistemas",
            "start": 3483.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alternativos para el manejo de descargas",
            "start": 3485.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de aguas residuales y para el control de",
            "start": 3488.079,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "escorrent\u00edas",
            "start": 3490.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "retirado alrededor de 500 toneladas de",
            "start": 3492.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "residuos despu\u00e9s de des compactarlos se",
            "start": 3494.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "han enriquecido los suelos con 70",
            "start": 3498.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "toneladas de composta y se han sembrado",
            "start": 3500.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "15 hect\u00e1reas de plantas de distinto tipo",
            "start": 3502.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poniendo \u00e9nfasis en plantas nativas con",
            "start": 3505.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "flor que posibilitar\u00e1n la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3508.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los polinizadores gracias a los",
            "start": 3510.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuales existen los recursos naturales",
            "start": 3513.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que los alimentan y nos ofrecen",
            "start": 3515.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "materiales de salud y de vestido entre",
            "start": 3517.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otros usos",
            "start": 3520.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a esto se suman la rehabilitaci\u00f3n de 28",
            "start": 3523.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puentes as\u00ed como de las instalaciones",
            "start": 3527.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas y de infraestructura en",
            "start": 3529.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "abandono o con fuerte deterioro el",
            "start": 3531.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 3534.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura y el gobierno de",
            "start": 3537.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico trabajan",
            "start": 3539.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conjuntamente para hacer realidad un",
            "start": 3541.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de justicia urbana de disfrute",
            "start": 3544.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cultural y de regeneraci\u00f3n ambiental un",
            "start": 3547.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "proyecto que a la vanguardia en el mundo",
            "start": 3551.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un lugar que ha sido testigo de",
            "start": 3553.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "millones de a\u00f1os de historia chapultepec",
            "start": 3556.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naturaleza y cultura es una oportunidad",
            "start": 3559.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para crear y vivir una ciudad y un pa\u00eds",
            "start": 3562.98,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democr\u00e1ticos y justos chapultepec es",
            "start": 3566.49,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bosque para todos",
            "start": 3570.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3577.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 3579.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "llevo tiempo pero es muy importante",
            "start": 3582.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este espacio cultural",
            "start": 3585.43,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vamos a abrir para preguntas 1 2 3",
            "start": 3589.04,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "cuatro gradas dependientes cinco y seis",
            "start": 3595.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3600.39,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "felicidades por el proyecto de nosotros",
            "start": 3603.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que venimos de fuera pues obviamente no",
            "start": 3606.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos interesa mucho tambi\u00e9n participar de",
            "start": 3608.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esto el se\u00f1or presidente ha estado esta",
            "start": 3611.039,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "semana usted planteando el tema de \u00e9l no",
            "start": 3613.74,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "impacto en los costos del combustible a",
            "start": 3617.73,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "partir de pues una serie de medidas que",
            "start": 3621.329,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su gobierno ha implementado en",
            "start": 3623.549,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particular bueno la apuesta por la",
            "start": 3625.529,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en abasto de",
            "start": 3627.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combustibles pues est\u00e1 comprobado que",
            "start": 3629.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando de manera inusitada en",
            "start": 3632.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico los consumidores pues tenemos",
            "start": 3635.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "costos de gasolina m\u00e1s bajos que en eeuu",
            "start": 3638.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos que en centroam\u00e9rica y bueno",
            "start": 3641.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues creo que es algo que es notorio y",
            "start": 3643.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s celebrable el se\u00f1or presidente en",
            "start": 3646.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este sentido existe una inquietud",
            "start": 3649.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reiterada que as\u00ed como ustedes en su",
            "start": 3651.599,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "momento accedi\u00f3 a dictaminar una",
            "start": 3654.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de precios tope para el gas lp",
            "start": 3657.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y bueno ante la el riesgo de un",
            "start": 3660.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "encarecimiento s\u00fabito",
            "start": 3663.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de lo que es la gasolina que incluso se",
            "start": 3666.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha visto en algunos distribuidores en",
            "start": 3668.609,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 3670.5,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3672.18,
            "duration": 2.429
        },
        {
            "text": "hubo alguno que vend\u00eda el litro de",
            "start": 3673.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gasolina s\u00faper premium de no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3674.609,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "categor\u00eda a 30 pesos el litro",
            "start": 3677.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle si existe la posibilidad de",
            "start": 3679.19,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que simplemente una pol\u00edtica parecida a",
            "start": 3681.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la que se dise\u00f1\u00f3 para el gas lp a fin de",
            "start": 3684.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contener pues una eventual escalada en",
            "start": 3687.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los precios de las gasolinas y el di\u00e9sel",
            "start": 3691.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este creo que ser\u00e1 importante presente",
            "start": 3692.94,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para proteger sobre todo al consumidor",
            "start": 3694.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el precio de la gasolina como usted sabe",
            "start": 3697.039,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene un impacto fuerte en las distintas",
            "start": 3699.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cadenas de valor porque este pa\u00eds se",
            "start": 3702.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mueve en sussex y mueve sobre ruedas y",
            "start": 3703.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "bueno la inflaci\u00f3n de la cual se dio",
            "start": 3705.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "nota ayer bueno pues sigue y",
            "start": 3707.46,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "lamentablemente en alza usted ha dicho",
            "start": 3709.349,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "que es uno de los desaf\u00edos en materia",
            "start": 3711.089,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que tiene su gobierno",
            "start": 3712.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues este la buena noticia es que no van",
            "start": 3714.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a aumentar los precios",
            "start": 3719.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 3721.94,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ni las gasolinas y el di\u00e9sel",
            "start": 3725.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a mantener",
            "start": 3731.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el mismo precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3734.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3739.49,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3740.83,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que se sepa porque a diferencia de otros",
            "start": 3742.779,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses nosotros",
            "start": 3748.509,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podemos mantener precios bajos en los",
            "start": 3750.779,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "combustibles son dos razones una que",
            "start": 3754.689,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "producimos petr\u00f3leo",
            "start": 3761.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no todos los pa\u00edses en el mundo",
            "start": 3763.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "producen petr\u00f3leo",
            "start": 3766.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo deben",
            "start": 3769.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "producir petr\u00f3leo alrededor de 20",
            "start": 3772.47,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200",
            "start": 3776.4,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3779.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la fortuna de tener esta materia prima y",
            "start": 3780.97,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ahora por el conflicto por la guerra",
            "start": 3786.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de rusia y ucrania la invasi\u00f3n de rusia",
            "start": 3790.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a ucrania",
            "start": 3795.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 3798.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "medidas que se est\u00e1n tomando",
            "start": 3800.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3805.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "castigo",
            "start": 3807.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a rusia",
            "start": 3809.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el decidir no",
            "start": 3812.31,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "comprar petr\u00f3leo ruso no comprar gas",
            "start": 3814.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues ha tenido un impacto en los precios",
            "start": 3820.369,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y esto ha llevado a que el crudo aumente",
            "start": 3825.76,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "ya rebasa los 100 d\u00f3lares por barril",
            "start": 3830.16,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos exportando crudo y",
            "start": 3835.73,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "esto nos est\u00e1 generando un excedente",
            "start": 3841.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y ese excedente",
            "start": 3845.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos permite",
            "start": 3849.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "transferido o aplicar un subsidio",
            "start": 3853.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3856.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que no aumenten los precios de las",
            "start": 3858.28,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "gasolinas y de \u00e9l dice eso es lo primero",
            "start": 3861.91,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "lo segundo es que ya somos m\u00e1s",
            "start": 3867.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 3872.85,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque desde que llegamos nos dedicamos",
            "start": 3874.81,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a rescatar a pemex",
            "start": 3879.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que en 14 a\u00f1os de",
            "start": 3883.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "manera consecutiva ven\u00eda cayendo la",
            "start": 3888.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera",
            "start": 3891.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de tres millones cuatrocientos mil",
            "start": 3894.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 3897.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en 1900 en 2004",
            "start": 3899.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "3 millones 400 mil barriles en 2004",
            "start": 3905.99,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n 700",
            "start": 3910.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en 2018",
            "start": 3913.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 3916.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3920.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nosotros nos propusimos destinar",
            "start": 3921.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3924.829,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "para explorar",
            "start": 3926.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y se invirti\u00f3 en el sureste donde est\u00e1",
            "start": 3929.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo porque",
            "start": 3933.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal se",
            "start": 3935.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "invert\u00eda en el norte y se quer\u00eda sacar",
            "start": 3938.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de las aguas profundas",
            "start": 3941.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en donde no hay petr\u00f3leo o cuesta mucho",
            "start": 3944.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "extraerlo",
            "start": 3947.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque la verdad no les importaba est\u00e1",
            "start": 3949.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 3953.42,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lo que les importaba era el negocio de",
            "start": 3955.079,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n con las empresas",
            "start": 3957.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 3960.479,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble pero durante el periodo",
            "start": 3961.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3964.45,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "la mitad del presupuesto de pemex",
            "start": 3965.22,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "de destino al norte",
            "start": 3969.509,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds cuando el petr\u00f3leo todos",
            "start": 3973.189,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1 en el sureste est\u00e1 en",
            "start": 3976.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tierra en aguas someras entonces",
            "start": 3979.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cambiamos la pol\u00edtica",
            "start": 3982.499,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tuvimos la suerte",
            "start": 3985.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de encontrar nuevos yacimientos",
            "start": 3986.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos reservas suficientes",
            "start": 3990.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estamos perforando",
            "start": 3993.15,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "entonces ya no se est\u00e1 cayendo la",
            "start": 3996.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n al contrario nos estamos",
            "start": 4000.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 4002.19,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya tenemos m\u00e1s petr\u00f3leo cruz",
            "start": 4004.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4008.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4010.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas",
            "start": 4013.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4016.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quedaron en ruinas en el abandono",
            "start": 4017.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con una capacidad de procesamiento de",
            "start": 4022.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo del 40%",
            "start": 4026.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entonces hemos invertido",
            "start": 4030.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 mil millones de pesos",
            "start": 4035.849,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "en rehabilitar las refiner\u00edas esto nos",
            "start": 4039.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha permitido aumentar la capacidad de",
            "start": 4044.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n",
            "start": 4046.45,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se compro",
            "start": 4050.46,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4053.029,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de deer park texas es el ya",
            "start": 4054.309,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "tenemos producci\u00f3n suficiente",
            "start": 4059.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si sumamos la producci\u00f3n por ejemplo en",
            "start": 4063.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el caso de dice de si ya somos",
            "start": 4066.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 4070.38,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "bendice",
            "start": 4071.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con lo que se produce en nuestras",
            "start": 4073.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas m\u00e1s lo que produce la",
            "start": 4075.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 4079.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4080.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pemex en texas",
            "start": 4082.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hemos reducido",
            "start": 4087.03,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "las importaciones de gasolinas de un 45%",
            "start": 4088.97,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "a ver si este",
            "start": 4096.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "laura",
            "start": 4099.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nos env\u00eda un informe",
            "start": 4102.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4105.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y el director de pemex son unas gr\u00e1ficas",
            "start": 4107.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sobre esto que estoy hablando que es muy",
            "start": 4112.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4115.049,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y conocer c\u00f3mo hemos venido",
            "start": 4116.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reduciendo las importaciones de",
            "start": 4120.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gasolinas porque",
            "start": 4123.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 produciendo en m\u00e9xico",
            "start": 4125.89,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que es el prop\u00f3sito",
            "start": 4129.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4133.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y se pueda producir lo que consumimos",
            "start": 4134.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4140.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "fue absurdo",
            "start": 4142.21,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "cuando menos lo que hicieron",
            "start": 4144.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal de que se",
            "start": 4148.549,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vend\u00eda petr\u00f3leo crudo y compr\u00e1bamos las",
            "start": 4150.77,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "gasolinas es como vender naranja y",
            "start": 4155.089,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "comprar jugo de naranja",
            "start": 4157.309,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "porque la verdad todo era negocio para",
            "start": 4159.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "beneficio de particulares",
            "start": 4164.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y mucha corrupci\u00f3n en pemex estaban",
            "start": 4166.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "destruyendo por completo acabando con la",
            "start": 4170.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "industria petrolera nada m\u00e1s que no les",
            "start": 4172.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dio el tiempo",
            "start": 4174.88,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "entregando de las zonas petroleras a",
            "start": 4176.73,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4181.529,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no olvidemos que la llamada reforma",
            "start": 4183.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica consisti\u00f3 en entregar 110",
            "start": 4185.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4189.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a empresas particulares para explotar",
            "start": 4191.409,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4193.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 4195.219,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "aun cuando hablaron de qu\u00e9",
            "start": 4197.59,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sin incrementar la producci\u00f3n de esos",
            "start": 4202.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "110 contratos s\u00f3lo hay 3",
            "start": 4205.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 4210.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n",
            "start": 4212.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s",
            "start": 4215.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la especulaci\u00f3n",
            "start": 4217.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay muchos que recibieron esos contratos",
            "start": 4220.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y ya vendieron",
            "start": 4223.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este las acciones",
            "start": 4226.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a otras empresas",
            "start": 4230.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no invirtieron nada enga\u00f1aron eso fue la",
            "start": 4233.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4237.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo que entregaron",
            "start": 4240.83,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "significa apenas el 20% del potencial",
            "start": 4244.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "petrolero de mexico no les dio tiempo",
            "start": 4248.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la alarma",
            "start": 4252.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y llegamos",
            "start": 4254.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y paramos",
            "start": 4257.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "las privatizaciones y estamos como dije",
            "start": 4259.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "rescatando a pemex entonces",
            "start": 4263.71,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "es una primera l\u00e1mina",
            "start": 4267.59,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 mi es muy claro",
            "start": 4271.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importaciones de gasolinas y di\u00e9sel",
            "start": 4281.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del 18",
            "start": 4284.989,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "al 22",
            "start": 4287.51,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "miren lo que importa vamos donde",
            "start": 4291.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llegamos lo que se compraba",
            "start": 4294.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ochocientos treinta y tres mil barriles",
            "start": 4300.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 4303.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "miren como estamos",
            "start": 4307.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "importando",
            "start": 4311.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "431 en enero",
            "start": 4312.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 4316.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "342 de gasolinas y 89 de dice 89 mil",
            "start": 4320.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "barriles de diesel",
            "start": 4327.12,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "pero si aqu\u00ed ya",
            "start": 4329.28,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "agregamos lo de deer park",
            "start": 4332.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "132 mil barriles diarios de gasolinas ya",
            "start": 4335.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto se reduce",
            "start": 4339.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues como ah",
            "start": 4342.38,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4344.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4347.429,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios",
            "start": 4349.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de 594 de una vez que tengamos",
            "start": 4353.489,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 4358.389,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y la coquizadora de tula ya vamos a",
            "start": 4362.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "alcanzar la autosuficiencia",
            "start": 4366.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya les dec\u00eda yo si sumamos lo que",
            "start": 4367.49,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo disparen dice ya somos",
            "start": 4371.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otros clientes",
            "start": 4374.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esto es lo que hemos logrado",
            "start": 4379.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con la nueva pol\u00edtica entonces por eso",
            "start": 4382.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "podemos decirle a los mexicanos que no",
            "start": 4386.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay motivo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 4389.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que vamos a sostener el precio de los",
            "start": 4392.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 4396.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque se ha actuado bien con esta nueva",
            "start": 4398.51,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y aprovecho para agradecerle",
            "start": 4403.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mucho a los trabajadores petroleros a",
            "start": 4407.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas a los",
            "start": 4411.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos porque esto lo hemos logrado de",
            "start": 4413.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 4416.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo desde que soy presidente he visitado",
            "start": 4419.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando menos en tres ocasiones cada una",
            "start": 4422.02,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de las seis refiner\u00edas",
            "start": 4425.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este 18 de marzo vamos a conmemorar un",
            "start": 4429.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 4434.28,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 4435.389,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "precisamente en la refiner\u00eda de",
            "start": 4436.55,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 4438.81,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4440.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos de la importancia de ser",
            "start": 4442.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 4447.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quienes",
            "start": 4449.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hablaban de que est\u00e1bamos mal",
            "start": 4451.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "invirtiendo en petr\u00f3leo porque ya se",
            "start": 4456.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "terminaba la era del petr\u00f3leo pues la",
            "start": 4460.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "verdad que todos quisi\u00e9ramos que se",
            "start": 4463.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "avanzara m\u00e1s",
            "start": 4466.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 4469.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y que se utilizar\u00e1n energ\u00edas renovables",
            "start": 4471.6,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "y energ\u00edas limpias pero falta",
            "start": 4476.35,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "entonces no es un asunto nada m\u00e1s de",
            "start": 4482.639,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "buenos deseos",
            "start": 4488.039,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quienes nos recomendaban que ya",
            "start": 4490.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no nos ocup\u00e1ramos del petr\u00f3leo bueno",
            "start": 4494.52,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "uno de estos multimillonarios del mundo",
            "start": 4498.92,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 4502.39,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "creo que manifest\u00f3 que con mucho coraje",
            "start": 4505.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que hacer atr\u00e1s",
            "start": 4508.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 si va a seguir necesitando",
            "start": 4512.139,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y \u00e9l est\u00e1 en el negocio",
            "start": 4516.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4522.0,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "los carros",
            "start": 4523.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 4525.25,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4527.54,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama elon musk es s smith",
            "start": 4529.699,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "no no no no este",
            "start": 4536.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4541.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecemos a eeuu por qu\u00e9",
            "start": 4544.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos autoriz\u00f3",
            "start": 4549.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la compra de la refiner\u00eda",
            "start": 4551.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tuvimos esa visi\u00f3n",
            "start": 4557.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de comprar en su momento esta refiner\u00eda",
            "start": 4561.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que autorizarlo el gobierno de",
            "start": 4564.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4567.44,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hubieron presiones desde luego como",
            "start": 4570.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4573.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y saben que los que",
            "start": 4574.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presionaban m\u00e1s para que no se",
            "start": 4578.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adquirieran",
            "start": 4581.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parte de ser de la refiner\u00eda eran",
            "start": 4583.41,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4587.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4589.749,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que siempre est\u00e9",
            "start": 4592.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "apuestan a ponernos el pie",
            "start": 4594.79,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a que nos caigamos a que \u00e9ste",
            "start": 4599.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tengamos dificultades pero",
            "start": 4603.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 adelante",
            "start": 4606.78,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 4610.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4613.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "condicionar de ser el deseo",
            "start": 4616.39,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo de la autorizaci\u00f3n",
            "start": 4620.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a que se modificar\u00e1 el proyecto",
            "start": 4623.65,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 4628.21,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no llegaron a expresarlo as\u00ed",
            "start": 4633.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero si hab\u00edan muchas presiones incluso",
            "start": 4636.68,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "hasta denuncias",
            "start": 4639.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo de la guerra de los pasteles",
            "start": 4642.679,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "se acuerdan de que es de francia",
            "start": 4646.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "utilizado como excusa",
            "start": 4651.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4655.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 4657.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estafado a un pastelero",
            "start": 4658.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s en tacubaya",
            "start": 4661.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se le hab\u00edan robado unos panes",
            "start": 4665.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y esa fue la excusa para invadirnos",
            "start": 4668.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para cobrarnos esa",
            "start": 4672.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "enorme deuda",
            "start": 4676.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por eso se llam\u00f3 la guerra de los",
            "start": 4678.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pasteles",
            "start": 4680.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1bamos haciendo este",
            "start": 4680.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite de repente",
            "start": 4683.21,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "quien presenta una denuncia es una",
            "start": 4686.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y empresa",
            "start": 4693.33,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "una tintorer\u00eda",
            "start": 4695.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de nuevo le\u00f3n",
            "start": 4700.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde nueva york adi\u00f3s",
            "start": 4701.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed y as\u00ed pero y la autorizaci\u00f3n la",
            "start": 4704.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que dar tres instituciones del",
            "start": 4709.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu",
            "start": 4712.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el tesoro el departamento de estado la",
            "start": 4713.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4718.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el tesoro y el departamento estado",
            "start": 4721.34,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "este autorizar y d\u00f3nde",
            "start": 4725.59,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "se tuvo m\u00e1s dificultad fue con la",
            "start": 4730.469,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda por lo mismo por",
            "start": 4734.909,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y porque de aqu\u00ed",
            "start": 4738.479,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4742.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hablaban y hablaban",
            "start": 4743.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para que no nos autorizaron por eso",
            "start": 4745.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "agradezco mucho al presidente de bail\u00e9n",
            "start": 4750.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de que ha sido muy respetuoso y esto nos",
            "start": 4752.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ha permitido pues salir adelante",
            "start": 4756.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora en esta circunstancia dif\u00edcil",
            "start": 4759.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la historia le ha dado la raz\u00f3n a su",
            "start": 4763.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n se\u00f1or presidente de buscar la",
            "start": 4767.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autosuficiencia y persiste y este era el",
            "start": 4769.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "origen de la pregunta desde el 2017 esta",
            "start": 4773.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "idea de que en el mercado de los",
            "start": 4776.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "combustibles hay",
            "start": 4778.62,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ree que la mano invisible del mercado no",
            "start": 4780.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es texto de que hay libre flotaci\u00f3n de",
            "start": 4782.969,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los precios aunque pemex provee al final",
            "start": 4785.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de cuentas el 90 por ciento del",
            "start": 4787.739,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "combustible que se vende en este pa\u00eds la",
            "start": 4789.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pregunta en espec\u00edfico es si se podr\u00eda",
            "start": 4791.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tener una pol\u00edtica de precios tope muy",
            "start": 4793.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "similar a la que se tiene en el asunto",
            "start": 4796.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del gas lp este no s\u00e9 si lo tienen",
            "start": 4798.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estudiados organizado s\u00ed y es lo que se",
            "start": 4801.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ha sostenido",
            "start": 4804.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 4806.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4809.78,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4811.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manejamos de acuerdo a los costos el",
            "start": 4812.91,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "impuesto a las gasolinas el ieps",
            "start": 4818.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4821.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este impuesto",
            "start": 4823.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dice disminuye o se aumenta tenemos el",
            "start": 4826.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "control de precio y afortunadamente",
            "start": 4830.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pemex como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 4834.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s del 90% de la capacidad de",
            "start": 4837.51,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de distribuci\u00f3n de gasolinas",
            "start": 4841.56,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "lo que no se tiene",
            "start": 4847.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4849.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4852.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4854.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recuperar terreno para la comisi\u00f3n",
            "start": 4856.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para la empresa",
            "start": 4861.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4863.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque si se deja",
            "start": 4866.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 4869.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4872.92,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "como la libertad del zorro en el",
            "start": 4875.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gallinero",
            "start": 4879.65,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para que se entienda bien",
            "start": 4882.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "miren lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4884.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en europa",
            "start": 4887.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a en particular porque est\u00e1n",
            "start": 4889.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "padeciendo por los aumentos de precio en",
            "start": 4892.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en gas la gasolina",
            "start": 4896.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuesta 40 y estas delitos y est\u00e1n",
            "start": 4899.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo un llamado la uni\u00f3n europea de",
            "start": 4901.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste ya no se consuma tanto gas pero",
            "start": 4904.42,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "esa no es la opci\u00f3n que no dijeron ellos",
            "start": 4909.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4913.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n eran las",
            "start": 4916.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y energ\u00edas renovables",
            "start": 4919.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 de que no se avanz\u00f3 en eso",
            "start": 4923.16,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "y terminaron dependiendo",
            "start": 4928.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buena medida",
            "start": 4932.7,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "del gas de rusia",
            "start": 4934.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y si eeuu puede",
            "start": 4938.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y enviarles gas",
            "start": 4942.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que para enviar gas se",
            "start": 4944.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "necesitan proceso",
            "start": 4946.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que lleva tiempo",
            "start": 4949.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son plantas de licuefacci\u00f3n",
            "start": 4952.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el gas se tiene que congelar para",
            "start": 4955.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "embarcarse y all\u00e1",
            "start": 4958.52,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se vuelve a gasificar",
            "start": 4961.699,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "pero no hay las plantas suficientes en",
            "start": 4965.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eeuu el caso de m\u00e9xico no tenemos",
            "start": 4968.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 4972.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 4976.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tener una en ensenada",
            "start": 4978.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este para enviar gas nosotros no tenemos",
            "start": 4983.75,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "problema por qu\u00e9",
            "start": 4987.35,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con la producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4989.599,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "viene gas asociado",
            "start": 4993.189,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tenemos un contrato de compra",
            "start": 4996.409,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de gas con texas con productores de",
            "start": 5000.729,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "texas y eso nos ayuda mucho y el precio",
            "start": 5003.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del gas en texas",
            "start": 5009.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "afortunadamente no ha aumentado como en",
            "start": 5011.34,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "europa entonces tenemos el resuelto lo",
            "start": 5014.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5019.749,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el caso de que se aumentara el precio",
            "start": 5021.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "del gas por encima de lo normal",
            "start": 5023.499,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tenemos ya un plan",
            "start": 5026.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para producir m\u00e1s energ\u00eda en las",
            "start": 5029.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y en otras plantas",
            "start": 5032.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incluso si se necesitara pues con",
            "start": 5034.7,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo pero hasta ahora no est\u00e9",
            "start": 5038.93,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "es necesario ni va a hacer falta ese es",
            "start": 5044.469,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nuestro c\u00e1lculo",
            "start": 5048.4,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5050.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5056.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "procurando que esto no suceda que el",
            "start": 5058.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 5062.27,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5062.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de llegue al consumidor",
            "start": 5064.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 5067.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5070.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se ha mantenido el precio",
            "start": 5071.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el lunes lo vimos aqu\u00ed",
            "start": 5075.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "algunas empresas se estan",
            "start": 5078.64,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "como dice este",
            "start": 5083.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se pasan de arroz pasando de rosca dice",
            "start": 5087.51,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "este safe y este",
            "start": 5090.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pero hay vigilancia",
            "start": 5094.139,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 supervisando",
            "start": 5098.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no solo que no incrementen el precio",
            "start": 5101.93,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "porque hay quienes abusan con ganancias",
            "start": 5105.88,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "hasta de 45 pesos por litro",
            "start": 5110.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un abuso",
            "start": 5116.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "o sea de lo que les cuesta de lo que",
            "start": 5119.43,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pemex les entrega",
            "start": 5122.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si estamos haciendo este",
            "start": 5126.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5130.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vigilancias",
            "start": 5132.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "supervisiones",
            "start": 5134.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la procuradur\u00eda del consumidor",
            "start": 5138.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5143.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viendo que en litros completos",
            "start": 5144.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces hasta ahora no hemos tenido ese",
            "start": 5149.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "problema son algunas empresas algunas no",
            "start": 5151.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las gasolineras o",
            "start": 5156.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas que se est\u00e1n portando muy",
            "start": 5159.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "bien y que ojal\u00e1 y sigan as\u00ed porque",
            "start": 5161.89,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "este no ser\u00eda justo que se est\u00e9 dando",
            "start": 5167.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este apoyo al consumidor y que se queden",
            "start": 5171.729,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos los intermediarios con estos",
            "start": 5174.249,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "recursos y no queremos",
            "start": 5177.249,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5179.579,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 5181.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como en el caso del gas que es un poco",
            "start": 5184.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 5187.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1 el gas bienestar no",
            "start": 5190.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "confiamos en que vamos a tener el",
            "start": 5194.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "control por eso desde el principio todos",
            "start": 5197.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los lunes",
            "start": 5200.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 5202.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los combustibles o sea porque ya",
            "start": 5205.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 5207.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 dec\u00edan los tecn\u00f3cratas",
            "start": 5208.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy responsables",
            "start": 5212.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5216.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nunca pases",
            "start": 5220.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que este",
            "start": 5223.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5226.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importaba que aumentar el precio de las",
            "start": 5227.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 5230.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "secretaria hacienda lleg\u00f3 a decir qu\u00e9",
            "start": 5233.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "eso no perjudicaba a la gente",
            "start": 5237.6,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda",
            "start": 5240.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil",
            "start": 5242.469,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda carros",
            "start": 5244.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no estoy inventando",
            "start": 5249.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y como les aplaudimos",
            "start": 5254.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tecno platas que se cre\u00edan cient\u00edficos",
            "start": 5256.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues como no va a impactar",
            "start": 5267.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 5269.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica \u00e9l dice",
            "start": 5271.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces nosotros adem\u00e1s de que se",
            "start": 5274.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1n",
            "start": 5278.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que se tenga un precio justo en los",
            "start": 5280.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "combustibles nos ayuda tambi\u00e9n el",
            "start": 5282.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "control de inflaci\u00f3n",
            "start": 5285.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque si no se nos va",
            "start": 5288.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "arriba la la inflaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 5291.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 5294.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y presentarme teniendo arte del",
            "start": 5296.03,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sonora power de telemax y radio sonora",
            "start": 5298.429,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente bueno yo vengo de",
            "start": 5300.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sonora y antes de venirme interpelaron",
            "start": 5302.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "algunos ciudadanos para que le diera un",
            "start": 5305.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mensaje este mensaje es muy directo",
            "start": 5307.46,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "dicen que lo apoyan que hay la lleva que",
            "start": 5310.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no ceje en el camino es eso es lo que me",
            "start": 5313.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pidieron que le comunicar\u00e1 y que lo van",
            "start": 5316.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a apoyar y bueno pues el 10 de abril as\u00ed",
            "start": 5317.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en esos t\u00e9rminos me lo plantearon el",
            "start": 5320.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente son ahora estamos muy",
            "start": 5323.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "agradecidos con usted la \u00faltima vez que",
            "start": 5325.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvo en nuestra tierra bueno adem\u00e1s de",
            "start": 5328.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dar forma al plan de justicia para la",
            "start": 5330.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n como para que \u00e9ste haya puntas yo",
            "start": 5332.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 donde donde lo vimos empezar",
            "start": 5334.579,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anunci\u00f3 el plan de justicia a",
            "start": 5336.949,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nuevo para la naci\u00f3n mayo yo en lo",
            "start": 5338.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "particular se\u00f1or presidente le quiero",
            "start": 5341.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "llamar la atenci\u00f3n sobre un particular",
            "start": 5342.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "usted ha anunciado planes de justicia",
            "start": 5344.239,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para los cumpas que son los seres de los",
            "start": 5346.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yaquis tambi\u00e9n para los mayos pero son",
            "start": 5348.889,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ahora tenemos siete naciones originarias",
            "start": 5351.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este es tan bueno de los que casi nunca",
            "start": 5352.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se acuerda nadie de ellos",
            "start": 5356.54,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "este los cucap\u00e1 tambi\u00e9n que son dos",
            "start": 5358.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "naciones distintas este se puede",
            "start": 5361.809,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "confundir por la o por el parecido del",
            "start": 5363.999,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nombre est\u00e1n los tohono o odham \u00e9ste",
            "start": 5365.769,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n los primas este y bueno",
            "start": 5368.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "naturalmente que todos ellos",
            "start": 5370.899,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues padecen de",
            "start": 5372.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "situaciones de injusticias e incluso son",
            "start": 5375.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "naciones originarias que han sido",
            "start": 5377.949,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estigmatizadas y hay quien considera que",
            "start": 5379.679,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no les gusta trabajar no lo dicen as\u00ed lo",
            "start": 5382.449,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dicen en t\u00e9rminos m\u00e1s peyorativos que",
            "start": 5384.369,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son borrachos que son drogadictos una",
            "start": 5386.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "serie de cuestiones cuando al final de",
            "start": 5388.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuentas ellos son los due\u00f1os originarios",
            "start": 5390.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la tierra en donde vivimos y nos",
            "start": 5392.079,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollamos los sonorenses siempre",
            "start": 5394.57,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sidente preguntarle si en esta visi\u00f3n de",
            "start": 5396.429,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "justicia para las naciones originarias",
            "start": 5399.099,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno existe la posibilidad de que hay",
            "start": 5400.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "una integralidad est\u00e9 presente para que",
            "start": 5402.939,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los grupos originarios de nuestro",
            "start": 5405.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estado que son siete pues tengan acceso",
            "start": 5407.019,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente a mejores condiciones de",
            "start": 5409.389,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollo dado pues que ellos son los",
            "start": 5411.729,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pobres entre los pobres lamentablemente",
            "start": 5414.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "simplemente plantearle eso y bueno",
            "start": 5417.03,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "sabemos que van al sur de sonora a la",
            "start": 5419.199,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n precisamente del mayo",
            "start": 5422.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y los alcaldes de navojoa y de \u00e1lamos en",
            "start": 5424.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "particular me han pedido que le haga una",
            "start": 5427.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a sus ciudades este ya que va",
            "start": 5428.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a estar en la regi\u00f3n justamente para",
            "start": 5430.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "poderle exponer a ella pues s\u00e9 de",
            "start": 5432.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "primera mano las distintas situaciones",
            "start": 5434.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de necesidades que tienen ambas ciudades",
            "start": 5436.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en este caso v\u00edctor sino m\u00e1s mal no",
            "start": 5438.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuerdo valderrama y mario mart\u00ednez son",
            "start": 5441.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los alcaldes de \u00e1lamos y navojoa",
            "start": 5443.53,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "respectivamente muchas gracias se\u00f1or s\u00ed",
            "start": 5444.87,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed vamos a ir por all\u00e1 vamos a ir a",
            "start": 5446.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "navojoa y vamos a ir a \u00e1lamo porque",
            "start": 5449.29,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es un encuentro con mayos que est\u00e1n",
            "start": 5453.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisamente en navojoa en esa regi\u00f3n",
            "start": 5457.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "igual y he 2",
            "start": 5460.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en alhama la regi\u00f3n de alas",
            "start": 5462.5,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "este si se est\u00e1 dando atenci\u00f3n fuimos a",
            "start": 5466.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y\u00e9cora y tambi\u00e9n all\u00ed hay otras",
            "start": 5470.61,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "culturas otras etnias y estamos apoyando",
            "start": 5475.88,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con este plan de apoyo",
            "start": 5481.07,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "la sonora que ya",
            "start": 5487.19,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "puedo informar que se resolvi\u00f3 lo del",
            "start": 5491.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 5497.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda para",
            "start": 5499.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del distrito de riego ya",
            "start": 5501.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que de los pueblos ya qu\u00e9",
            "start": 5504.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este interpusieron un amparo ya se gan\u00f3",
            "start": 5507.71,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "y se va a continuar con las obras y",
            "start": 5512.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y",
            "start": 5517.219,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "decirle tambi\u00e9n a",
            "start": 5519.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el pueblo son ahora que estamos",
            "start": 5523.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "trabajando en garantizar la paz la",
            "start": 5525.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 5528.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "apoyando a s",
            "start": 5529.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el extraordinario gobernador que tienen",
            "start": 5534.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un alfonso durazo",
            "start": 5536.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "eso significa como",
            "start": 5539.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el 90%",
            "start": 5543.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del camino que hay que recorrer",
            "start": 5546.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5548.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haya justicia paz bienestar progreso en",
            "start": 5550.52,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "su honor un buen gobierno de cabeza",
            "start": 5555.66,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "alfonso durazo y estamos atendiendo el",
            "start": 5559.38,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tema que preocupa",
            "start": 5564.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de la inseguridad",
            "start": 5568.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tanto en cajeme como en caborca ayer nos",
            "start": 5572.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "preguntaban sobre el decomiso de armas",
            "start": 5577.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5581.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mica porque quedamos en",
            "start": 5583.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5586.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene el informe",
            "start": 5591.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aprovechando para",
            "start": 5595.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y las de las armas que se aseguraron de",
            "start": 5601.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5604.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "150 armas largas y 38 armas cortas",
            "start": 5605.1,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "129 de ellas son de origen",
            "start": 5611.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estadounidense y",
            "start": 5615.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos el resto de otras de otras",
            "start": 5617.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "partes del mundo en lo que corresponde a",
            "start": 5621.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cartuchos los m\u00e1s de 3 millones de",
            "start": 5625.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cartuchos y el 75% de estos cartuchos",
            "start": 5627.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son de procedencia",
            "start": 5631.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de este rusa y el 25 por ciento de",
            "start": 5633.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "procedencia estadounidense tambi\u00e9n",
            "start": 5637.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mencionar que de las armas largas lo que",
            "start": 5639.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son las los fusiles calibre 50 las",
            "start": 5642.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ametralladoras calibre 50 los fusiles",
            "start": 5646.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "223 pues en su mayor\u00eda son de origen",
            "start": 5649.59,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "estadounidense eso es lo que se se",
            "start": 5653.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obtuvo de informaci\u00f3n y una vez",
            "start": 5657.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "analizado todo el armamento asegurado",
            "start": 5659.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en sonora",
            "start": 5662.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y aprovechamos para contestar lo de ayer",
            "start": 5667.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no tienen el dato ah\u00ed",
            "start": 5670.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5676.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y lo deben de tener",
            "start": 5679.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5687.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5699.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un arsenal",
            "start": 5703.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces ya cumplimos con el informe",
            "start": 5710.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 5716.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente buen d\u00eda y buen d\u00eda a sus",
            "start": 5724.15,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "invitados lance flores de la revista",
            "start": 5726.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea",
            "start": 5728.239,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "presidente sobre los lamentables hechos",
            "start": 5729.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del estadio corregidora en quer\u00e9taro",
            "start": 5731.51,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "preguntarle si ser\u00eda posible tener la",
            "start": 5734.17,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5736.699,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del secretario de hacienda- de la",
            "start": 5738.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y de todas las",
            "start": 5740.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de su gobierno del gobierno",
            "start": 5744.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal respecto de cu\u00e1l es la",
            "start": 5746.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5749.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la femexfut en todo este tema porque",
            "start": 5750.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bueno es la femexfut la que est\u00e1",
            "start": 5754.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sancionando pero todos sabemos que esta",
            "start": 5755.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pues s\u00f3lo es una sucursal",
            "start": 5758.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la fifa y en ese sentido las medidas",
            "start": 5760.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que aplica pues vienen dictadas desde",
            "start": 5763.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuera son extra territoriales y se est\u00e1",
            "start": 5766.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "omitiendo en toda esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5770.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las responsabilidades",
            "start": 5771.949,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "directas de la femexfut as\u00ed como de la",
            "start": 5773.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fifa y pues esto no podr\u00eda atenderlo los",
            "start": 5776.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales tendr\u00eda que ser un",
            "start": 5779.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tema de la federaci\u00f3n y ya que se",
            "start": 5781.489,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pudiera tener esta opini\u00f3n pues que se",
            "start": 5784.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "investigue lo que est\u00e1 pasando en el",
            "start": 5786.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol mexicano sobre todo porque se ha",
            "start": 5789.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratado m\u00e1s como un negocio que como un",
            "start": 5791.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deporte y en ese sentido pues hay muchos",
            "start": 5794.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "temas que revisar presidente est\u00e1 por",
            "start": 5796.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ejemplo el tema de la seguridad que s\u00ed",
            "start": 5799.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es muy importante y que ya vimos lo que",
            "start": 5801.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en este estadio corregidora y en",
            "start": 5803.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ese sentido pues si no hubiera pasado",
            "start": 5806.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta desgracia estas omisiones seguir\u00edan",
            "start": 5808.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocurriendo no entonces por acci\u00f3n",
            "start": 5812.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n y negligencia tendr\u00edamos que",
            "start": 5814.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es la responsabilidad de la",
            "start": 5816.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "femexfut no s\u00f3lo en el tema de seguridad",
            "start": 5818.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en otros asuntos que rayan",
            "start": 5821.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en la delincuencia por ejemplo se sabe",
            "start": 5823.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que los clubes deportivos de f\u00fatbol son",
            "start": 5826.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilizados por la delincuencia",
            "start": 5829.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizada y por los delincuentes de",
            "start": 5830.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuello blanco para lavar dinero as\u00ed como",
            "start": 5832.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para otras situaciones an\u00f3malas en el",
            "start": 5835.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tema laboral por ejemplo los futbolistas",
            "start": 5839.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues no tienen reconocidos sus derechos",
            "start": 5842.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay una doble n\u00f3mina eso tambi\u00e9n se",
            "start": 5843.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conoce donde se les paga por debajo de",
            "start": 5846.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la mesa y otra otra parte del sueldo si",
            "start": 5848.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se les paga normal y se entera",
            "start": 5852.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero para evadir impuestos pues lo hacen",
            "start": 5855.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de esta manera hay una venta de",
            "start": 5858.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jugadores sin que se les pida su opini\u00f3n",
            "start": 5861.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y en algunos casos quienes se rebelan o",
            "start": 5863.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quienes estaban tratando de hacer este",
            "start": 5866.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sindicato pues son vetados de estos",
            "start": 5868.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipos y al final pues se les acaba su",
            "start": 5871.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "carrera futbol\u00edstica",
            "start": 5873.55,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n otros temas ligados con",
            "start": 5874.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta delincuencia por ejemplo las barras",
            "start": 5877.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las barras que son muy violentas pues",
            "start": 5880.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sumamente en contubernio con los",
            "start": 5882.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "equipos de f\u00fatbol todos sabemos que a",
            "start": 5886.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ellos se les entregan un porcentaje de",
            "start": 5888.489,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los boletos que ellos los utilizan para",
            "start": 5890.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estar con estas situaciones de violencia",
            "start": 5893.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1 el tema por ejemplo de la",
            "start": 5897.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reventa de boletos a m\u00ed por ejemplo me",
            "start": 5899.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gusta el equipo pumas y voy al estadio",
            "start": 5902.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "deseo y hay una reventa de boletos ah\u00ed",
            "start": 5904.89,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pues a la cara de todos los sociales es",
            "start": 5908.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algo que sucede sin que nadie le ponga",
            "start": 5912.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "orden entonces hay muchos temas que se",
            "start": 5915.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mueven en todo este",
            "start": 5918.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y asunto y pues no es la primera vez que",
            "start": 5920.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocurre una desgracia de esta naturaleza",
            "start": 5923.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay muchos ejemplos de c\u00f3mo la gente",
            "start": 5925.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues no tiene seguridad y sobre todo la",
            "start": 5928.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "venta de alcohol en los estadios en",
            "start": 5931.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "europa por ejemplo esto est\u00e1 prohibido",
            "start": 5933.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no se puede vender alcohol en los",
            "start": 5935.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partidos de f\u00fatbol porque esto genera",
            "start": 5939.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues mucha efervescencia de por s\u00ed es un",
            "start": 5941.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deporte muy pasional y si a eso se le",
            "start": 5943.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agrega que hay venta de alcohol",
            "start": 5946.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indiscriminada en estos estadios y que",
            "start": 5948.84,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aunque hay normas de que al medio tiempo",
            "start": 5951.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya no se puede vender en el segundo",
            "start": 5954.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiempo alcohol pues esto no se cumple",
            "start": 5956.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ning\u00fan estadio entonces la",
            "start": 5958.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gente pues est\u00e1 muy propensa a que estas",
            "start": 5961.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasiones pues se conviertan despu\u00e9s en",
            "start": 5963.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "violencia ser\u00eda bueno que a partir de lo",
            "start": 5966.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 ya en el estadio est\u00e9 corregido",
            "start": 5969.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora pues se reviste como est\u00e1 actuando",
            "start": 5973.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la femexfut en m\u00e9jico y si sus normas",
            "start": 5975.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que aplica de forma extraterritorial son",
            "start": 5978.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suficientes para garantizar la vida de",
            "start": 5981.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quienes asisten porque estos son eventos",
            "start": 5984.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos eventos masivos van familias",
            "start": 5986.29,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "van ni\u00f1os en fin van personas de la",
            "start": 5988.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tercera edad que son vulnerables y que",
            "start": 5991.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pues quedan a la merced de todo este",
            "start": 5993.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "negocio que se ha hecho en el f\u00fatbol",
            "start": 5996.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5999.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no pues te tenemos que responder",
            "start": 6001.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien argumentado",
            "start": 6006.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y este tu planteamiento",
            "start": 6009.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya tenemos un informe que hoy se iba a",
            "start": 6013.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presentar porque as\u00ed como preguntaron",
            "start": 6016.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por lo de las armas",
            "start": 6020.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "decomisadas",
            "start": 6021.82,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "por la secretaria de prensa nos",
            "start": 6023.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "preguntaron sobre lo del estadio",
            "start": 6025.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6029.3,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y ricardo mej\u00eda",
            "start": 6033.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ya",
            "start": 6034.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un informe en la ma\u00f1ana pero como",
            "start": 6037.66,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos esto important\u00edsimo del bosque",
            "start": 6040.9,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "este que damos en presentar la propuesta",
            "start": 6044.969,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "integral qu\u00e9 debo decir",
            "start": 6049.73,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "vamos a enriquecer la con lo que est\u00e1s",
            "start": 6053.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 6056.139,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda jueves dentro de 8 d\u00edas",
            "start": 6057.09,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "quedamos en eso para el d\u00eda 17 y",
            "start": 6061.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer un planteamiento",
            "start": 6066.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1 de sanciones presidente porque",
            "start": 6069.01,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hubo negligencia de la femexfut",
            "start": 6071.929,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hubo negligencia de la fifa por no estar",
            "start": 6074.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "atenta a lo que sucede en el caso",
            "start": 6077.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mexicano y pues ellos no est\u00e1n siendo",
            "start": 6079.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados en este momento de ellos son",
            "start": 6082.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos son los que est\u00e1n sancionando al",
            "start": 6084.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "club gallos blancos no en ese sentido",
            "start": 6087.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues quien sanciona a esta en sucursal",
            "start": 6089.809,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de la fifa si el jueves presentamos",
            "start": 6092.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6097.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una propuesta",
            "start": 6100.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya con todos los elementos sobre el",
            "start": 6103.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo tema de los deportes presidente la",
            "start": 6106.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "afortunadamente aqu\u00ed quiero decir algo",
            "start": 6109.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "este hasta ahora no ha fallecido ninguna",
            "start": 6111.25,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "persona eso es lo que m\u00e1s este",
            "start": 6114.71,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no se consuela",
            "start": 6119.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque si se pens\u00f3 de que hab\u00edan perdido",
            "start": 6123.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la vida de",
            "start": 6126.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "varios j\u00f3venes sobre todo que los que se",
            "start": 6128.79,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "internaron heridos la mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 6133.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "entonces este afortunadamente ya se les",
            "start": 6137.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ha dado de alta",
            "start": 6141.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "los hospitalizados queda uno",
            "start": 6143.71,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "grave pero",
            "start": 6148.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "respondiendo bien",
            "start": 6151.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y hay optimismo de que se le va",
            "start": 6154.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "salvar la vida es decir este",
            "start": 6158.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed hoy se dio a conocer y es",
            "start": 6162.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "importante que usted sepa y lo otro pues",
            "start": 6166.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es que ya empezaron las \u00f3rdenes de",
            "start": 6169.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n ya todo el proceso de tipo",
            "start": 6172.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "legal pero",
            "start": 6175.92,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6177.44,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se necesita un planteamiento tras eso",
            "start": 6178.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "es que eso es lo que \u00e9l",
            "start": 6185.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es o tratar\u00edamos el del jueves si les",
            "start": 6188.67,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "parece sobre este tema de los deportes",
            "start": 6193.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la oficina de las naciones",
            "start": 6196.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "unidas contra la droga y el delito en",
            "start": 6197.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diciembre pasado hizo un se\u00f1alamiento",
            "start": 6199.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mundial de las apuestas ilegales y",
            "start": 6202.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las apuestas legales que",
            "start": 6204.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "imperan en un mundo de corrupci\u00f3n del",
            "start": 6207.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deporte a nivel internacional y por",
            "start": 6209.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n est\u00e1 la parte que le",
            "start": 6211.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "toca a m\u00e9xico en ese sentido preguntarle",
            "start": 6213.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el presidente por qu\u00e9 la fifa ya un a\u00f1o",
            "start": 6215.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda firmado un convenio con esta",
            "start": 6218.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "oficina de la onu para supuestamente que",
            "start": 6221.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya no ocurriera este ama\u00f1o de partidos y",
            "start": 6224.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no hubiera como toda esta corrupci\u00f3n",
            "start": 6227.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en este deporte pero pues eso no ha",
            "start": 6229.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funcionado no entonces preguntarle en el",
            "start": 6231.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso mexicano si se va a revisar desde",
            "start": 6233.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 6236.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todo el tema de las apuestas porque en",
            "start": 6238.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos partidos cuando se transmiten por",
            "start": 6240.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n parte de los mensajes que se",
            "start": 6243.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reiterando al p\u00fablico es apuesta",
            "start": 6246.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dental",
            "start": 6248.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sucursal apuesta en esta otra",
            "start": 6249.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y eso ha llevado ya a un problema social",
            "start": 6252.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que es el de la ludopat\u00eda estas personas",
            "start": 6254.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que ya tienen una enfermedad por estar",
            "start": 6257.409,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "apostando y que les puede costar incluso",
            "start": 6259.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en su vida familiar en su entorno pues",
            "start": 6262.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de un patrimonio que con",
            "start": 6266.05,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "mucho esfuerzo",
            "start": 6267.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues han obtenido si \u00e9ste lo incluimos",
            "start": 6268.769,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y le damos respuesta el jueves y",
            "start": 6273.579,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eso es este un buen emplazamiento y tus",
            "start": 6278.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo presidente se hab\u00eda quedado",
            "start": 6281.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el compromiso de que se iba a dar a",
            "start": 6284.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocer esta denuncia que hizo el",
            "start": 6287.06,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social en",
            "start": 6289.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "2020 sobre la guarder\u00eda abc en los",
            "start": 6291.469,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos en lo que es que el ministro",
            "start": 6294.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar lelo de larrea hab\u00eda",
            "start": 6296.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "planteado este proyecto de investigaci\u00f3n",
            "start": 6299.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre esta guarder\u00eda en 2010 y sin",
            "start": 6300.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9l limbs nada m\u00e1s dio a conocer",
            "start": 6303.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un comunicado conjunto con gobernaci\u00f3n y",
            "start": 6305.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no dio a conocer esta denuncia a",
            "start": 6308.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle si pas\u00f3 algo por lo cual no",
            "start": 6310.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se dio a conocer o si lo van a venir a",
            "start": 6313.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentar despu\u00e9s aqu\u00ed o qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 6315.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con es pues si hace falta m\u00e1s",
            "start": 6318.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se va a \u00e9ste",
            "start": 6319.76,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "dar a conocer el martes va a estar",
            "start": 6323.619,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el director del seguro social",
            "start": 6327.47,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "porque vamos a presentar el plan de",
            "start": 6330.449,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6333.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para los que no tienen seguridad social",
            "start": 6334.989,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n abierta y quedamos que",
            "start": 6338.639,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el martes que se dedica a informar sobre",
            "start": 6342.94,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "la pandemia vamos a utilizar tiempo con",
            "start": 6346.809,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito y vamos a dar a conocer lo",
            "start": 6350.889,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e1s planteando que se conozca",
            "start": 6353.829,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "la denuncia que se present\u00f3 a partir d",
            "start": 6356.71,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la propuesta quiso",
            "start": 6362.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el ministro arturo sald\u00edvar es una",
            "start": 6365.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "denuncia que present\u00f3 el seguro social a",
            "start": 6368.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda en el caso abc entonces se",
            "start": 6372.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "va a dar a conocer y \u00e9l va a informarles",
            "start": 6376.74,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6381.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde eres",
            "start": 6387.15,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6389.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esperamos otros nada m\u00e1s vamos",
            "start": 6393.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya estamos por terminar y antes de irnos",
            "start": 6395.769,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "vas a tener oportunidad",
            "start": 6399.369,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pues muy r\u00e1pido presidente ma la ribera",
            "start": 6403.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de enfoque noticias yo quisiera",
            "start": 6405.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la inflaci\u00f3n con datos",
            "start": 6407.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en s\u00f3lo dos semanas pues tanto es de",
            "start": 6410.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "febrero como de la guerra de rusia los",
            "start": 6413.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "precios pues se ven impactados hay",
            "start": 6416.76,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presiones hay algunos que no han bajado",
            "start": 6418.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como el lim\u00f3n los resultados en la",
            "start": 6420.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n anualizada son de 7.28 por",
            "start": 6422.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciento se habla en la revisi\u00f3n que ya",
            "start": 6425.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empezaron a hacer los especialistas de",
            "start": 6427.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alcanzar una inflaci\u00f3n al final del a\u00f1o",
            "start": 6430.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del 8% que incluso hablan hasta el 10",
            "start": 6431.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ciento los escenarios m\u00e1s cr\u00edticos",
            "start": 6434.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de una alza inminente ahora en el banco",
            "start": 6436.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico- de las tasas de inter\u00e9s en",
            "start": 6439.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fin cu\u00e1l ser\u00eda el la posibilidad de los",
            "start": 6441.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escenarios que ustedes ve tambi\u00e9n",
            "start": 6445.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acciones para alentar el mercado interno",
            "start": 6447.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se ve tambi\u00e9n en el comportamiento",
            "start": 6449.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del consumidor que pues hay preocupaci\u00f3n",
            "start": 6451.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay incertidumbre y a prop\u00f3sito de la",
            "start": 6454.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gasolina no s\u00e9 si convendr\u00eda hacer este",
            "start": 6456.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llamado de quien donde se est\u00e1n viendo",
            "start": 6459.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que hay precios hasta de 30 pesos el",
            "start": 6460.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "litro por ejemplo de la premium pues que",
            "start": 6463.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el consumidor sencillamente no pues no",
            "start": 6465.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la quieran o que busquen donde hay",
            "start": 6467.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de 26 y tres pesos todav\u00eda la",
            "start": 6468.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "premium en fin que hay un escenario",
            "start": 6471.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preocupante en el en materia de precios",
            "start": 6472.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda alterar incluso hasta sus",
            "start": 6474.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "propias expectativas de crecimiento que",
            "start": 6476.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues est\u00e1 bien impactado",
            "start": 6479.03,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos o consecuencias del",
            "start": 6480.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exterior alg\u00fan comentario sobre este",
            "start": 6482.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escenario que piensa el gobierno bueno",
            "start": 6484.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dos cosas primero este",
            "start": 6487.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6492.02,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "dejarnos este",
            "start": 6493.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 6496.29,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6498.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "informaciones falsas sobre precios de",
            "start": 6500.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 6503.9,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "esto una vez lo hizo del reforma de que",
            "start": 6506.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "agarran",
            "start": 6512.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "toman una foto a una gasoliner\u00eda",
            "start": 6513.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de un precio alto",
            "start": 6517.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6520.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "luego convierte en un precio nacional",
            "start": 6523.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed",
            "start": 6526.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puede ser que una gasoliner\u00eda",
            "start": 6529.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "2-3",
            "start": 6532.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de las miles que hay hagan eso pero",
            "start": 6535.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 6539.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una supervisi\u00f3n constante",
            "start": 6541.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y lo que informamos los lunes",
            "start": 6544.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es lo que realmente sucede",
            "start": 6547.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no no hay",
            "start": 6550.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y alteraciones",
            "start": 6553.739,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quisieran a lo mejor nuestros",
            "start": 6556.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adversarios est\u00e1n molestos imag\u00ednense",
            "start": 6558.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no vamos a ser molestos se",
            "start": 6561.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "apostaban de que se iba a ir la gasolina",
            "start": 6563.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las nubes",
            "start": 6568.179,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6572.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 6574.84,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "hasta el c\u00f3mo",
            "start": 6577.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la hermana rep\u00fablica de venezuela",
            "start": 6579.809,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 6582.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 6586.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque ya no se va a necesitar el",
            "start": 6589.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que para que invert\u00edamos que",
            "start": 6591.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para que compr\u00e1bamos la refiner\u00eda que",
            "start": 6593.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que rehabilitamos la refiner\u00eda que",
            "start": 6596.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para que construyamos una refiner\u00eda",
            "start": 6598.01,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 6599.63,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "la constancia de todos",
            "start": 6600.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces de repente la realidad",
            "start": 6603.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6608.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "desmiente",
            "start": 6609.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n molestos",
            "start": 6613.579,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son los conservadores",
            "start": 6616.289,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y son muchos siempre lo he dicho no es",
            "start": 6620.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 6623.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son como 25 millones",
            "start": 6625.35,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "que tienen esa mentalidad conservadora",
            "start": 6628.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este son bastantes",
            "start": 6634.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y todos los medios",
            "start": 6637.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ahora que se incorpor\u00f3 este",
            "start": 6640.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "epigmenio",
            "start": 6643.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed dije ya vamos de gane de 100 a",
            "start": 6646.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6651.239,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "ya tenemos uno",
            "start": 6652.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de cada 100",
            "start": 6655.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 6657.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por el control casi absoluto de los",
            "start": 6661.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6663.98,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n muy molestos",
            "start": 6665.869,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no dejarnos este",
            "start": 6669.599,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "influenciado por ese estado de \u00e1nimo de",
            "start": 6674.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios dem\u00e1s como no les",
            "start": 6678.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "va a dar coraje si vienen a comprar",
            "start": 6680.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "gasolina de estados unidos a m\u00e9xico",
            "start": 6683.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si la gasolina en eeuu",
            "start": 6686.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo",
            "start": 6689.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a mayor precio que en mexico",
            "start": 6692.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 6695.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo los entiendo pero este que no nos",
            "start": 6699.98,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dejemos llevar por eso ya no hay",
            "start": 6704.15,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "gasolina de 30 pesos fila bueno s\u00ed puede",
            "start": 6708.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "herreros y como dice hay una marca voz",
            "start": 6713.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6716.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque no ponemos los precios la canasta",
            "start": 6717.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y los productos a profesionistas",
            "start": 6720.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y ahora ahora te voy a contestar sobre",
            "start": 6722.39,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eso porque esto es lo que pasa",
            "start": 6724.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y esto lo hacemos",
            "start": 6728.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "semana con semana",
            "start": 6731.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los precios",
            "start": 6733.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 6742.77,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 6744.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la regular",
            "start": 6747.679,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "21 10 promedio",
            "start": 6749.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 6754.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 6757.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6759.37,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esto es dice",
            "start": 6761.719,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "22 42",
            "start": 6763.329,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "y este es el premium 21 10 promedio",
            "start": 6766.25,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en el caso de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6771.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque no pones la gr\u00e1fica",
            "start": 6774.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del jueves",
            "start": 6777.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el primer jueves de febrero a\u00fan cuando",
            "start": 6779.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos",
            "start": 6785.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero hay una comparativa",
            "start": 6787.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque este es un fen\u00f3meno mundial",
            "start": 6792.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "agravado",
            "start": 6799.57,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "primero la pandemia y luego la la guerra",
            "start": 6801.71,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6810.26,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "las proyecciones de los expertos es lo",
            "start": 6812.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mismo estamos en una proporci\u00f3n de 100 a",
            "start": 6815.349,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6818.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 6820.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 6822.4,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 6824.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se frotan las manos",
            "start": 6828.429,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para que nos vaya mal",
            "start": 6831.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esto es 1000",
            "start": 6839.01,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6841.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo reporte",
            "start": 6842.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en diciembre de 736 creo que",
            "start": 6846.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo reporte",
            "start": 6851.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que tenemos es 728 esto se increment\u00f3",
            "start": 6853.31,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el reporte de hace unos d\u00edas",
            "start": 6857.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero la final de la proyecci\u00f3n que tiene",
            "start": 6860.969,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el banco de m\u00e9xico es 4.5",
            "start": 6863.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6868.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cifra parecida a ver si se consiguen la",
            "start": 6870.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de inflaci\u00f3n del banco de",
            "start": 6875.76,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ahora",
            "start": 6877.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6880.45,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6882.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tienen que ver con las finanzas pues",
            "start": 6885.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 6888.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se viven periodos",
            "start": 6890.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 6895.4,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 6897.53,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "la \u00faltima semana por ejemplo",
            "start": 6899.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 precio del peso es decir",
            "start": 6901.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "carlos nos manda",
            "start": 6905.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desde la depreciaci\u00f3n del peso pero ayer",
            "start": 6907.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya callo",
            "start": 6912.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el dolor",
            "start": 6914.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es decir se volvi\u00f3 a apreciar el peso",
            "start": 6917.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 6922.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 a estar",
            "start": 6924.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 6929.929,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 6932.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 6935.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ayer ya baj\u00f3 de 21",
            "start": 6940.409,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en pesos por d\u00f3lar entonces",
            "start": 6945.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 6949.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hemos hecho las cosas bien",
            "start": 6952.16,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y saben que nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6955.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo menos principal",
            "start": 6958.389,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "es no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6961.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eso es lo que hace que salgamos adelante",
            "start": 6965.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esta es la clave",
            "start": 6969.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y derivado de eso",
            "start": 6972.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues con la pandemia y con la crisis",
            "start": 6976.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica cuando quer\u00edan que nos",
            "start": 6978.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "endeudaremos para rescatar como siempre",
            "start": 6980.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a los de arriba dijimos no",
            "start": 6983.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6987.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y no nos endeudamos",
            "start": 6989.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es el caso de otros pa\u00edses",
            "start": 6993.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que recurrieron a la contrataci\u00f3n de",
            "start": 6996.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "deuda y tienen problemas",
            "start": 6999.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros afortunadamente",
            "start": 7002.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no tenemos problemas financieros y miren",
            "start": 7006.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7009.29,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esta es la guerra",
            "start": 7014.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda resistido",
            "start": 7019.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y pues esto s\u00ed me",
            "start": 7024.43,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "me preocupa m\u00e1s que en comentarios de",
            "start": 7027.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 7030.929,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "o de l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 7033.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora este",
            "start": 7039.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 7047.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "necesitamos saber qu\u00e9",
            "start": 7048.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3 este a su fin",
            "start": 7051.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este eso s\u00ed me preocupa pero ya no",
            "start": 7055.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7059.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que hablando de la se\u00f1ora azucena tengo",
            "start": 7062.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que los est\u00e1n contratando",
            "start": 7064.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de latinos",
            "start": 7069.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que les plantee es cierto",
            "start": 7071.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajan en un medio",
            "start": 7076.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y latinos",
            "start": 7079.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los contrata",
            "start": 7081.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que sea en ese medio",
            "start": 7086.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puede ser que",
            "start": 7089.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "act\u00faen con m\u00e1s moderaci\u00f3n",
            "start": 7091.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces tienen su presencia",
            "start": 7097.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en ese medio se hacen famosos",
            "start": 7099.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y en latinos es",
            "start": 7104.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "golpear",
            "start": 7107.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la estrategia medi\u00e1tica",
            "start": 7111.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de golpearnos",
            "start": 7114.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7118.17,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no se dejen ustedes porque",
            "start": 7120.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este",
            "start": 7123.409,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tentando",
            "start": 7127.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagan muy bien latinos",
            "start": 7130.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se van a rayar pero van a perder",
            "start": 7134.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 7137.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y ustedes son gente honesta",
            "start": 7139.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "call\u00e9n",
            "start": 7143.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "milenio hasta la ciudad a su escena",
            "start": 7145.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "me ofrecieron a tres",
            "start": 7149.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para irse a latinos",
            "start": 7152.51,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "uno acept\u00f3 o lo dejaron con la doble",
            "start": 7155.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7159.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y trabajo",
            "start": 7161.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de actividad de trabajar ah\u00ed en",
            "start": 7163.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "milenio y tambi\u00e9n en latinos aguilar",
            "start": 7167.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 7170.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 7173.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "a su cena tambi\u00e9n le ofrecieron",
            "start": 7178.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero no acepto no la dejaron y sigui\u00f3",
            "start": 7182.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 7185.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "persigue ofrecer",
            "start": 7186.829,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y en otros los otros meses van",
            "start": 7189.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hay en latinos est\u00e1n los de reforma",
            "start": 7191.7,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "columnistas del reforma",
            "start": 7196.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y yo ten\u00eda en este inter\u00e9s por saber",
            "start": 7201.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se hab\u00eda fundado latinos y qui\u00e9n",
            "start": 7205.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7207.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como due\u00f1o de latinos y resulta que se",
            "start": 7209.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 en eeuu",
            "start": 7212.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que los due\u00f1os de latinos",
            "start": 7216.01,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pues son familiares de roberto madrazo",
            "start": 7219.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tienen ligas con el que fue gobernador",
            "start": 7225.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n",
            "start": 7230.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7234.679,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7236.56,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y desde el punto de vista period\u00edstico",
            "start": 7238.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "editorial pues es loret de mola",
            "start": 7240.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "principal y est\u00e1n vinculados",
            "start": 7243.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "con el grupo",
            "start": 7248.15,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7251.31,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7253.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 7256.329,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n interrelacionados traen un plan",
            "start": 7259.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 7264.09,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con el golpeteo medi\u00e1tico",
            "start": 7267.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con la estrategia golpista y mucho",
            "start": 7271.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7274.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 7276.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "este d",
            "start": 7278.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "personajes de mexico",
            "start": 7282.179,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n dinero del extranjero",
            "start": 7286.159,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vamos a estar informando",
            "start": 7288.369,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y ellos nos ayudar\u00e1n a",
            "start": 7293.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transparentar",
            "start": 7296.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de donde se obtienen los recursos",
            "start": 7298.88,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "para que la gente sepa",
            "start": 7302.89,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "que un conductor de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 7305.889,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "un periodista est\u00e1 recibiendo dinero",
            "start": 7309.389,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "con un prop\u00f3sito",
            "start": 7314.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-electoral",
            "start": 7320.189,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 7322.99,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no se puede censurar",
            "start": 7325.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que haya transparencia no",
            "start": 7327.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 7332.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed que de parte de qui\u00e9n",
            "start": 7334.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero bueno ya no s\u00e9 si vamos un poco el",
            "start": 7339.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente la segunda pregunta que usted",
            "start": 7341.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dijo en su decreto de la legalizaci\u00f3n de",
            "start": 7344.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los autos chocolates que ser\u00eda para las",
            "start": 7346.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidades que ingresan al pa\u00eds antes del",
            "start": 7349.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "19 de octubre lo cierto es que siguen",
            "start": 7351.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ingresando la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 7353.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "distribuidores de automotores acusa que",
            "start": 7356.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siguen ingresando estas unidades",
            "start": 7358.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aprovechando las facilidades de su",
            "start": 7361.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "decreto el mismo retuve dicen que pues",
            "start": 7363.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no tiene capacidad tecnol\u00f3gica para",
            "start": 7366.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evitar que se han regularizado los",
            "start": 7368.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos pues pr\u00e1cticamente inservibles",
            "start": 7370.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o robados incluso y que buena parte de",
            "start": 7373.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos datos de los veh\u00edculos pues no",
            "start": 7376.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo alterados o si hay",
            "start": 7377.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues entonces la crisis de",
            "start": 7379.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este sector pues viene atravesando es de",
            "start": 7382.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os dicen tambi\u00e9n alertan sobre la",
            "start": 7384.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se pueda propiciar la",
            "start": 7387.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "venta de estos en cualquier estado del",
            "start": 7389.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o sea un descontrol entonces hay",
            "start": 7391.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por \u00e9sta por esta situaci\u00f3n",
            "start": 7394.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no la ven clara y que al final pues no",
            "start": 7396.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alentando tampoco el mercado",
            "start": 7400.26,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "interno ni tampoco la compra de unidades",
            "start": 7402.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una alg\u00fan comentario sobre esta",
            "start": 7405.429,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7406.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno que es",
            "start": 7407.949,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico que los distribuidores de los",
            "start": 7410.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "carros no est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 7412.95,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con la regularizaci\u00f3n",
            "start": 7416.27,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de los carros de extranjeros es normal",
            "start": 7418.869,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e9 en contra de esta medida",
            "start": 7424.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero nosotros consideramos que",
            "start": 7428.879,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ayuda a mucha gente",
            "start": 7431.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no tiene para comprar",
            "start": 7434.91,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "un carro nuevo de agencia",
            "start": 7437.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que ya tienen los carros",
            "start": 7443.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que los utilizan para sus actividades",
            "start": 7447.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "productivas para llevar a sus hijos a la",
            "start": 7450.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 7453.44,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 7456.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n los carros si no est\u00e1n",
            "start": 7458.97,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "regularizados",
            "start": 7460.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay un descontrol y se utilizan esas",
            "start": 7462.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 7465.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para cometer delitos y hace falta tener",
            "start": 7466.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "un registro ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 7471.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la secretaria de",
            "start": 7476.219,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el jueves pr\u00f3ximo que",
            "start": 7479.849,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos informe de c\u00f3mo va lo de la",
            "start": 7482.909,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n y contestar la",
            "start": 7485.489,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tienen los",
            "start": 7488.099,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "distribuidores que es",
            "start": 7489.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima y vamos a responder aqu\u00ed el",
            "start": 7490.969,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "jueves si te parece",
            "start": 7495.269,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno ahora si le damos oportunidades",
            "start": 7497.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no te tocaba pero ya est\u00e1s muy",
            "start": 7499.709,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desesperado vamos es la \u00fanica",
            "start": 7503.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oportunidad estamos ac\u00e1 el extranjero",
            "start": 7505.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "relacionada con la \u00faltima pregunta",
            "start": 7506.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quiero decir brevemente antes de empezar",
            "start": 7508.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que yo no soy de aquellos periodistas",
            "start": 7512.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que act\u00faan como si la prensa fuera",
            "start": 7514.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inmune a la cr\u00edtica siento que la prensa",
            "start": 7515.88,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "merece ser criticada a veces fuertemente",
            "start": 7518.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sin embargo tambi\u00e9n creo que un",
            "start": 7521.789,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "periodista tiene el derecho a hacer su",
            "start": 7524.309,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "trabajo sin morir",
            "start": 7525.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico bueno hasta la fecha este a\u00f1o ha",
            "start": 7528.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido el a\u00f1o m\u00e1s fatal",
            "start": 7530.719,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "para los periodistas en mexico",
            "start": 7532.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo entiendo que ese es un problema como",
            "start": 7536.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "usted ha se\u00f1alado con ra\u00edces muy",
            "start": 7538.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "profundas que existe desde mucho antes",
            "start": 7540.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de su mandato sin embargo",
            "start": 7542.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 alcanzando niveles cr\u00edticos",
            "start": 7546.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "in\u00e9ditos entonces mi pregunta es es",
            "start": 7549.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "simple no es c\u00f3mo se resuelve el",
            "start": 7552.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "problema yo s\u00e9 que esa pregunta es muy",
            "start": 7554.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "complicada es",
            "start": 7556.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 dispuesto a reconocer que su",
            "start": 7557.5,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "gobierno bajo su mandato",
            "start": 7560.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ha fallado y est\u00e1 fallando en establecer",
            "start": 7563.489,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las condiciones necesarias",
            "start": 7566.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para el libre ejercicio de la prensa en",
            "start": 7567.409,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "el territorio es decir est\u00e1 dispuesto s\u00ed",
            "start": 7569.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o no a asumir la responsabilidad de este",
            "start": 7572.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problema tan grave",
            "start": 7576.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estoy asumiendo la responsabilidad no",
            "start": 7578.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso estoy trabajando para",
            "start": 7580.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad a",
            "start": 7583.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los mexicanos y desde luego para",
            "start": 7586.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "proteger a los periodistas",
            "start": 7589.38,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se tiene que conocer los",
            "start": 7593.02,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "antecedentes y si tienes que tener un",
            "start": 7600.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contexto",
            "start": 7603.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 7605.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la diferencia de estos lamentables casos",
            "start": 7609.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con los de antes",
            "start": 7612.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 7615.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7618.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7619.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y asesinados ahora",
            "start": 7622.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 7627.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 7631.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de las organizaciones",
            "start": 7632.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 7635.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que se heredaron",
            "start": 7638.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si de una pol\u00edtica fallida",
            "start": 7642.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que inicio",
            "start": 7649.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os",
            "start": 7651.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 7654.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y que se mantuvo por 36 a\u00f1os del periodo",
            "start": 7656.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7660.79,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y esas bandas",
            "start": 7663.67,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "surgieron",
            "start": 7667.19,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7669.389,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "fueron incluso toleradas",
            "start": 7672.289,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "por los gobiernos neoliberales",
            "start": 7675.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7682.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hablan ustedes",
            "start": 7683.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con muy poco",
            "start": 7686.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de que se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 7688.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7691.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 7694.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n",
            "start": 7697.659,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ten\u00eda relaciones",
            "start": 7700.56,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con el crimen organizado",
            "start": 7704.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1 preso en eeuu",
            "start": 7708.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es la diferencia ahora",
            "start": 7713.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "bueno se mantiene estas bandas",
            "start": 7716.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7721.67,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7722.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "lleva a tiempo",
            "start": 7724.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pacificar a un pa\u00eds",
            "start": 7727.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 36 a\u00f1os",
            "start": 7730.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n desde el estado de la",
            "start": 7734.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7738.52,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "el problema es peor",
            "start": 7740.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7742.969,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no como si es nuevo nuestras tiendas si",
            "start": 7745.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed hay una diferencia fundamental",
            "start": 7747.79,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "estos no son cr\u00edmenes estado",
            "start": 7753.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como se sabe si los casos no son nada",
            "start": 7757.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 7759.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este todos los elementos que podemos dar",
            "start": 7761.19,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de caso por casa y te agrego",
            "start": 7766.05,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "algo me gustar\u00eda mucho ser ciudadano",
            "start": 7769.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "claro es m\u00e1s aqu\u00ed lo hemos planteado",
            "start": 7771.489,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el jueves te invito el jueves pr\u00f3ximo",
            "start": 7774.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "caso por caso pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 7779.21,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a diferencia de antes",
            "start": 7782.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en todos estos homicidios",
            "start": 7786.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya hay detenidos no hay impunidad",
            "start": 7789.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los \u00e1ngeles la se\u00f1al o de steele",
            "start": 7796.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuales desde los aman digan de los de",
            "start": 7798.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los actores materiales o inmateriales e",
            "start": 7800.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "intelectuales y hablamos de los siete",
            "start": 7803.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casos que llevan en este a\u00f1o sino casi",
            "start": 7805.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de todos se le voy a informar que se",
            "start": 7808.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "puede decir con seguridad que son",
            "start": 7810.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actores criminales sin complicidad de",
            "start": 7812.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos s\u00ed y tenemos todos los",
            "start": 7814.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7819.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cero impunidad entonces no somos iguales",
            "start": 7821.17,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "entonces si t\u00fa act\u00faas de buena fe",
            "start": 7826.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y eres un periodista profesional tienes",
            "start": 7830.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que tomar en cuenta esto y tienes que",
            "start": 7834.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "considerar",
            "start": 7840.889,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de que estamos enfrentando no solo al",
            "start": 7843.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "crimen organizado",
            "start": 7847.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando a una mafia de poder",
            "start": 7848.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hay delincuencia organizada hay",
            "start": 7854.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 7857.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a saquear a m\u00e9xico",
            "start": 7861.559,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy molestos",
            "start": 7864.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y esos que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 7867.3,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "esa oligarqu\u00eda",
            "start": 7870.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "domina",
            "start": 7872.989,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 7875.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7877.219,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no lo mencionamos como no no los que",
            "start": 7877.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo asesinados en el territorio",
            "start": 7881.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ellos la mayor\u00eda son independientes",
            "start": 7882.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajan para redes sociales y en",
            "start": 7884.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaciones personal no no no no no",
            "start": 7887.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estoy hablando de ellos estoy hablando",
            "start": 7889.07,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e9 de manera hip\u00f3crita se",
            "start": 7891.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "rasgan las vestiduras",
            "start": 7896.599,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7899.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuestionando de que hay esta inseguridad",
            "start": 7901.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que nosotros aceptamos de que existe y",
            "start": 7905.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la estamos combatiendo",
            "start": 7907.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero su prop\u00f3sito no es el que les",
            "start": 7910.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "preocupa que pierdan la vida de los",
            "start": 7915.429,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7918.099,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "lo que les preocupa",
            "start": 7919.58,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7921.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n combatiendo los privilegios",
            "start": 7924.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pero esto no s\u00f3lo es el reforma bueno",
            "start": 7928.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 7931.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no no solo es m\u00e9xico es el mejor tango",
            "start": 7935.11,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y es el washington post",
            "start": 7939.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y es el financial times y es el pa\u00eds de",
            "start": 7941.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 7944.99,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque es una prensa",
            "start": 7946.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 7949.179,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que protege a grupos de intereses",
            "start": 7951.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "creados no es una prensa que proteja al",
            "start": 7954.729,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7958.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n las sociedades yo estoy de",
            "start": 7960.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acuerdo yo estoy de acuerdo con esa",
            "start": 7963.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica macro de la instituci\u00f3n de la",
            "start": 7964.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "prensa en 100 y creo que merece ser",
            "start": 7966.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomado en cuenta tomada en cuenta los",
            "start": 7969.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "periodistas con los que yo he hablado",
            "start": 7972.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en m\u00e9xico son",
            "start": 7973.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodistas humildes que dicen que est\u00e1n",
            "start": 7975.61,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la periferia que trabajan a \u00e9l ni",
            "start": 7979.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "siquiera trabaja por una plataforma",
            "start": 7982.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "trabajan para redes sociales publican en",
            "start": 7983.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "face a ellos ellos se sienten inseguros",
            "start": 7985.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y ellos sienten que el gobierno su",
            "start": 7987.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobierno les est\u00e1 fallando no pues me lo",
            "start": 7989.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dicen que tenemos una",
            "start": 7993.74,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n especial a periodistas un",
            "start": 7996.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 8000.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y ya te comento te vamos a informar caso",
            "start": 8002.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por caso",
            "start": 8005.52,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y si en efecto a los que este",
            "start": 8007.51,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "asesino son periodistas humildes que",
            "start": 8013.39,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 8018.829,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "su trabajo en las distintas regiones del",
            "start": 8021.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8026.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no los periodistas",
            "start": 8028.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n al servicio de los",
            "start": 8031.39,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 8033.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "eso tienen riesgos y adem\u00e1s no deseamos",
            "start": 8035.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que les pase nada a nadie",
            "start": 8038.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en eso tienes tienes raz\u00f3n pero",
            "start": 8041.97,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 8045.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no tengo la menor duda una campa\u00f1a",
            "start": 8048.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aprovechando esta circunstancia",
            "start": 8052.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 8054.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno que representa y",
            "start": 8057.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el fondo es lo que ya te expliqu\u00e9",
            "start": 8061.15,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a robar",
            "start": 8064.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para saquear a m\u00e9xico ya no lo pueden",
            "start": 8068.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8071.63,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n buscando la forma",
            "start": 8074.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8078.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "debilitarnos",
            "start": 8080.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto no s\u00f3lo es m\u00e9xico esto pasa en todo",
            "start": 8083.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 8086.97,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en argentina le acabo de mandar una",
            "start": 8090.639,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 8092.739,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 8093.849,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8096.25,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "igual al servicio de las minor\u00edas",
            "start": 8100.409,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "han echado a andar toda una campa\u00f1a en",
            "start": 8106.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "su contra",
            "start": 8108.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 8110.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo injusto",
            "start": 8111.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibe un pa\u00eds",
            "start": 8117.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que endeud\u00f3 su antecesor",
            "start": 8119.87,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero sin l\u00edmites",
            "start": 8125.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el anterior presidente en deuda",
            "start": 8129.42,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a argentina con el apoyo de gobiernos",
            "start": 8132.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 8135.019,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "y del fondo monetario internacional",
            "start": 8136.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "para hacer clases",
            "start": 8138.96,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que le dieron m\u00e1s dinero del que pod\u00eda",
            "start": 8141.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 8146.369,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "argentina porque le dieron tanto",
            "start": 8147.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan mantener",
            "start": 8152.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al mismo presidente",
            "start": 8154.51,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8157.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nos endeudaron no pueden pagar y ahora",
            "start": 8159.349,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "los medios al servicio de sus intereses",
            "start": 8163.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empieza una campa\u00f1a en contra del actual",
            "start": 8169.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8172.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a culparlo a \u00e9l",
            "start": 8176.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 8180.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "dec\u00eda goebbels",
            "start": 8182.46,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "propagandista de hitler",
            "start": 8184.719,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que una mentira repetida muchas veces se",
            "start": 8187.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "convierte en verdad",
            "start": 8189.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues llegan a tener efectos esas",
            "start": 8194.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 8198.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de esa guerra sucia",
            "start": 8199.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8203.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una especie de golpismo",
            "start": 8205.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ya no es el golpe",
            "start": 8208.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 8213.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 8216.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 8219.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8222.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8223.379,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "un golpe blando",
            "start": 8225.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con el poder de los medios",
            "start": 8229.389,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que por lo general",
            "start": 8235.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tienen el control",
            "start": 8237.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8240.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "no los periodistas con los que yo estaba",
            "start": 8243.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hablando una \u00faltima pregunta un tour que",
            "start": 8245.219,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "le dice usted si ellos que no todos los",
            "start": 8247.349,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "periodistas son iguales en total sea que",
            "start": 8249.269,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quede claro es que le dice usted a",
            "start": 8251.519,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aquellos periodistas independientes",
            "start": 8253.349,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "humildes en el territorio que no",
            "start": 8255.349,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "trabajan para las grandes corporaciones",
            "start": 8257.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos que se sienten pero ellos no",
            "start": 8258.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sienten eso est\u00e1n muriendo todos al ver",
            "start": 8261.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que sientan que no est\u00e1n solos",
            "start": 8263.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n de convicciones porque",
            "start": 8267.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de la lucha",
            "start": 8269.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 8273.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a poderosos ya mafias",
            "start": 8276.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y sabemos los riesgos que se corren si",
            "start": 8280.84,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estamos con ellos no est\u00e1n solos",
            "start": 8285.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y eso es lo que puedo contestarte y te",
            "start": 8289.88,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "invito el jueves porque vamos a informar",
            "start": 8293.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "caso por caso",
            "start": 8296.389,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "esto nos est\u00e1s planteando que lo destac\u00f3",
            "start": 8301.139,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el washington post tambi\u00e9n lo plante\u00f3",
            "start": 8305.34,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el jefe del departamento de estado",
            "start": 8308.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "blinking",
            "start": 8313.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "eeuu su preocupaci\u00f3n",
            "start": 8316.139,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por los periodistas",
            "start": 8320.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y asesinados en m\u00e9xico",
            "start": 8324.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8326.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay que ver las cosas con objetividad",
            "start": 8331.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y tener todos los elementos",
            "start": 8337.929,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y no dejarnos manipular",
            "start": 8340.75,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tener criterio propio",
            "start": 8345.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y te invito el jueves",
            "start": 8348.82,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 8351.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvo muy buenos",
            "start": 8353.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 8357.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8363.89,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9",
            "start": 8365.649,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o sea se las voy a compartir porque la",
            "start": 8369.359,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hablo ya de la carta y me envi\u00f3 una",
            "start": 8371.999,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "respuesta y creo que es oportuno porque",
            "start": 8375.289,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora en argentina",
            "start": 8378.749,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "decidiendo",
            "start": 8381.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sobre el qu\u00e9 hacer con la deuda",
            "start": 8383.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con el fondo monetario internacional y",
            "start": 8389.19,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "son dos posibilidades aceptan una",
            "start": 8391.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "propuesta que les est\u00e1n haciendo",
            "start": 8394.921,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de pr\u00f3rroga",
            "start": 8398.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8400.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "declaran la moratoria",
            "start": 8403.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 8405.78,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8407.9,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 8409.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque este es un asunto de los",
            "start": 8411.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "argentinos pero si le preguntaran mi",
            "start": 8413.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 8417.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que acepten en la pr\u00f3rroga",
            "start": 8419.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de pago",
            "start": 8423.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y que no hay amor a todos que son no",
            "start": 8424.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "valiosas",
            "start": 8427.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya que este si",
            "start": 8429.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consiguen mejores condiciones con el",
            "start": 8432.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 8435.05,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "que el fondo asuma su responsabilidad",
            "start": 8436.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que les d\u00e9 facilidades",
            "start": 8439.739,
            "duration": 6.322
        },
        {
            "text": "pero que no se llegue tampoco al extremo",
            "start": 8443.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de declarar",
            "start": 8446.061,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el no pago",
            "start": 8448.81,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "con la incapacidad de pago o la",
            "start": 8450.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "moratoria porque eso",
            "start": 8453.311,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ayuda ni argentina ni al resto de las",
            "start": 8456.95,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "econom\u00edas del mundo a ver si est\u00e1",
            "start": 8460.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez presidente de la",
            "start": 8466.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de argentina presente es que",
            "start": 8470.61,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mi esposa fue all\u00e1",
            "start": 8473.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es el 5 de marzo",
            "start": 8480.1,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "estimado alberto beatriz que refrendar\u00e1",
            "start": 8482.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "referente era",
            "start": 8486.869,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nuestro aprecio y solidaridad",
            "start": 8489.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 8492.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1s enfrentando una",
            "start": 8494.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "embestida de la \u00e9lite conservadora de tu",
            "start": 8497.51,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8499.79,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "quien mayor o menor o menor medida como",
            "start": 8502.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en cualquier lugar del mundo se",
            "start": 8506.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caracteriza por la deshonestidad y la",
            "start": 8508.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 8512.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como hechos en serie",
            "start": 8513.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la gente honrada",
            "start": 8519.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sabe que recibiste es un pa\u00eds en",
            "start": 8521.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bancarrota",
            "start": 8523.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n irresponsable de tu",
            "start": 8525.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "antecesor",
            "start": 8529.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de endeudar sin l\u00edmites",
            "start": 8530.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al pueblo de argentina",
            "start": 8534.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en complicidad con gobiernos y",
            "start": 8536.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 8539.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8541.63,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sin embargo ahora esos mismos",
            "start": 8544.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos",
            "start": 8548.61,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oligarcas y voceros",
            "start": 8551.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buscan culparte de la tragedia que ellos",
            "start": 8557.91,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "causaron y apuestan a desprestigiar t",
            "start": 8561.36,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para regresar por sus fueros",
            "start": 8567.13,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y privilegios",
            "start": 8569.97,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por eso celebro que est\u00e9s resistiendo",
            "start": 8573.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con dignidad",
            "start": 8576.431,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la gran ofensiva de la derecha",
            "start": 8578.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndote en el pueblo para salir",
            "start": 8581.55,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "adelante frente a la crisis",
            "start": 8583.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que les agobia",
            "start": 8586.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me alienta a saber",
            "start": 8589.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e9s aplicando una pol\u00edtica",
            "start": 8592.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "humanista en favor de los m\u00e1s",
            "start": 8594.28,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 8596.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es con las mayor\u00edas como se puede",
            "start": 8599.069,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "transformar a nuestros pa\u00edses",
            "start": 8602.31,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mira el ejemplo de lealtad del pueblo",
            "start": 8604.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pobre de bolivia",
            "start": 8607.619,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "nada bueno se puede esperar de pol\u00edticos",
            "start": 8613.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corruptos de la prensa que se vende o se",
            "start": 8616.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "alquila",
            "start": 8619.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de intelectuales convenencieros y de",
            "start": 8620.23,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "potentados dominados por la codicia la",
            "start": 8624.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "clave est\u00e1",
            "start": 8628.641,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en la frase del presidente ju\u00e1rez con el",
            "start": 8630.24,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "pueblo todo en el pueblo nada",
            "start": 8633.99,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estoy seguro que saldr\u00e1s inmune",
            "start": 8638.431,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de la estrategia medi\u00e1tica golpista",
            "start": 8642.53,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque te asiste la raz\u00f3n",
            "start": 8645.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "trabajas para el pueblo y eres un buen",
            "start": 8648.75,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 8652.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y esta posdata es porque va a tener",
            "start": 8654.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 8658.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tienes la dicha de volver a vivir",
            "start": 8660.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "algo entra\u00f1able y tierno que consuela y",
            "start": 8663.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compensa todo",
            "start": 8668.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "felicidades a tu esposa y compa\u00f1era",
            "start": 8670.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es que va a tener un ni\u00f1o",
            "start": 8673.53,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "su esposa entonces ser la carta",
            "start": 8675.74,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8681.141,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 8684.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 8686.32,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "4 para los",
            "start": 8688.19,
            "duration": 3.081
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora 2 [M\u00fasica] bueno el d\u00eda de hoy vamos a exponer los avances del proyecto del bosque de chapultepec s realmente un proyecto trascendente muy importante no s\u00f3lo para quienes vivimos en la capital sino para todos los mexicanos s un s\u00edmbolo el bosque de chapultepec como la villa como otros sitios hist\u00f3ricos importantes el z\u00f3calo de modo que se est\u00e1 llevando a cabo este proyecto crece ampliarlo reestructurar sus museos sus espacios p\u00fablicos crear nuevos espacios para la cultura y tiene una peculiaridad este proyecto el rescate del medio ambiente sobre todo del agua de los manantiales del bosque de chapultepec pero bueno vamos a que quienes est\u00e1n llevando a cabo esta obra nos expliquen va a intervenir la jefa de gobierno que ha estado coordinando este esfuerzo bah 3 poner el maestro gabriel orozco que es artista y es creativo para decirlo de alguna manera es el qu\u00e9 est\u00e1 conduciendo todo el proyecto el campo art\u00edstico cultural ambiental y va a intervenir tambi\u00e9n alejandra frausto la secretaria de cultura para explicar se va a proyectar un v\u00eddeo porque esto no se conoce no se sabe de esta importante obra y nos acompa\u00f1a el general \u00f3scar escencia sandoval por qu\u00e9 la cuarta secci\u00f3n lo que se est\u00e1 incorporando al bosque era propiedad de la secretaria la defensa eran las f\u00e1bricas de p\u00f3lvora f\u00e1bricas de armas de la secretaria de defensa y ellos est\u00e1n entregando que ese espacio alrededor de 80 hect\u00e1reas y por eso est\u00e1 aqu\u00ed el canal los crescencio sandoval jes\u00fas ram\u00edrez de comunicaci\u00f3n clara ya no est\u00e1 porque forma parte del proyecto tambi\u00e9n entonces empezamos con la doctora claudia muchas gracias presidente buenos d\u00edas a todos ya todas secretaria secretario y abrir jesus muchas gracias por permitirnos exponer este bell\u00edsimo proyecto que est\u00e1 en la ciudad de mexico pero como bien mencion\u00f3 el presidente para nosotros la ciudad es capital de todos los mexicanos y chapultepec es patrimonio del pueblo de mexico el bosque de chapultepec naturaleza y cultura as\u00ed llamamos a este proyecto adelante el bosque de chapultepec hasta 2018 ten\u00eda tres secciones la primera secci\u00f3n con una extensi\u00f3n de 245 hect\u00e1reas ah\u00ed se encontraba tambi\u00e9n los pinos que hoy es centro cultural tambi\u00e9n de los mexicanos la segunda secci\u00f3n con una extensi\u00f3n de 168 hect\u00e1reas y la tercera secci\u00f3n con 243 hect\u00e1reas de ser el \u00e1rea de valor ambiental del bosque de chapultepec a partir de 2019 se integra la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec que tiene una extensi\u00f3n de 88 hect\u00e1reas m\u00e1s otra parte que es parte sigue siendo parte de la defensa nacional pero se integraron 88 hect\u00e1reas es decir la ciudad de mexico y tiene un nuevo parque un nuevo bosque de 88 hect\u00e1reas que es la cuarta secci\u00f3n del bosque que se integra con las tres primeras secciones y como ustedes saben pues el pp que es historia y patrimonio desde hace muchos a\u00f1os previo inclusive a la conquista los antecedentes hist\u00f3ricos de la cuarta secci\u00f3n son que era una ensambladora de armas desde mil 779 y repito hasta el 2019 que fue entregado al gobierno de la ciudad de mexico para integrar la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec entonces como parte de una instalaci\u00f3n militar adelante quiero recordarles que previo a que entrara el gobierno de m\u00e9xico que encabeza el presidente de l\u00f3pez obrador esta cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec her\u00ed a privatizarse en el gobierno de pe\u00f1a nieto la idea era vender este predio e iba a ser un ingreso la sedena o al gobierno de m\u00e9xico de alrededor de 19 mil millones de pesos y quer\u00edan convertirlo en el segundo santa fe est\u00e1 muy cerca el santa fe y quer\u00edan una siguiente un de siguiente desarrollo inmobiliario que hubiera tenido impactos muy graves para la ciudad de m\u00e9xico a partir del 2019 el gobierno de m\u00e9xico adelante en la siguiente e integra en la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec adelante esto es importante muy brevemente las cuatro secciones van a ser van a tener una conectividad desde la primera hasta la cuarta va a haber un cable bus que va a conectar las cuatro secciones y adem\u00e1s distintas conectividad es como puentes peatonales que realmente ser\u00e1n obras art\u00edsticas la inversi\u00f3n total del proyecto son 10 mil millones de pesos y a la fecha se tiene una inversi\u00f3n de 3 mil millones 876 pesos y se sigue trabajando la inauguraci\u00f3n de este proyecto ser\u00e1 en diciembre del 2023 con todas sus partes adelante muy r\u00e1pido el cable bus 5 kil\u00f3metros desde la primera hasta la cuarta adelante adelante para no tomar mucho m\u00e1s tiempo y la otra parte fundamental la parte del proyecto cultural que expondr\u00e1 el maestro orozco y la secretaria de cultura es que este proyecto incluye una rehabilitaci\u00f3n ambiental de todo el bosque un saneamiento o una reforestaci\u00f3n y sobre todo el rescate h\u00eddrico de much\u00edsimas ca\u00f1adas que tiene el bosque particularmente la tercera y lo que es ahora la cuarta secci\u00f3n de chapultepec as\u00ed que esta es una presentaci\u00f3n general del proyecto de chapultepec naturaleza y cultura que es patrimonio del pueblo de mexico buenos d\u00edas sr muchas gracias por la invitaci\u00f3n e [Aplausos] el plan maestro propuesto para este proyecto tenemos una s\u00edntesis aqu\u00ed quisiera leer el primer p\u00e1rrafo para comenzar la la exposici\u00f3n de la de la parte cultural es que en realidad sigue es esto lo que hoy conocemos como el bosque de chapultepec ha sido siempre en realidad un campo de cultivo de naturaleza y cultura creado y recreado a trav\u00e9s de su historia ha cosechado protegido por los habitantes de un valle que lo atesoran como su manantial fundamental el proceso de transformaci\u00f3n que estamos viviendo en m\u00e9xico nos presenta la oportunidad de impulsar e integrar la diversidad biol\u00f3gica y cultural del bosque de chapultepec la iniciativa original de abrir la residencia oficial de los pinos y la de detener el proceso de privatizaci\u00f3n del campo militar 1 efe lo convirtieron en un proyecto prioritario para la democratizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico este mapa igual pero s\u00ed s\u00e9 por qu\u00e9 este es nuestro mapa principal el mapa de plan maestro general aqu\u00ed podemos ver est\u00e1 sobre puesta la gr\u00e1fica sobre una fotograf\u00eda a\u00e9rea los colores est\u00e1n las \u00e1reas que estamos reforestando en color verde al mismo tiempo que vemos en l\u00edneas azules todos los r\u00edos cuencas escorrent\u00edas que alimentan nuestro manantial en la zona de santa fe en nuestro manantial legendario en el castillo de chapultepec es muy importante entender el cuerpo de chapultepec como un organismo un organismo vivo que se ha defendido ha ido creciendo y ahora tenemos con esta ampliaci\u00f3n con esta oportunidad y conservar est\u00e1 ahora cuarta secci\u00f3n un bosque que se integra a trav\u00e9s de nodos puntualmente seleccionados y establecidos para que en cada una de las cuatro secciones tengamos un balance entre lo natural lo cultural y lo social y toda la poblaci\u00f3n aleda\u00f1a pero tambi\u00e9n todos los visitantes y todas las personas que quieran conocer nuestra historia y nuestra naturaleza tengan en cada una de sus cuatro sesiones la oportunidad de tener esa experiencia la siguiente por favor este es el mismo obviamente el mismo plan m\u00e1s esquem\u00e1tico tenemos y aqu\u00ed simplemente indicado los manantiales la ermita vasco de quiroga el espacio de la ex f\u00e1brica de p\u00f3lvora la bodega nacional de museos en la f\u00e1brica de cartuchos la cineteca nacional en la ensambladora de armas el parque que llamamos de los polvorines porque es una zona de bodegas que ahora est\u00e1 y va a ser un parque ecol\u00f3gico al aire para actividades al aire libre tenemos nuestro nuestra ruta con un cable bus que va a transitar desde la cuarta secci\u00f3n hasta la primera aqu\u00ed est\u00e1 el parkour en la tercera secci\u00f3n que la principal vocaci\u00f3n de esa tercera secci\u00f3n es la bio cultural por es la zona donde tenemos nuestras mayores escorrent\u00edas y el \u00e1rea verde que ten\u00edamos que reforestar y rehidratar entonces el nuevo cultural aqu\u00ed es ya est\u00e1 abierto el p\u00fablico ha sido muy exitoso porque ya los j\u00f3venes del \u00e1rea de la zona lo ten\u00edan ya en la actriz bajo actividad cultural en ese momento clandestina porque eran espacios que hab\u00edan sido privatizados no hab\u00edan tenido mucho \u00e9xito en su actividad acu\u00e1tica y ahora despu\u00e9s de estar cerrados y abandonados por varios varios a\u00f1os los j\u00f3venes empezaron a tomarlo y nosotros lo que \u00fanico que hicimos fue algo que intentamos en todo el proyecto que es una rehabilitaci\u00f3n de las podr\u00edamos llamarlo las ruinas arquitect\u00f3nicas pero es de la cultura modernista no quiero decir neoliberal pero s\u00ed modernista que de repente termina por decaer y de alguna manera tenemos que restablecer la restablecer y sanear el suelo ganar territorio tanto ecol\u00f3gica como culturalmente muy importante qu\u00e9 un saneamiento ambiental no es nada m\u00e1s engrandecer a lo largo ancho un espacio verde sino tambi\u00e9n en el ganar suelo fertilizarlo generar mayor sedimento hidratarlo y de alguna manera ese poco metro que baja uno y est\u00e1 ganando retira del suelo x todas las hect\u00e1reas que estamos trabajando a nivel cultural y ambiental genera una extensi\u00f3n que es dif\u00edcil de medir pero qu\u00e9 nos puede dar una idea de lo que representa para el subsuelo para el aire recuperar todo el bosque de chapultepec pante\u00f3n de dolores espacio memorial el azul la entrada del pante\u00f3n estamos tambi\u00e9n renovando mejor\u00e1ndola y el centro de cultura ambiental de hecho estoy qued\u00e1ndome en un solo mapa y tenemos varios el que sirve por favor estamos en la cuarta secci\u00f3n un acercamiento de las zonas que indicamos en la cineteca nacional que estamos ya en construcci\u00f3n la ex f\u00e1brica de p\u00f3lvora que estalla en actividades la bodega nacional de arte visitable donde va a estar resguardado nuestro patrimonio hist\u00f3rico el amistad vasto vasco de quiroga que tambi\u00e9n ya fue restaurada qued\u00f3 muy linda y vamos pronto a poder empezar a programar sus actividades la siguiente por favor hay una vista de lo que era la ensambladora militar y lo que puedes va a ser despu\u00e9s y lo que estamos haciendo es reciclar remodelar mejorar las instalaciones ya existentes en una zona ya impactada y convertirla en un espacio cultural rehabilitado tambi\u00e9n ecol\u00f3gicamente la que sigue bodega nacional de arte que enorme gusto nos gusta mucho la palabra bodega pero son nombres de trabajo despu\u00e9s ya pondremos un buen nombre pero aqu\u00ed se va a almacenar resguardar restaurar nuestro patrimonio hist\u00f3rico de las colecciones del estado en desde textiles hasta pinturas al \u00f3leo esculturas y en estos talleres de artes y oficios restauraci\u00f3n y aparte con espacios de archivo y visitables se convierte virtualmente literalmente en un museo visitable del patrimonio hist\u00f3rico de la naci\u00f3n la siguiente por favor las f\u00e1bricas de p\u00f3lvora un edificio hist\u00f3rico con espacios realmente monumentales muy muy disfrutable pasear por ellas y si ustedes o si nos ponemos a pensar que el precisamente por el hecho de tener acceso al agua agua corriente un r\u00edo vivo que todav\u00eda est\u00e1 vivo junto a un manantial que sigue dando agua es por eso que se hizo ah\u00ed est\u00e1 f\u00e1brica de p\u00f3lvora y ahora reconvertida en un centro cultural est\u00e1 bien la tesis muy bien aqu\u00ed tenemos la ermita vasco de quiroga en el estado en el que la encontramos en su estado actual restaurada por el inah con mucho cuidado para simplemente sanear tenerla a tono lista para hacer pues reintegrada a la vida para la cual fue propuesta por tabasco esta ermita era su centro de reuni\u00f3n era su centro de contemplaci\u00f3n era una manera que protegi\u00f3 ese manantial y ahora despu\u00e9s despu\u00e9s de haber estado abandonada tanto tiempo y se recupera la vocaci\u00f3n original para la cual fue erigida como ermita porta tabasco la siguiente tercera secci\u00f3n lo que les comentaba el pan don dolores de parque de cultura urbana parkhurst que ya est\u00e1 en funciones aunque no se ha terminado por completo la obra pero ya los j\u00f3venes lo tomaron y yo tambi\u00e9n voy de vez en cuando as\u00ed que ya estamos en actividades la que sigue por favor todo esto que son lo que en ingl\u00e9s en ingl\u00e9s les llaman bowls de patinetas vamos a llamarlos ollas en realidad en las albercas las albercas de un parque acu\u00e1tico ah\u00ed tenga v\u00edas delfines hab\u00eda peces hac\u00edan sus espect\u00e1culos y lo \u00fanico que hicimos fue recuperar ese paisaje abandonado y convertirlos en pistas de patinaje ya est\u00e1 terminado toda esta \u00e1rea falta la otra \u00e1rea que est\u00e1 aqu\u00ed hay una peque\u00f1a imagen donde se ve la galer\u00eda de grafiteros de muralistas de artistas urbanos que ya est\u00e1n en actividades ya est\u00e1n y siguen pintando sobre el otro gr\u00e1fico y el otro graffiti hay un di\u00e1logo en donde el arte es un proceso el deporte es un proceso de apropiaci\u00f3n y de convivencia con la ciudad y con la naturaleza en el pante\u00f3n de dolores espacio memorial toda la zona de la recepci\u00f3n y oficinas estamos ya empezando a remodelar la estuvo cerrado durante la pandemia parte de nuestro proyecto se ve afectado en sus tiempos y ejecutivos pues por la pandemia que vivimos pero estamos todav\u00eda tiempo y estamos ahora comenzando a reintegrarnos al saneamiento y mejoramiento del pante\u00f3n dolores siguiente por favor segunda secci\u00f3n centro de cultura ambiental se hizo un concurso nacional para proponer un centro de cultura ambiental que a nivel nacional donde podamos tener un foro un pabell\u00f3n y un jard\u00edn etnobot\u00e1nico que represente todo lo que estamos haciendo lo que podemos hacer lo que queremos hacer con la cultura ambiental y con la crisis ambiental el cambio clim\u00e1tico que estamos viviendo en todo el planeta en lo que era un estacionamiento y deforestado se estableci\u00f3 y el concurso ganador el proyecto ganador es este pabell\u00f3n qu\u00e9 es un techo de piedra muy lindo genera un foro abierto y aprovechando la topolog\u00eda del terreno estas palmeras ex ya existentes se genera un foro y un espacio de disposiciones para tener expresiones invitas invitaciones a otros jardines bot\u00e1nicos investigadores a bi\u00f3logos a socios ecologistas para exponer lo que estamos proponiendo llegamos a la primera secci\u00f3n pabell\u00f3n esc\u00e9nico aqu\u00ed es el lago mayor tenemos aqu\u00ed los pinos tenemos aqu\u00ed el autor nacional castillo de chapultepec aqu\u00ed simplemente estamos proponiendo aparte de los pinos como complejo cultural que ya en actividades tenemos dos puntos que est\u00e1n y son muy importantes para la operatividad del ecosistema tanto del auditorio nacional y el centro cultural del bosque en la zona del auditor nacional como en la zona de nuestro circuito hist\u00f3rico de museos donde tenemos antropolog\u00eda gasto de chapultepec usted arte moderno de tamayo y tenemos en el centro un jard\u00edn bot\u00e1nico que pensamos despu\u00e9s de nuestros an\u00e1lisis y conversaciones con todo el equipo de trabajo y nuestros investigadores que podemos mejorar much\u00edsimo fortalecer es el circuito hist\u00f3rico de museos con un el pabell\u00f3n esc\u00e9nico en este caso este es el proyecto ganador de lo que va a ser nuestro pabell\u00f3n ac\u00fastico esc\u00e9nico para m\u00fasica y las artes esc\u00e9nicas este es el concurso la siguiente bueno por donde podemos regresar es interesante porque de los dos concursos que hicimos arquitect\u00f3nicos hay una fue muy motivante ver la sensibilizaci\u00f3n de los arquitectos que empezaron a promover ya proponer obras arquitect\u00f3nicas que no son mausoleos que no son elefantes blancos que no son pesadas que se integran a la naturaleza ya un paisaje legendario como el de chapultepec pero que est\u00e1 en proceso evolutivo tambi\u00e9n al generar este tipo de pabellones y el concepto de pabell\u00f3n que hemos planteado desde un principio estamos intentando que nuestro proyecto arquitect\u00f3nico nuestro proyecto urbano as\u00ed como este proyecto art\u00edstico est\u00e9 integrado siempre al paisaje de una manera de un es con escala humana con una sensaci\u00f3n de interior y exterior en constante flujo pensando que el bosque ideal lo que en realidad propone un bosque ideal o una idea de bio culturalidad o de cultura y naturaleza es muy simple son tres cosas sombra humedad y silencio silencio qu\u00e9 quiere decir yo no lo puede ver como paz como tranquilidad como una experiencia de contemplaci\u00f3n y de aprendizaje de la luz natural sombra como resguardo refugio protecci\u00f3n y humedad que es lo que finalmente genera la vida el agua el suelo f\u00e9rtil pero tambi\u00e9n podr\u00edamos ver as\u00ed la cultura la cultura es muy importante para nuestra fertilidad pol\u00edtica social humana y eso es lo que tratamos de proponer con una visi\u00f3n arquitect\u00f3nica cultural ambiental art\u00edstica que se integra a la vida y que pretende fortalecer el proceso evolutivo de un bosque en expansi\u00f3n ahora en expansi\u00f3n la siguiente para lo cual uno de los bayon\u00e9s y le estamos anunciando en este d\u00eda es la una convocatoria para un concurso nacional para lo que llamamos el pabell\u00f3n naturaleza y cultura sobre y para fortalecer el circuito hist\u00f3rico de museos en relaci\u00f3n aqu\u00ed tienes antropolog\u00eda tamayo museo de arte moderno castillo de chapultepec zool\u00f3gico de chapultepec lago mayor en esta zona en la zona ya impactada set en el set se transport\u00f3 este invernadero de otra zona de la primera secci\u00f3n nosotros pensamos analizamos y con \u00e9l con la participaci\u00f3n de la secreta del medio ambiente ciudad de m\u00e9xico y de la cgt de cultura as\u00ed como del consejo rector chapultepec decidimos que pod\u00edamos mejorar la situaci\u00f3n de este invernadero proponiendo un pabell\u00f3n de arte y naturaleza de actividades que contempor\u00e1neas en las actividades del mismo jard\u00edn bot\u00e1nico reforz\u00e1ndolo y terminando su restauraci\u00f3n h\u00eddrica que todav\u00eda le hace falta para a trav\u00e9s de un concurso para dise\u00f1adores profesionales arquitectos bi\u00f3logos psic\u00f3logos y artistas generar un pabell\u00f3n bio cultural en el centro de la plancha ya impactada sin afectar ni un solo \u00e1rbol ni una sola planta del jard\u00edn bot\u00e1nico ya establecido en esta zona la convocatoria con las bases se empezar\u00e1 a difundir a partir del 12 de marzo y esperamos comenzar despu\u00e9s de que haya un ganador seleccionado por un jurado integrado por miembros del consejo rector chapultepec por artistas profesionales se crea de cultura ciudad de mexico y esperemos tener el \u00e9xito que tuvimos en los otros dos concursos anteriores pues se abre la invitaci\u00f3n la convocatoria para analizar este espacio y proponer los esperamos que siga avanzando el proyecto con las aportaciones de todos los que el equipo de trabajo que ha sido grande aprovech\u00f3 para agradecer as\u00ed que est\u00e1s sandoval jefe de gobierno secreta de cultura por supuesto se\u00f1or presidente que vamos avanzando y vamos vamos muy bien muchas gracias gracias presidente por permitirnos un espacio en esta conferencia tan importante gracias a los compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an y atienden este tema de cultura jefa de gobierno se quiere generar al secretario gabriel pues con el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la cultura es un derecho es un eje de transformaci\u00f3n y de desarrollo de las comunidades no es un privilegio ni un accesorio \u00e9l [M\u00fasica] el proyecto chapultepec naturaleza y cultura es el mejor ejemplo de ello hablamos de derechos culturales que se est\u00e1n reforzando en esta ciudad de mexico y la cultura vista en un \u00e1mbito mucho m\u00e1s amplio que tiene que ver con el entendimiento de la naturaleza con el entendimiento de las artes con su poder transformador en durante la pandemia pr\u00e1cticamente en todo el mundo se par\u00f3 la actividad cultural se pararon los proyectos culturales fuimos de los sectores primeros en salir de los \u00faltimos en volver m\u00e9xico fue y ha sido un ejemplo a trav\u00e9s del proyecto natural el chapultepec naturales y cultura de no parar la vida cultural claro que nos resguardamos y cuidamos la sana distancia pero que se siguiera construyendo un proyecto por los derechos culturales es un emblema ya es un timbre de orgullo el proyecto chapultepec si bien est\u00e1 situado en esta extraordinaria ciudad capital tiene impacto nacional tiene un impacto en todos los estados de la rep\u00fablica porque a partir de \u00e9l se generan circuitos culturales que reciben y detonan actividad cultural en los 32 estados a trav\u00e9s de convocatorias circuitos giras y hay un n\u00famero muy importante de artistas que han sido ya parte de estos circuitos culturales en la esencia de este proyecto es convertir lo privado en lo p\u00fablico los espacios de exclusi\u00f3n los espacios prohibidos los espacios donde no ten\u00edamos posibilidad de acceder por distintas razones como los pinos o el campo militar n\u00famero 1 a lo p\u00fablico al bienestar social a que la gente goce y disfrute del derecho humano a la cultura del derecho al medioambiente del derecho a tener un bien vivir una vida sana y la salud se compone de todo esto en el caso de los pinos pues era un lugar en donde no imagin\u00e1bamos poner un pie cuando lo visitamos todav\u00eda en transici\u00f3n espacio que dicho sea de paso nos dejaron vac\u00edo no hab\u00eda nada que bueno ni un vaso para tomar agua a un comal para calentar una tortilla pregunta vamos una vajilla para poder montar una mesa de estado como se recib\u00eda en esta residencia oficial que el pueblo de mexico conozca la respuesta que recibimos en ese momento fue pues si quieren una vajilla todav\u00eda alcanzan el buen fin as\u00ed de duro fue pues recibir un espacio de esta importancia totalmente vac\u00edo que s\u00f3lo las culturas de m\u00e9xico y el mundo lean le pod\u00edan recuperar la dignidad y ahora es un espacio con enorme vitalidad libre e incluyente lo mismo pasa con con la solidaridad que mostr\u00f3 este proyecto en la \u00e9poca de pandemia en los pinos ustedes recordar\u00e1n vivieron durante varios meses un muy buen n\u00famero de enfermeros enfermeras doctores doctores para protegerse de contagiar a sus familias y tener un espacio de descanso las pocas horas que ten\u00edan quienes estaban al frente como servidores p\u00fablicos de la pandemia que tuvieran un espacio de descanso de d\u00f3nde comer d\u00f3nde dormir y esta es parte de la solidaridad de este gran proyecto de lo privado a lo p\u00fablico e insisto esta es una tendencia en el mundo los espacios culturales se van privatizando los nuevos museos son de car\u00e1cter privado en el mundo y m\u00e9xico apuesta por lo contrario apuesta por el espacio p\u00fablico por hacer estos espacios el derecho de la ciudadan\u00eda es el caso del parkour 56 hect\u00e1reas destinadas a los j\u00f3venes a la vida cultural y de recreaci\u00f3n y de vitalidad cultural que tienen los j\u00f3venes y no se diga la cuarta secci\u00f3n de chapultepec a trav\u00e9s de la cual se integra a este enorme pueblo de santa fe que fund\u00f3 vasco de quiroga pero que ten\u00eda amurallado pr\u00e1cticamente el bosque no ten\u00eda manera de gozar si ustedes van a ver ahora en el v\u00eddeo que vamos a presentar im\u00e1genes donde se nota la zona urbana en donde no hay un espacio p\u00fablico un parque un espacio de recreaci\u00f3n est\u00e1 apuesta cultural por la diversidad por la inclusi\u00f3n por la construcci\u00f3n de paz han hecho que se reconozca este espacio a nivel mundial tambi\u00e9n y pues esta visi\u00f3n integral de la cultura no solamente lo que sucede dentro de los recintos culturales que es muy importante sino como un beneficio a la ciudadan\u00eda el bienestar del alma dijera el presidente y es por eso que recibiremos en el bosque de chapultepec a la conferencia que hace 40 a\u00f1os no se hace con ministros de cultura de todo el mundo 190 ministros de cultura nos daremos cita en mundia culto 2022 chapultepec es el pulm\u00f3n es el manantial es el bosque que re\u00fane desde lo prehisp\u00e1nico hasta lo contempor\u00e1neo es el bosque de la historia de las luchas de m\u00e9jico de las artes y las culturas es el bosque de las familias los invitamos a que lo visiten los invitamos siempre disfrutar de este gran espacio que pues para nosotros es el espacio cultural y natural del pueblo de mexico y ser\u00e1 el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo gracias presidente por apostar siempre a la grandeza cultural de m\u00e9xico y les compartiremos un v\u00eddeo para enfatizar lo que aqu\u00ed hemos presentado chapultepec es naturaleza y geograf\u00eda humana un bosque ancestral que emerge en medio de una gran urbe la ciudad de mexico el primero de diciembre de 2018 en chapultepec se abrieron las puertas de la ex residencia presidencial los pinos al pueblo de mexico [M\u00fasica] signific\u00f3 el arranque del proyecto chapultepec naturaleza y cultura este proyecto adem\u00e1s de que asegura el protege al antiguo bosque de la ciudad integra otra vasta extensi\u00f3n territorial de bosque que estuvo a punto de ser entregado a la especulaci\u00f3n inmobiliaria 12 kil\u00f3metros de extremo extremo y de manantial a manantial de un territorio de cerca de 800 hect\u00e1reas conforman el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo el complejo cultural los pinos en la primera secci\u00f3n del bosque ofrece actualmente m\u00e1s de 1500 actividades culturales al a\u00f1o de manera gratuita para toda la familia ubicada en el antiguo molino del rey en cali casa del ma\u00edz y la cultura alimentaria es un espacio que ofrece el conocimiento sobre los frutos de nuestra tierra y la historia de las cocinas y dietas de mexico que tanta falta ha hecho retomar para mejorar la salud de los mexicanos cocineras y cocineros tradicionales agro productores y familias han tomados en cali como su espacio la casa presidencial l\u00e1zaro c\u00e1rdenas abri\u00f3 sus puertas como museo de sitio dedicado a mostrar la vida y obra de uno de los mejores presidentes que ha tenido m\u00e9xico espacios culturales y museos emblem\u00e1ticos est\u00e1n experimentando una rehabilitaci\u00f3n de infraestructura instalaciones y \u00e1reas verdes sin precedentes en d\u00e9cadas a un costado del centro cultural del bosque se desarrollar\u00e1 el pabell\u00f3n esc\u00e9nico proyecto ganador de un concurso nacional que reuni\u00f3 a destacados especialistas esc\u00e9nicos y de arquitectura del paisaje un espacio polivalente de alto nivel que armonizar\u00e1 con el entorno natural como parte de este mejoramiento del circuito se rehabilitar\u00e1 el actual invernadero del jard\u00edn bot\u00e1nico y se fortalecer\u00e1 su uso como espacio de exposici\u00f3n de orqu\u00eddeas y de las artes mediante la implementaci\u00f3n del pabell\u00f3n contempor\u00e1neo naturaleza y cultura en el zool\u00f3gico de chapultepec se desarrollan acciones de rehabilitaci\u00f3n y mantenimiento con el objetivo de que se convierta en un espacio de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de la fauna en este mismo sitio se construy\u00f3 el museo del ajolote humedal artificial en el que los visitantes podr\u00e1n conocer este ecosistema y visualizar la vida de esta especie en donde se genera un espacio adecuado para su reproducci\u00f3n una calzada peatonal con ciclov\u00eda que se construye para comunicar la primera con la segunda secci\u00f3n del bosque sin alterar la circulaci\u00f3n existente conecta desde los pinos hasta avenida de los compositores en la segunda secci\u00f3n se construye el centro de cultura ambiental en el entorno de un nuevo jard\u00edn etnobot\u00e1nico nacional 30 hect\u00e1reas ser\u00e1n dedicadas a difundir la cultura del medio ambiente la secci\u00f3n del bosque de chapultepec es ya emblema de recuperaci\u00f3n ambiental 240 hect\u00e1reas del suelo de esta secci\u00f3n se est\u00e1n regenerando y restaurando para poder recorrerla sin afectarlas a trav\u00e9s de nuevos senderos la tercera secci\u00f3n es tambi\u00e9n s\u00edmbolo del rescate de espacios para la comunidad lo que era un parque acu\u00e1tico abandonado hoy es el parque de cultura urbana parkour donde j\u00f3venes de toda la ciudad disfrutan del mejor skate parte del pa\u00eds y cuentan con un espacio para las manifestaciones culturales como el mural y el gr\u00e1fico en el pante\u00f3n civil m\u00e1s antiguo del pa\u00eds el pante\u00f3n de dolores se re dignificar a la rotonda de las personas ilustres [M\u00fasica] cerca de 75 hect\u00e1reas de ca\u00f1adas y de bosques que conforman la cuarta secci\u00f3n del bosque han sido donados a este proyecto impidiendo que se convirtieran en un exclusivo desarrollo inmobiliario para unos cuantos y hoy son la puerta de acceso al bosque para los habitantes del poniente de la ciudad la c\u00e9lebre f\u00e1brica de p\u00f3lvora est\u00e1 en proceso de recuperaci\u00f3n ofreciendo actualmente actividades culturales contar\u00e1 con un programa de talleres y oficios para la comunidad aleda\u00f1a que desde el siglo 19 ha acompa\u00f1ado a la actividad militar en esta zona la antigua f\u00e1brica de cartuchos se est\u00e1 transformando en la bodega nacional de arte cuya finalidad ser\u00e1 la de resguardar gran parte del acervo art\u00edstico nacional tambi\u00e9n ser\u00e1 sede principal del centro nacional de conservaci\u00f3n y registro del patrimonio art\u00edstico mueble del instituto nacional de bellas artes y literatura se crear\u00e1n los talleres de artes y oficios as\u00ed como de reuso y reciclaje de materiales de exhibici\u00f3n muse\u00edstica o de representaci\u00f3n esc\u00e9nica la infraestructura de la ensambladora de veh\u00edculos militares se est\u00e1 acondicionando para instalar una sede de la cineteca nacional adentr\u00e1ndose en la cuarta secci\u00f3n del bosque se halla la ermita generada por vasco de quiroga junto con el pueblo de santa fe y luego habitada por gregorio l\u00f3pez quien consigui\u00f3 uno de los primeros manuales m\u00e9dicos de la nueva espa\u00f1a' legado del conocimiento de medicina tradicional de los pobladores de la antig\u00fcedad mexicana en la ermita se fomentar\u00e1 el rescate de la herbolaria tradicional nacional se le valora el manantial de santa fe generando un recorrido por tres manantiales vivos como un milagro secreto en el centro de la urbe de manantial a manantial nos mostrar\u00e1 esta fuerza generadora de vida nos llevar\u00e1 a detenernos un minuto y tomar agua de esta fuente reconectando nos con la tierra toda esta oferta cultural conectar\u00e1 las cuatro secciones para disfrute de sus visitantes a trav\u00e9s de puentes entre barrancas y pasos peatonales de forma segura y sin alterar el ecosistema la avenida constituyentes se rehabilita generando un espacio de calidad que permite una mejor movilidad peatonal a lo largo de la avenida y entre las colonias aleda\u00f1as integrando \u00e1reas verdes luminarias e infraestructura urbana el table busca el tp que recorrer\u00e1 en 5 km las cuatro secciones del bosque en beneficio de 20.000 pasajeros diarios principalmente habitantes del poniente de la ciudad y se contempla tambi\u00e9n como un atractivo tur\u00edstico en la ciudad el saneamiento ambiental y mejora h\u00eddrica del bosque de chapultepec representa importantes beneficios ambientales para la ciudad de mexico m\u00e1s agua de calidad que se infiltra a los acu\u00edferos m\u00e1s vegetaci\u00f3n que retiene contaminantes disminuye el ruido aporta aire fresco y con ox\u00edgeno brinda refugio a la vida silvestre y un hermoso paisaje para el deleite de las personas que lo visitamos hasta ahora se han sustituido 11 mil \u00e1rboles muertos en pie o en franco deterioro se han plantado casi 70 mil de especies mexicanas se han instalado m\u00e1s de 50 sistemas alternativos para el manejo de descargas de aguas residuales y para el control de escorrent\u00edas retirado alrededor de 500 toneladas de residuos despu\u00e9s de des compactarlos se han enriquecido los suelos con 70 toneladas de composta y se han sembrado 15 hect\u00e1reas de plantas de distinto tipo poniendo \u00e9nfasis en plantas nativas con flor que posibilitar\u00e1n la recuperaci\u00f3n de los polinizadores gracias a los cuales existen los recursos naturales que los alimentan y nos ofrecen materiales de salud y de vestido entre otros usos a esto se suman la rehabilitaci\u00f3n de 28 puentes as\u00ed como de las instalaciones el\u00e9ctricas y de infraestructura en abandono o con fuerte deterioro el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de cultura y el gobierno de la ciudad de mexico trabajan conjuntamente para hacer realidad un sue\u00f1o de justicia urbana de disfrute cultural y de regeneraci\u00f3n ambiental un proyecto que a la vanguardia en el mundo est\u00e1 en un lugar que ha sido testigo de millones de a\u00f1os de historia chapultepec naturaleza y cultura es una oportunidad para crear y vivir una ciudad y un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1ticos y justos chapultepec es m\u00e1s bosque para todos pues ya estamos llevo tiempo pero es muy importante este espacio cultural vamos a abrir para preguntas 1 2 3 cuatro gradas dependientes cinco y seis acu\u00e9rdense buenos d\u00edas se\u00f1or presidente felicidades por el proyecto de nosotros que venimos de fuera pues obviamente no nos interesa mucho tambi\u00e9n participar de esto el se\u00f1or presidente ha estado esta semana usted planteando el tema de \u00e9l no impacto en los costos del combustible a partir de pues una serie de medidas que su gobierno ha implementado en particular bueno la apuesta por la autosuficiencia en abasto de combustibles pues est\u00e1 comprobado que est\u00e1 funcionando de manera inusitada en m\u00e9xico los consumidores pues tenemos costos de gasolina m\u00e1s bajos que en eeuu m\u00e1s bajos que en centroam\u00e9rica y bueno pues creo que es algo que es notorio y adem\u00e1s celebrable el se\u00f1or presidente en este sentido existe una inquietud reiterada que as\u00ed como ustedes en su momento accedi\u00f3 a dictaminar una pol\u00edtica de precios tope para el gas lp y bueno ante la el riesgo de un encarecimiento s\u00fabito de lo que es la gasolina que incluso se ha visto en algunos distribuidores en estos d\u00edas que aqu\u00ed en la ciudad de mexico hubo alguno que vend\u00eda el litro de gasolina s\u00faper premium de no s\u00e9 qu\u00e9 categor\u00eda a 30 pesos el litro preguntarle si existe la posibilidad de que simplemente una pol\u00edtica parecida a la que se dise\u00f1\u00f3 para el gas lp a fin de contener pues una eventual escalada en los precios de las gasolinas y el di\u00e9sel este creo que ser\u00e1 importante presente para proteger sobre todo al consumidor el precio de la gasolina como usted sabe tiene un impacto fuerte en las distintas cadenas de valor porque este pa\u00eds se mueve en sussex y mueve sobre ruedas y bueno la inflaci\u00f3n de la cual se dio nota ayer bueno pues sigue y lamentablemente en alza usted ha dicho que es uno de los desaf\u00edos en materia econ\u00f3mica que tiene su gobierno pues este la buena noticia es que no van a aumentar los precios de los combustibles ni las gasolinas y el di\u00e9sel tambi\u00e9n se va a mantener el mismo precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica es importante que se sepa porque a diferencia de otros pa\u00edses nosotros podemos mantener precios bajos en los combustibles son dos razones una que producimos petr\u00f3leo no todos los pa\u00edses en el mundo producen petr\u00f3leo de todos los pa\u00edses del mundo deben producir petr\u00f3leo alrededor de 20 de m\u00e1s de 200 nosotros tenemos la fortuna de tener esta materia prima y ahora por el conflicto por la guerra de rusia y ucrania la invasi\u00f3n de rusia a ucrania todas las medidas que se est\u00e1n tomando c\u00f3mo castigo a rusia el decidir no comprar petr\u00f3leo ruso no comprar gas pues ha tenido un impacto en los precios y esto ha llevado a que el crudo aumente ya rebasa los 100 d\u00f3lares por barril y nosotros estamos exportando crudo y esto nos est\u00e1 generando un excedente y ese excedente nos permite transferido o aplicar un subsidio [M\u00fasica] para que no aumenten los precios de las gasolinas y de \u00e9l dice eso es lo primero lo segundo es que ya somos m\u00e1s autosuficientes porque desde que llegamos nos dedicamos a rescatar a pemex no hay que olvidar que en 14 a\u00f1os de manera consecutiva ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n petrolera de tres millones cuatrocientos mil barriles en 1900 en 2004 3 millones 400 mil barriles en 2004 a un mill\u00f3n 700 en 2018 cada a\u00f1o entonces nosotros nos propusimos destinar recursos para explorar y se invirti\u00f3 en el sureste donde est\u00e1 el petr\u00f3leo porque durante el periodo neoliberal se invert\u00eda en el norte y se quer\u00eda sacar petr\u00f3leo de las aguas profundas en donde no hay petr\u00f3leo o cuesta mucho extraerlo porque la verdad no les importaba est\u00e1 el petr\u00f3leo lo que les importaba era el negocio de la contrataci\u00f3n con las empresas petroleras es incre\u00edble pero durante el periodo neoliberal la mitad del presupuesto de pemex de destino al norte del pa\u00eds cuando el petr\u00f3leo todos sabemos que est\u00e1 en el sureste est\u00e1 en tierra en aguas someras entonces cambiamos la pol\u00edtica tuvimos la suerte de encontrar nuevos yacimientos tenemos reservas suficientes y estamos perforando entonces ya no se est\u00e1 cayendo la producci\u00f3n al contrario nos estamos recuperando ya tenemos m\u00e1s petr\u00f3leo cruz y al mismo tiempo se inici\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas qu\u00e9 quedaron en ruinas en el abandono con una capacidad de procesamiento de petr\u00f3leo crudo del 40% entonces hemos invertido m\u00e1s de 30 mil millones de pesos en rehabilitar las refiner\u00edas esto nos ha permitido aumentar la capacidad de refinaci\u00f3n y c\u00f3mo se compro la refiner\u00eda de deer park texas es el ya tenemos producci\u00f3n suficiente si sumamos la producci\u00f3n por ejemplo en el caso de dice de si ya somos autosuficientes bendice con lo que se produce en nuestras refiner\u00edas m\u00e1s lo que produce la refiner\u00eda d pemex en texas hemos reducido las importaciones de gasolinas de un 45% a ver si este laura nos env\u00eda un informe de y el director de pemex son unas gr\u00e1ficas sobre esto que estoy hablando que es muy importante y conocer c\u00f3mo hemos venido reduciendo las importaciones de gasolinas porque se est\u00e1 produciendo en m\u00e9xico que es el prop\u00f3sito qu\u00e9 y se pueda producir lo que consumimos por qu\u00e9 fue absurdo cuando menos lo que hicieron durante el periodo neoliberal de que se vend\u00eda petr\u00f3leo crudo y compr\u00e1bamos las gasolinas es como vender naranja y comprar jugo de naranja porque la verdad todo era negocio para beneficio de particulares y mucha corrupci\u00f3n en pemex estaban destruyendo por completo acabando con la industria petrolera nada m\u00e1s que no les dio el tiempo entregando de las zonas petroleras a particulares no olvidemos que la llamada reforma energ\u00e9tica consisti\u00f3 en entregar 110 contratos a empresas particulares para explotar petr\u00f3leo pero f\u00edjense aun cuando hablaron de qu\u00e9 sin incrementar la producci\u00f3n de esos 110 contratos s\u00f3lo hay 3 en proceso de producci\u00f3n todos los dem\u00e1s est\u00e1n en la especulaci\u00f3n hay muchos que recibieron esos contratos y ya vendieron este las acciones a otras empresas no invirtieron nada enga\u00f1aron eso fue la llamada reforma energ\u00e9tica afortunadamente lo que entregaron significa apenas el 20% del potencial petrolero de mexico no les dio tiempo son\u00f3 la alarma y llegamos y paramos las privatizaciones y estamos como dije rescatando a pemex entonces es una primera l\u00e1mina y aqu\u00ed est\u00e1 mi es muy claro importaciones de gasolinas y di\u00e9sel del 18 al 22 miren lo que importa vamos donde llegamos lo que se compraba ochocientos treinta y tres mil barriles diarios miren como estamos importando 431 en enero barriles diarios 342 de gasolinas y 89 de dice 89 mil barriles de diesel pero si aqu\u00ed ya agregamos lo de deer park 132 mil barriles diarios de gasolinas ya esto se reduce pues como ah 200 10 mil barriles diarios de 594 de una vez que tengamos dos bocas y la coquizadora de tula ya vamos a alcanzar la autosuficiencia aqu\u00ed ya les dec\u00eda yo si sumamos lo que est\u00e1 produciendo disparen dice ya somos otros clientes esto es lo que hemos logrado con la nueva pol\u00edtica entonces por eso podemos decirle a los mexicanos que no hay motivo de preocupaci\u00f3n que vamos a sostener el precio de los combustibles porque se ha actuado bien con esta nueva pol\u00edtica y aprovecho para agradecerle mucho a los trabajadores petroleros a los trabajadores electricistas a los t\u00e9cnicos porque esto lo hemos logrado de manera conjunta yo desde que soy presidente he visitado cuando menos en tres ocasiones cada una de las seis refiner\u00edas este 18 de marzo vamos a conmemorar un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera precisamente en la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n por qu\u00e9 sab\u00edamos de la importancia de ser autosuficientes hab\u00edan quienes hablaban de que est\u00e1bamos mal invirtiendo en petr\u00f3leo porque ya se terminaba la era del petr\u00f3leo pues la verdad que todos quisi\u00e9ramos que se avanzara m\u00e1s e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y que se utilizar\u00e1n energ\u00edas renovables y energ\u00edas limpias pero falta entonces no es un asunto nada m\u00e1s de buenos deseos hab\u00edan quienes nos recomendaban que ya no nos ocup\u00e1ramos del petr\u00f3leo bueno uno de estos multimillonarios del mundo hace unos d\u00edas creo que manifest\u00f3 que con mucho coraje ten\u00eda que hacer atr\u00e1s de que est\u00e9 si va a seguir necesitando el petr\u00f3leo y \u00e9l est\u00e1 en el negocio d los carros el\u00e9ctricos pero c\u00f3mo se llama elon musk es s smith no no no no este nosotros agradecemos a eeuu por qu\u00e9 nos autoriz\u00f3 la compra de la refiner\u00eda tuvimos esa visi\u00f3n de comprar en su momento esta refiner\u00eda ten\u00eda que autorizarlo el gobierno de eeuu hubieron presiones desde luego como siempre y saben que los que presionaban m\u00e1s para que no se adquirieran parte de ser de la refiner\u00eda eran nuestros adversarios mexicanos que siempre est\u00e9 apuestan a ponernos el pie a que nos caigamos a que \u00e9ste tengamos dificultades pero y sali\u00f3 adelante quer\u00edan pues condicionar de ser el deseo lo de la autorizaci\u00f3n a que se modificar\u00e1 el proyecto de reforma el\u00e9ctrica no llegaron a expresarlo as\u00ed pero si hab\u00edan muchas presiones incluso hasta denuncias as\u00ed como lo de la guerra de los pasteles se acuerdan de que es de francia utilizado como excusa de que se hab\u00eda estafado a un pastelero franc\u00e9s en tacubaya que se le hab\u00edan robado unos panes y esa fue la excusa para invadirnos para cobrarnos esa enorme deuda por eso se llam\u00f3 la guerra de los pasteles ahora que est\u00e1bamos haciendo este tr\u00e1mite de repente quien presenta una denuncia es una y empresa una tintorer\u00eda de nuevo le\u00f3n desde nueva york adi\u00f3s s\u00ed y as\u00ed pero y la autorizaci\u00f3n la ten\u00edan que dar tres instituciones del gobierno eeuu el tesoro el departamento de estado la secretaria de energ\u00eda y el tesoro y el departamento estado este autorizar y d\u00f3nde se tuvo m\u00e1s dificultad fue con la secretar\u00eda de energ\u00eda por lo mismo por esta situaci\u00f3n y porque de aqu\u00ed este hablaban y hablaban para que no nos autorizaron por eso agradezco mucho al presidente de bail\u00e9n de que ha sido muy respetuoso y esto nos ha permitido pues salir adelante ahora en esta circunstancia dif\u00edcil la historia le ha dado la raz\u00f3n a su visi\u00f3n se\u00f1or presidente de buscar la autosuficiencia y persiste y este era el origen de la pregunta desde el 2017 esta idea de que en el mercado de los combustibles hay ree que la mano invisible del mercado no es texto de que hay libre flotaci\u00f3n de los precios aunque pemex provee al final de cuentas el 90 por ciento del combustible que se vende en este pa\u00eds la pregunta en espec\u00edfico es si se podr\u00eda tener una pol\u00edtica de precios tope muy similar a la que se tiene en el asunto del gas lp este no s\u00e9 si lo tienen estudiados organizado s\u00ed y es lo que se ha sostenido por m\u00e1s de tres a\u00f1os por qu\u00e9 este manejamos de acuerdo a los costos el impuesto a las gasolinas el ieps entonces a trav\u00e9s de este impuesto dice disminuye o se aumenta tenemos el control de precio y afortunadamente pemex como t\u00fa lo mencionas tiene m\u00e1s del 90% de la capacidad de producci\u00f3n de distribuci\u00f3n de gasolinas lo que no se tiene en la industria el\u00e9ctrica por eso tenemos que recuperar terreno para la comisi\u00f3n federal de electricidad para la empresa p\u00fablica porque si se deja al mercado pues es como la libertad del zorro en el gallinero para que se entienda bien miren lo que est\u00e1 pasando en europa en espa\u00f1a en particular porque est\u00e1n padeciendo por los aumentos de precio en energ\u00eda el\u00e9ctrica en gas la gasolina cuesta 40 y estas delitos y est\u00e1n haciendo un llamado la uni\u00f3n europea de que \u00e9ste ya no se consuma tanto gas pero esa no es la opci\u00f3n que no dijeron ellos de qu\u00e9 la opci\u00f3n eran las y energ\u00edas renovables y result\u00f3 de que no se avanz\u00f3 en eso y terminaron dependiendo buena medida del gas de rusia y si eeuu puede y enviarles gas nada m\u00e1s que para enviar gas se necesitan proceso que lleva tiempo son plantas de licuefacci\u00f3n el gas se tiene que congelar para embarcarse y all\u00e1 se vuelve a gasificar pero no hay las plantas suficientes en eeuu el caso de m\u00e9xico no tenemos ninguna se va tener una en ensenada este para enviar gas nosotros no tenemos problema por qu\u00e9 con la producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo viene gas asociado y adem\u00e1s tenemos un contrato de compra de gas con texas con productores de texas y eso nos ayuda mucho y el precio del gas en texas afortunadamente no ha aumentado como en europa entonces tenemos el resuelto lo de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en el caso de que se aumentara el precio del gas por encima de lo normal tenemos ya un plan para producir m\u00e1s energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas y en otras plantas incluso si se necesitara pues con combust\u00f3leo pero hasta ahora no est\u00e9 es necesario ni va a hacer falta ese es nuestro c\u00e1lculo [M\u00fasica] estamos procurando que esto no suceda que el subsidio [M\u00fasica] de llegue al consumidor y hasta ahora este se ha mantenido el precio el lunes lo vimos aqu\u00ed algunas empresas se estan como dice este se pasan de arroz pasando de rosca dice este safe y este pero hay vigilancia y se est\u00e1 supervisando no solo que no incrementen el precio porque hay quienes abusan con ganancias hasta de 45 pesos por litro qu\u00e9 es un abuso o sea de lo que les cuesta de lo que pemex les entrega si estamos haciendo este [M\u00fasica] vigilancias supervisiones con la procuradur\u00eda del consumidor y tambi\u00e9n viendo que en litros completos entonces hasta ahora no hemos tenido ese problema son algunas empresas algunas no la mayor\u00eda de las gasolineras o gasoliner\u00edas que se est\u00e1n portando muy bien y que ojal\u00e1 y sigan as\u00ed porque este no ser\u00eda justo que se est\u00e9 dando este apoyo al consumidor y que se queden ellos los intermediarios con estos recursos y no queremos tener gasolineras como en el caso del gas que es un poco lo que est\u00e1s planteando que si est\u00e1 el gas bienestar no confiamos en que vamos a tener el control por eso desde el principio todos los lunes y el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles o sea porque ya sab\u00edamos saben qu\u00e9 dec\u00edan los tecn\u00f3cratas muy responsables y adem\u00e1s nunca pases dec\u00edan que este no importaba que aumentar el precio de las minas secretaria hacienda lleg\u00f3 a decir qu\u00e9 eso no perjudicaba a la gente porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda autom\u00f3vil no ten\u00eda carros no estoy inventando y como les aplaudimos tecno platas que se cre\u00edan cient\u00edficos pues como no va a impactar las gasolinas b\u00e1sica \u00e9l dice entonces nosotros adem\u00e1s de que se garantizar\u00e1n que se tenga un precio justo en los combustibles nos ayuda tambi\u00e9n el control de inflaci\u00f3n porque si no se nos va arriba la la inflaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de lo normal comit\u00e9 y presentarme teniendo arte del sonora power de telemax y radio sonora el se\u00f1or presidente bueno yo vengo de sonora y antes de venirme interpelaron algunos ciudadanos para que le diera un mensaje este mensaje es muy directo dicen que lo apoyan que hay la lleva que no ceje en el camino es eso es lo que me pidieron que le comunicar\u00e1 y que lo van a apoyar y bueno pues el 10 de abril as\u00ed en esos t\u00e9rminos me lo plantearon el se\u00f1or presidente son ahora estamos muy agradecidos con usted la \u00faltima vez que estuvo en nuestra tierra bueno adem\u00e1s de dar forma al plan de justicia para la naci\u00f3n como para que \u00e9ste haya puntas yo de ac\u00e1 donde donde lo vimos empezar tambi\u00e9n anunci\u00f3 el plan de justicia a nuevo para la naci\u00f3n mayo yo en lo particular se\u00f1or presidente le quiero llamar la atenci\u00f3n sobre un particular usted ha anunciado planes de justicia para los cumpas que son los seres de los yaquis tambi\u00e9n para los mayos pero son ahora tenemos siete naciones originarias este es tan bueno de los que casi nunca se acuerda nadie de ellos este los cucap\u00e1 tambi\u00e9n que son dos naciones distintas este se puede confundir por la o por el parecido del nombre est\u00e1n los tohono o odham \u00e9ste tambi\u00e9n est\u00e1n los primas este y bueno naturalmente que todos ellos lamentablemente pues padecen de situaciones de injusticias e incluso son naciones originarias que han sido estigmatizadas y hay quien considera que no les gusta trabajar no lo dicen as\u00ed lo dicen en t\u00e9rminos m\u00e1s peyorativos que son borrachos que son drogadictos una serie de cuestiones cuando al final de cuentas ellos son los due\u00f1os originarios de la tierra en donde vivimos y nos desarrollamos los sonorenses siempre sidente preguntarle si en esta visi\u00f3n de justicia para las naciones originarias bueno existe la posibilidad de que hay una integralidad est\u00e9 presente para que todos los grupos originarios de nuestro estado que son siete pues tengan acceso precisamente a mejores condiciones de desarrollo dado pues que ellos son los pobres entre los pobres lamentablemente simplemente plantearle eso y bueno sabemos que van al sur de sonora a la regi\u00f3n precisamente del mayo y los alcaldes de navojoa y de \u00e1lamos en particular me han pedido que le haga una invitaci\u00f3n a sus ciudades este ya que va a estar en la regi\u00f3n justamente para poderle exponer a ella pues s\u00e9 de primera mano las distintas situaciones de necesidades que tienen ambas ciudades en este caso v\u00edctor sino m\u00e1s mal no recuerdo valderrama y mario mart\u00ednez son los alcaldes de \u00e1lamos y navojoa respectivamente muchas gracias se\u00f1or s\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos a ir por all\u00e1 vamos a ir a navojoa y vamos a ir a \u00e1lamo porque es un encuentro con mayos que est\u00e1n precisamente en navojoa en esa regi\u00f3n igual y he 2 que est\u00e1n en alhama la regi\u00f3n de alas este si se est\u00e1 dando atenci\u00f3n fuimos a y\u00e9cora y tambi\u00e9n all\u00ed hay otras culturas otras etnias y estamos apoyando y vamos a seguir con este plan de apoyo la sonora que ya puedo informar que se resolvi\u00f3 lo del amparo que hab\u00eda para la construcci\u00f3n del distrito de riego ya que de los pueblos ya qu\u00e9 este interpusieron un amparo ya se gan\u00f3 y se va a continuar con las obras y vamos avanzando y decirle tambi\u00e9n a el pueblo son ahora que estamos trabajando en garantizar la paz la tranquilidad apoyando a s el extraordinario gobernador que tienen un alfonso durazo eso significa como el 90% del camino que hay que recorrer para que haya justicia paz bienestar progreso en su honor un buen gobierno de cabeza alfonso durazo y estamos atendiendo el tema que preocupa de la inseguridad tanto en cajeme como en caborca ayer nos preguntaban sobre el decomiso de armas del el ej\u00e9rcito mica porque quedamos en informar tiene el informe aprovechando para y las de las armas que se aseguraron de las 150 armas largas y 38 armas cortas 129 de ellas son de origen estadounidense y tenemos el resto de otras de otras partes del mundo en lo que corresponde a cartuchos los m\u00e1s de 3 millones de cartuchos y el 75% de estos cartuchos son de procedencia de este rusa y el 25 por ciento de procedencia estadounidense tambi\u00e9n mencionar que de las armas largas lo que son las los fusiles calibre 50 las ametralladoras calibre 50 los fusiles 223 pues en su mayor\u00eda son de origen estadounidense eso es lo que se se obtuvo de informaci\u00f3n y una vez analizado todo el armamento asegurado ah\u00ed en sonora y aprovechamos para contestar lo de ayer no tienen el dato ah\u00ed s\u00ed y lo deben de tener ah\u00ed est\u00e1 esto es un arsenal entonces ya cumplimos con el informe muy bien adelante presidente buen d\u00eda y buen d\u00eda a sus invitados lance flores de la revista contral\u00ednea presidente sobre los lamentables hechos del estadio corregidora en quer\u00e9taro preguntarle si ser\u00eda posible tener la opini\u00f3n del secretario de gobernaci\u00f3n del secretario de hacienda- de la secretaria del trabajo y de todas las \u00e1reas de su gobierno del gobierno federal respecto de cu\u00e1l es la responsabilidad de la femexfut en todo este tema porque bueno es la femexfut la que est\u00e1 sancionando pero todos sabemos que esta organizaci\u00f3n pues s\u00f3lo es una sucursal de la fifa y en ese sentido las medidas que aplica pues vienen dictadas desde fuera son extra territoriales y se est\u00e1 omitiendo en toda esta investigaci\u00f3n cu\u00e1les son las responsabilidades directas de la femexfut as\u00ed como de la fifa y pues esto no podr\u00eda atenderlo los gobiernos estatales tendr\u00eda que ser un tema de la federaci\u00f3n y ya que se pudiera tener esta opini\u00f3n pues que se investigue lo que est\u00e1 pasando en el f\u00fatbol mexicano sobre todo porque se ha tratado m\u00e1s como un negocio que como un deporte y en ese sentido pues hay muchos temas que revisar presidente est\u00e1 por ejemplo el tema de la seguridad que s\u00ed es muy importante y que ya vimos lo que sucedi\u00f3 en este estadio corregidora y en ese sentido pues si no hubiera pasado esta desgracia estas omisiones seguir\u00edan ocurriendo no entonces por acci\u00f3n omisi\u00f3n y negligencia tendr\u00edamos que saber cu\u00e1l es la responsabilidad de la femexfut no s\u00f3lo en el tema de seguridad sino tambi\u00e9n en otros asuntos que rayan en la delincuencia por ejemplo se sabe que los clubes deportivos de f\u00fatbol son utilizados por la delincuencia organizada y por los delincuentes de cuello blanco para lavar dinero as\u00ed como para otras situaciones an\u00f3malas en el tema laboral por ejemplo los futbolistas pues no tienen reconocidos sus derechos hay una doble n\u00f3mina eso tambi\u00e9n se conoce donde se les paga por debajo de la mesa y otra otra parte del sueldo si se les paga normal y se entera pero para evadir impuestos pues lo hacen de esta manera hay una venta de jugadores sin que se les pida su opini\u00f3n y en algunos casos quienes se rebelan o quienes estaban tratando de hacer este sindicato pues son vetados de estos equipos y al final pues se les acaba su carrera futbol\u00edstica adem\u00e1s est\u00e1n otros temas ligados con esta delincuencia por ejemplo las barras las barras que son muy violentas pues est\u00e1n sumamente en contubernio con los equipos de f\u00fatbol todos sabemos que a ellos se les entregan un porcentaje de los boletos que ellos los utilizan para estar con estas situaciones de violencia y tambi\u00e9n est\u00e1 el tema por ejemplo de la reventa de boletos a m\u00ed por ejemplo me gusta el equipo pumas y voy al estadio deseo y hay una reventa de boletos ah\u00ed pues a la cara de todos los sociales es algo que sucede sin que nadie le ponga orden entonces hay muchos temas que se mueven en todo este y asunto y pues no es la primera vez que ocurre una desgracia de esta naturaleza hay muchos ejemplos de c\u00f3mo la gente pues no tiene seguridad y sobre todo la venta de alcohol en los estadios en europa por ejemplo esto est\u00e1 prohibido no se puede vender alcohol en los partidos de f\u00fatbol porque esto genera pues mucha efervescencia de por s\u00ed es un deporte muy pasional y si a eso se le agrega que hay venta de alcohol indiscriminada en estos estadios y que aunque hay normas de que al medio tiempo ya no se puede vender en el segundo tiempo alcohol pues esto no se cumple pr\u00e1cticamente ning\u00fan estadio entonces la gente pues est\u00e1 muy propensa a que estas pasiones pues se conviertan despu\u00e9s en violencia ser\u00eda bueno que a partir de lo que pas\u00f3 ya en el estadio est\u00e9 corregido ahora pues se reviste como est\u00e1 actuando la femexfut en m\u00e9jico y si sus normas que aplica de forma extraterritorial son suficientes para garantizar la vida de quienes asisten porque estos son eventos p\u00fablicos eventos masivos van familias van ni\u00f1os en fin van personas de la tercera edad que son vulnerables y que pues quedan a la merced de todo este negocio que se ha hecho en el f\u00fatbol mexicano no pues te tenemos que responder est\u00e1 muy bien argumentado y este tu planteamiento ya tenemos un informe que hoy se iba a presentar porque as\u00ed como preguntaron por lo de las armas decomisadas por la secretaria de prensa nos preguntaron sobre lo del estadio [M\u00fasica] y ricardo mej\u00eda present\u00f3 ya un informe en la ma\u00f1ana pero como ten\u00edamos esto important\u00edsimo del bosque este que damos en presentar la propuesta integral qu\u00e9 debo decir vamos a enriquecer la con lo que est\u00e1s planteando para el d\u00eda jueves dentro de 8 d\u00edas quedamos en eso para el d\u00eda 17 y entonces vamos a hacer un planteamiento y quiz\u00e1 de sanciones presidente porque aqu\u00ed hubo negligencia de la femexfut hubo negligencia de la fifa por no estar atenta a lo que sucede en el caso mexicano y pues ellos no est\u00e1n siendo se\u00f1alados en este momento de ellos son ellos son los que est\u00e1n sancionando al club gallos blancos no en ese sentido pues quien sanciona a esta en sucursal de la fifa si el jueves presentamos este una propuesta ya con todos los elementos sobre el mismo tema de los deportes presidente la afortunadamente aqu\u00ed quiero decir algo este hasta ahora no ha fallecido ninguna persona eso es lo que m\u00e1s este no se consuela porque si se pens\u00f3 de que hab\u00edan perdido la vida de varios j\u00f3venes sobre todo que los que se internaron heridos la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces este afortunadamente ya se les ha dado de alta los hospitalizados queda uno grave pero respondiendo bien y hay optimismo de que se le va salvar la vida es decir este eso s\u00ed hoy se dio a conocer y es importante que usted sepa y lo otro pues es que ya empezaron las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n ya todo el proceso de tipo legal pero [M\u00fasica] se necesita un planteamiento tras eso es que eso es lo que \u00e9l es o tratar\u00edamos el del jueves si les parece sobre este tema de los deportes tambi\u00e9n la oficina de las naciones unidas contra la droga y el delito en diciembre pasado hizo un se\u00f1alamiento mundial de las apuestas ilegales y tambi\u00e9n de las apuestas legales que imperan en un mundo de corrupci\u00f3n del deporte a nivel internacional y por supuesto tambi\u00e9n est\u00e1 la parte que le toca a m\u00e9xico en ese sentido preguntarle el presidente por qu\u00e9 la fifa ya un a\u00f1o antes hab\u00eda firmado un convenio con esta oficina de la onu para supuestamente que ya no ocurriera este ama\u00f1o de partidos y que no hubiera como toda esta corrupci\u00f3n en este deporte pero pues eso no ha funcionado no entonces preguntarle en el caso mexicano si se va a revisar desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1 todo el tema de las apuestas porque en estos partidos cuando se transmiten por televisi\u00f3n parte de los mensajes que se est\u00e1n reiterando al p\u00fablico es apuesta dental sucursal apuesta en esta otra y eso ha llevado ya a un problema social que es el de la ludopat\u00eda estas personas que ya tienen una enfermedad por estar apostando y que les puede costar incluso en su vida familiar en su entorno pues la p\u00e9rdida de un patrimonio que con mucho esfuerzo pues han obtenido si \u00e9ste lo incluimos tambi\u00e9n y le damos respuesta el jueves y eso es este un buen emplazamiento y tus y por \u00faltimo presidente se hab\u00eda quedado aqu\u00ed el compromiso de que se iba a dar a conocer esta denuncia que hizo el instituto mexicano del seguro social en 2020 sobre la guarder\u00eda abc en los t\u00e9rminos en lo que es que el ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea hab\u00eda planteado este proyecto de investigaci\u00f3n sobre esta guarder\u00eda en 2010 y sin embargo \u00e9l limbs nada m\u00e1s dio a conocer un comunicado conjunto con gobernaci\u00f3n y no dio a conocer esta denuncia a preguntarle si pas\u00f3 algo por lo cual no se dio a conocer o si lo van a venir a presentar despu\u00e9s aqu\u00ed o qu\u00e9 va a pasar con es pues si hace falta m\u00e1s informaci\u00f3n se va a \u00e9ste dar a conocer el martes va a estar el director del seguro social porque vamos a presentar el plan de salud para los que no tienen seguridad social para la poblaci\u00f3n abierta y quedamos que el martes que se dedica a informar sobre la pandemia vamos a utilizar tiempo con ese prop\u00f3sito y vamos a dar a conocer lo que t\u00fa est\u00e1s planteando que se conozca la denuncia que se present\u00f3 a partir d la propuesta quiso el ministro arturo sald\u00edvar es una denuncia que present\u00f3 el seguro social a la fiscal\u00eda en el caso abc entonces se va a dar a conocer y \u00e9l va a informarles muy bien de d\u00f3nde eres [M\u00fasica] esperamos otros nada m\u00e1s vamos ya estamos por terminar y antes de irnos vas a tener oportunidad pues muy r\u00e1pido presidente ma la ribera de enfoque noticias yo quisiera preguntarle sobre la inflaci\u00f3n con datos en s\u00f3lo dos semanas pues tanto es de febrero como de la guerra de rusia los precios pues se ven impactados hay presiones hay algunos que no han bajado como el lim\u00f3n los resultados en la inflaci\u00f3n anualizada son de 7.28 por ciento se habla en la revisi\u00f3n que ya empezaron a hacer los especialistas de alcanzar una inflaci\u00f3n al final del a\u00f1o del 8% que incluso hablan hasta el 10 por ciento los escenarios m\u00e1s cr\u00edticos de una alza inminente ahora en el banco de m\u00e9xico- de las tasas de inter\u00e9s en fin cu\u00e1l ser\u00eda el la posibilidad de los escenarios que ustedes ve tambi\u00e9n acciones para alentar el mercado interno que se ve tambi\u00e9n en el comportamiento del consumidor que pues hay preocupaci\u00f3n hay incertidumbre y a prop\u00f3sito de la gasolina no s\u00e9 si convendr\u00eda hacer este llamado de quien donde se est\u00e1n viendo que hay precios hasta de 30 pesos el litro por ejemplo de la premium pues que el consumidor sencillamente no pues no la quieran o que busquen donde hay todav\u00eda de 26 y tres pesos todav\u00eda la premium en fin que hay un escenario preocupante en el en materia de precios que podr\u00eda alterar incluso hasta sus propias expectativas de crecimiento que lamentablemente pues est\u00e1 bien impactado por fen\u00f3menos o consecuencias del exterior alg\u00fan comentario sobre este escenario que piensa el gobierno bueno dos cosas primero este no dejarnos este manipular x informaciones falsas sobre precios de las gasolinas esto una vez lo hizo del reforma de que agarran toman una foto a una gasoliner\u00eda de un precio alto y eso luego convierte en un precio nacional que no es as\u00ed puede ser que una gasoliner\u00eda 2-3 de las miles que hay hagan eso pero nosotros tenemos una supervisi\u00f3n constante y lo que informamos los lunes es lo que realmente sucede no no hay y alteraciones quisieran a lo mejor nuestros adversarios est\u00e1n molestos imag\u00ednense c\u00f3mo no vamos a ser molestos se apostaban de que se iba a ir la gasolina las nubes de que y vamos hasta el c\u00f3mo la hermana rep\u00fablica de venezuela utilizando y resulta porque ya no se va a necesitar el petr\u00f3leo que para que invert\u00edamos que para que compr\u00e1bamos la refiner\u00eda que para que rehabilitamos la refiner\u00eda que para que construyamos una refiner\u00eda nueva la constancia de todos entonces de repente la realidad los desmiente ellos est\u00e1n molestos porque as\u00ed son los conservadores y son muchos siempre lo he dicho no es una minor\u00eda son como 25 millones que tienen esa mentalidad conservadora este son bastantes y todos los medios ahora que se incorpor\u00f3 este epigmenio este aqu\u00ed dije ya vamos de gane de 100 a 1 ya tenemos uno de cada 100 vamos avanzando por el control casi absoluto de los medios entonces est\u00e1n muy molestos no dejarnos este influenciado por ese estado de \u00e1nimo de nuestros adversarios dem\u00e1s como no les va a dar coraje si vienen a comprar gasolina de estados unidos a m\u00e9xico si la gasolina en eeuu se est\u00e1 vendiendo a mayor precio que en mexico entonces est\u00e1n yo los entiendo pero este que no nos dejemos llevar por eso ya no hay gasolina de 30 pesos fila bueno s\u00ed puede herreros y como dice hay una marca voz pero no porque no ponemos los precios la canasta b\u00e1sica y los productos a profesionistas y ahora ahora te voy a contestar sobre eso porque esto es lo que pasa y esto lo hacemos semana con semana aqu\u00ed est\u00e1n los precios 22 21 la regular 21 10 promedio entonces no hay promedio est\u00e1 esto es dice 22 42 y este es el premium 21 10 promedio en el caso de la inflaci\u00f3n porque no pones la gr\u00e1fica del jueves el primer jueves de febrero a\u00fan cuando aqu\u00ed estamos pero hay una comparativa porque este es un fen\u00f3meno mundial agravado primero la pandemia y luego la la guerra entonces las proyecciones de los expertos es lo mismo estamos en una proporci\u00f3n de 100 a 1 los expertos casi todos est\u00e1 en contra de nosotros se frotan las manos para que nos vaya mal esto es 1000 ahora en el \u00faltimo reporte est\u00e1bamos en diciembre de 736 creo que el \u00faltimo reporte que tenemos es 728 esto se increment\u00f3 el reporte de hace unos d\u00edas pero la final de la proyecci\u00f3n que tiene el banco de m\u00e9xico es 4.5 una cifra parecida a ver si se consiguen la proyecci\u00f3n de inflaci\u00f3n del banco de m\u00e9xico ahora todos los que tienen que ver con las finanzas pues saben qu\u00e9 se viven periodos dif\u00edciles en \u00e9l la \u00faltima semana por ejemplo que nos d\u00e9 precio del peso es decir carlos nos manda desde la depreciaci\u00f3n del peso pero ayer ya callo el dolor es decir se volvi\u00f3 a apreciar el peso con relaci\u00f3n al d\u00f3lar entonces lleg\u00f3 a estar 21 35 y ayer ayer ya baj\u00f3 de 21 en pesos por d\u00f3lar entonces vamos bien hemos hecho las cosas bien y saben que nos ayud\u00f3 mucho lo menos principal es no permitir la corrupci\u00f3n eso es lo que hace que salgamos adelante esta es la clave y derivado de eso pues con la pandemia y con la crisis econ\u00f3mica cuando quer\u00edan que nos endeudaremos para rescatar como siempre a los de arriba dijimos no no y no nos endeudamos no es el caso de otros pa\u00edses que recurrieron a la contrataci\u00f3n de deuda y tienen problemas nosotros afortunadamente no tenemos problemas financieros y miren esto esta es la guerra hab\u00eda resistido y pues esto s\u00ed me me preocupa m\u00e1s que en comentarios de aguilar cam\u00edn o de l\u00f3pez d\u00f3riga se\u00f1ora este ya que necesitamos saber qu\u00e9 se sinti\u00f3 este a su fin este eso s\u00ed me preocupa pero ya no ayer que hablando de la se\u00f1ora azucena tengo informaci\u00f3n de que los est\u00e1n contratando de latinos lo que les plantee es cierto trabajan en un medio y latinos los contrata para que sea en ese medio ah\u00ed puede ser que act\u00faen con m\u00e1s moderaci\u00f3n entonces tienen su presencia en ese medio se hacen famosos y en latinos es golpear la estrategia medi\u00e1tica de golpearnos entonces no se dejen ustedes porque est\u00e1n en este tentando pagan muy bien latinos se van a rayar pero van a perder prestigio y ustedes son gente honesta call\u00e9n milenio hasta la ciudad a su escena me ofrecieron a tres para irse a latinos uno acept\u00f3 o lo dejaron con la doble este y trabajo de actividad de trabajar ah\u00ed en milenio y tambi\u00e9n en latinos aguilar cam\u00edn la se\u00f1ora a su cena tambi\u00e9n le ofrecieron pero no acepto no la dejaron y sigui\u00f3 alguien persigue ofrecer tambi\u00e9n y en otros los otros meses van hay en latinos est\u00e1n los de reforma columnistas del reforma y yo ten\u00eda en este inter\u00e9s por saber d\u00f3nde se hab\u00eda fundado latinos y qui\u00e9n estaba como due\u00f1o de latinos y resulta que se fund\u00f3 en eeuu y que los due\u00f1os de latinos pues son familiares de roberto madrazo tienen ligas con el que fue gobernador de michoac\u00e1n s\u00ed y este y desde el punto de vista period\u00edstico editorial pues es loret de mola principal y est\u00e1n vinculados con el grupo d mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez se est\u00e1n interrelacionados traen un plan para seguir con el golpeteo medi\u00e1tico con la estrategia golpista y mucho dinero much\u00edsimo dinero este d personajes de mexico y tambi\u00e9n dinero del extranjero entonces aqu\u00ed vamos a estar informando ojal\u00e1 y ellos nos ayudar\u00e1n a transparentar de donde se obtienen los recursos para que la gente sepa que un conductor de radio de televisi\u00f3n un periodista est\u00e1 recibiendo dinero con un prop\u00f3sito pol\u00edtico-electoral no hay ning\u00fan problema no se puede censurar nada m\u00e1s que haya transparencia no que se sepa bueno as\u00ed que de parte de qui\u00e9n pero bueno ya no s\u00e9 si vamos un poco el presidente la segunda pregunta que usted dijo en su decreto de la legalizaci\u00f3n de los autos chocolates que ser\u00eda para las unidades que ingresan al pa\u00eds antes del 19 de octubre lo cierto es que siguen ingresando la asociaci\u00f3n mexicana de distribuidores de automotores acusa que siguen ingresando estas unidades aprovechando las facilidades de su decreto el mismo retuve dicen que pues no tiene capacidad tecnol\u00f3gica para evitar que se han regularizado los veh\u00edculos pues pr\u00e1cticamente inservibles o robados incluso y que buena parte de estos datos de los veh\u00edculos pues no est\u00e1n siendo alterados o si hay corrupci\u00f3n pues entonces la crisis de este sector pues viene atravesando es de seis a\u00f1os dicen tambi\u00e9n alertan sobre la posibilidad de que se pueda propiciar la venta de estos en cualquier estado del pa\u00eds o sea un descontrol entonces hay preocupaci\u00f3n por \u00e9sta por esta situaci\u00f3n no la ven clara y que al final pues no est\u00e1 alentando tampoco el mercado interno ni tampoco la compra de unidades una alg\u00fan comentario sobre esta situaci\u00f3n bueno que es l\u00f3gico que los distribuidores de los carros no est\u00e9n de acuerdo con la regularizaci\u00f3n de los carros de extranjeros es normal que ellos est\u00e9 en contra de esta medida pero nosotros consideramos que ayuda a mucha gente que no tiene para comprar un carro nuevo de agencia que ya tienen los carros que los utilizan para sus actividades productivas para llevar a sus hijos a la escuela y que adem\u00e1s si est\u00e1n los carros si no est\u00e1n regularizados hay un descontrol y se utilizan esas unidades para cometer delitos y hace falta tener un registro ese es el prop\u00f3sito vamos a pedirle a la secretaria de seguridad p\u00fablica el jueves pr\u00f3ximo que nos informe de c\u00f3mo va lo de la regularizaci\u00f3n y contestar la preocupaci\u00f3n que tienen los distribuidores que es leg\u00edtima y vamos a responder aqu\u00ed el jueves si te parece bueno ahora si le damos oportunidades todav\u00eda no te tocaba pero ya est\u00e1s muy desesperado vamos es la \u00fanica oportunidad estamos ac\u00e1 el extranjero relacionada con la \u00faltima pregunta quiero decir brevemente antes de empezar que yo no soy de aquellos periodistas que act\u00faan como si la prensa fuera inmune a la cr\u00edtica siento que la prensa merece ser criticada a veces fuertemente sin embargo tambi\u00e9n creo que un periodista tiene el derecho a hacer su trabajo sin morir m\u00e9xico bueno hasta la fecha este a\u00f1o ha sido el a\u00f1o m\u00e1s fatal para los periodistas en mexico yo entiendo que ese es un problema como usted ha se\u00f1alado con ra\u00edces muy profundas que existe desde mucho antes de su mandato sin embargo hoy est\u00e1 alcanzando niveles cr\u00edticos in\u00e9ditos entonces mi pregunta es es simple no es c\u00f3mo se resuelve el problema yo s\u00e9 que esa pregunta es muy complicada es usted est\u00e1 dispuesto a reconocer que su gobierno bajo su mandato ha fallado y est\u00e1 fallando en establecer las condiciones necesarias para el libre ejercicio de la prensa en el territorio es decir est\u00e1 dispuesto s\u00ed o no a asumir la responsabilidad de este problema tan grave estoy asumiendo la responsabilidad no s\u00f3lo eso estoy trabajando para garantizar la paz y la tranquilidad a los mexicanos y desde luego para proteger a los periodistas nada m\u00e1s que se tiene que conocer los antecedentes y si tienes que tener un contexto lo que est\u00e1 sucediendo la diferencia de estos lamentables casos con los de antes desde qu\u00e9 los periodistas y asesinados ahora casi todos han sido v\u00edctimas de las organizaciones criminales que se heredaron si de una pol\u00edtica fallida que inicio desde los a\u00f1os 80 y que se mantuvo por 36 a\u00f1os del periodo neoliberal y esas bandas surgieron durante el periodo neoliberal fueron incluso toleradas por los gobiernos neoliberales no hablan ustedes con muy poco de que se lleg\u00f3 al extremo desde el secretario de seguridad p\u00fablica de m\u00e9xico de felipe calder\u00f3n ten\u00eda relaciones con el crimen organizado y por eso est\u00e1 preso en eeuu entonces cu\u00e1l es la diferencia ahora bueno se mantiene estas bandas por qu\u00e9 [M\u00fasica] lleva a tiempo pacificar a un pa\u00eds despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de promoci\u00f3n desde el estado de la violencia el problema es peor no no como si es nuevo nuestras tiendas si no es as\u00ed hay una diferencia fundamental estos no son cr\u00edmenes estado como se sabe si los casos no son nada porque tenemos este todos los elementos que podemos dar informaci\u00f3n de caso por casa y te agrego algo me gustar\u00eda mucho ser ciudadano claro es m\u00e1s aqu\u00ed lo hemos planteado el jueves te invito el jueves pr\u00f3ximo caso por caso pero no s\u00f3lo eso a diferencia de antes en todos estos homicidios ya hay detenidos no hay impunidad de los \u00e1ngeles la se\u00f1al o de steele cuales desde los aman digan de los de los actores materiales o inmateriales e intelectuales y hablamos de los siete casos que llevan en este a\u00f1o sino casi de todos se le voy a informar que se puede decir con seguridad que son actores criminales sin complicidad de actores pol\u00edticos s\u00ed y tenemos todos los casos cero impunidad entonces no somos iguales entonces si t\u00fa act\u00faas de buena fe y eres un periodista profesional tienes que tomar en cuenta esto y tienes que considerar de que estamos enfrentando no solo al crimen organizado estamos enfrentando a una mafia de poder as\u00ed como hay delincuencia organizada hay delincuencia de cuello blanco los que se dedicaban a saquear a m\u00e9xico que est\u00e1n muy molestos y esos que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico esa oligarqu\u00eda domina a la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n no lo mencionamos como no no los que est\u00e1n siendo asesinados en el territorio ellos la mayor\u00eda son independientes trabajan para redes sociales y en situaciones personal no no no no no estoy hablando de ellos estoy hablando de los que est\u00e9 de manera hip\u00f3crita se rasgan las vestiduras este cuestionando de que hay esta inseguridad que nosotros aceptamos de que existe y la estamos combatiendo pero su prop\u00f3sito no es el que les preocupa que pierdan la vida de los periodistas lo que les preocupa es que se est\u00e1n combatiendo los privilegios pero esto no s\u00f3lo es el reforma bueno universal no no solo es m\u00e9xico es el mejor tango y es el washington post y es el financial times y es el pa\u00eds de espa\u00f1a porque es una prensa en general que protege a grupos de intereses creados no es una prensa que proteja al pueblo no est\u00e1n las sociedades yo estoy de acuerdo yo estoy de acuerdo con esa cr\u00edtica macro de la instituci\u00f3n de la prensa en 100 y creo que merece ser tomado en cuenta tomada en cuenta los periodistas con los que yo he hablado ac\u00e1 en m\u00e9xico son periodistas humildes que dicen que est\u00e1n en la periferia que trabajan a \u00e9l ni siquiera trabaja por una plataforma trabajan para redes sociales publican en face a ellos ellos se sienten inseguros y ellos sienten que el gobierno su gobierno les est\u00e1 fallando no pues me lo dicen que tenemos una protecci\u00f3n especial a periodistas un plan y ya te comento te vamos a informar caso por caso y si en efecto a los que este asesino son periodistas humildes que est\u00e1n haciendo su trabajo en las distintas regiones del pa\u00eds no los periodistas este que est\u00e1n al servicio de los potentados eso tienen riesgos y adem\u00e1s no deseamos que les pase nada a nadie en eso tienes tienes raz\u00f3n pero existe no tengo la menor duda una campa\u00f1a aprovechando esta circunstancia lamentable en contra del gobierno que representa y el fondo es lo que ya te expliqu\u00e9 los que se dedicaban a robar para saquear a m\u00e9xico ya no lo pueden hacer y est\u00e1n buscando la forma de debilitarnos esto no s\u00f3lo es m\u00e9xico esto pasa en todo el mundo en argentina le acabo de mandar una carta alberto fern\u00e1ndez porque los medios de informaci\u00f3n igual al servicio de las minor\u00edas han echado a andar toda una campa\u00f1a en su contra y f\u00edjense lo injusto recibe un pa\u00eds que endeud\u00f3 su antecesor pero sin l\u00edmites el anterior presidente en deuda a argentina con el apoyo de gobiernos extranjeros y del fondo monetario internacional para hacer clases que le dieron m\u00e1s dinero del que pod\u00eda recibir argentina porque le dieron tanto porque quer\u00edan mantener al mismo presidente entonces nos endeudaron no pueden pagar y ahora los medios al servicio de sus intereses empieza una campa\u00f1a en contra del actual presidente a culparlo a \u00e9l y c\u00f3mo dec\u00eda goebbels propagandista de hitler que una mentira repetida muchas veces se convierte en verdad pues llegan a tener efectos esas campa\u00f1as de esa guerra sucia es una especie de golpismo ya no es el golpe de estado tradicional militar es [M\u00fasica] un golpe blando con el poder de los medios que por lo general tienen el control de la opini\u00f3n p\u00fablica no los periodistas con los que yo estaba hablando una \u00faltima pregunta un tour que le dice usted si ellos que no todos los periodistas son iguales en total sea que quede claro es que le dice usted a aquellos periodistas independientes humildes en el territorio que no trabajan para las grandes corporaciones estamos que se sienten pero ellos no sienten eso est\u00e1n muriendo todos al ver que sientan que no est\u00e1n solos es una cuesti\u00f3n de convicciones porque nosotros venimos de la lucha enfrentando a poderosos ya mafias y sabemos los riesgos que se corren si estamos con ellos no est\u00e1n solos y eso es lo que puedo contestarte y te invito el jueves porque vamos a informar caso por caso esto nos est\u00e1s planteando que lo destac\u00f3 el washington post tambi\u00e9n lo plante\u00f3 el jefe del departamento de estado blinking eeuu su preocupaci\u00f3n por los periodistas y asesinados en m\u00e9xico entonces hay que ver las cosas con objetividad y tener todos los elementos y no dejarnos manipular tener criterio propio y te invito el jueves bueno ya tuvo muy buenos cual s\u00ed a ver por qu\u00e9 o sea se las voy a compartir porque la hablo ya de la carta y me envi\u00f3 una respuesta y creo que es oportuno porque est\u00e1n ahora en argentina decidiendo sobre el qu\u00e9 hacer con la deuda con el fondo monetario internacional y son dos posibilidades aceptan una propuesta que les est\u00e1n haciendo de pr\u00f3rroga o declaran la moratoria y yo este respetuosamente porque este es un asunto de los argentinos pero si le preguntaran mi opini\u00f3n dir\u00eda que acepten en la pr\u00f3rroga de pago y que no hay amor a todos que son no valiosas ya que este si consiguen mejores condiciones con el fondo que el fondo asuma su responsabilidad que les d\u00e9 facilidades pero que no se llegue tampoco al extremo de declarar el no pago con la incapacidad de pago o la moratoria porque eso ayuda ni argentina ni al resto de las econom\u00edas del mundo a ver si est\u00e1 alberto fern\u00e1ndez presidente de la rep\u00fablica de argentina presente es que mi esposa fue all\u00e1 es el 5 de marzo estimado alberto beatriz que refrendar\u00e1 referente era nuestro aprecio y solidaridad t\u00fa eres nuestros compa\u00f1eros sabemos que est\u00e1s enfrentando una embestida de la \u00e9lite conservadora de tu pa\u00eds quien mayor o menor o menor medida como en cualquier lugar del mundo se caracteriza por la deshonestidad y la hipocres\u00eda est\u00e1n como hechos en serie la gente honrada sabe que recibiste es un pa\u00eds en bancarrota por la decisi\u00f3n irresponsable de tu antecesor de endeudar sin l\u00edmites al pueblo de argentina en complicidad con gobiernos y organismos financieros internacionales [M\u00fasica] sin embargo ahora esos mismos pol\u00edticos corruptos oligarcas y voceros buscan culparte de la tragedia que ellos causaron y apuestan a desprestigiar t para regresar por sus fueros y privilegios por eso celebro que est\u00e9s resistiendo con dignidad la gran ofensiva de la derecha apoy\u00e1ndote en el pueblo para salir adelante frente a la crisis que les agobia me alienta a saber que est\u00e9s aplicando una pol\u00edtica humanista en favor de los m\u00e1s necesitados es con las mayor\u00edas como se puede transformar a nuestros pa\u00edses mira el ejemplo de lealtad del pueblo pobre de bolivia nada bueno se puede esperar de pol\u00edticos corruptos de la prensa que se vende o se alquila de intelectuales convenencieros y de potentados dominados por la codicia la clave est\u00e1 en la frase del presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo en el pueblo nada estoy seguro que saldr\u00e1s inmune de la estrategia medi\u00e1tica golpista porque te asiste la raz\u00f3n trabajas para el pueblo y eres un buen gobernante y esta posdata es porque va a tener una ni\u00f1a un ni\u00f1o adem\u00e1s tienes la dicha de volver a vivir algo entra\u00f1able y tierno que consuela y compensa todo felicidades a tu esposa y compa\u00f1era es que va a tener un ni\u00f1o su esposa entonces ser la carta pero ya lunes 34 4 para los ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:48.786138"
}