{
    "video_id": "5WexhUM0czA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5WexhUM0czA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAUsNMd1zU_AFbSvnhic0CalEwyvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5WexhUM0czA",
    "video_title": "Fortalecen a CFE trabajos de mantenimiento. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7319,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 48.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy como lo hicimos ayer",
            "start": 51.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 55.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el trabajo de mantenimiento que se est\u00e1",
            "start": 56.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en las plantas",
            "start": 60.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 64.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 67.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitiendo incrementar",
            "start": 70.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el volumen",
            "start": 74.05,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda que se produce",
            "start": 76.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 82.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 84.53,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cosas que",
            "start": 85.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no se saben",
            "start": 88.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y es importante informar el d\u00eda de ayer",
            "start": 91.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hablamos de como",
            "start": 96.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos",
            "start": 99.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 102.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ha ido mejorando",
            "start": 104.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de combustibles de gasolinas",
            "start": 109.08,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de di\u00e9sel",
            "start": 114.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 118.09,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n el mantenimiento a las seis",
            "start": 121.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 125.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "eso es importante",
            "start": 128.6,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "el que estemos produciendo m\u00e1s gasolinas",
            "start": 131.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 135.569,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 137.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 139.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces le pedimos",
            "start": 144.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "al ingeniero carlos andr\u00e9s morales marc",
            "start": 146.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que es el director corporativo",
            "start": 150.25,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de operaciones de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 154.34,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "electricidad que nos explique",
            "start": 156.769,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo que se ha logrado",
            "start": 161.13,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "en esta materia si les parece para",
            "start": 165.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 172.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el antecedente contextualizar",
            "start": 174.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "empezamos con lo de las gasolinas de",
            "start": 177.48,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nuevo y luego vemos lo de la energ\u00eda",
            "start": 179.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para",
            "start": 183.269,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que se pueda tener la idea en conjunto",
            "start": 185.9,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "del programa de mantenimiento en el",
            "start": 191.239,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico nacional entonces nada",
            "start": 195.47,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es regresar a ver si tienen por ah\u00ed",
            "start": 199.189,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "las l\u00e1minas de ayer",
            "start": 205.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "o empezamos con el ingeniero",
            "start": 215.44,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "y luego presentamos las 10 aves",
            "start": 220.11,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "pues esto tiene que ver con",
            "start": 226.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n",
            "start": 232.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de gasolina b\u00e1sicamente de cu\u00e1nto se",
            "start": 233.98,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 procesando de petr\u00f3leo en las",
            "start": 239.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 243.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el comportamiento como va",
            "start": 245.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recuper\u00e1ndose la producci\u00f3n como se cay\u00f3",
            "start": 250.18,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "como la recibimos",
            "start": 254.049,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y como o\u00eddo",
            "start": 257.639,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose el volumen en producci\u00f3n",
            "start": 260.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 265.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "combustible a ver la siguiente",
            "start": 267.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta es gasolina",
            "start": 272.849,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de gasolinas",
            "start": 275.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este es dice dice",
            "start": 279.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "turbosina",
            "start": 285.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 289.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque regresamos vemos primero gasolina",
            "start": 291.289,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 295.399,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ese es gasolina",
            "start": 297.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ahora si dice",
            "start": 301.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y turbosina que es es la que se ha",
            "start": 305.729,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mantenido igual",
            "start": 308.509,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 312.55,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 315.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas nuevas",
            "start": 319.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el mantenimiento es producto del",
            "start": 324.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las ingenier\u00edas",
            "start": 326.46,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "existentes que estaban abandonadas y que",
            "start": 330.03,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ahora se les est\u00e1 dando mantenimiento y",
            "start": 335.31,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando a m\u00e1s capacidad bueno lo",
            "start": 339.33,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mismo se est\u00e1 haciendo en el caso repito",
            "start": 344.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 347.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le damos la palabra al g\u00e9nero moral",
            "start": 350.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "smart",
            "start": 353.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente",
            "start": 360.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos a presentarles",
            "start": 364.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lo que es la generaci\u00f3n",
            "start": 366.889,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tiene comisi\u00f3n federal de",
            "start": 370.46,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "electricidad en su parque de generaci\u00f3n",
            "start": 373.069,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "cuenta con 42 mil megawatts instalados",
            "start": 376.569,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "con todas las tecnolog\u00edas",
            "start": 381.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la siguiente tabla podr\u00e1n ustedes ver",
            "start": 385.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que tenemos hidroel\u00e9ctricas 60 centrales",
            "start": 389.24,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "y 167 unidades generadoras",
            "start": 393.12,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todas las dem\u00e1s tecnolog\u00edas hasta",
            "start": 397.849,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "llegar a un total de 157 plantas",
            "start": 400.849,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y 469 unidades generadores",
            "start": 406.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con este antecedente",
            "start": 413.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llegar",
            "start": 416.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a que dando el mantenimiento y la",
            "start": 419.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de estas centrales",
            "start": 423.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que se encontraban desde hace algunos",
            "start": 427.59,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en una fase de franco deterioro",
            "start": 430.62,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "de liberado",
            "start": 436.289,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de esa capacidad despu\u00e9s",
            "start": 439.84,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del diagn\u00f3stico",
            "start": 443.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vimos que era posible",
            "start": 445.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces nos dimos a la tarea",
            "start": 448.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de poder llevar a cabo los",
            "start": 451.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mantenimientos y las rehabilitaciones a",
            "start": 454.58,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todo el parque de generaci\u00f3n de comisi\u00f3n",
            "start": 458.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 462.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en la gr\u00e1fica lo que podemos ver",
            "start": 465.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es el mantenimiento programado",
            "start": 469.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que en conciliaci\u00f3n con el centro",
            "start": 473.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nacional de control de energ\u00eda se ofrece",
            "start": 476.42,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "estos mantenimientos",
            "start": 479.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "respetando lo que son las demandas que",
            "start": 482.949,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "se dan regularmente estas demandas",
            "start": 487.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas durante la ventana de verano",
            "start": 489.32,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "entonces vimos todo ese mantenimiento y",
            "start": 493.92,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 497.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la ventana de verano",
            "start": 499.129,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y posteriormente al salir de ella vamos",
            "start": 501.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "otra vez a incrementar el mantenimiento",
            "start": 504.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuando se reduce precisamente las",
            "start": 508.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "necesidades de energ\u00eda",
            "start": 512.3,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "quiere decir",
            "start": 514.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que le dimos mantenimiento a 596",
            "start": 516.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pendientes programados y la ejecuci\u00f3n de",
            "start": 520.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos mantenimientos nos han permitido",
            "start": 523.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recuperar hasta este momento sobre los 4",
            "start": 525.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mil 747 megabits entonces la capacidad",
            "start": 529.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "instalada es de 42 y la capacidad que se",
            "start": 533.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 a mantenimiento fueron 24 mil",
            "start": 536.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento treinta y una capacidad",
            "start": 539.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recuperada de cuatro mil 556 esta",
            "start": 541.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n fue de 10 puntos 84 por",
            "start": 544.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ciento en este momento",
            "start": 547.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n en la",
            "start": 550.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 554.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica de demanda",
            "start": 556.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "comparada con lo que viene siendo 2 en",
            "start": 558.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en el 2018",
            "start": 564.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de abajo la verde es donde",
            "start": 566.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros el m\u00ednimo de reserva",
            "start": 570.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "operativa que debemos de tener para dar",
            "start": 574.32,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "una energ\u00eda sin interrupciones",
            "start": 577.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado tuvimos casi una semana",
            "start": 583.649,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "completa donde rebasamos ese m\u00ednimo",
            "start": 586.499,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y en este a\u00f1o por medio de la",
            "start": 591.059,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n que hemos tenido se puede",
            "start": 594.749,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mostrar que a pesar de que de que hubo",
            "start": 597.869,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un incremento en la demanda pudimos",
            "start": 600.929,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "observar que la l\u00ednea punteada de color",
            "start": 603.749,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "verde es la que nos se\u00f1ala la demanda",
            "start": 606.359,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00ednima que pasamos y la reserva",
            "start": 609.359,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "operativa fue 2 202 mil 800 20 mega",
            "start": 612.269,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "watts",
            "start": 616.469,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esa recuperaci\u00f3n nos permiti\u00f3 en el que",
            "start": 618.259,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no tuvi\u00e9ramos nosotros y no perdi\u00e9ramos",
            "start": 621.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la continuidad del servicio hacia",
            "start": 625.129,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "nuestros usuarios",
            "start": 627.559,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "finalmente podemos observar con estas",
            "start": 629.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con estas gr\u00e1ficas",
            "start": 634.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y la rehabilitaci\u00f3n era",
            "start": 638.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "posible era posible y as\u00ed conservar lo",
            "start": 640.889,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que conservar lo que es la generaci\u00f3n",
            "start": 644.459,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del parque de generaci\u00f3n de comisi\u00f3n",
            "start": 646.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "federal de electricidad por encima de",
            "start": 650.399,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las reservas m\u00ednimas operativas",
            "start": 653.43,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 656.269,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bueno en esencia",
            "start": 662.85,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 666.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando este mantenimiento a las",
            "start": 668.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "plantas y esto significa un ahorro es",
            "start": 672.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muy contrario",
            "start": 677.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este proceder",
            "start": 679.74,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 682.19,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "se ven\u00eda haciendo",
            "start": 684.19,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 686.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 689.6,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quitar la capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 691.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 696.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 698.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 701.94,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y en vez de darle mantenimiento a las",
            "start": 704.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "plantas las iban abandonando por eso",
            "start": 707.149,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "utilizo el ingeniero supongo",
            "start": 711.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino",
            "start": 714.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de que lo hac\u00edan en forma deliberada",
            "start": 716.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 722.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal fuese perdiendo",
            "start": 723.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "su capacidad productiva hice",
            "start": 727.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sustituyera",
            "start": 733.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 735.27,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de empresas",
            "start": 737.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 740.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el mercado",
            "start": 744.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se fuese quedando",
            "start": 747.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 750.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en manos de las empresas part\u00edculas",
            "start": 754.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora la pol\u00edtica",
            "start": 758.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es fortalecer la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 762.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 765.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es otra pol\u00edtica",
            "start": 767.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ya se inici\u00f3",
            "start": 772.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 777.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "actualmente una proporci\u00f3n",
            "start": 778.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque se avanz\u00f3 bastante",
            "start": 781.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 786.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 788.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 793.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 799.18,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 802.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 805.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 807.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas de gortari se",
            "start": 810.649,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "modific\u00f3",
            "start": 815.18,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "una ley secundaria",
            "start": 817.04,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "desde 1900",
            "start": 821.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 824.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y se empezaron a dar concesiones a",
            "start": 826.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas particulares para generar",
            "start": 829.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda cosa que no suced\u00eda",
            "start": 831.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 836.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 839.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era la comisi\u00f3n federal la que m\u00e1s dec\u00eda",
            "start": 842.25,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "la que distribu\u00eda la energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 846.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "partir de esa modificaci\u00f3n a una ley",
            "start": 851.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "secundaria pues se continu\u00f3 con las",
            "start": 853.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 857.79,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "y ahora el 46%",
            "start": 859.54,
            "duration": 12.659
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda que se consume en el pa\u00eds",
            "start": 866.209,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "distribuye en la venden empresas",
            "start": 874.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "part\u00edculas",
            "start": 877.47,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal",
            "start": 880.38,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 generando el 54 por ciento",
            "start": 883.3,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "esa es la proporci\u00f3n",
            "start": 889.83,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nosotros vamos",
            "start": 893.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a mantener",
            "start": 897.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esa proporci\u00f3n hasta el final del",
            "start": 899.58,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "gobierno porque la tendencia era",
            "start": 904.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a que cada vez",
            "start": 909.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 menos en el mercado la",
            "start": 911.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 915.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "si continuaba la tendencia",
            "start": 917.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es decir con la entrega de permisos",
            "start": 921.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a particulares sin",
            "start": 925.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y apoyar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 929.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 931.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con recursos con presupuesto",
            "start": 933.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar",
            "start": 936.73,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "el sexenio con una proporci\u00f3n de 75 25",
            "start": 939.04,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "es decir 25",
            "start": 947.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 951.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "75 el sector privado y 25 sector p\u00fablico",
            "start": 954.819,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 959.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo analizamos y se consider\u00f3 que no era",
            "start": 963.97,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 966.43,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "porque tenemos el compromiso que vamos a",
            "start": 968.089,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cumplir de garantizar que no aumente el",
            "start": 971.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 975.709,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 979.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 983.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que todo este proceso de desplazamiento",
            "start": 985.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 988.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llevo",
            "start": 991.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a que se aumentara constantemente",
            "start": 993.63,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 999.18,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos garantizar a",
            "start": 1003.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "consumidores incluso a las empresas que",
            "start": 1006.629,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "no haya aumento en t\u00e9rminos reales de la",
            "start": 1010.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1015.279,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "por eso ya cambio la pol\u00edtica no es que",
            "start": 1018.32,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "se cierren",
            "start": 1025.15,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1027.51,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "cancelen plantas de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1030.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sino todo un plan de mantenimiento para",
            "start": 1033.41,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "sostener las plantas actuales crear",
            "start": 1037.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "nuevas plantas y modernizar",
            "start": 1042.199,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "el sistema por ejemplo",
            "start": 1047.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el ingeniero a conocer que hay 60",
            "start": 1051.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds",
            "start": 1058.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se construyeron desde hace mucho",
            "start": 1062.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tiempo es una infraestructura de primer",
            "start": 1064.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "orden estamos hablando de grandes presas",
            "start": 1068.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que se construyeron",
            "start": 1072.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 1077.6,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en los gobiernos posrevolucionarios",
            "start": 1079.789,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "angostura por ejemplo chicoas\u00e9n",
            "start": 1086.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1091.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "malpaso y pe\u00f1itas",
            "start": 1092.49,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el r\u00edo grijalva",
            "start": 1096.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "temascal",
            "start": 1099.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en el papaloapan",
            "start": 1101.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 1104.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "presas en caso de michoac\u00e1n infiernillo",
            "start": 1109.27,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 1115.62,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "del presidente l\u00f3pez mateos",
            "start": 1117.97,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "entonces esas hidroel\u00e9ctricas que en",
            "start": 1121.549,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "total son 60",
            "start": 1125.509,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "pues se hicieron hace 40 50 a\u00f1os",
            "start": 1127.929,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "si se moderniza",
            "start": 1133.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueden generar",
            "start": 1137.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 1139.77,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1142.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya ha avanzado la tecnolog\u00eda hay",
            "start": 1144.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "turbinas modernas",
            "start": 1147.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con la misma infraestructura con la",
            "start": 1151.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "misma agua se puede generar m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 1154.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "todos son los planes que se tienen para",
            "start": 1158.46,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1162.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "siga manteniendo",
            "start": 1167.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta el final del sexenio el 54 por",
            "start": 1170.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ciento de participaci\u00f3n en el mercado",
            "start": 1174.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ese es el planteamiento general y la",
            "start": 1178.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 1183.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de que no va a aumentar",
            "start": 1185.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales el precio de la luz",
            "start": 1188.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir no van a ver los aumentos que",
            "start": 1195.02,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "se dieron en el pasado ese es nuestro",
            "start": 1201.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1204.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "soy muy",
            "start": 1205.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 1208.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1210.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el equipo t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1212.02,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de electricidad son expertos",
            "start": 1215.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 1220.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "he dicho y pienso que ese es el tesoro",
            "start": 1224.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que tenemos para rescatar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1227.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos mexicanos los trabajadores",
            "start": 1230.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "mexicanos en este caso los trabajadores",
            "start": 1234.7,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica que son muy",
            "start": 1240.02,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1245.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si hay un apag\u00f3n por",
            "start": 1247.389,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "cualquier causa se queme un",
            "start": 1251.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformador se cae una l\u00ednea",
            "start": 1254.41,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "un d\u00eda dos d\u00edas y ya est\u00e1 de nuevo",
            "start": 1258.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica por los",
            "start": 1263.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1265.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1267.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1270.45,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y aprovechar tambi\u00e9n para decirle a los",
            "start": 1272.15,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mexicanos que no vamos a tener problemas",
            "start": 1277.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de falta de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1281.14,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "que hay abasto suficiente y que no va a",
            "start": 1284.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "haber apagones",
            "start": 1289.669,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "todo esto lo digo para que no s\u00e9",
            "start": 1291.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manipule",
            "start": 1300.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de c\u00f3mo cuando iban a",
            "start": 1303.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entregar tel\u00e9fonos de m\u00e9xico una campa\u00f1a",
            "start": 1307.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "previa hablando de que era muy mal",
            "start": 1311.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 1315.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda un plan",
            "start": 1316.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1319.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desincorporar como \u00e9l fue fue",
            "start": 1321.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "m\u00edsticamente se les llama a la",
            "start": 1324.539,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n desincorporar esta empresa",
            "start": 1327.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y convertirla en privada",
            "start": 1334.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y lo p\u00fablico",
            "start": 1337.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y convertirlo en privado lo mismo pas\u00f3",
            "start": 1339.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 el proceso de",
            "start": 1344.02,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1347.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando habl\u00e1bamos de esta reforma",
            "start": 1349.79,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "inicial a la ley secundaria 1989",
            "start": 1352.55,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "empezaron a hablar de que nos \u00edbamos a",
            "start": 1358.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quedar sin luz",
            "start": 1360.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y que por eso hab\u00eda que",
            "start": 1364.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1367.85,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "el que participar\u00e1n los particulares",
            "start": 1369.95,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "queremos que ahora este se le d\u00e9 cr\u00e9dito",
            "start": 1377.159,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "a una campa\u00f1a de esa naturaleza porque",
            "start": 1381.929,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "lo primero que he hecho es reunirme con",
            "start": 1387.919,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 1391.32,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de manera directa preguntarles tenemos",
            "start": 1394.759,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 1398.509,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica hay",
            "start": 1400.429,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "riesgos de quedarnos sin energ\u00eda",
            "start": 1404.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1408.019,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pueden haber apagones y la respuesta es",
            "start": 1409.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1413.23,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tenemos energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente y",
            "start": 1415.45,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tenemos muy localizados donde se va a",
            "start": 1420.429,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "reforzar sobre todo el sureste",
            "start": 1424.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 1428.999,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "que hacen falta l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 1432.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hace falta la construcci\u00f3n de plantas ya",
            "start": 1436.75,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se va a resolver ese problema para que",
            "start": 1440.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no tengamos",
            "start": 1445.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ninguna dificultad en materia de",
            "start": 1448.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1451.17,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto que les estoy comentando lo",
            "start": 1453.62,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "estamos tratando con",
            "start": 1458.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 1464.419,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de el sector privado",
            "start": 1466.71,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "porque no hay pleito no hay",
            "start": 1469.49,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 1475.85,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "estamos definiendo las reglas con mucha",
            "start": 1477.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "claridad para qu\u00e9",
            "start": 1479.91,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en el 46% en este caso que les",
            "start": 1482.83,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1487.21,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar generar m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 1489.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando",
            "start": 1492.549,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de 54 46 hoy",
            "start": 1495.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1500.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta que va a crecer",
            "start": 1502.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 1506.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y se va a requerir que haya m\u00e1s",
            "start": 1510.1,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda entonces la",
            "start": 1516.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "iniciativa privada va a seguir",
            "start": 1520.179,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 1521.799,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para mantener ese 46%",
            "start": 1523.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 hablando acerca del inter\u00e9s",
            "start": 1529.25,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nacional d\u00f3nde",
            "start": 1533.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "queremos que se invierta",
            "start": 1536.169,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "a partir de la necesidad que tenemos de",
            "start": 1540.55,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "energ\u00eda para usuarios",
            "start": 1545.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1551.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "consumidores y para la empresa",
            "start": 1553.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1556.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds entonces todo",
            "start": 1558.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esto no es",
            "start": 1562.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un misterio",
            "start": 1565.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 1568.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en una planeaci\u00f3n conjunta con el sector",
            "start": 1571.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 1574.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto es lo que quer\u00edamos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1576.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "informarles vamos a contestar pocas",
            "start": 1579.49,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "preguntas porque tenemos gira",
            "start": 1584.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1588.45,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "chiapas vamos a bochil ya ocozocuautla",
            "start": 1590.919,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1598.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1600.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 1602.83,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "como coito",
            "start": 1604.99,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "aunque so cuautla se le conoce como",
            "start": 1607.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "coito",
            "start": 1609.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este calma coi est\u00e1 que vamos ganando",
            "start": 1611.08,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "los de chiapas y saben a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 1615.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1619.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son el d\u00eda de hoy en dos actos",
            "start": 1624.71,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando hospitales",
            "start": 1630.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 1635.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "social hospitales rurales",
            "start": 1637.97,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en bochil",
            "start": 1641.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y en ocozocoautla",
            "start": 1646.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1650.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a estar en mat\u00edas romero en el",
            "start": 1654.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1657.35,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 1658.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y al mediod\u00eda",
            "start": 1660.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a j\u00e1ltipan veracruz",
            "start": 1664.33,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "dos visitas a dos hospitales",
            "start": 1670.179,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde",
            "start": 1674.37,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "vamos a estar en minatitl\u00e1n",
            "start": 1676.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1680.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque vamos a reunirnos con el",
            "start": 1682.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "presidente de honduras",
            "start": 1684.67,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "viene a conocer el programa sembrando",
            "start": 1688.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vida y vamos a llegar a un acuerdo de",
            "start": 1691.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 1697.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1699.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se apoye a honduras",
            "start": 1700.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hizo",
            "start": 1704.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el caso del salvador con el prop\u00f3sito",
            "start": 1707.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1710.669,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se pueda atender de esa manera el",
            "start": 1712.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1716.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es decir con actividades productivas y",
            "start": 1718.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con creaci\u00f3n de empleos entonces eso es",
            "start": 1721.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lo que tenemos para ma\u00f1ana",
            "start": 1725.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y el domingo",
            "start": 1730.21,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "vamos a coscomatepec veracruz y a",
            "start": 1733.02,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "la sierra de zongolica",
            "start": 1740.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 1744.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya regresamos y nos vemos el lunes",
            "start": 1746.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 les parecen unas 5",
            "start": 1749.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1752.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes 3",
            "start": 1755.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "2 el 3 y 3 mujeres",
            "start": 1759.32,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "a ella est\u00e1n las tres compa\u00f1eras y dos",
            "start": 1764.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de acuerdo",
            "start": 1767.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 1770.33,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "representen a todos ya recojan este",
            "start": 1772.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presa de origen de todos",
            "start": 1778.909,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores",
            "start": 1781.419,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "corresponsal de los \u00e1ngeles de guadalupe",
            "start": 1783.979,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "liza regalo el se\u00f1or presidente ayer",
            "start": 1786.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 algo muy grave promovido desde",
            "start": 1789.739,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "la agencia del estado de notimex",
            "start": 1791.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que fue difundir informaci\u00f3n falsa de",
            "start": 1794.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de isabel miranda",
            "start": 1796.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "relacion\u00e1ndolas con el caso de plaza",
            "start": 1799.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "arts con esta informaci\u00f3n se public\u00f3 la",
            "start": 1801.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "imagen de george curry lion v\u00edctima de",
            "start": 1804.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n arbitraria en tres ocasiones",
            "start": 1807.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "torturado y en prisi\u00f3n desde 2009",
            "start": 1810.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "su caso fue investigado por naciones",
            "start": 1813.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidas y desde el 2017 se solicit\u00f3 al",
            "start": 1816.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno de pe\u00f1a nieta su libertad",
            "start": 1819.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inmediata haciendo caso omiso mi",
            "start": 1820.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1ntas pruebas m\u00e1s necesita",
            "start": 1824.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el estado mexicano para liberar a las",
            "start": 1827.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y poner en prisi\u00f3n a los",
            "start": 1829.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "verdaderos responsables de la",
            "start": 1831.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n del caso wallace tal como",
            "start": 1833.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las instituciones internacionales de",
            "start": 1836.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derechos humanos lo solicitan y cu\u00e1ndo",
            "start": 1838.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a parar este grave da\u00f1o moral del que",
            "start": 1841.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "participan notimex tenemos unas pocas",
            "start": 1843.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pruebas se las puedo hacer llegar a",
            "start": 1846.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de jes\u00fas muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1848.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidente si hacemos algo si te parece",
            "start": 1850.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "le pedimos a alejandro encinas que nos",
            "start": 1853.06,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1856.91,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 1858.169,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la semana que viene nos ponemos de",
            "start": 1860.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acuerdo con jes\u00fas y que \u00e9l nos d\u00e9 el",
            "start": 1863.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "informe muchas gracias",
            "start": 1867.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adelante buenos d\u00edas presidente marc",
            "start": 1871.59,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "antonio olvera el poder judicial a",
            "start": 1874.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de algunos jueces ahora ya son",
            "start": 1876.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices de los ladrones que son due\u00f1os",
            "start": 1878.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de algunas gasolineras en el pa\u00eds",
            "start": 1881.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorg\u00e1ndoles amparos para que la profeco",
            "start": 1883.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no verifique sus softwares hasta este",
            "start": 1886.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "momento hay cuarenta y seis amparos para",
            "start": 1888.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que la profeco no verifique estos",
            "start": 1891.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "softwares porque esos se\u00f1ores est\u00e1n",
            "start": 1894.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vendiendo litros que no son litros de",
            "start": 1895.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gasolina como actuar\u00e1 su gobierno si se",
            "start": 1897.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les va a quitar esas concesiones",
            "start": 1900.779,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "presidente porque tal parece que ahora",
            "start": 1901.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos concesionarios roban amparados",
            "start": 1903.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bajo la ley y en ninguna parte del mundo",
            "start": 1906.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se ve bueno ya \u00e9ste se est\u00e1 actuando",
            "start": 1908.22,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1913.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dando a conocer",
            "start": 1915.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos los lunes",
            "start": 1918.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1921.87,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en los precios",
            "start": 1923.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "yo creo que esto ha ayudado mucho para",
            "start": 1926.029,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "tener el control sobre los precios",
            "start": 1929.269,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "quiero aclarar de que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1934.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1938.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de informaci\u00f3n porque nosotros",
            "start": 1941.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo",
            "start": 1946.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "distribuyendo la gasolina",
            "start": 1952.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "con precio justo es decir sin aumentos",
            "start": 1958.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de acuerdo al compromiso",
            "start": 1962.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9",
            "start": 1965.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "no se abuse",
            "start": 1969.11,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "por eso se informa del qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1971.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los presos",
            "start": 1976.399,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1978.279,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "vamos a que nos informe en el lunes",
            "start": 1981.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1985.92,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas este",
            "start": 1988.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inconformidades se han presentado",
            "start": 1992.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuantos amparos",
            "start": 1994.84,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el 96 hasta este m\u00f3vil",
            "start": 1997.71,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "pero que ricardo 6000 que es",
            "start": 2000.999,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda de defensa del",
            "start": 2006.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumidor nos informe el lunes si te",
            "start": 2008.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2012.419,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que nos pueda",
            "start": 2014.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es decir que se est\u00e1 haciendo porque",
            "start": 2019.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguramente ya est\u00e1n actuando pero el",
            "start": 2021.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lunes tendr\u00edamos la informaci\u00f3n completa",
            "start": 2025.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 2028.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y una segunda pregunta si me lo permite",
            "start": 2030.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por favor presente a los adversarios de",
            "start": 2032.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1n aglutinados en diversos",
            "start": 2034.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos que existen como son",
            "start": 2037.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el pri el pan el perro de movimiento",
            "start": 2040.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudadano y el verde ecolog\u00edsta pero",
            "start": 2042.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n aglutinados en algunos",
            "start": 2045.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y por supuesto",
            "start": 2046.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en dentro del poder judicial e",
            "start": 2049.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluso dentro de la iniciativa privada",
            "start": 2052.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ellos presidente con la llegada de su",
            "start": 2054.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno no est\u00e1n muertos est\u00e1n heridos",
            "start": 2056.75,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y dadas sus acciones m\u00e1s que evidentes",
            "start": 2059.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "han montado una campa\u00f1a para ejecutar un",
            "start": 2062.359,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "posible golpe de estado se rumora y as\u00ed",
            "start": 2065.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terminar con el proyecto de la 4 de su",
            "start": 2069.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno como actuara para desmantelar",
            "start": 2071.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desprestigio que busca",
            "start": 2073.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "descalificar su proyecto de gobierno",
            "start": 2075.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque de diferentes trincheras",
            "start": 2077.77,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pretenden adue\u00f1arse del m\u00e9xico que",
            "start": 2080.08,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "tuvieron durante 40 a\u00f1os y que ahora",
            "start": 2082.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues se les est\u00e1 yendo de las manos pues",
            "start": 2084.619,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "yo no veo la verdad ning\u00fan riesgo",
            "start": 2087.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no quiere decir que",
            "start": 2092.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2094.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingenuo",
            "start": 2096.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2100.109,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "confiado conozco la historia",
            "start": 2101.95,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "muy bien s\u00e9 lo que son capaces de hacer",
            "start": 2105.36,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2112.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2115.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "evitar los cambios",
            "start": 2117.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1a eso la historia",
            "start": 2121.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero la verdad no veo",
            "start": 2124.23,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en la actualidad ning\u00fan riesgo",
            "start": 2128.09,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2131.609,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas cuestionamientos pero no tienen",
            "start": 2134.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mucho efecto",
            "start": 2138.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s son cr\u00edticas y cuestionamientos",
            "start": 2142.589,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos de opositores",
            "start": 2148.41,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "no han pasado las cosas a mayores",
            "start": 2152.2,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2157.48,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es normal que exista la oposici\u00f3n",
            "start": 2159.369,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2165.54,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2168.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n como fuera de quicio",
            "start": 2169.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2173.56,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1n llevando a cabo los cambios",
            "start": 2175.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pero es normal",
            "start": 2180.549,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no fuese una transformaci\u00f3n si fuese un",
            "start": 2185.039,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "simple cambio de gobierno y no un cambio",
            "start": 2188.489,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen",
            "start": 2191.669,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 2194.43,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda nada",
            "start": 2197.119,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "no se mover\u00eda nada",
            "start": 2199.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2202.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2204.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo cambios",
            "start": 2205.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "importantes este mismo di\u00e1logo circular",
            "start": 2207.53,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "ayer que hablamos de coneval",
            "start": 2212.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bueno si ustedes hizo una investigaci\u00f3n",
            "start": 2217.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "yo ni sab\u00eda",
            "start": 2222.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que el coneval ten\u00eda 300",
            "start": 2224.78,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "plazas ocupadas",
            "start": 2230.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y que tiene una inversi\u00f3n de 600",
            "start": 2234.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "millones no ten\u00eda yo el dato",
            "start": 2236.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2239.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "exacto",
            "start": 2242.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al detalle",
            "start": 2245.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y se da con acceder aqu\u00ed el dato porque",
            "start": 2247.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son los nuevos tiempos ya la vida",
            "start": 2252.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 2254.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser",
            "start": 2258.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "transparencia que es la regla de oro de",
            "start": 2260.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2264.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entonces el mismo compa\u00f1ero de ustedes",
            "start": 2266.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dice por qu\u00e9 no",
            "start": 2269.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "desde que exista el coneval ese trabajo",
            "start": 2272.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esa funci\u00f3n las del inegi",
            "start": 2276.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 2280.19,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2281.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como respuesta los que se oponen",
            "start": 2283.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "a lo que propuso el compa\u00f1ero",
            "start": 2288.48,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "por ejemplo por ejemplo al interior del",
            "start": 2292.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mismo movimiento pero esto es bueno",
            "start": 2297.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda",
            "start": 2301.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no no no no porque al final de cuentas",
            "start": 2305.31,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "si se argumenta bien",
            "start": 2311.19,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2315.5,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "es la que va",
            "start": 2317.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a decidir",
            "start": 2320.079,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2322.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no son imposiciones",
            "start": 2324.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si se le pregunta a la gente",
            "start": 2329.22,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "si quieren que contin\u00fae la limpia",
            "start": 2332.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y que se acabe la corrupci\u00f3n ya les",
            "start": 2338.89,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "puedo dar el resultado",
            "start": 2342.039,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la encuesta por adelantado",
            "start": 2345.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "80-20",
            "start": 2353.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2357.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se le pregunta a la gente quiere es que",
            "start": 2359.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2362.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "altos funcionarios dejen de ganar",
            "start": 2364.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y tanto",
            "start": 2368.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o si crees que estuvo bien que se bajara",
            "start": 2371.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el suelto",
            "start": 2374.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios que ganaban",
            "start": 2375.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hasta 700 mil pesos mensuales pues ya",
            "start": 2378.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conozco el resultado",
            "start": 2382.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la encuesta",
            "start": 2384.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este acuerdo",
            "start": 2386.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "un 80 por ciento",
            "start": 2390.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2393.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan problema porque los",
            "start": 2397.029,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "ciudadanos est\u00e1n",
            "start": 2399.669,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 2403.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ese fue el cambio",
            "start": 2405.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el que ahora",
            "start": 2408.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2411.18,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 2414.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 2416.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 2420.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se pensaba que el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 2423.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y que estos asuntos la pol\u00edtica era",
            "start": 2426.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 2429.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a hacer pol\u00edtica que significaba",
            "start": 2432.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acuerdos cupulares",
            "start": 2439.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desayunos entre pol\u00edticos comida entre",
            "start": 2442.65,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos restaurant de escenas entre",
            "start": 2446.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos hab\u00edan hasta restaurantes",
            "start": 2450.339,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "famosos exclusivos para los pol\u00edticos",
            "start": 2452.41,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se decid\u00eda la vida p\u00fablica de",
            "start": 2458.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2461.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y medios",
            "start": 2463.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2469.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora el ciudadano",
            "start": 2472.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 2475.8,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hasta los m\u00e1s humildes opinan participan",
            "start": 2478.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "\u00e9se fue el cambio",
            "start": 2483.49,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "entonces hay discrepancias bienvenidas",
            "start": 2486.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que hay cuestionamientos que",
            "start": 2492.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien que hay cr\u00edticas yo voy a dar a",
            "start": 2495.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2499.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2500.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2504.62,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "voy a vivir tambi\u00e9n temporalmente porque",
            "start": 2507.18,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "no quiero de dejar de ir bien",
            "start": 2513.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mi casa la casa de ustedes",
            "start": 2517.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2521.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por trabajo",
            "start": 2524.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 2527.54,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "a medir",
            "start": 2529.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio",
            "start": 2531.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en un departamento",
            "start": 2534.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y les voy a dar a conocer",
            "start": 2536.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las dimensiones del departamento",
            "start": 2541.15,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 2545.91,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "como han cambiado las cosas",
            "start": 2550.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las vueltas que da la vida",
            "start": 2553.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ese departamento",
            "start": 2557.519,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo construy\u00f3 calder\u00f3n",
            "start": 2561.339,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2568.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo mantuvo el presidente peque\u00f1o",
            "start": 2570.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y no se sab\u00eda",
            "start": 2575.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nunca sali\u00f3",
            "start": 2581.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "una nota",
            "start": 2584.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2587.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se hizo ese departamento",
            "start": 2589.609,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 2593.329,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer que existe el",
            "start": 2595.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "departamento",
            "start": 2598.109,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 2602.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2604.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 2606.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios en los medios",
            "start": 2609.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico reforma que vaya a vivir en",
            "start": 2612.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un palacio",
            "start": 2615.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2617.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en una nota",
            "start": 2619.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dieron a conocer",
            "start": 2623.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pues todos los salones del palacio",
            "start": 2625.829,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n",
            "start": 2630.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "rosa el sal\u00f3n de embajadores el sal\u00f3n",
            "start": 2633.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2638.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando es un departamento que ya exist\u00eda",
            "start": 2644.03,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde voy a vivir",
            "start": 2648.62,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 2652.69,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es nuevo",
            "start": 2655.119,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2658.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque es transparencia",
            "start": 2660.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que insisto es la regla de oro de la",
            "start": 2664.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "democracia los gobernantes estamos",
            "start": 2667.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obligados",
            "start": 2669.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 2671.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 2674.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no se pod\u00eda",
            "start": 2677.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decir nada",
            "start": 2681.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la consigna era",
            "start": 2684.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obedecer",
            "start": 2687.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y callar",
            "start": 2689.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando llegue el avi\u00f3n",
            "start": 2692.849,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidencial que compr\u00f3 calder\u00f3n para",
            "start": 2695.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 2698.579,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "subieron a un grupo de periodistas",
            "start": 2699.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que a lesionarse",
            "start": 2704.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a que no dijeran nada",
            "start": 2709.01,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y no sali\u00f3 nada",
            "start": 2713.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hace poquito bueno hace relativamente",
            "start": 2719.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2722.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora debemos de felicitarnos",
            "start": 2725.73,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "porque es una sociedad viva",
            "start": 2730.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2736.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuestionamientos hay debates y esto",
            "start": 2738.609,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "significa que estamos avanzando como",
            "start": 2741.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2745.19,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico y desde",
            "start": 2748.349,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "luego m\u00e1s desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 2751.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces por eso estas diferencias bueno",
            "start": 2757.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 2760.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias ingeniero pero siento bueno",
            "start": 2762.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aprovechan que ya toc\u00f3 el tema de el",
            "start": 2765.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "departamento que construy\u00f3 calder\u00f3n",
            "start": 2767.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "recuerdo que en el 2012 \u00e9l quiso poner",
            "start": 2769.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una espada en la c\u00e1mara diputados en en",
            "start": 2773.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las oficinas del pan aqu\u00ed no le puso es",
            "start": 2775.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para la casa o nos podr\u00eda escribir un",
            "start": 2777.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco como fue no es la misma casa los",
            "start": 2780.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mismos espacios no tiene eso no lo ten\u00eda",
            "start": 2783.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2789.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aclarar son",
            "start": 2791.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tres rec\u00e1maras",
            "start": 2794.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sala",
            "start": 2797.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comedor y cocina eso es pero \u00e9l manda a",
            "start": 2799.9,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2805.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el plano porque no hab\u00eda",
            "start": 2806.589,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un plano",
            "start": 2810.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 2812.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2815.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inventariado",
            "start": 2817.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se construy\u00f3 y no se sab\u00eda",
            "start": 2821.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "yo les comento que",
            "start": 2827.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de buena",
            "start": 2830.47,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2832.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda tampoco que exist\u00eda",
            "start": 2835.71,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y en una de las reuniones que estuve con",
            "start": 2839.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente pe\u00f1a ya siendo presidente",
            "start": 2841.849,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 2843.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "me dice venga",
            "start": 2847.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y quiero mostrar como \u00e9l sab\u00eda que yo",
            "start": 2849.359,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el prop\u00f3sito de vivir aqu\u00ed",
            "start": 2852.45,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "ya me llevo",
            "start": 2858.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al departamento",
            "start": 2862.63,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo conoc\u00ed",
            "start": 2867.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y me enter\u00e9",
            "start": 2869.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2872.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2875.47,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "voy a hacer es darles a conocer",
            "start": 2877.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el espacio",
            "start": 2880.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 2884.539,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pues este agravar nada de \u00e9l",
            "start": 2886.38,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "el interior y la ubicaci\u00f3n y eso por qu\u00e9",
            "start": 2890.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no hace falta nada m\u00e1s les voy a decir",
            "start": 2894.97,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 y si voy a separar la parte",
            "start": 2898.15,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 2903.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2906.27,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2907.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los salones",
            "start": 2909.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a los que hacen menci\u00f3n a la reforma",
            "start": 2912.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues eso se quedan",
            "start": 2915.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n pues esa es parte del",
            "start": 2917.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico cultural que se",
            "start": 2921.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tiene que cuidar no se usan",
            "start": 2923.75,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya yo no los uso",
            "start": 2927.04,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se va a conservar",
            "start": 2931.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 2935.559,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en presidencia se va a dar",
            "start": 2939.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea que ten\u00eda",
            "start": 2942.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el estado mayor presencia",
            "start": 2945.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que ocupaba el estado mayor residente",
            "start": 2949.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es lo que es va a utilizar presidencia y",
            "start": 2951.649,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el resto",
            "start": 2955.219,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n del despacho presidencial",
            "start": 2956.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que es lo \u00fanico que se va a conservar en",
            "start": 2959.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 2962.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este y eso",
            "start": 2965.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2968.2,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "cuando se necesite pero todo lo dem\u00e1s de",
            "start": 2969.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los salones",
            "start": 2974.849,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "queda como",
            "start": 2977.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "museo vamos a decir tipo",
            "start": 2980.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para ser utilizado",
            "start": 2984.839,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "en momentos muy especiales por ejemplo",
            "start": 2988.43,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "para recibir al cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 2993.84,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2998.109,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el d\u00eda d",
            "start": 3000.069,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del cristo",
            "start": 3001.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que si se utiliza",
            "start": 3004.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n principal y el balc\u00f3n",
            "start": 3007.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3011.67,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3013.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no es para hacer ninguna actividad",
            "start": 3016.059,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "este el palacio ninguna otra actividad",
            "start": 3020.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presiente la segunda muy breve se ha",
            "start": 3024.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hablado tambi\u00e9n mucho del ua chico leen",
            "start": 3027.66,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "la cpi",
            "start": 3029.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "yo veo como tres vertientes de las que",
            "start": 3030.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se ha hablado uach y cola en los postes",
            "start": 3032.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de luz seguiremos en \u00e9l abajo watts y",
            "start": 3034.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cold sobre todo de empresas grandes",
            "start": 3038.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empresas que le han perdonado creo que",
            "start": 3040.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener mejor una lista de",
            "start": 3042.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "condonaciones de deudas de energ\u00eda",
            "start": 3044.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica tanto empresas privadas como",
            "start": 3046.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gubernamentales municipios gobiernos",
            "start": 3049.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estatales etc\u00e9tera y el guachi cold el",
            "start": 3051.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cable tambi\u00e9n se habla que hay un robo",
            "start": 3054.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy importante el cable podemos tener",
            "start": 3056.15,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "estas tres cifras presidentes y de",
            "start": 3058.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno de cu\u00e1nto y sigue es que",
            "start": 3060.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "existe ese bache call de cable n\u00famero",
            "start": 3062.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dos de cu\u00e1ntos son las p\u00e9rdidas en",
            "start": 3064.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "general de la empresa y cu\u00e1nto se han",
            "start": 3066.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condonado de deudas de electricidad",
            "start": 3068.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias a que podr\u00edan generar tiene",
            "start": 3070.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3073.59,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3074.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bien el porcentaje de p\u00e9rdidas se divide",
            "start": 3079.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en p\u00e9rdidas t\u00e9cnicas y no t\u00e9cnicas las",
            "start": 3083.02,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "no t\u00e9cnicas regularmente son il\u00edcitos",
            "start": 3086.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y anda sobre el 11%",
            "start": 3090.289,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "y hemos estado reduciendo a partir de",
            "start": 3095.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se nos dej\u00f3 a cargo toda la parte",
            "start": 3098.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 3103.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando hubo la liquidaci\u00f3n de luz y",
            "start": 3104.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3110.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con esto podemos seguir reduciendo",
            "start": 3112.01,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "con base a estar haciendo estas",
            "start": 3117.4,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "revisiones",
            "start": 3121.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en cuanto a los robos de cables",
            "start": 3123.869,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "al robo de estructuras de transmisi\u00f3n",
            "start": 3128.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n sera",
            "start": 3132.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de una red de",
            "start": 3134.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 3137.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ese reto inteligente sistemas de",
            "start": 3139.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n que te puedan dar la",
            "start": 3141.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n cuando se est\u00e1 cometiendo",
            "start": 3145.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alg\u00fan il\u00edcito es lo que tenemos ya en en",
            "start": 3147.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "progreso para poder llevar a cabo este",
            "start": 3152.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "mejores \u00edndices nosotros vemos esos",
            "start": 3155.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "\u00edndices bajo de un programa operativo",
            "start": 3158.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "anual y medimos todas las estrategias",
            "start": 3160.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo tambi\u00e9n",
            "start": 3164.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "podemos garantizar que en un momento",
            "start": 3167.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dado est\u00e9 esa reducci\u00f3n de p\u00e9rdidas vaya",
            "start": 3169.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mejorando las finanzas de lo que es la",
            "start": 3172.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad de la",
            "start": 3176.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de deuda tendremos alg\u00fan",
            "start": 3178.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reporte as\u00ed como aire de la condonaci\u00f3n",
            "start": 3181.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3183.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no exactamente lo que se est\u00e1 viendo es",
            "start": 3185.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la parte de lo que son la cartera",
            "start": 3189.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vencida con usuarios que llevan mucho",
            "start": 3192.6,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "tiempo sin pagar su luz y bajo de un",
            "start": 3197.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa que se viene",
            "start": 3202.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "com viniendo entre lo que es estos",
            "start": 3204.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "usuarios y los gobiernos estatales se ha",
            "start": 3208.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "podido ir ya recuperando esa situaci\u00f3n",
            "start": 3212.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de cartera porque a partir de la fecha",
            "start": 3215.63,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en que se reportan ya su usted su",
            "start": 3219.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recontrataci\u00f3n con comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3223.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "electricidad se va haciendo ya esa",
            "start": 3227.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la cartera vencida hay",
            "start": 3230.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "casos como el de tabasco que ten\u00edan",
            "start": 3232.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hasta 25 a\u00f1os sin pagar su luz podr\u00edamos",
            "start": 3234.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tener un informe de todas esas con",
            "start": 3238.49,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "donaciones adeudo deudas un reporte a lo",
            "start": 3240.349,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mejor los grandes grandes deudores no",
            "start": 3242.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "por supuesto que si se puede tener este",
            "start": 3245.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe cuando lo mencione as\u00ed nuestro",
            "start": 3247.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estaremos para ac\u00e1",
            "start": 3249.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndoles ese tipo de informaci\u00f3n las",
            "start": 3251.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3254.27,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y cuando se tenga en el informe \u00e9ste",
            "start": 3256.69,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 conocer que de c\u00f3mo andan las",
            "start": 3262.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "deudas de usuarios en comisi\u00f3n federal",
            "start": 3266.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de electricidad hay que ver nada m\u00e1s",
            "start": 3270.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "este lo de la legislaci\u00f3n para",
            "start": 3273.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3277.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuidar que no se vaya a afectar",
            "start": 3279.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "legalmente a nadie o que no se exhiba a",
            "start": 3283.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nadie y signifique",
            "start": 3288.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una infracci\u00f3n legal de parte de nuestra",
            "start": 3292.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer como se hizo con las",
            "start": 3295.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "condonaciones de impuestos que no se",
            "start": 3299.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mencionaron las empresas",
            "start": 3302.12,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero si este cu\u00e1ntas empresas y qu\u00e9",
            "start": 3305.49,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "montos no o cu\u00e1ntos usuarios que monto y",
            "start": 3309.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 3313.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 3318.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "les parece una semana",
            "start": 3321.47,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si en una semana completa la informaci\u00f3n",
            "start": 3326.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les pedimos a los t\u00e9cnicos",
            "start": 3332.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 3339.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si p\u00e9rez es otro tipo de pr\u00e1ctica que",
            "start": 3342.35,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3350.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de explicarnos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3352.71,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo que sucede yo creo que te refieres a",
            "start": 3356.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que las particulares utilizan la",
            "start": 3360.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infraestructura de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3362.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de electricidad sobre todo las l\u00edneas de",
            "start": 3364.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y este no se paga o hay un",
            "start": 3367.21,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "subsidio pues entonces sobre eso tambi\u00e9n",
            "start": 3373.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar muy bien",
            "start": 3376.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo pero queremos llegar",
            "start": 3380.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y acuerdos",
            "start": 3384.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada y es muy buena",
            "start": 3387.66,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 3390.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "este no hay confrontaci\u00f3n inclusive ayer",
            "start": 3392.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "me informaron",
            "start": 3397.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de que van por buen camino a las",
            "start": 3399.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas",
            "start": 3401.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "acerca de los gasoductos que tienen que",
            "start": 3404.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ver con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3408.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "electricidad de rooms que tal presidente",
            "start": 3411.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas nos podr\u00eda compartir por",
            "start": 3414.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "favor la informaci\u00f3n que tiene en este",
            "start": 3416.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "momento acerca del suceso en el que",
            "start": 3418.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fueron asesinados dos personas de origen",
            "start": 3421.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de israel ayer se dijo que por la",
            "start": 3423.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda capitalina primero que no",
            "start": 3429.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se iba a dar el caso a la fiscal\u00eda",
            "start": 3431.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "general pero tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 que esto",
            "start": 3434.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es parte de una mafia y de una una",
            "start": 3437.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n alta que podr\u00eda haber otros",
            "start": 3442.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tipos de delitos como el lavado de",
            "start": 3443.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dinero o venta de armas que reporte",
            "start": 3445.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene esta ma\u00f1ana usted este caso si nos",
            "start": 3448.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pudiera compartir esa ser\u00eda la primera",
            "start": 3450.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunta si tengo informaci\u00f3n este que",
            "start": 3452.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 3456.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las personas que perdieron la vida",
            "start": 3458.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ten\u00edan antecedentes de participar",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en actos",
            "start": 3466.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y l\u00edcitos",
            "start": 3468.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los reportes",
            "start": 3472.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que incluso",
            "start": 3477.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presentaron de la embajada de israel y",
            "start": 3480.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3485.15,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entonces en la",
            "start": 3486.83,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3490.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 3493.739,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero no fue un asunto nacional",
            "start": 3496.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como se dijo",
            "start": 3501.339,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "inicialmente",
            "start": 3504.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es algo que tiene que ver con la",
            "start": 3506.309,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3509.039,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed lo dejo",
            "start": 3513.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y lo va a traer el caso la fiscal\u00eda la",
            "start": 3515.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 est\u00e9 viendo este asunto",
            "start": 3518.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n la tiene ya el",
            "start": 3523.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad",
            "start": 3527.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y han estado actuando",
            "start": 3531.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3534.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es muy probable que la fiscal\u00eda general",
            "start": 3536.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se haga cargo",
            "start": 3539.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del asunto",
            "start": 3542.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 3546.75,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 3548.549,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "por el tiempo",
            "start": 3549.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de estos dos que fallecieron",
            "start": 3551.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mente en este ataque de arte real en",
            "start": 3554.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estos jardines de camilla de seguridad",
            "start": 3557.599,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ustedes han identificado algo m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3560.339,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos informaci\u00f3n de todo lo",
            "start": 3563.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que pasa en el pa\u00eds",
            "start": 3566.309,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3569.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pues hay cosas que no podemos decir",
            "start": 3572.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si sabemos lo que sucede y en este caso",
            "start": 3577.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tenemos toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3581.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no quiero yo este adelantar este nada",
            "start": 3587.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 3593.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los antecedentes de las personas que",
            "start": 3598.619,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida",
            "start": 3601.65,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora que fue detenida",
            "start": 3605.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3608.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con este asunto si",
            "start": 3610.54,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 3615.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "relacionado con el llamado crimen",
            "start": 3618.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 3621.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya ustedes van a tener la informaci\u00f3n",
            "start": 3626.01,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "completa ya inclusive",
            "start": 3628.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3634.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en estos casos",
            "start": 3637.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 3641.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "fluye",
            "start": 3644.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s rapidez y es m\u00e1s apegada a la",
            "start": 3647.03,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "realidad es m\u00e1s ver\u00e1s en los medios",
            "start": 3652.4,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 diciendo en los medios",
            "start": 3657.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3664.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muy cercano a la realidad",
            "start": 3666.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente antes de pasar a la segunda",
            "start": 3671.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunta si me permite nada m\u00e1s precisar",
            "start": 3674.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica va a",
            "start": 3676.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "atraer este caso es probable porque este",
            "start": 3679.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3683.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con",
            "start": 3686.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y como le",
            "start": 3688.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mencionaba el segundo tema con el",
            "start": 3691.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que emiti\u00f3 la semarnat",
            "start": 3694.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acerca de las cuestiones operativas y",
            "start": 3696.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ambientales en torno al aeropuerto de",
            "start": 3700.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "santa lucia considera usted que ya est\u00e1",
            "start": 3702.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libre la v\u00eda para esta construcci\u00f3n o",
            "start": 3704.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 usted esperando algunos",
            "start": 3706.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros estudios ya tenemos todo",
            "start": 3709.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que",
            "start": 3713.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "estamos esperando que se terminen de",
            "start": 3716.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "desahogar",
            "start": 3721.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los amparos",
            "start": 3723.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "afortunadamente se han acumulado",
            "start": 3726.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y se les tiene que dar",
            "start": 3732.049,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3736.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3738.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una respuesta",
            "start": 3740.63,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 3743.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde nuestro punto de vista",
            "start": 3745.829,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "son improcedentes",
            "start": 3750.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero pues eso lo tiene que resolver",
            "start": 3753.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 3757.329,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este el poder judicial",
            "start": 3759.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "te estamos esperando esto fue un avance",
            "start": 3762.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el tener ya el estudio de impacto",
            "start": 3766.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 3770.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el que se permite",
            "start": 3773.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 3776.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 3781.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 el borussia resuelva lo m\u00e1s",
            "start": 3783.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 3786.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no haya t\u00e1cticas dilatorias",
            "start": 3790.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que la justicia sea pronta y expedita",
            "start": 3796.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y que ya se resuelva este asunto por qu\u00e9",
            "start": 3804.049,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "nos demora el tiempo",
            "start": 3810.309,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n",
            "start": 3813.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 3816.51,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y queremos este",
            "start": 3819.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya inicial porque tenemos dos a\u00f1os y",
            "start": 3823.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "medio de plazo",
            "start": 3826.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo que quieren nuestros",
            "start": 3829.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adversarios es que no cumplamos",
            "start": 3831.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma pero vamos a cumplir",
            "start": 3835.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo respetando todo el",
            "start": 3840.66,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "procedimiento legal",
            "start": 3845.76,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "en otros tiempos imag\u00ednense como dieron",
            "start": 3849.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 3852.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3856.859,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como hicieron o se aprob\u00f3 el estudio de",
            "start": 3863.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "impacto ambiental para construir te es",
            "start": 3866.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 3868.77,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3872.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lo supieron ustedes",
            "start": 3873.92,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se supo",
            "start": 3877.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al bajar aqu\u00ed la hemeroteca porque si se",
            "start": 3881.41,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 sobre el tema este",
            "start": 3884.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3888.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un telefonazo",
            "start": 3892.069,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos surge",
            "start": 3897.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "salgan",
            "start": 3899.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este el estudio para",
            "start": 3901.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llenar el expediente",
            "start": 3905.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por una formalidad",
            "start": 3909.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 3913.05,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pues nada menos que acabar con el lago",
            "start": 3915.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 3918.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y no hubo ning\u00fan problema",
            "start": 3921.799,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "a lo mejor no hubo ni amparos",
            "start": 3924.369,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero habr\u00eda que investigar",
            "start": 3929.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el ejecutivo es rey del poder judicial",
            "start": 3933.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no lo que pasa que",
            "start": 3936.18,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por primera vez en muchos a\u00f1os",
            "start": 3938.779,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 3946.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a lo mejor en siglos",
            "start": 3949.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 3952.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 3956.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cristal derecho",
            "start": 3959.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes el ejecutivo",
            "start": 3965.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y el poder judicial y el poder",
            "start": 3970.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3972.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "eran ap\u00e9ndices estaban subordinados",
            "start": 3974.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 3983.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ahora independencia",
            "start": 3986.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y autonom\u00eda de poderes",
            "start": 3990.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3994.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto",
            "start": 3996.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3998.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el presidente dijera algo y al d\u00eda",
            "start": 4002.109,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4006.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de su mismo partido el dirigente de la",
            "start": 4012.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 4015.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "yo cuestionar",
            "start": 4019.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "o expresar su desacuerdo",
            "start": 4024.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de algo as\u00ed",
            "start": 4030.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 pero este",
            "start": 4035.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 4042.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 4044.94,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4047.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ver cu\u00e1ndo",
            "start": 4049.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "renunciaba una persona",
            "start": 4052.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un alto funcionario",
            "start": 4055.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como pas\u00f3 ahora que renuncio",
            "start": 4058.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 4063.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y de inmediato lo contrata",
            "start": 4065.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 4070.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que escriba",
            "start": 4073.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo no recuerdo",
            "start": 4079.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso as\u00ed",
            "start": 4081.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o hay",
            "start": 4085.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos a la vez en",
            "start": 4089.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierras vamos a carlos salinas pero no",
            "start": 4091.63,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 muy bien los palos en peri\u00f3dicos",
            "start": 4094.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 4097.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es que es interesante",
            "start": 4099.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 a un secretario",
            "start": 4103.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en contraste un peri\u00f3dico",
            "start": 4107.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e1 mal eh",
            "start": 4111.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4115.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 4117.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en contra de eso",
            "start": 4119.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4123.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 4126.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay que buscar porque a lo mejor si se",
            "start": 4132.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 4135.219,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso",
            "start": 4136.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces porque mencion\u00f3 todo esto",
            "start": 4139.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque me siento muy orgulloso",
            "start": 4143.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 4147.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 4148.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estar encabezando",
            "start": 4153.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4157.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4161.87,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo a ti",
            "start": 4163.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasarme todo el d\u00eda se\u00f1alando los",
            "start": 4166.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 4169.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son muy importantes y que tienen que ver",
            "start": 4171.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con la libertad",
            "start": 4174.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es que no haya censura",
            "start": 4176.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4182.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se le est\u00e9 pidiendo a ning\u00fan director",
            "start": 4184.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de un medio",
            "start": 4187.949,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el l\u00edmite",
            "start": 4190.799,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 4194.85,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n de un periodista",
            "start": 4197.86,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de un conductor de radio",
            "start": 4202.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "yo recuerdo de un conductor de radio",
            "start": 4207.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 4211.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que no comenzar a su nombre",
            "start": 4213.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que me hizo una entrevista",
            "start": 4215.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el entusiasmado",
            "start": 4219.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque me estaba entrevistando",
            "start": 4222.929,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un buen periodista",
            "start": 4231.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que lo respeto mucho",
            "start": 4233.54,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y entramos",
            "start": 4236.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a la entrevista",
            "start": 4238.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y me empieza a preguntar",
            "start": 4243.51,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4247.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "era para una hora la entrevista",
            "start": 4249.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y termina la primera parte dice bueno la",
            "start": 4255.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gente hablando por tel\u00e9fono",
            "start": 4259.219,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y preguntando cosas",
            "start": 4261.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 4267.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4269.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y de repente desigual pues vamos a un",
            "start": 4273.93,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "corte y regresamos",
            "start": 4278.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y yo estoy ah\u00ed",
            "start": 4282.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hace el corte porque recibe una",
            "start": 4288.02,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 4290.27,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de los due\u00f1os del due\u00f1o o del director",
            "start": 4292.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de la raya",
            "start": 4299.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "libido",
            "start": 4305.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "apenas deesing",
            "start": 4307.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "me dice ya nos podemos",
            "start": 4311.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este regresar",
            "start": 4314.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n dando la orden",
            "start": 4318.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de que ya no",
            "start": 4321.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la entrevista",
            "start": 4323.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni te preocupes lo abrace",
            "start": 4330.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y yo me imagino que la gente que estaba",
            "start": 4337.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 4339.25,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la entrevista de lo que pas\u00f3",
            "start": 4341.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya no regrese",
            "start": 4345.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 4350.159,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "entonces y no",
            "start": 4355.77,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "este por culpa del periodista",
            "start": 4359.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 4365.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los machones",
            "start": 4368.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y me pregunta la primera pregunta ser\u00eda",
            "start": 4371.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con el sistema de",
            "start": 4375.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n de la cf a la pen\u00ednsula de",
            "start": 4376.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "baja california hab\u00eda hubo una",
            "start": 4379.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n se interrumpi\u00f3 y hay algunos",
            "start": 4381.929,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos de problema de abasto en las",
            "start": 4386.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de verano y sobre todo adem\u00e1s se",
            "start": 4389.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ha pensado en construir una desaladora",
            "start": 4392.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que requerir\u00eda tambi\u00e9n una gran cantidad",
            "start": 4394.13,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica no s\u00e9 esa ser\u00eda mi",
            "start": 4397.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primera pregunta perd\u00f3n y mi segunda",
            "start": 4400.469,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pregunta si nos podr\u00eda decir cu\u00e1ntos",
            "start": 4402.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "metros cuadrados tiene el departamento",
            "start": 4405.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que construy\u00f3 calder\u00f3n en el que va a",
            "start": 4407.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 4409.98,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con respecto a la baja california",
            "start": 4415.78,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "efectivamente es un sistema aislado no",
            "start": 4419.579,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "est\u00e1 interconectado con el sistema",
            "start": 4422.949,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional pero la tensi\u00f3n de la",
            "start": 4427.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 4432.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando a trav\u00e9s de lo que hay de",
            "start": 4435.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n local",
            "start": 4439.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo que se tiene de convenios",
            "start": 4442.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con las centrales generadoras que hay",
            "start": 4446.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "instaladas en nuestro territorio pero",
            "start": 4450.27,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que env\u00edan su generaci\u00f3n hacia eeuu",
            "start": 4453.01,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aumentando lo que es los",
            "start": 4458.489,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "enlaces de transmisi\u00f3n entre lo que",
            "start": 4462.78,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "viene siendo las empresas que est\u00e1n del",
            "start": 4466.98,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "lado de california para pasar m\u00e1s",
            "start": 4469.769,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "energ\u00eda cuando se requiera sobre todo en",
            "start": 4473.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las condiciones de verano",
            "start": 4477.389,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 4479.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diferencias de latitud en lo que es en",
            "start": 4482.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la baja california todav\u00eda no se dan las",
            "start": 4487.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "temperaturas m\u00e1ximas de verano y esas",
            "start": 4490.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n durante el mes la segunda parte",
            "start": 4493.47,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "del mes de julio y agosto entonces",
            "start": 4497.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estamos preparados para para hacerlo as\u00ed",
            "start": 4501.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el centro nacional de control de energ\u00eda",
            "start": 4504.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo ha estado vigilando y nosotros",
            "start": 4507.32,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "tenemos organizado un grupo de",
            "start": 4512.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "seguimiento de al corto plazo de todas",
            "start": 4517.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esas demandas tanto de la baja",
            "start": 4519.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "california como de la baja california",
            "start": 4521.58,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 4523.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gracias",
            "start": 4524.989,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "en el tema este",
            "start": 4528.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo lo que es el abasto de energ\u00eda es",
            "start": 4533.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "baja california y el sureste donde",
            "start": 4537.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos dando atenci\u00f3n especial para",
            "start": 4539.66,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "resolver que no haya desabasto que no",
            "start": 4544.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "falte la energ\u00eda acerca de los cuantos",
            "start": 4550.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "metros cuadrados tiene el departamento",
            "start": 4553.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo vamos a dar a conocer la semana",
            "start": 4555.9,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 4557.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mandamos a hacer la medici\u00f3n no exist\u00eda",
            "start": 4558.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4563.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda hecho el levantamiento de",
            "start": 4568.83,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos metros",
            "start": 4571.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o sea no aparece",
            "start": 4573.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4578.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "plano del palace",
            "start": 4580.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4583.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estamos haciendo la medici\u00f3n entonces yo",
            "start": 4585.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creo que la semana pr\u00f3xima se da a",
            "start": 4590.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conocer ya todo c\u00f3mo va a quedar",
            "start": 4591.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias michelle magia de",
            "start": 4594.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "multimedios perd\u00f3n que insista un poco",
            "start": 4597.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el tema de plazas entiendo que bueno",
            "start": 4600.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por la investigaci\u00f3n no se puede hablar",
            "start": 4602.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mucho pero nada m\u00e1s comentar si a ra\u00edz",
            "start": 4604.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de este tema se van a reforzar las",
            "start": 4606.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medidas de ingreso aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4610.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque se tiene informaci\u00f3n de que estos",
            "start": 4612.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos israel\u00edes ten\u00edan visas de trabajo es",
            "start": 4615.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decir estaban digamos que legalmente",
            "start": 4618.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eso por una parte si se va a",
            "start": 4620.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforzar y si ustedes digamos no",
            "start": 4623.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar\u00edan como en alerta ante digamos una",
            "start": 4626.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posible instalaci\u00f3n del crimen",
            "start": 4630.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "organizado aqu\u00ed a nivel internacional",
            "start": 4632.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda mi primera pregunta y bueno",
            "start": 4636.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ahondando en este tema si hay una",
            "start": 4639.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "posible intervenci\u00f3n de servicios de",
            "start": 4641.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inteligencia de israel",
            "start": 4643.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de confirmarse m\u00e9xico estar\u00eda en",
            "start": 4644.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de reclamar esa intervenci\u00f3n",
            "start": 4647.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gracias bueno miren no hay este ning\u00fan",
            "start": 4649.53,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "intervencionismo al contrario",
            "start": 4654.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un trabajo conjunto",
            "start": 4658.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4662.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de la embajada",
            "start": 4664.56,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pero no tiene nada que ver con acciones",
            "start": 4667.33,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n de inteligencia o de",
            "start": 4672.43,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "polic\u00edas del gobierno de israel en",
            "start": 4677.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica",
            "start": 4680.5,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y es muy buena la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4684.21,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "este en este caso y en motos eso lo",
            "start": 4688.929,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "puedo aclarar acerca de si esto",
            "start": 4693.249,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "significa un riesgo para la seguridad",
            "start": 4698.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional y para la seguridad de interior",
            "start": 4701.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tanto",
            "start": 4704.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa marina",
            "start": 4709.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica gobernaci\u00f3n hay una",
            "start": 4713.719,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n conjunta lo que era antes",
            "start": 4720.03,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "el cisen",
            "start": 4725.09,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo este asunto no hay un",
            "start": 4728.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "riesgo de que m\u00e9xico se convierte en un",
            "start": 4733.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "centro de operaciones no no se est\u00e1n",
            "start": 4735.05,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "tomando medidas",
            "start": 4739.61,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4743.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4745.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se aconsejan en estos casos",
            "start": 4746.96,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "pero no es algo alarmante es minuto de",
            "start": 4751.98,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "lista es un hecho que se da que si tiene",
            "start": 4758.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con el crimen organizado",
            "start": 4762.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hoy llamado crimen organizado que no es",
            "start": 4767.42,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como se dijo al principio",
            "start": 4772.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4775.81,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pasional o de robo no",
            "start": 4777.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay antecedentes que demuestran que hay",
            "start": 4782.07,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "una vinculaci\u00f3n con organizaciones",
            "start": 4786.599,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "dedicadas a la delincuencia y no se",
            "start": 4792.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforzar\u00edan las medidas para ingresar",
            "start": 4795.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "legalmente en nuestro pa\u00eds porque ellos",
            "start": 4797.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ten\u00edan lo estamos haciendo en todos los",
            "start": 4799.449,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "casos est\u00e1n limpiando el gobierno en",
            "start": 4802.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4806.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 4808.15,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 4810.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 4812.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "servicio migratorio",
            "start": 4815.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y muy malo de aduanas",
            "start": 4821.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el control en puertos",
            "start": 4827.11,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "porque tanta violencia nada m\u00e1s",
            "start": 4832.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es cosa de preguntarse",
            "start": 4836.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en colima",
            "start": 4839.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "he estado",
            "start": 4847.08,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 4849.18,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "muy tranquilo",
            "start": 4850.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy tranquilo para vos",
            "start": 4853.219,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho la actividad",
            "start": 4858.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el puerto de manzanillo",
            "start": 4861.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4865.909,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4867.469,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 limpiando",
            "start": 4869.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos metiendo en aduana gente",
            "start": 4873.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "honorable",
            "start": 4876.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 4878.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo mismo en migraci\u00f3n",
            "start": 4881.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de personas",
            "start": 4886.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pens\u00e9",
            "start": 4890.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "daba por qu\u00e9",
            "start": 4895.37,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "lo menos no se cumpl\u00eda",
            "start": 4899.409,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "normalmente con la responsabilidad de",
            "start": 4904.16,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "los encargados de evitar",
            "start": 4906.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de estos il\u00edcitos",
            "start": 4909.969,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "o menos",
            "start": 4912.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave es que exist\u00eda complicidad",
            "start": 4916.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4924.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estamos limpiando imag\u00ednense",
            "start": 4926.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en unos pocos",
            "start": 4930.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas en semanas",
            "start": 4936.289,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 4939.239,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "se descubre",
            "start": 4942.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 4947.429,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "empresa dedicada al transporte",
            "start": 4948.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y trailers",
            "start": 4954.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de emigrantes",
            "start": 4956.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 4961.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que operaba",
            "start": 4965.989,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "traslad\u00e1ndolo migrante 150 inmigrantes",
            "start": 4970.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en una caja de tr\u00e1iler",
            "start": 4974.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "un cami\u00f3n pero no solo",
            "start": 4978.22,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "una unidad sino 56 unidades de una sola",
            "start": 4981.85,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "empresa entonces todo eso se est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 4987.91,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "atendiendo y",
            "start": 4992.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 4995.999,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el que se trata de un il\u00edcito",
            "start": 4998.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5002.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de las vidas de las",
            "start": 5004.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5007.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y es la preocupaci\u00f3n mayor",
            "start": 5010.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces estamos limpiando el gobierno",
            "start": 5013.89,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en su conjunto de arriba hacia abajo",
            "start": 5016.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos bien porque no se tolera",
            "start": 5024.36,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n de nadie",
            "start": 5028.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5032.909,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "es decir la complicidad",
            "start": 5035.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5038.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pintando el bien la raya la frontera",
            "start": 5040.55,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridad",
            "start": 5044.17,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "si no hay esa frontera no se avanza",
            "start": 5048.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5052.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 5054.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente y en una segunda pregunta es",
            "start": 5056.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta semana se se dio a conocer que se",
            "start": 5059.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentaron denuncias en contra del",
            "start": 5062.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00edder petrolero de romero deschamps y",
            "start": 5064.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "horas despu\u00e9s un juez pues le otorga una",
            "start": 5067.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n para evitar una orden de",
            "start": 5071.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n y despu\u00e9s tambi\u00e9n se dio a",
            "start": 5073.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocer en esta semana que tambi\u00e9n este",
            "start": 5074.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una orden de aprensi\u00f3n contra la mam\u00e1 de",
            "start": 5077.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "emilio lozoya y tambi\u00e9n una suspensi\u00f3n",
            "start": 5079.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para evitar una orden de aprensi\u00f3n de",
            "start": 5082.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 servir\u00eda entonces estar presentando",
            "start": 5085.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tantas denuncias para digamos castigar",
            "start": 5087.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en este caso actos de corrupci\u00f3n como",
            "start": 5090.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted lo ha mencionado a lo largo de",
            "start": 5092.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos estos meses si al final entonces",
            "start": 5094.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un juez va a detener el proceso y",
            "start": 5096.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces no se va a poder cerrar este",
            "start": 5099.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo no sin bueno hay que este",
            "start": 5101.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5103.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y aclarar de que pueden haber",
            "start": 5105.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "suspensiones",
            "start": 5108.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tradicionales pero eso no significa de",
            "start": 5110.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5116.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "va a haber impunidad",
            "start": 5118.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "juicios son procedimientos que hay que",
            "start": 5121.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acatarlos",
            "start": 5124.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos de la",
            "start": 5127.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "legalidad y del derecho de amparo",
            "start": 5130.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5136.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sin quedarnos callados",
            "start": 5140.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 5142.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "antes se pod\u00eda dar un amparo",
            "start": 5144.59,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otorgar un amparo y nadie lo sab\u00eda",
            "start": 5148.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ahora no ahora bueno ustedes est\u00e1n",
            "start": 5152.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "planteando y aqu\u00ed vamos a estarle dando",
            "start": 5156.75,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "seguimiento a todos estos asuntos",
            "start": 5159.57,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entonces el poder judicial",
            "start": 5162.559,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tiene independencia",
            "start": 5166.389,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5170.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no es una isla",
            "start": 5171.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "considera que est\u00e1n actuando bien estos",
            "start": 5177.079,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "jueces pues hay procedimientos legales",
            "start": 5179.149,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "que se tienen que respetar ellos mismos",
            "start": 5184.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tienen que este",
            "start": 5189.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "trabajar con apego a la ley a los",
            "start": 5192.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 5195.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin embargo tiene que haber justicia",
            "start": 5199.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso es lo que se les est\u00e1 pidiendo en el",
            "start": 5205.26,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5208.44,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "el poder judicial de manera muy",
            "start": 5211.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 5214.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos una comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5216.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la suprema corte con el presidente de la",
            "start": 5220.19,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "corte cuando hay casos que consideramos",
            "start": 5222.62,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "no se apegan",
            "start": 5228.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las normas",
            "start": 5233.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 5237.14,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "significan a todas luces",
            "start": 5239.429,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 5246.74,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "se le informa",
            "start": 5249.659,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de toda la actuaci\u00f3n de los jueces",
            "start": 5254.219,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "aunque se molesten",
            "start": 5257.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a seguirlo haciendo",
            "start": 5263.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues no le hace",
            "start": 5267.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que cuando \u00e9l solicite un amparo en",
            "start": 5270.349,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contra nuestra",
            "start": 5273.409,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque vamos a construir una carretera",
            "start": 5275.67,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "y le otorguen ni modo ni modo as\u00ed es",
            "start": 5280.01,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "no por eso nos vamos a quedar callados",
            "start": 5285.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no en este caso no vamos lo que vamos de",
            "start": 5298.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5302.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un acercamiento enviamos un escrito por",
            "start": 5303.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un amparo que se concedi\u00f3",
            "start": 5308.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una persona que estaba recluida",
            "start": 5311.62,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "en oaxaca y la trasladaron a",
            "start": 5314.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 5321.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda justificaci\u00f3n legal",
            "start": 5324.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 5329.17,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de algo que se ventil\u00f3 muchos medios",
            "start": 5332.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 5337.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este consideramos que no era conveniente",
            "start": 5339.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que no era correcto porque la persona",
            "start": 5342.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cometido il\u00edcitos en guadalajara",
            "start": 5345.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 5349.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y se les regreso",
            "start": 5351.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a jalisco",
            "start": 5354.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por un amparo por una orden judicial",
            "start": 5356.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5361.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ah y respetuosamente",
            "start": 5363.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "expresamos nuestra inconformidad y pero",
            "start": 5366.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en estos casos no",
            "start": 5370.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es la procuradur\u00eda y la fiscal\u00eda est\u00e1",
            "start": 5374.85,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "haciendo lo propio ya es",
            "start": 5380.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un juicio",
            "start": 5385.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay nada definitivo",
            "start": 5389.409,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se va a continuar",
            "start": 5393.079,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "pero miren yo no me preocupo por qu\u00e9",
            "start": 5396.29,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 5403.11,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 5406.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n por influyentismo",
            "start": 5412.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se deje de castigar",
            "start": 5416.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a un delincuente",
            "start": 5418.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "va a ser muy dif\u00edcil para los jueces",
            "start": 5424.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "para las autoridades",
            "start": 5428.37,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "fueron julia y un ambiente distinto",
            "start": 5431.159,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "ya no se soporta",
            "start": 5436.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el que haya injusticias",
            "start": 5440.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no vamos a tolerar",
            "start": 5444.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ninguna injusticia",
            "start": 5448.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acto",
            "start": 5452.989,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 5455.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s no se acepta ni si quiera que",
            "start": 5458.92,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5463.42,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5465.269,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se presume",
            "start": 5467.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es una inmoralidad",
            "start": 5469.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 pasa a veces de qu\u00e9",
            "start": 5472.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es legal",
            "start": 5478.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero no es moral",
            "start": 5481.869,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y tampoco legales",
            "start": 5488.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5492.409,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "ya no se acepta nada es cosa nada m\u00e1s",
            "start": 5496.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed de todos estar pendientes y todos",
            "start": 5500.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5505.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y que no se ofenda a nadie",
            "start": 5507.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5513.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene todo el derecho",
            "start": 5515.829,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pedir cuentas",
            "start": 5521.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 5524.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "o sea el pueblo",
            "start": 5527.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5530.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el derecho d",
            "start": 5532.67,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 5538.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5540.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenernos a todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5543.09,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "para decirlo de manera coloquial la anp",
            "start": 5548.29,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "\u00e1rea 2",
            "start": 5553.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que haya escrutinio",
            "start": 5561.869,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de la actuaci\u00f3n",
            "start": 5565.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5569.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 aquello de que no se pod\u00eda",
            "start": 5572.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tocar al intocable presidente pero",
            "start": 5574.789,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fueron justos porque pareciera que",
            "start": 5577.159,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces los jueces no est\u00e1n a favor de",
            "start": 5578.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la justicia en nuestro pa\u00eds no es que es",
            "start": 5580.579,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "una primera instancia vamos a decir",
            "start": 5583.579,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "y puede ser que se hayan equivocado o",
            "start": 5586.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5590.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que hayan actuado",
            "start": 5593.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 5595.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero el juicio contin\u00faa",
            "start": 5598.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se puede ventilar y llegar hasta la",
            "start": 5603.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 5608.1,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "a todas las instancias se puede recurrir",
            "start": 5610.72,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "lo importante es ya no hay un ambiente",
            "start": 5615.969,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 5619.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a potentados se acaba el influyentismo",
            "start": 5623.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y yo creo que es",
            "start": 5628.969,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ha quedado demostrado",
            "start": 5631.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 ya",
            "start": 5634.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5637.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "e influyentismo de nadie",
            "start": 5639.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n",
            "start": 5643.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no olvidemos que es un proceso de",
            "start": 5645.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de cambio lleva tiempo hay",
            "start": 5648.84,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 5654.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a quienes no tienen entender",
            "start": 5656.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "les he mandado ya telegramas",
            "start": 5661.749,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "este avis\u00e1ndoles que ya este cambio la",
            "start": 5665.09,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 5671.119,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y no se dan por enterados",
            "start": 5673.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5678.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "digamos a alcaldes municipales emanados",
            "start": 5679.5,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "de morena a todos a todos",
            "start": 5683.26,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "y este gobernador es",
            "start": 5687.949,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y desde luego el presidente de la",
            "start": 5691.809,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5694.899,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5698.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "tenemos que portarnos bien",
            "start": 5700.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya cambio esto",
            "start": 5705.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda que los ciudadanos debemos de",
            "start": 5707.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tener en la lupa a los funcionarios",
            "start": 5711.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "me presento soy poni peraza de efectos",
            "start": 5715.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en noticias de navojoa sonora este era",
            "start": 5719.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el trabajo de investigaci\u00f3n de m\u00e1s de 5",
            "start": 5722.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "meses de la alcaldesa del agua mari",
            "start": 5725.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adversarios punteros",
            "start": 5727.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con una experiencia de m\u00e1s de 17 mil",
            "start": 5729.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hojas demanda inclusiva en los repuestos",
            "start": 5731.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regidores del ayuntamiento de navojoa",
            "start": 5735.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n interpuestas denuncias en la",
            "start": 5738.11,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n en el ministerio",
            "start": 5742.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ha habido amenazas contra",
            "start": 5744.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "periodistas entre los cuales me incluyo",
            "start": 5747.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y hay denuncias presentadas y las",
            "start": 5749.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "autoridades no hacen nada hay elementos",
            "start": 5752.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "suficientes comprobados y los regidores",
            "start": 5756.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente que han presentado estas",
            "start": 5759.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "denuncias son regidores de morena",
            "start": 5761.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bueno pues mire",
            "start": 5765.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed va a haber justicia si",
            "start": 5769.09,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "existen los elementos de prueba",
            "start": 5773.969,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estoy seguro que va haber justicia y hoy",
            "start": 5777.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque entre otras cosas primero",
            "start": 5780.739,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed ya se est\u00e1 ventilando este",
            "start": 5783.71,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "asunto y segundo porque le tengo",
            "start": 5789.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "confianza a",
            "start": 5791.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la fiscal anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5794.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda bueno que est\u00e9",
            "start": 5799.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y les solicitar\u00e1 una audiencia",
            "start": 5804.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya la he solicitado ya solicita la",
            "start": 5806.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "audiencia y de hecho le voy a dejar aqu\u00ed",
            "start": 5809.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con las personas hay que ir a ver ya lo",
            "start": 5812.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fui",
            "start": 5816.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ya lo fuimos a ver personalmente a la",
            "start": 5816.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "licenciada mijangos no bueno perd\u00f3n yo",
            "start": 5819.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me refiero al fiscal de corrupci\u00f3n en el",
            "start": 5822.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado de sonora estuvimos ah\u00ed",
            "start": 5825.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personalmente pero si usted me da la",
            "start": 5827.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n pero dir\u00e1 aqu\u00ed a la fiscal\u00eda",
            "start": 5829.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n de la rep\u00fablica s\u00ed y aqu\u00ed",
            "start": 5831.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "me cargo",
            "start": 5834.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "efectivamente a entregar un expediente",
            "start": 5835.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cualquier eso es lo mejor porque s",
            "start": 5837.62,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n aut\u00f3noma e independiente",
            "start": 5841.43,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "pero pues es el derecho de audiencia o",
            "start": 5847.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5852.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "si t\u00fa lo pides",
            "start": 5853.83,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "estoy seguro que hoy mismo ella te",
            "start": 5856.719,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "podr\u00eda recibir y conocer qu\u00e9",
            "start": 5860.619,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "todas las pruebas",
            "start": 5865.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ver si es de su competencia por lo que",
            "start": 5868.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hablas de que la denuncia est\u00e1 en sonora",
            "start": 5871.38,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5874.71,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este ella puede ayudar mucho y es una",
            "start": 5876.789,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mujer \u00edntegra recta",
            "start": 5880.749,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "que eso es important\u00edsimo",
            "start": 5885.429,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "las instituciones funcionan si los que",
            "start": 5889.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "representan las instituciones son gentes",
            "start": 5893.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 5897.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y rectos aprovechando de su tiempo voy a",
            "start": 5899.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacerle otra otra pregunta en los",
            "start": 5903.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipios del sur del estado de sonora",
            "start": 5907.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues representan la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5909.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vulnerable y m\u00e1s pobre de m\u00e1s pobre del",
            "start": 5911.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1n agobiados est\u00e1n consumidos",
            "start": 5915.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por las deudas heredadas y no tienen",
            "start": 5918.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacidad ni de pago ni para darnos a",
            "start": 5921.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los ciudadanos servicios p\u00fablicos",
            "start": 5925.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "municipales dignos porque el presupuesto",
            "start": 5927.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "digamos las participaciones",
            "start": 5930.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente les alcanza \u00fanicamente",
            "start": 5932.88,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "para el gasto corriente y para lo m\u00e1s",
            "start": 5934.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "elemental",
            "start": 5936.91,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 programa podr\u00eda usted implementar",
            "start": 5938.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de la rep\u00fablica para",
            "start": 5941.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayudar a que los municipios puedan",
            "start": 5943.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fortalecerse pero sobre todo",
            "start": 5946.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "financieramente puedan hacer pueden",
            "start": 5948.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer un mejor trabajo porque de veras",
            "start": 5951.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estamos ahogados en la pobreza son",
            "start": 5953.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "municipios que b\u00e1sicamente dependen de",
            "start": 5956.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la actividad primaria que no hay all\u00ed no",
            "start": 5959.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay industria ahorita el campo pues que",
            "start": 5961.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "le voy a decir no est\u00e1 por los suelos no",
            "start": 5964.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hay precios de garant\u00edas agricultores",
            "start": 5967.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "paralizando las carreteras realizando",
            "start": 5969.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "carreteras en sonora entonces desaparece",
            "start": 5972.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la agricultura y esos municipios tambi\u00e9n",
            "start": 5975.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desaparecen econ\u00f3micamente presidente",
            "start": 5977.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno yo le informo que en el caso de",
            "start": 5979.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "navojoa como en todo son ahora se est\u00e1",
            "start": 5982.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apoyando a los productores",
            "start": 5986.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os productos puede haber",
            "start": 5990.66,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "alguna inconformidad por qu\u00e9",
            "start": 5994.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando preferencia",
            "start": 6000.8,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6003.619,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "que tienen menos superficie",
            "start": 6005.409,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 6011.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 6014.179,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el subsidio el apoyo",
            "start": 6017.31,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este se canalizaba nada m\u00e1s a los de",
            "start": 6019.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6023.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces eso est\u00e1 cambiando pero si",
            "start": 6024.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo el apoyo",
            "start": 6026.699,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os brutos y en el caso de",
            "start": 6029.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda lo mismo",
            "start": 6032.13,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6035.14,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "se fij\u00f3",
            "start": 6036.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que para el caso del ma\u00edz",
            "start": 6038.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se va a pagar un precio garant\u00eda de",
            "start": 6041.86,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "cinco mil seiscientos pesos por tonelada",
            "start": 6045.9,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado pagaron",
            "start": 6050.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 6054.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "3500",
            "start": 6056.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora 5600 pero la preferencia en la",
            "start": 6059.99,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 6066.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de este ma\u00edz es para los peque\u00f1os",
            "start": 6068.46,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 6072.78,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "empezamos as\u00ed porque esto significa una",
            "start": 6075.489,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6078.699,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos para apoyo",
            "start": 6081.16,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "al campo cuando tengamos m\u00e1s presupuesto",
            "start": 6084.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "entonces no va a ser de 20 hect\u00e1reas",
            "start": 6089.659,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "para abajo puede ser de 30 de 40",
            "start": 6094.03,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas hacia abajo incluir a m\u00e1s",
            "start": 6098.829,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "productores con estos apoyos",
            "start": 6103.199,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "lo mismo en todo lo que son los",
            "start": 6107.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 6111.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero puedo decir que en navojoa todos",
            "start": 6113.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los adultos mayores todos",
            "start": 6117.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo o est\u00e1n",
            "start": 6122.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a punto de recibir",
            "start": 6127.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya deben de estar cobrando el 90 por",
            "start": 6130.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ciento de todos los adultos mayores",
            "start": 6134.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tienen ya su pensi\u00f3n del doble",
            "start": 6137.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es decir dos mil 550 pesos todos casi",
            "start": 6141.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme",
            "start": 6145.92,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6147.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad ni\u00f1as",
            "start": 6149.949,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de navojoa lo mismo",
            "start": 6152.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando las becas",
            "start": 6155.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces hay un programa entiendo que lo",
            "start": 6158.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que t\u00fa planteas tambi\u00e9n por ejemplo all\u00e1",
            "start": 6161.98,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en el sur de sonora est\u00e9 la presa",
            "start": 6165.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pilares",
            "start": 6171.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en gal\u00e1n s\u00ed que hab\u00eda",
            "start": 6173.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "quedado inconclusa",
            "start": 6178.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos ese volaron el dinero no",
            "start": 6181.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda presupuesto autorizamos aprovecho",
            "start": 6184.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 6187.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que se continuar\u00e1 a la hora y se",
            "start": 6189.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "destinaron recursos para eso",
            "start": 6193.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "te voy a decir otra cosa para una mujer",
            "start": 6196.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "entiendo que lo que me plantea es que",
            "start": 6200.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las participaciones federales que llegan",
            "start": 6204.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a los estados y que se tienen que",
            "start": 6206.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entregar a los municipios son muy",
            "start": 6208.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "limitadas y que hacen falta que los",
            "start": 6212.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipios tengan m\u00e1s presupuesto ese su",
            "start": 6217.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planteamiento es el plante aceite",
            "start": 6219.46,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n ahogados en deudas eso",
            "start": 6221.83,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la forma en que se",
            "start": 6225.889,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "transfieren los fondos la federaci\u00f3n de",
            "start": 6228.769,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6233.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "a un convenio de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 6234.65,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "recauda",
            "start": 6238.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta el iva",
            "start": 6240.719,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "si se hace toda la recaudaci\u00f3n",
            "start": 6245.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no recaudan los estados los municipios",
            "start": 6248.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues s\u00f3lo lo que tiene que ver con el",
            "start": 6251.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "predial con el agua pero los impuestos",
            "start": 6254.4,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 80 los recauda de la",
            "start": 6258.5,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y ah\u00ed por ley un sistema de",
            "start": 6263.55,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n",
            "start": 6268.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de esos impuestos a las entidades",
            "start": 6270.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 6273.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son las llamadas participaciones",
            "start": 6275.94,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 6278.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6280.479,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "a cada estado se le transfieren recursos",
            "start": 6282.86,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n se les",
            "start": 6288.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 6291.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde",
            "start": 6292.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o por ejemplo esas",
            "start": 6295.19,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "participaciones federales crecieron en 5",
            "start": 6298.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6301.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 6305.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se entregan puntualmente",
            "start": 6310.19,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a los estados no hay atraso entonces en",
            "start": 6313.909,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de las participaciones por",
            "start": 6317.869,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "parte del gobierno federal no en",
            "start": 6319.519,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 6322.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "al contrario hay estados en qu\u00e9",
            "start": 6323.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "les hemos adelantado",
            "start": 6328.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las participaciones no es el caso de",
            "start": 6330.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sonora no tengo la informaci\u00f3n pero no",
            "start": 6333.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "creo que es el caso de sonora pero s\u00ed",
            "start": 6336.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay otros estados en que su situaci\u00f3n",
            "start": 6338.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera no es",
            "start": 6341.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 6346.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y para que no se pare el gobierno hemos",
            "start": 6348.469,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hecho esto de adelantar parte de las",
            "start": 6352.039,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "participaciones que por ley les",
            "start": 6356.559,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "corresponden bueno esas participaciones",
            "start": 6359.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tienen que llegar tambi\u00e9n a los",
            "start": 6362.889,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "municipios un porcentaje de esas",
            "start": 6365.69,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "participaciones entonces hay que ver",
            "start": 6368.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n llegando",
            "start": 6372.3,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "esas participaciones en general llegan",
            "start": 6374.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el problema es",
            "start": 6380.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6382.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no alcanzan ante las demandas",
            "start": 6384.84,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "necesidades y se deben d",
            "start": 6388.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "administrar",
            "start": 6393.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con austeridad",
            "start": 6396.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y con honestidad",
            "start": 6400.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s de tener el",
            "start": 6403.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "presupuesto es c\u00f3mo se aplica",
            "start": 6406.11,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "si llegan participaciones y por ejemplo",
            "start": 6410.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay casos",
            "start": 6415.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no es el de navojoa",
            "start": 6418.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n pero si conozco",
            "start": 6422.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "casos donde llegan las participaciones o",
            "start": 6425.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el presupuesto de los gobiernos",
            "start": 6429.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipales se queda en el mismo",
            "start": 6431.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno porque hay regidores que ganan",
            "start": 6435.21,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hasta 100 120 mil 150 mil pesos",
            "start": 6437.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mensuales y no s\u00f3lo eso sino para que",
            "start": 6445.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "firmen",
            "start": 6449.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un informe financiero del presidente o",
            "start": 6455.37,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de la presidenta de la autoridad piden",
            "start": 6459.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6463.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas esas cosas entonces as\u00ed no alcanza",
            "start": 6467.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "claro que sin ning\u00fan presupuesto bueno",
            "start": 6470.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6474.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esto es lo que tiene que ver ojal\u00e1 y",
            "start": 6476.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo esto sirva para que se conozca c\u00f3mo",
            "start": 6479.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es que se distribuye el presupuesto pero",
            "start": 6481.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le voy a dar una buena noticia pues este",
            "start": 6485.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es el compromiso",
            "start": 6488.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 iba yo a convencer",
            "start": 6490.63,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "algunos empresarios",
            "start": 6494.44,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "para que le dieran",
            "start": 6497.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pues una remozada",
            "start": 6499.219,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "al parque de b\u00e9isbol de navojoa",
            "start": 6502.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y ya logr\u00e9 eso porque un empresario",
            "start": 6508.599,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "que le gusta el b\u00e9isbol",
            "start": 6513.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 a hacerlo porque de todos",
            "start": 6515.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los estadios de b\u00e9isbol",
            "start": 6519.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la liga del pac\u00edfico el de navojoa",
            "start": 6521.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no estaba en buen estado bueno nada m\u00e1s",
            "start": 6525.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle",
            "start": 6528.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6530.79,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "algo es algo",
            "start": 6533.429,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6537.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a compartir informaci\u00f3n a todos los",
            "start": 6547.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficiarios que tienen esta tarjeta",
            "start": 6550.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del bienestar y este le tengo que",
            "start": 6552.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "informar que desafortunadamente cuando",
            "start": 6555.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se les entrega la tarjeta o cuando",
            "start": 6557.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acuden los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 6559.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque ellos son los encargados en",
            "start": 6561.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "notificarles a los beneficiarios de las",
            "start": 6562.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dos pensiones tanto como la de adultos",
            "start": 6566.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores y la de discapacidad que tienen",
            "start": 6568.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que esperar diez d\u00edas o veinte d\u00edas y",
            "start": 6571.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasa ese transcurso de ese tiempo de",
            "start": 6575.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esos diez d\u00edas y esos veinte d\u00edas y la",
            "start": 6579.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tarjeta sigue sin activar yo le quer\u00eda",
            "start": 6581.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntar el motivo por el cual \u00e9ste",
            "start": 6583.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues no se est\u00e1 entregando con recursos",
            "start": 6586.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o porque no se activa la tarjeta y pues",
            "start": 6589.29,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le tengo que decir que",
            "start": 6593.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desafortunadamente existen beneficiarios",
            "start": 6597.14,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s de seis meses",
            "start": 6600.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si bien les va a tres meses a lo mucho",
            "start": 6602.849,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que no han recibido ning\u00fan apoyo en su",
            "start": 6605.309,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tarjeta del bienestar se\u00f1or presidente",
            "start": 6607.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta es la pregunta que hay que hacer",
            "start": 6609.629,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hay una tardanza si este para entregar",
            "start": 6612.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la tarjeta para la dispersi\u00f3n del",
            "start": 6616.619,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "recurso hay un tiempo porque se hace un",
            "start": 6619.079,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite se est\u00e1 cuidando para que no",
            "start": 6623.329,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n eso es lo que demora",
            "start": 6626.939,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6630.719,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no en todos los casos",
            "start": 6633.4,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6636.18,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "yo por eso ando recorren el pa\u00eds me",
            "start": 6638.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "paran en la carretera",
            "start": 6642.949,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para plantearme algo me encuentro un",
            "start": 6645.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adulto mayor y le pregunto",
            "start": 6648.389,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "a ver ya te llego",
            "start": 6651.35,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este el apoyo",
            "start": 6654.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si es un joven le pregunt\u00f3 si ya le",
            "start": 6660.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la beca y estoy constantemente",
            "start": 6664.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "viendo esto",
            "start": 6666.77,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "quer\u00eda externa se\u00f1or presidente",
            "start": 6669.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relacionada con la beca del nivel media",
            "start": 6671.989,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 6674.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este existe un caso que s\u00e9 que est\u00e1",
            "start": 6675.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inclusive mente publicada la",
            "start": 6678.65,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de nacional de becas el",
            "start": 6680.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nombre del alumno david yepes se public\u00f3",
            "start": 6683.239,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 11 de mayo",
            "start": 6687.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este del cetis 87 delicia chihuahua no",
            "start": 6688.989,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda llegado su beca al joven y los",
            "start": 6694.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros este de su sal\u00f3n le aportaron",
            "start": 6696.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan recibido",
            "start": 6700.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente su beca al joven pero existen",
            "start": 6702.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "varios casos en diferentes este estados",
            "start": 6706.25,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y yo he seguido al pie este sus sus",
            "start": 6711.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conferencias tanto aqu\u00ed como cuando",
            "start": 6715.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "usted que lo ha mencionado cuando sale",
            "start": 6718.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de gira en el pa\u00eds y usted ha dicho que",
            "start": 6720.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esa beca es universal y se les est\u00e1",
            "start": 6722.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "excluyendo a los j\u00f3venes por lo general",
            "start": 6724.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando",
            "start": 6727.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alrededor de 3.500.000 en el caso del",
            "start": 6729.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nivel medio superior",
            "start": 6733.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero si hay este",
            "start": 6737.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "alumnos y que de manera inexplicable si",
            "start": 6741.68,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n recibiendo el apoyo que le",
            "start": 6746.92,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "llega en una escuela en un plantel a",
            "start": 6751.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos y algunos no pero ya se est\u00e1",
            "start": 6754.55,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "viendo \u00f3sea",
            "start": 6758.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6759.969,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 6761.869,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "los padres los mismos muchachos los",
            "start": 6764.619,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ciudadanos entonces como t\u00fa ya qu\u00e9 es lo",
            "start": 6767.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que estoy demandando",
            "start": 6771.849,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "o pidiendo",
            "start": 6775.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste no exigiendo pidiendo",
            "start": 6777.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 6781.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed que todos ayudemos a empujar al",
            "start": 6784.2,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 6787.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que todos me ayuden",
            "start": 6790.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a empujar el elefante para que camine",
            "start": 6792.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6796.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y le quitemos la reuma",
            "start": 6797.57,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "as\u00ed dicen en mi pueblo en la reuma",
            "start": 6801.6,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "este y sobre todo la ma\u00f1oser\u00eda",
            "start": 6805.239,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "o sea al elefante",
            "start": 6811.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6814.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que esto que hacen es lo que hacemos",
            "start": 6816.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6820.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se acabe la corrupci\u00f3n se termine",
            "start": 6822.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el enga\u00f1o",
            "start": 6828.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 6831.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que hac\u00edan antes",
            "start": 6834.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "usaban el nombre de las gentes",
            "start": 6838.59,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y no les llegaban los apoyos",
            "start": 6842.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los llegaban con mucho",
            "start": 6846.349,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "con un piquete de ojos entonces eso no",
            "start": 6849.25,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "pendientes y vamos pronto porque ayer",
            "start": 6854.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n precisamente con todos",
            "start": 6858.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete de",
            "start": 6860.77,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6863.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y ya estamos por terminar los censos",
            "start": 6864.889,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "y los vamos a subir",
            "start": 6870.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6874.26,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "a una p\u00e1gina",
            "start": 6875.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los es",
            "start": 6878.87,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 6881.869,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alrededor de 18 millones",
            "start": 6884.469,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "te beneficias",
            "start": 6888.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 6891.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos vamos a estar",
            "start": 6893.83,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "vigilando que la ni\u00f1a el ni\u00f1o con",
            "start": 6896.81,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "discapacidad est\u00e9 recibiendo apoyo y que",
            "start": 6901.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "podamos hacer",
            "start": 6906.08,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6908.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evaluaciones supervisar",
            "start": 6910.469,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "if",
            "start": 6914.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al lugar m\u00e1s apartado a ver aparece de",
            "start": 6916.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n entregando",
            "start": 6920.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n desierto est\u00e1s recibiendo",
            "start": 6923.429,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es joven",
            "start": 6933.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6937.06,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "el bachillerato",
            "start": 6941.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama escuelas particulares que",
            "start": 6944.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando y no tienen para pagar",
            "start": 6947.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "su mensualidad tenemos eso este que",
            "start": 6950.51,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo porque \u00e9ste",
            "start": 6955.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estamos viendo los que estudian en",
            "start": 6960.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuelas privadas",
            "start": 6963.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se le dio preferencia a los que estudian",
            "start": 6966.739,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en escuelas p\u00fablicas pero tambi\u00e9n como",
            "start": 6971.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo mencionas hay muchos j\u00f3venes de",
            "start": 6974.749,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "familias humildes pobres que est\u00e1n en",
            "start": 6979.73,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "escuelas privadas y que pagan",
            "start": 6983.059,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 6985.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y que requieren tambi\u00e9n el apoyo",
            "start": 6987.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos poco a poco estamos muy",
            "start": 6990.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "conscientes de eso",
            "start": 6994.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y va a depender",
            "start": 6996.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pues de la disponibilidad de los",
            "start": 6998.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recursos pero vamos a ir ampliando y",
            "start": 7001.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ampliando y ampliando los pero m\u00e1s",
            "start": 7003.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importantes que ya tenemos el esquema",
            "start": 7005.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7007.86,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que yo mencion\u00f3",
            "start": 7010.58,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de establecer este a\u00f1o las bases",
            "start": 7014.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 7019.95,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7022.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en el porvenir",
            "start": 7024.889,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "o sea reforzar",
            "start": 7027.999,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "lo que se inicie este a\u00f1o",
            "start": 7030.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya estamos",
            "start": 7034.94,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "muy cerca de las 300.000 becas",
            "start": 7038.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para estudiantes de nivel superior",
            "start": 7043.29,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "300.000 es como si se hubiese creado",
            "start": 7045.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7052.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "escuela superior como la unam me refiero",
            "start": 7058.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en cuanto al n\u00famero de estudiantes",
            "start": 7061.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque la mantiene como 300.000",
            "start": 7064.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "bueno 300.000 j\u00f3venes pobres",
            "start": 7067.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de nivel superior est\u00e1n recibiendo una",
            "start": 7071.61,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "beca de 2400 pesos mensuales",
            "start": 7075.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero no son todos",
            "start": 7080.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si queremos que no sean 300.000",
            "start": 7084.56,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "podemos aumentar el n\u00famero de beneficios",
            "start": 7087.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7095.56,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo informe son como 285 mil ya",
            "start": 7101.219,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "entregadas de las 300 bueno el \u00faltimo",
            "start": 7108.329,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "informe m\u00e1s cercano",
            "start": 7112.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fue el d\u00eda primero",
            "start": 7115.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 7118.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "queremos un informe",
            "start": 7123.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed",
            "start": 7125.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed lo podemos hacer lo podemos hacer",
            "start": 7131.809,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque el primero de julio",
            "start": 7136.01,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relacionada con los nuevos",
            "start": 7145.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "datos o si ya llama a este m\u00e1s avances",
            "start": 7147.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "he tocado tambi\u00e9n puertas aqu\u00ed en",
            "start": 7150.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insurgentes este norte donde se",
            "start": 7152.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentra la coordinadora y",
            "start": 7156.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pues el trato no es",
            "start": 7157.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tan digno que digamos que tambi\u00e9n le",
            "start": 7159.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tengo que decirles es esta parte porque",
            "start": 7162.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pues ponen muchas trabas para que",
            "start": 7164.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "uno pueda compartir la informaci\u00f3n que",
            "start": 7166.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "uno \u00e9ste necesita y poderla compartir a",
            "start": 7169.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "toda la comunidad beneficiaria pero",
            "start": 7171.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos esta posibilidad",
            "start": 7173.69,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de comunicarse",
            "start": 7176.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces en el z\u00f3calo por ejemplo el",
            "start": 7177.739,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "caso de las becas recuerdo que habl\u00e9 de",
            "start": 7180.62,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "270.000 el d\u00eda primero",
            "start": 7184.63,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 7189.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "por eso hablo porque ayer s\u00ed recuerdo",
            "start": 7191.989,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "bien fueron 285",
            "start": 7196.88,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "este se va aumentando ya que as\u00ed estamos",
            "start": 7202.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por llegar a las 300.000 en el caso del",
            "start": 7205.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "nivel universidad pero vamos a informar",
            "start": 7210.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "goles",
            "start": 7214.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "adelanto que tengo que informar",
            "start": 7216.739,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 7222.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero desde septiembre",
            "start": 7224.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7229.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es un informe con todos los anexos",
            "start": 7231.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de todos los programas",
            "start": 7235.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no vamos a hacerlo como lo establece la",
            "start": 7239.82,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ley se entrega el informe",
            "start": 7243.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a invitar luego aqu\u00ed",
            "start": 7249.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como hicimos el primer informe",
            "start": 7254.199,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "al patio a los que quieran asistir y con",
            "start": 7257.03,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ustedes para difundir para darlo a",
            "start": 7261.83,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "conocer muy bien muchas gracias",
            "start": 7265.73,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7269.56,
            "duration": 7.12
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a informar el d\u00eda de hoy como lo hicimos ayer d el trabajo de mantenimiento que se est\u00e1 llevando a cabo en las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y que nos est\u00e1 permitiendo incrementar el volumen de la energ\u00eda que se produce ay e cosas que no se saben y es importante informar el d\u00eda de ayer hablamos de como en el tiempo que llevamos s ha ido mejorando producci\u00f3n de combustibles de gasolinas de di\u00e9sel por qu\u00e9 la atenci\u00f3n el mantenimiento a las seis refiner\u00edas eso es importante el que estemos produciendo m\u00e1s gasolinas y lo mismo en el caso de la industria el\u00e9ctrica entonces le pedimos al ingeniero carlos andr\u00e9s morales marc que es el director corporativo de operaciones de la comisi\u00f3n federal de electricidad que nos explique que se est\u00e1 haciendo que se ha logrado en esta materia si les parece para tener el antecedente contextualizar empezamos con lo de las gasolinas de nuevo y luego vemos lo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica para que se pueda tener la idea en conjunto del programa de mantenimiento en el sector energ\u00e9tico nacional entonces nada m\u00e1s es regresar a ver si tienen por ah\u00ed las l\u00e1minas de ayer o empezamos con el ingeniero y luego presentamos las 10 aves pues esto tiene que ver con la producci\u00f3n de gasolina b\u00e1sicamente de cu\u00e1nto se est\u00e1 procesando de petr\u00f3leo en las refiner\u00edas cu\u00e1l ha sido el comportamiento como va recuper\u00e1ndose la producci\u00f3n como se cay\u00f3 como la recibimos y como o\u00eddo increment\u00e1ndose el volumen en producci\u00f3n d combustible a ver la siguiente esta es gasolina producci\u00f3n de gasolinas este es dice dice turbosina a ver porque regresamos vemos primero gasolina si tienen ese es gasolina ahora si dice y turbosina que es es la que se ha mantenido igual esto es no tenemos refiner\u00edas nuevas el mantenimiento es producto del mantenimiento de las ingenier\u00edas existentes que estaban abandonadas y que ahora se les est\u00e1 dando mantenimiento y est\u00e1n operando a m\u00e1s capacidad bueno lo mismo se est\u00e1 haciendo en el caso repito de la comisi\u00f3n federal de electricidad le damos la palabra al g\u00e9nero moral smart muchas gracias presidente vamos a presentarles lo que es la generaci\u00f3n que tiene comisi\u00f3n federal de electricidad en su parque de generaci\u00f3n cuenta con 42 mil megawatts instalados con todas las tecnolog\u00edas en la siguiente tabla podr\u00e1n ustedes ver que tenemos hidroel\u00e9ctricas 60 centrales y 167 unidades generadoras y as\u00ed todas las dem\u00e1s tecnolog\u00edas hasta llegar a un total de 157 plantas y 469 unidades generadores con este antecedente nosotros queremos llegar a que dando el mantenimiento y la rehabilitaci\u00f3n de estas centrales que se encontraban desde hace algunos a\u00f1os en una fase de franco deterioro de liberado la recuperaci\u00f3n de esa capacidad despu\u00e9s del diagn\u00f3stico vimos que era posible entonces nos dimos a la tarea de poder llevar a cabo los mantenimientos y las rehabilitaciones a todo el parque de generaci\u00f3n de comisi\u00f3n federal de electricidad en la gr\u00e1fica lo que podemos ver es el mantenimiento programado que en conciliaci\u00f3n con el centro nacional de control de energ\u00eda se ofrece estos mantenimientos respetando lo que son las demandas que se dan regularmente estas demandas m\u00e1ximas durante la ventana de verano entonces vimos todo ese mantenimiento y estamos en la ventana de verano y posteriormente al salir de ella vamos otra vez a incrementar el mantenimiento cuando se reduce precisamente las necesidades de energ\u00eda quiere decir que le dimos mantenimiento a 596 pendientes programados y la ejecuci\u00f3n de estos mantenimientos nos han permitido recuperar hasta este momento sobre los 4 mil 747 megabits entonces la capacidad instalada es de 42 y la capacidad que se aplic\u00f3 a mantenimiento fueron 24 mil ciento treinta y una capacidad recuperada de cuatro mil 556 esta recuperaci\u00f3n fue de 10 puntos 84 por ciento en este momento as\u00ed las cosas nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n en la siguiente gr\u00e1fica esta es la gr\u00e1fica de demanda comparada con lo que viene siendo 2 en lo que pas\u00f3 en el 2018 la l\u00ednea de abajo la verde es donde tenemos nosotros el m\u00ednimo de reserva operativa que debemos de tener para dar una energ\u00eda sin interrupciones el a\u00f1o pasado tuvimos casi una semana completa donde rebasamos ese m\u00ednimo y en este a\u00f1o por medio de la recuperaci\u00f3n que hemos tenido se puede mostrar que a pesar de que de que hubo un incremento en la demanda pudimos observar que la l\u00ednea punteada de color verde es la que nos se\u00f1ala la demanda m\u00ednima que pasamos y la reserva operativa fue 2 202 mil 800 20 mega watts esa recuperaci\u00f3n nos permiti\u00f3 en el que no tuvi\u00e9ramos nosotros y no perdi\u00e9ramos la continuidad del servicio hacia nuestros usuarios finalmente podemos observar con estas con estas gr\u00e1ficas el mantenimiento y la rehabilitaci\u00f3n era posible era posible y as\u00ed conservar lo que conservar lo que es la generaci\u00f3n del parque de generaci\u00f3n de comisi\u00f3n federal de electricidad por encima de las reservas m\u00ednimas operativas much\u00edsimas gracias bueno en esencia de qu\u00e9 se est\u00e1 dando este mantenimiento a las plantas y esto significa un ahorro es muy contrario este proceder a lo que se ven\u00eda haciendo el prop\u00f3sito era quitar la capacidad de generaci\u00f3n d energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad y en vez de darle mantenimiento a las plantas las iban abandonando por eso utilizo el ingeniero supongo el t\u00e9rmino de que lo hac\u00edan en forma deliberada para que la comisi\u00f3n federal fuese perdiendo su capacidad productiva hice sustituyera com la participaci\u00f3n de empresas particulares que el mercado se fuese quedando b\u00e1sicamente en manos de las empresas part\u00edculas ahora la pol\u00edtica es fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad es otra pol\u00edtica y ya se inici\u00f3 ay actualmente una proporci\u00f3n porque se avanz\u00f3 bastante en lo que se llama privatizaci\u00f3n participaci\u00f3n del sector privado en la industria el\u00e9ctrica y desde el gobierno de salinas de gortari se modific\u00f3 una ley secundaria desde 1900 89 y se empezaron a dar concesiones a empresas particulares para generar energ\u00eda cosa que no suced\u00eda hasta entonces era la comisi\u00f3n federal la que m\u00e1s dec\u00eda la que distribu\u00eda la energ\u00eda el\u00e9ctrica a partir de esa modificaci\u00f3n a una ley secundaria pues se continu\u00f3 con las reformas y ahora el 46% de la energ\u00eda que se consume en el pa\u00eds distribuye en la venden empresas part\u00edculas y la comisi\u00f3n federal est\u00e1 generando el 54 por ciento esa es la proporci\u00f3n nosotros vamos a mantener esa proporci\u00f3n hasta el final del gobierno porque la tendencia era a que cada vez participar\u00e1 menos en el mercado la comisi\u00f3n federal de electricidad si continuaba la tendencia es decir con la entrega de permisos a particulares sin y apoyar a la comisi\u00f3n federal de electricidad con recursos con presupuesto y vamos a terminar el sexenio con una proporci\u00f3n de 75 25 es decir 25 el sector privado 75 el sector privado y 25 sector p\u00fablico esto lo analizamos y se consider\u00f3 que no era conveniente porque tenemos el compromiso que vamos a cumplir de garantizar que no aumente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y est\u00e1 demostrado que todo este proceso de desplazamiento de la comisi\u00f3n federal de electricidad llevo a que se aumentara constantemente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces necesitamos garantizar a consumidores incluso a las empresas que no haya aumento en t\u00e9rminos reales de la energ\u00eda el\u00e9ctrica por eso ya cambio la pol\u00edtica no es que se cierren s\u00ed cancelen plantas de la comisi\u00f3n federal sino todo un plan de mantenimiento para sostener las plantas actuales crear nuevas plantas y modernizar el sistema por ejemplo el ingeniero a conocer que hay 60 hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds que se construyeron desde hace mucho tiempo es una infraestructura de primer orden estamos hablando de grandes presas que se construyeron b\u00e1sicamente en los gobiernos posrevolucionarios angostura por ejemplo chicoas\u00e9n [M\u00fasica] malpaso y pe\u00f1itas el r\u00edo grijalva temascal en el papaloapan y otras presas en caso de michoac\u00e1n infiernillo en la \u00e9poca del presidente l\u00f3pez mateos entonces esas hidroel\u00e9ctricas que en total son 60 pues se hicieron hace 40 50 a\u00f1os si se moderniza pueden generar m\u00e1s energ\u00eda por qu\u00e9 ya ha avanzado la tecnolog\u00eda hay turbinas modernas con la misma infraestructura con la misma agua se puede generar m\u00e1s energ\u00eda todos son los planes que se tienen para que la comisi\u00f3n federal de electricidad siga manteniendo hasta el final del sexenio el 54 por ciento de participaci\u00f3n en el mercado ese es el planteamiento general y la garant\u00eda de que no va a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de la luz es decir no van a ver los aumentos que se dieron en el pasado ese es nuestro compromiso soy muy satisfecho con el equipo t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal de electricidad son expertos yo siempre he dicho y pienso que ese es el tesoro que tenemos para rescatar a nuestro pa\u00eds los t\u00e9cnicos mexicanos los trabajadores mexicanos en este caso los trabajadores de la industria el\u00e9ctrica que son muy responsables si hay un apag\u00f3n por cualquier causa se queme un transformador se cae una l\u00ednea un d\u00eda dos d\u00edas y ya est\u00e1 de nuevo la energ\u00eda el\u00e9ctrica por los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad y y aprovechar tambi\u00e9n para decirle a los mexicanos que no vamos a tener problemas de falta de energ\u00eda el\u00e9ctrica que hay abasto suficiente y que no va a haber apagones todo esto lo digo para que no s\u00e9 manipule ayer habl\u00e1bamos de c\u00f3mo cuando iban a entregar tel\u00e9fonos de m\u00e9xico una campa\u00f1a previa hablando de que era muy mal servicio y hab\u00eda un plan para desincorporar como \u00e9l fue fue m\u00edsticamente se les llama a la privatizaci\u00f3n desincorporar esta empresa y convertirla en privada y lo p\u00fablico y convertirlo en privado lo mismo pas\u00f3 cuando inici\u00f3 el proceso de privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica cuando habl\u00e1bamos de esta reforma inicial a la ley secundaria 1989 empezaron a hablar de que nos \u00edbamos a quedar sin luz y que por eso hab\u00eda que permitir el que participar\u00e1n los particulares queremos que ahora este se le d\u00e9 cr\u00e9dito a una campa\u00f1a de esa naturaleza porque lo primero que he hecho es reunirme con los t\u00e9cnicos de manera directa preguntarles tenemos capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica hay riesgos de quedarnos sin energ\u00eda el\u00e9ctrica pueden haber apagones y la respuesta es no tenemos energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente y tenemos muy localizados donde se va a reforzar sobre todo el sureste la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n que hacen falta l\u00edneas de transmisi\u00f3n hace falta la construcci\u00f3n de plantas ya se va a resolver ese problema para que no tengamos y ninguna dificultad en materia de energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n esto que les estoy comentando lo estamos tratando con representantes de el sector privado porque no hay pleito no hay confrontaci\u00f3n estamos definiendo las reglas con mucha claridad para qu\u00e9 en el 46% en este caso que les corresponde qu\u00e9 va a significar generar m\u00e1s energ\u00eda porque estamos hablando de 54 46 hoy pero hay que tomar en cuenta que va a crecer la demanda y se va a requerir que haya m\u00e1s generaci\u00f3n de energ\u00eda entonces la iniciativa privada va a seguir participando para mantener ese 46% y se est\u00e1 hablando acerca del inter\u00e9s nacional d\u00f3nde queremos que se invierta a partir de la necesidad que tenemos de energ\u00eda para usuarios para consumidores y para la empresa para el desarrollo del pa\u00eds entonces todo esto no es un misterio ya se est\u00e1 trabajando en una planeaci\u00f3n conjunta con el sector privado esto es lo que quer\u00edamos el d\u00eda de hoy informarles vamos a contestar pocas preguntas porque tenemos gira vamos chiapas vamos a bochil ya ocozocuautla m\u00e1s e conocido como coito aunque so cuautla se le conoce como coito este calma coi est\u00e1 que vamos ganando los de chiapas y saben a qu\u00e9 me refiero este son el d\u00eda de hoy en dos actos vamos a seguir visitando hospitales del seguro social hospitales rurales en bochil y en ocozocoautla ma\u00f1ana vamos a estar en mat\u00edas romero en el mismo en la ma\u00f1ana y al mediod\u00eda vamos a j\u00e1ltipan veracruz dos visitas a dos hospitales y m\u00e1s tarde vamos a estar en minatitl\u00e1n qu\u00e9 porque vamos a reunirnos con el presidente de honduras viene a conocer el programa sembrando vida y vamos a llegar a un acuerdo de colaboraci\u00f3n para que se apoye a honduras c\u00f3mo se hizo en el caso del salvador con el prop\u00f3sito de que se pueda atender de esa manera el fen\u00f3meno migratorio es decir con actividades productivas y con creaci\u00f3n de empleos entonces eso es lo que tenemos para ma\u00f1ana y el domingo vamos a coscomatepec veracruz y a la sierra de zongolica el domingo ya regresamos y nos vemos el lunes entonces qu\u00e9 les parecen unas 5 preguntas ustedes 3 2 el 3 y 3 mujeres a ella est\u00e1n las tres compa\u00f1eras y dos all\u00e1 de acuerdo ah\u00ed qued\u00f3 representen a todos ya recojan este muy buenos d\u00edas presa de origen de todos muy buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores corresponsal de los \u00e1ngeles de guadalupe liza regalo el se\u00f1or presidente ayer sucedi\u00f3 algo muy grave promovido desde la agencia del estado de notimex que fue difundir informaci\u00f3n falsa de las v\u00edctimas de isabel miranda relacion\u00e1ndolas con el caso de plaza arts con esta informaci\u00f3n se public\u00f3 la imagen de george curry lion v\u00edctima de detenci\u00f3n arbitraria en tres ocasiones torturado y en prisi\u00f3n desde 2009 su caso fue investigado por naciones unidas y desde el 2017 se solicit\u00f3 al gobierno de pe\u00f1a nieta su libertad inmediata haciendo caso omiso mi pregunta es cu\u00e1ntas pruebas m\u00e1s necesita el estado mexicano para liberar a las v\u00edctimas y poner en prisi\u00f3n a los verdaderos responsables de la fabricaci\u00f3n del caso wallace tal como las instituciones internacionales de derechos humanos lo solicitan y cu\u00e1ndo va a parar este grave da\u00f1o moral del que participan notimex tenemos unas pocas pruebas se las puedo hacer llegar a trav\u00e9s de jes\u00fas muchas gracias se\u00f1or presidente si hacemos algo si te parece le pedimos a alejandro encinas que nos informe sobre este tema la semana que viene nos ponemos de acuerdo con jes\u00fas y que \u00e9l nos d\u00e9 el informe muchas gracias adelante buenos d\u00edas presidente marc antonio olvera el poder judicial a trav\u00e9s de algunos jueces ahora ya son c\u00f3mplices de los ladrones que son due\u00f1os de algunas gasolineras en el pa\u00eds otorg\u00e1ndoles amparos para que la profeco no verifique sus softwares hasta este momento hay cuarenta y seis amparos para que la profeco no verifique estos softwares porque esos se\u00f1ores est\u00e1n vendiendo litros que no son litros de gasolina como actuar\u00e1 su gobierno si se les va a quitar esas concesiones presidente porque tal parece que ahora estos concesionarios roban amparados bajo la ley y en ninguna parte del mundo se ve bueno ya \u00e9ste se est\u00e1 actuando primero dando a conocer todos los lunes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios yo creo que esto ha ayudado mucho para tener el control sobre los precios quiero aclarar de que se est\u00e1 haciendo esta campa\u00f1a de informaci\u00f3n porque nosotros estamos cumpliendo distribuyendo la gasolina con precio justo es decir sin aumentos de acuerdo al compromiso y para qu\u00e9 no se abuse por eso se informa del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los presos y vamos a que nos informe en el lunes pr\u00f3ximo cu\u00e1ntas este inconformidades se han presentado cuantos amparos el 96 hasta este m\u00f3vil pero que ricardo 6000 que es la procuradur\u00eda de defensa del consumidor nos informe el lunes si te parece que nos pueda es decir que se est\u00e1 haciendo porque seguramente ya est\u00e1n actuando pero el lunes tendr\u00edamos la informaci\u00f3n completa sobre eso y una segunda pregunta si me lo permite por favor presente a los adversarios de m\u00e9xico est\u00e1n aglutinados en diversos partidos pol\u00edticos que existen como son el pri el pan el perro de movimiento ciudadano y el verde ecolog\u00edsta pero tambi\u00e9n est\u00e1n aglutinados en algunos medios de comunicaci\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n en dentro del poder judicial e incluso dentro de la iniciativa privada ellos presidente con la llegada de su gobierno no est\u00e1n muertos est\u00e1n heridos y dadas sus acciones m\u00e1s que evidentes han montado una campa\u00f1a para ejecutar un posible golpe de estado se rumora y as\u00ed terminar con el proyecto de la 4 de su gobierno como actuara para desmantelar una campa\u00f1a de desprestigio que busca descalificar su proyecto de gobierno porque de diferentes trincheras pretenden adue\u00f1arse del m\u00e9xico que tuvieron durante 40 a\u00f1os y que ahora pues se les est\u00e1 yendo de las manos pues yo no veo la verdad ning\u00fan riesgo no quiere decir que sea ingenuo que est\u00e9 confiado conozco la historia muy bien s\u00e9 lo que son capaces de hacer los conservadores para evitar los cambios nos ense\u00f1a eso la historia pero la verdad no veo en la actualidad ning\u00fan riesgo y desde luego cr\u00edticas cuestionamientos pero no tienen mucho efecto y adem\u00e1s son cr\u00edticas y cuestionamientos leg\u00edtimos de opositores no han pasado las cosas a mayores es decir es normal que exista la oposici\u00f3n ay este quienes est\u00e1n como fuera de quicio por qu\u00e9 si se est\u00e1n llevando a cabo los cambios pero es normal no fuese una transformaci\u00f3n si fuese un simple cambio de gobierno y no un cambio de r\u00e9gimen pues entonces no habr\u00eda nada no se mover\u00eda nada pero s\u00ed se est\u00e1n llevando a cabo cambios importantes este mismo di\u00e1logo circular ayer que hablamos de coneval bueno si ustedes hizo una investigaci\u00f3n yo ni sab\u00eda que el coneval ten\u00eda 300 plazas ocupadas y que tiene una inversi\u00f3n de 600 millones no ten\u00eda yo el dato este exacto al detalle y se da con acceder aqu\u00ed el dato porque son los nuevos tiempos ya la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica y as\u00ed va a ser transparencia que es la regla de oro de la democracia entonces el mismo compa\u00f1ero de ustedes dice por qu\u00e9 no desde que exista el coneval ese trabajo esa funci\u00f3n las del inegi muchas veces ya como respuesta los que se oponen a lo que propuso el compa\u00f1ero por ejemplo por ejemplo al interior del mismo movimiento pero esto es bueno eso no exist\u00eda no no no no porque al final de cuentas si se argumenta bien la gente es la que va a decidir ya no son imposiciones si se le pregunta a la gente si quieren que contin\u00fae la limpia y que se acabe la corrupci\u00f3n ya les puedo dar el resultado de la encuesta por adelantado 80-20 s\u00ed se le pregunta a la gente quiere es que los altos funcionarios dejen de ganar y tanto o si crees que estuvo bien que se bajara el suelto de los altos funcionarios que ganaban hasta 700 mil pesos mensuales pues ya conozco el resultado de la encuesta no s\u00e9 si este acuerdo un 80 por ciento entonces no tenemos ning\u00fan problema porque los ciudadanos est\u00e1n participando ese fue el cambio el que ahora el pueblo cuenta participa es que antes se pensaba que el pueblo no exist\u00eda y que estos asuntos la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos vamos a hacer pol\u00edtica que significaba acuerdos cupulares desayunos entre pol\u00edticos comida entre pol\u00edticos restaurant de escenas entre pol\u00edticos hab\u00edan hasta restaurantes famosos exclusivos para los pol\u00edticos y ah\u00ed se decid\u00eda la vida p\u00fablica de m\u00e9xico pol\u00edticos y medios ahora no ahora el ciudadano y todos hasta los m\u00e1s humildes opinan participan \u00e9se fue el cambio entonces hay discrepancias bienvenidas qu\u00e9 bien que hay cuestionamientos que bien que hay cr\u00edticas yo voy a dar a conocer este en d\u00f3nde voy a vivir tambi\u00e9n temporalmente porque no quiero de dejar de ir bien mi casa la casa de ustedes pero por trabajo voy a a medir aqu\u00ed en palacio en un departamento y les voy a dar a conocer las dimensiones del departamento pero f\u00edjense como han cambiado las cosas las vueltas que da la vida ese departamento lo construy\u00f3 calder\u00f3n y lo mantuvo el presidente peque\u00f1o y no se sab\u00eda nunca sali\u00f3 una nota de qu\u00e9 se hizo ese departamento hasta ahora se va a dar a conocer que existe el departamento pero qu\u00e9 este dijeron nuestros adversarios en los medios el peri\u00f3dico reforma que vaya a vivir en un palacio y en una nota dieron a conocer pues todos los salones del palacio el sal\u00f3n rosa el sal\u00f3n de embajadores el sal\u00f3n principal cuando es un departamento que ya exist\u00eda d\u00f3nde voy a vivir pero todo esto es nuevo y qu\u00e9 bueno porque es transparencia que insisto es la regla de oro de la democracia los gobernantes estamos obligados a informar pero antes y no se pod\u00eda decir nada la consigna era obedecer y callar yo recuerdo que cuando llegue el avi\u00f3n presidencial que compr\u00f3 calder\u00f3n para pe\u00f1a subieron a un grupo de periodistas nada m\u00e1s que a lesionarse a que no dijeran nada y no sali\u00f3 nada hace poquito bueno hace relativamente poco ahora debemos de felicitarnos porque es una sociedad viva ay cuestionamientos hay debates y esto significa que estamos avanzando como pa\u00eds hay m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico y desde luego m\u00e1s desarrollo democr\u00e1tico entonces por eso estas diferencias bueno vamos adelante gracias ingeniero pero siento bueno aprovechan que ya toc\u00f3 el tema de el departamento que construy\u00f3 calder\u00f3n recuerdo que en el 2012 \u00e9l quiso poner una espada en la c\u00e1mara diputados en en las oficinas del pan aqu\u00ed no le puso es para la casa o nos podr\u00eda escribir un poco como fue no es la misma casa los mismos espacios no tiene eso no lo ten\u00eda tambi\u00e9n aqu\u00ed aclarar son tres rec\u00e1maras sala comedor y cocina eso es pero \u00e9l manda a hacer el plano porque no hab\u00eda un plano no estaba este inventariado ya se construy\u00f3 y no se sab\u00eda yo les comento que de buena s\u00ed yo no sab\u00eda tampoco que exist\u00eda y en una de las reuniones que estuve con el presidente pe\u00f1a ya siendo presidente electo me dice venga y quiero mostrar como \u00e9l sab\u00eda que yo ten\u00eda el prop\u00f3sito de vivir aqu\u00ed ya me llevo al departamento y ah\u00ed lo conoc\u00ed y me enter\u00e9 entonces los que voy a hacer es darles a conocer el espacio no voy pues este agravar nada de \u00e9l el interior y la ubicaci\u00f3n y eso por qu\u00e9 no hace falta nada m\u00e1s les voy a decir d\u00f3nde est\u00e1 y si voy a separar la parte hist\u00f3rica por qu\u00e9 e los salones a los que hacen menci\u00f3n a la reforma pues eso se quedan c\u00f3mo est\u00e1n pues esa es parte del patrimonio hist\u00f3rico cultural que se tiene que cuidar no se usan ya yo no los uso se va a conservar la tensi\u00f3n en presidencia se va a dar en el \u00e1rea que ten\u00eda el estado mayor presencia lo que ocupaba el estado mayor residente es lo que es va a utilizar presidencia y el resto con excepci\u00f3n del despacho presidencial que es lo \u00fanico que se va a conservar en actividad este y eso para cuando se necesite pero todo lo dem\u00e1s de los salones queda como museo vamos a decir tipo para ser utilizado en momentos muy especiales por ejemplo para recibir al cuerpo diplom\u00e1tico y el d\u00eda d del cristo que si se utiliza el sal\u00f3n principal y el balc\u00f3n principal nada m\u00e1s no es para hacer ninguna actividad este el palacio ninguna otra actividad presiente la segunda muy breve se ha hablado tambi\u00e9n mucho del ua chico leen la cpi yo veo como tres vertientes de las que se ha hablado uach y cola en los postes de luz seguiremos en \u00e9l abajo watts y cold sobre todo de empresas grandes empresas que le han perdonado creo que podr\u00edamos tener mejor una lista de condonaciones de deudas de energ\u00eda el\u00e9ctrica tanto empresas privadas como gubernamentales municipios gobiernos estatales etc\u00e9tera y el guachi cold el cable tambi\u00e9n se habla que hay un robo muy importante el cable podemos tener estas tres cifras presidentes y de n\u00famero uno de cu\u00e1nto y sigue es que existe ese bache call de cable n\u00famero dos de cu\u00e1ntos son las p\u00e9rdidas en general de la empresa y cu\u00e1nto se han condonado de deudas de electricidad gracias a que podr\u00edan generar tiene informaci\u00f3n a ver bien el porcentaje de p\u00e9rdidas se divide en p\u00e9rdidas t\u00e9cnicas y no t\u00e9cnicas las no t\u00e9cnicas regularmente son il\u00edcitos y anda sobre el 11% y hemos estado reduciendo a partir de que se nos dej\u00f3 a cargo toda la parte central cuando hubo la liquidaci\u00f3n de luz y fuerza con esto podemos seguir reduciendo con base a estar haciendo estas revisiones en cuanto a los robos de cables al robo de estructuras de transmisi\u00f3n que tambi\u00e9n sera y la posibilidad de una red de inteligente ese reto inteligente sistemas de medici\u00f3n que te puedan dar la localizaci\u00f3n cuando se est\u00e1 cometiendo alg\u00fan il\u00edcito es lo que tenemos ya en en progreso para poder llevar a cabo este mejores \u00edndices nosotros vemos esos \u00edndices bajo de un programa operativo anual y medimos todas las estrategias que se est\u00e1n llevando a cabo tambi\u00e9n podemos garantizar que en un momento dado est\u00e9 esa reducci\u00f3n de p\u00e9rdidas vaya mejorando las finanzas de lo que es la comisi\u00f3n federal de electricidad de la condonaci\u00f3n de deuda tendremos alg\u00fan reporte as\u00ed como aire de la condonaci\u00f3n de impuestos no exactamente lo que se est\u00e1 viendo es la parte de lo que son la cartera vencida con usuarios que llevan mucho tiempo sin pagar su luz y bajo de un programa que se viene com viniendo entre lo que es estos usuarios y los gobiernos estatales se ha podido ir ya recuperando esa situaci\u00f3n de cartera porque a partir de la fecha en que se reportan ya su usted su recontrataci\u00f3n con comisi\u00f3n federal de electricidad se va haciendo ya esa recuperaci\u00f3n de la cartera vencida hay casos como el de tabasco que ten\u00edan hasta 25 a\u00f1os sin pagar su luz podr\u00edamos tener un informe de todas esas con donaciones adeudo deudas un reporte a lo mejor los grandes grandes deudores no por supuesto que si se puede tener este informe cuando lo mencione as\u00ed nuestro se\u00f1or presidente estaremos para ac\u00e1 d\u00e1ndoles ese tipo de informaci\u00f3n las gracias y cuando se tenga en el informe \u00e9ste ser\u00e1 conocer que de c\u00f3mo andan las deudas de usuarios en comisi\u00f3n federal de electricidad hay que ver nada m\u00e1s este lo de la legislaci\u00f3n para este cuidar que no se vaya a afectar legalmente a nadie o que no se exhiba a nadie y signifique una infracci\u00f3n legal de parte de nuestra lo podemos hacer como se hizo con las condonaciones de impuestos que no se mencionaron las empresas pero si este cu\u00e1ntas empresas y qu\u00e9 montos no o cu\u00e1ntos usuarios que monto y dem\u00e1s pues vamos a les parece una semana si en una semana completa la informaci\u00f3n les pedimos a los t\u00e9cnicos de la gente si p\u00e9rez es otro tipo de pr\u00e1ctica que tambi\u00e9n deber\u00edan de explicarnos en esta ocasi\u00f3n lo que sucede yo creo que te refieres a que las particulares utilizan la infraestructura de la comisi\u00f3n federal de electricidad sobre todo las l\u00edneas de transmisi\u00f3n y este no se paga o hay un subsidio pues entonces sobre eso tambi\u00e9n podr\u00edamos hablar muy bien se est\u00e1 viendo pero queremos llegar y acuerdos con la iniciativa privada y es muy buena la relaci\u00f3n este no hay confrontaci\u00f3n inclusive ayer me informaron de que van por buen camino a las pl\u00e1ticas acerca de los gasoductos que tienen que ver con la comisi\u00f3n federal de electricidad de rooms que tal presidente buenos d\u00edas nos podr\u00eda compartir por favor la informaci\u00f3n que tiene en este momento acerca del suceso en el que fueron asesinados dos personas de origen de israel ayer se dijo que por la procuradur\u00eda capitalina primero que no se iba a dar el caso a la fiscal\u00eda general pero tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 que esto es parte de una mafia y de una una situaci\u00f3n alta que podr\u00eda haber otros tipos de delitos como el lavado de dinero o venta de armas que reporte tiene esta ma\u00f1ana usted este caso si nos pudiera compartir esa ser\u00eda la primera pregunta si tengo informaci\u00f3n este que en efecto las personas que perdieron la vida ten\u00edan antecedentes de participar en actos y l\u00edcitos de acuerdo a los reportes que incluso presentaron de la embajada de israel y m\u00e9xico entonces en la la fiscal\u00eda general est\u00e1 llevando a cabo la investigaci\u00f3n pero no fue un asunto nacional como se dijo inicialmente es algo que tiene que ver con la delincuencia hasta ah\u00ed lo dejo y lo va a traer el caso la fiscal\u00eda la fiscal\u00eda est\u00e1 est\u00e9 viendo este asunto toda la informaci\u00f3n la tiene ya el gobierno de la ciudad y han estado actuando pero es muy probable que la fiscal\u00eda general se haga cargo del asunto a m\u00e1s fuentes por el tiempo m\u00e1s all\u00e1 de estos dos que fallecieron mente en este ataque de arte real en estos jardines de camilla de seguridad ustedes han identificado algo m\u00e1s all\u00e1 nosotros tenemos informaci\u00f3n de todo lo que pasa en el pa\u00eds pero pues hay cosas que no podemos decir si sabemos lo que sucede y en este caso tenemos toda la informaci\u00f3n no quiero yo este adelantar este nada se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n los antecedentes de las personas que perdi\u00f3 la vida la se\u00f1ora que fue detenida todo lo que tiene que ver con este asunto si es algo relacionado con el llamado crimen organizado y ya ustedes van a tener la informaci\u00f3n completa ya inclusive tambi\u00e9n en estos casos la informaci\u00f3n fluye con m\u00e1s rapidez y es m\u00e1s apegada a la realidad es m\u00e1s ver\u00e1s en los medios lo que se est\u00e1 diciendo en los medios es muy cercano a la realidad presidente antes de pasar a la segunda pregunta si me permite nada m\u00e1s precisar la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica va a atraer este caso es probable porque este es un asunto que tiene que ver con delincuencia organizada y como le mencionaba el segundo tema con el diagn\u00f3stico que emiti\u00f3 la semarnat acerca de las cuestiones operativas y ambientales en torno al aeropuerto de santa lucia considera usted que ya est\u00e1 libre la v\u00eda para esta construcci\u00f3n o todav\u00eda est\u00e1 usted esperando algunos otros estudios ya tenemos todo lo \u00fanico que estamos esperando que se terminen de desahogar los amparos afortunadamente se han acumulado y se les tiene que dar pues ya una respuesta le gall desde nuestro punto de vista son improcedentes pero pues eso lo tiene que resolver el juez este el poder judicial te estamos esperando esto fue un avance el tener ya el estudio de impacto ambiental en el que se permite a trabajar yo espero que ya est\u00e9 el borussia resuelva lo m\u00e1s pronto posible que no haya t\u00e1cticas dilatorias que la justicia sea pronta y expedita y que ya se resuelva este asunto por qu\u00e9 nos demora el tiempo de la construcci\u00f3n del aeropuerto y queremos este ya inicial porque tenemos dos a\u00f1os y medio de plazo a lo mejor lo que quieren nuestros adversarios es que no cumplamos en tiempo y forma pero vamos a cumplir y lo estamos haciendo respetando todo el procedimiento legal en otros tiempos imag\u00ednense como dieron la autorizaci\u00f3n no como hicieron o se aprob\u00f3 el estudio de impacto ambiental para construir te es poco ni lo supieron ustedes se supo al bajar aqu\u00ed la hemeroteca porque si se escribi\u00f3 sobre el tema este nada un telefonazo nos surge salgan este el estudio para llenar el expediente por una formalidad y era pues nada menos que acabar con el lago de texcoco y no hubo ning\u00fan problema a lo mejor no hubo ni amparos no s\u00e9 pero habr\u00eda que investigar el ejecutivo es rey del poder judicial no lo que pasa que por primera vez en muchos a\u00f1os d\u00e9cadas a lo mejor en siglos hay un aut\u00e9ntico estado de derecho porque no hab\u00eda cristal derecho el poder de los poderes el ejecutivo y el poder judicial y el poder legislativo eran ap\u00e9ndices estaban subordinados ahora no ahora independencia y autonom\u00eda de poderes cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de qu\u00e9 el presidente dijera algo y al d\u00eda siguiente de su mismo partido el dirigente de la c\u00e1mara yo cuestionar o expresar su desacuerdo se acuerdan ustedes de algo as\u00ed yo no s\u00e9 pero este totalmente distinto por ejemplo a ver cu\u00e1ndo renunciaba una persona un alto funcionario como pas\u00f3 ahora que renuncio el secretario de hacienda y de inmediato lo contrata un peri\u00f3dico para que escriba yo no recuerdo ning\u00fan caso as\u00ed o hay en los \u00faltimos tiempos a la vez en tierras vamos a carlos salinas pero no estudi\u00f3 muy bien los palos en peri\u00f3dicos no no no no no es que es interesante renunci\u00f3 a un secretario en contraste un peri\u00f3dico para que no est\u00e1 mal eh o sea no estoy en contra de eso pero as\u00ed era antes hay que buscar porque a lo mejor si se dio alg\u00fan caso entonces porque mencion\u00f3 todo esto porque me siento muy orgulloso chao es un timbre de orgullo estar encabezando un proceso de transformaci\u00f3n entonces podr\u00eda yo a ti pasarme todo el d\u00eda se\u00f1alando los cambios son muy importantes y que tienen que ver con la libertad es que no haya censura que est\u00e9 no se le est\u00e9 pidiendo a ning\u00fan director de un medio que el l\u00edmite la libertad de manifestaci\u00f3n de un periodista de un conductor de radio yo recuerdo de un conductor de radio muy bueno que no comenzar a su nombre que me hizo una entrevista el entusiasmado porque me estaba entrevistando un buen periodista que lo respeto mucho y entramos a la entrevista y me empieza a preguntar [M\u00fasica] era para una hora la entrevista y termina la primera parte dice bueno la gente hablando por tel\u00e9fono y preguntando cosas aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico y de repente desigual pues vamos a un corte y regresamos y yo estoy ah\u00ed y hace el corte porque recibe una llamada de los due\u00f1os del due\u00f1o o del director de la raya libido apenas deesing me dice ya nos podemos este regresar me est\u00e1n dando la orden de que ya no contin\u00fae la entrevista ni te preocupes lo abrace y yo me imagino que la gente que estaba escuchando la entrevista de lo que pas\u00f3 ya no regrese as\u00ed era entonces y no este por culpa del periodista final los machones y me pregunta la primera pregunta ser\u00eda qu\u00e9 va a pasar con el sistema de interconexi\u00f3n de la cf a la pen\u00ednsula de baja california hab\u00eda hubo una licitaci\u00f3n se interrumpi\u00f3 y hay algunos pron\u00f3sticos de problema de abasto en las \u00e9pocas de verano y sobre todo adem\u00e1s se ha pensado en construir una desaladora que requerir\u00eda tambi\u00e9n una gran cantidad de energ\u00eda el\u00e9ctrica no s\u00e9 esa ser\u00eda mi primera pregunta perd\u00f3n y mi segunda pregunta si nos podr\u00eda decir cu\u00e1ntos metros cuadrados tiene el departamento que construy\u00f3 calder\u00f3n en el que va a vivir con respecto a la baja california efectivamente es un sistema aislado no est\u00e1 interconectado con el sistema el\u00e9ctrico nacional pero la tensi\u00f3n de la demanda se est\u00e1 dando a trav\u00e9s de lo que hay de generaci\u00f3n local lo que se tiene de convenios con las centrales generadoras que hay instaladas en nuestro territorio pero que env\u00edan su generaci\u00f3n hacia eeuu y tambi\u00e9n aumentando lo que es los enlaces de transmisi\u00f3n entre lo que viene siendo las empresas que est\u00e1n del lado de california para pasar m\u00e1s energ\u00eda cuando se requiera sobre todo en las condiciones de verano por la diferencias de latitud en lo que es en la baja california todav\u00eda no se dan las temperaturas m\u00e1ximas de verano y esas ser\u00e1n durante el mes la segunda parte del mes de julio y agosto entonces estamos preparados para para hacerlo as\u00ed el centro nacional de control de energ\u00eda lo ha estado vigilando y nosotros tenemos organizado un grupo de seguimiento de al corto plazo de todas esas demandas tanto de la baja california como de la baja california sur qu\u00e9 gracias en el tema este todo lo que es el abasto de energ\u00eda es baja california y el sureste donde estamos dando atenci\u00f3n especial para resolver que no haya desabasto que no falte la energ\u00eda acerca de los cuantos metros cuadrados tiene el departamento lo vamos a dar a conocer la semana pr\u00f3xima mandamos a hacer la medici\u00f3n no exist\u00eda ya no se hab\u00eda hecho el levantamiento de cu\u00e1ntos metros o sea no aparece en \u00e9l plano del palace y estamos haciendo la medici\u00f3n entonces yo creo que la semana pr\u00f3xima se da a conocer ya todo c\u00f3mo va a quedar presidente buenos dias michelle magia de multimedios perd\u00f3n que insista un poco en el tema de plazas entiendo que bueno por la investigaci\u00f3n no se puede hablar mucho pero nada m\u00e1s comentar si a ra\u00edz de este tema se van a reforzar las medidas de ingreso aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds porque se tiene informaci\u00f3n de que estos dos israel\u00edes ten\u00edan visas de trabajo es decir estaban digamos que legalmente aqu\u00ed eso por una parte si se va a reforzar y si ustedes digamos no estar\u00edan como en alerta ante digamos una posible instalaci\u00f3n del crimen organizado aqu\u00ed a nivel internacional esa ser\u00eda mi primera pregunta y bueno ahondando en este tema si hay una posible intervenci\u00f3n de servicios de inteligencia de israel de confirmarse m\u00e9xico estar\u00eda en posici\u00f3n de reclamar esa intervenci\u00f3n gracias bueno miren no hay este ning\u00fan intervencionismo al contrario un trabajo conjunto de cooperaci\u00f3n habl\u00e9 de la embajada pero no tiene nada que ver con acciones de intervenci\u00f3n de inteligencia o de polic\u00edas del gobierno de israel en m\u00e9xico es la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica y es muy buena la cooperaci\u00f3n este en este caso y en motos eso lo puedo aclarar acerca de si esto significa un riesgo para la seguridad nacional y para la seguridad de interior estamos trabajando tanto la secretaria de la defensa marina seguridad p\u00fablica gobernaci\u00f3n hay una colaboraci\u00f3n conjunta lo que era antes el cisen tiene a su cargo este asunto no hay un riesgo de que m\u00e9xico se convierte en un centro de operaciones no no se est\u00e1n tomando medidas pues las que se aconsejan en estos casos pero no es algo alarmante es minuto de lista es un hecho que se da que si tiene vinculaci\u00f3n con el crimen organizado hoy llamado crimen organizado que no es como se dijo al principio un asunto pasional o de robo no hay antecedentes que demuestran que hay una vinculaci\u00f3n con organizaciones dedicadas a la delincuencia y no se reforzar\u00edan las medidas para ingresar legalmente en nuestro pa\u00eds porque ellos ten\u00edan lo estamos haciendo en todos los casos est\u00e1n limpiando el gobierno en general que estaba muy mal todo lo que tiene que ver con el servicio migratorio y muy malo de aduanas el control en puertos porque tanta violencia nada m\u00e1s es cosa de preguntarse en colima he estado queda muy tranquilo mucho mucho muy tranquilo para vos creci\u00f3 mucho la actividad en el puerto de manzanillo entonces todo esto se est\u00e1 limpiando estamos metiendo en aduana gente honorable con esta lo mismo en migraci\u00f3n el tr\u00e1fico de personas pens\u00e9 daba por qu\u00e9 lo menos no se cumpl\u00eda normalmente con la responsabilidad de los encargados de evitar de estos il\u00edcitos o menos m\u00e1s grave es que exist\u00eda complicidad entonces estamos limpiando imag\u00ednense en unos pocos d\u00edas en semanas este ya se descubre zona empresa dedicada al transporte y trailers de emigrantes una empresa que operaba traslad\u00e1ndolo migrante 150 inmigrantes en una caja de tr\u00e1iler un cami\u00f3n pero no solo una unidad sino 56 unidades de una sola empresa entonces todo eso se est\u00e1 est\u00e9 atendiendo y no solo es el que se trata de un il\u00edcito s\u00ed no la protecci\u00f3n de las vidas de las personas y es la preocupaci\u00f3n mayor entonces estamos limpiando el gobierno en su conjunto de arriba hacia abajo vamos bien porque no se tolera la corrupci\u00f3n de nadie la asociaci\u00f3n delictuosa es decir la complicidad vamos pintando el bien la raya la frontera entre delincuencia y autoridad si no hay esa frontera no se avanza entonces que eso es lo que puedo comentarte presidente y en una segunda pregunta es esta semana se se dio a conocer que se presentaron denuncias en contra del l\u00edder petrolero de romero deschamps y horas despu\u00e9s un juez pues le otorga una suspensi\u00f3n para evitar una orden de aprensi\u00f3n y despu\u00e9s tambi\u00e9n se dio a conocer en esta semana que tambi\u00e9n este una orden de aprensi\u00f3n contra la mam\u00e1 de emilio lozoya y tambi\u00e9n una suspensi\u00f3n para evitar una orden de aprensi\u00f3n de qu\u00e9 servir\u00eda entonces estar presentando tantas denuncias para digamos castigar en este caso actos de corrupci\u00f3n como usted lo ha mencionado a lo largo de todos estos meses si al final entonces un juez va a detener el proceso y entonces no se va a poder cerrar este c\u00edrculo no sin bueno hay que este tambi\u00e9n y aclarar de que pueden haber suspensiones tradicionales pero eso no significa de qu\u00e9 va a haber impunidad juicios son procedimientos que hay que acatarlos tenemos que ser respetuosos de la legalidad y del derecho de amparo pero sin quedarnos callados pero tambi\u00e9n antes se pod\u00eda dar un amparo otorgar un amparo y nadie lo sab\u00eda ahora no ahora bueno ustedes est\u00e1n planteando y aqu\u00ed vamos a estarle dando seguimiento a todos estos asuntos entonces el poder judicial tiene independencia pero no es una isla considera que est\u00e1n actuando bien estos jueces pues hay procedimientos legales que se tienen que respetar ellos mismos tienen que este trabajar con apego a la ley a los procedimientos sin embargo tiene que haber justicia eso es lo que se les est\u00e1 pidiendo en el caso el poder judicial de manera muy respetuosa tenemos una comunicaci\u00f3n con la suprema corte con el presidente de la corte cuando hay casos que consideramos no se apegan las normas y que adem\u00e1s significan a todas luces injusticias se le informa de toda la actuaci\u00f3n de los jueces aunque se molesten vamos a seguirlo haciendo pues no le hace que cuando \u00e9l solicite un amparo en contra nuestra porque vamos a construir una carretera y le otorguen ni modo ni modo as\u00ed es no por eso nos vamos a quedar callados no en este caso no vamos lo que vamos de tener un acercamiento enviamos un escrito por un amparo que se concedi\u00f3 una persona que estaba recluida en oaxaca y la trasladaron a jalisco y no hab\u00eda justificaci\u00f3n legal ese tema de algo que se ventil\u00f3 muchos medios \u00faltimamente este consideramos que no era conveniente que no era correcto porque la persona hab\u00eda cometido il\u00edcitos en guadalajara en jalisco y se les regreso a jalisco por un amparo por una orden judicial entonces ah y respetuosamente expresamos nuestra inconformidad y pero en estos casos no es la procuradur\u00eda y la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo lo propio ya es un juicio no hay nada definitivo que se va a continuar pero miren yo no me preocupo por qu\u00e9 va a estar muy dif\u00edcil por corrupci\u00f3n por influyentismo se deje de castigar a un delincuente va a ser muy dif\u00edcil para los jueces para las autoridades fueron julia y un ambiente distinto ya no se soporta el que haya injusticias y adem\u00e1s no vamos a tolerar ninguna injusticia ning\u00fan acto y legal es m\u00e1s no se acepta ni si quiera que est\u00e9 lo que se presume es una inmoralidad esto qu\u00e9 pasa a veces de qu\u00e9 es legal pero no es moral y tampoco legales pero este ya no se acepta nada es cosa nada m\u00e1s eso s\u00ed de todos estar pendientes y todos ayudar y que no se ofenda a nadie el pueblo tiene todo el derecho pedir cuentas a las autoridades o sea el pueblo tiene el derecho d pedir transparencia tenernos a todos los servidores p\u00fablicos para decirlo de manera coloquial la anp \u00e1rea 2 que haya escrutinio p\u00fablico de la actuaci\u00f3n de todos los servidores p\u00fablicos ya se acab\u00f3 aquello de que no se pod\u00eda tocar al intocable presidente pero fueron justos porque pareciera que entonces los jueces no est\u00e1n a favor de la justicia en nuestro pa\u00eds no es que es una primera instancia vamos a decir y puede ser que se hayan equivocado o incluso de que hayan actuado mal pero el juicio contin\u00faa se puede ventilar y llegar hasta la suprema corte de justicia a todas las instancias se puede recurrir lo importante es ya no hay un ambiente de protecci\u00f3n a potentados se acaba el influyentismo y yo creo que es ha quedado demostrado de qu\u00e9 ya no hay e influyentismo de nadie entonces tambi\u00e9n no olvidemos que es un proceso de transici\u00f3n de cambio lleva tiempo hay resistencias a quienes no tienen entender les he mandado ya telegramas este avis\u00e1ndoles que ya este cambio la realidad y no se dan por enterados [M\u00fasica] digamos a alcaldes municipales emanados de morena a todos a todos y este gobernador es y desde luego el presidente de la rep\u00fablica y los servidores p\u00fablicos todos tenemos que portarnos bien ya cambio esto nos dec\u00eda que los ciudadanos debemos de tener en la lupa a los funcionarios me presento soy poni peraza de efectos en noticias de navojoa sonora este era el trabajo de investigaci\u00f3n de m\u00e1s de 5 meses de la alcaldesa del agua mari adversarios punteros con una experiencia de m\u00e1s de 17 mil hojas demanda inclusiva en los repuestos regidores del ayuntamiento de navojoa que est\u00e1n interpuestas denuncias en la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n en el ministerio p\u00fablico ha habido amenazas contra periodistas entre los cuales me incluyo y hay denuncias presentadas y las autoridades no hacen nada hay elementos suficientes comprobados y los regidores precisamente que han presentado estas denuncias son regidores de morena bueno pues mire yo creo que s\u00ed va a haber justicia si existen los elementos de prueba estoy seguro que va haber justicia y hoy s\u00ed porque entre otras cosas primero porque aqu\u00ed ya se est\u00e1 ventilando este asunto y segundo porque le tengo confianza a la fiscal anticorrupci\u00f3n que ser\u00eda bueno que est\u00e9 y les solicitar\u00e1 una audiencia ya la he solicitado ya solicita la audiencia y de hecho le voy a dejar aqu\u00ed con las personas hay que ir a ver ya lo fui ya lo fuimos a ver personalmente a la licenciada mijangos no bueno perd\u00f3n yo me refiero al fiscal de corrupci\u00f3n en el estado de sonora estuvimos ah\u00ed personalmente pero si usted me da la indicaci\u00f3n pero dir\u00e1 aqu\u00ed a la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n de la rep\u00fablica s\u00ed y aqu\u00ed me cargo efectivamente a entregar un expediente cualquier eso es lo mejor porque s una instituci\u00f3n aut\u00f3noma e independiente pero pues es el derecho de audiencia o sea si t\u00fa lo pides estoy seguro que hoy mismo ella te podr\u00eda recibir y conocer qu\u00e9 todas las pruebas y ver si es de su competencia por lo que hablas de que la denuncia est\u00e1 en sonora pero este ella puede ayudar mucho y es una mujer \u00edntegra recta que eso es important\u00edsimo las instituciones funcionan si los que representan las instituciones son gentes honestos y rectos aprovechando de su tiempo voy a hacerle otra otra pregunta en los municipios del sur del estado de sonora pues representan la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s pobre de m\u00e1s pobre del estado est\u00e1n agobiados est\u00e1n consumidos por las deudas heredadas y no tienen capacidad ni de pago ni para darnos a los ciudadanos servicios p\u00fablicos municipales dignos porque el presupuesto digamos las participaciones pr\u00e1cticamente les alcanza \u00fanicamente para el gasto corriente y para lo m\u00e1s elemental qu\u00e9 programa podr\u00eda usted implementar desde el gobierno de la rep\u00fablica para ayudar a que los municipios puedan fortalecerse pero sobre todo financieramente puedan hacer pueden hacer un mejor trabajo porque de veras que estamos ahogados en la pobreza son municipios que b\u00e1sicamente dependen de la actividad primaria que no hay all\u00ed no hay industria ahorita el campo pues que le voy a decir no est\u00e1 por los suelos no hay precios de garant\u00edas agricultores paralizando las carreteras realizando carreteras en sonora entonces desaparece la agricultura y esos municipios tambi\u00e9n desaparecen econ\u00f3micamente presidente bueno yo le informo que en el caso de navojoa como en todo son ahora se est\u00e1 apoyando a los productores a los peque\u00f1os productos puede haber alguna inconformidad por qu\u00e9 se le est\u00e1 dando preferencia a los que tienen menos superficie ejidatarios y peque\u00f1os propietarios porque antes el subsidio el apoyo este se canalizaba nada m\u00e1s a los de arriba entonces eso est\u00e1 cambiando pero si est\u00e1n recibiendo el apoyo los peque\u00f1os brutos y en el caso de precio de garant\u00eda lo mismo ya se fij\u00f3 que para el caso del ma\u00edz se va a pagar un precio garant\u00eda de cinco mil seiscientos pesos por tonelada el a\u00f1o pasado pagaron 3000 3500 ahora 5600 pero la preferencia en la compra de este ma\u00edz es para los peque\u00f1os productores empezamos as\u00ed porque esto significa una inversi\u00f3n de miles de millones de pesos para apoyo al campo cuando tengamos m\u00e1s presupuesto entonces no va a ser de 20 hect\u00e1reas para abajo puede ser de 30 de 40 hect\u00e1reas hacia abajo incluir a m\u00e1s productores con estos apoyos lo mismo en todo lo que son los programas sociales pero puedo decir que en navojoa todos los adultos mayores todos ya est\u00e1n recibiendo o est\u00e1n a punto de recibir ya deben de estar cobrando el 90 por ciento de todos los adultos mayores tienen ya su pensi\u00f3n del doble es decir dos mil 550 pesos todos casi perm\u00edteme este las personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os de navojoa lo mismo ya est\u00e1n llegando las becas entonces hay un programa entiendo que lo que t\u00fa planteas tambi\u00e9n por ejemplo all\u00e1 en el sur de sonora est\u00e9 la presa pilares en gal\u00e1n s\u00ed que hab\u00eda quedado inconclusa no ten\u00edamos ese volaron el dinero no ten\u00eda presupuesto autorizamos aprovecho para decirlo que se continuar\u00e1 a la hora y se destinaron recursos para eso te voy a decir otra cosa para una mujer entiendo que lo que me plantea es que las participaciones federales que llegan a los estados y que se tienen que entregar a los municipios son muy limitadas y que hacen falta que los municipios tengan m\u00e1s presupuesto ese su planteamiento es el plante aceite porque est\u00e1n ahogados en deudas eso tiene que ver con la forma en que se transfieren los fondos la federaci\u00f3n de acuerdo a un convenio de coordinaci\u00f3n fiscal recauda el impuesto sobre la renta el iva si se hace toda la recaudaci\u00f3n no recaudan los estados los municipios pues s\u00f3lo lo que tiene que ver con el predial con el agua pero los impuestos desde los a\u00f1os 80 los recauda de la federaci\u00f3n y ah\u00ed por ley un sistema de devoluci\u00f3n de esos impuestos a las entidades federativas son las llamadas participaciones federales entonces a cada estado se le transfieren recursos de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n se les entrega lo que le corresponde en este a\u00f1o por ejemplo esas participaciones federales crecieron en 5 por ciento en t\u00e9rminos reales a los estados se entregan puntualmente a los estados no hay atraso entonces en el env\u00edo de las participaciones por parte del gobierno federal no en absoluto al contrario hay estados en qu\u00e9 les hemos adelantado las participaciones no es el caso de sonora no tengo la informaci\u00f3n pero no creo que es el caso de sonora pero s\u00ed hay otros estados en que su situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera no es buena y para que no se pare el gobierno hemos hecho esto de adelantar parte de las participaciones que por ley les corresponden bueno esas participaciones que tienen que llegar tambi\u00e9n a los municipios un porcentaje de esas participaciones entonces hay que ver si est\u00e1n llegando esas participaciones en general llegan el problema es qu\u00e9 no alcanzan ante las demandas necesidades y se deben d administrar con austeridad y con honestidad porque no es nada m\u00e1s de tener el presupuesto es c\u00f3mo se aplica si llegan participaciones y por ejemplo hay casos no es el de navojoa no tengo informaci\u00f3n pero si conozco casos donde llegan las participaciones o el presupuesto de los gobiernos municipales se queda en el mismo gobierno porque hay regidores que ganan hasta 100 120 mil 150 mil pesos mensuales y no s\u00f3lo eso sino para que firmen un informe financiero del presidente o de la presidenta de la autoridad piden mucho todas esas cosas entonces as\u00ed no alcanza claro que sin ning\u00fan presupuesto bueno pero esto es lo que tiene que ver ojal\u00e1 y todo esto sirva para que se conozca c\u00f3mo es que se distribuye el presupuesto pero le voy a dar una buena noticia pues este es el compromiso de qu\u00e9 iba yo a convencer algunos empresarios para que le dieran pues una remozada al parque de b\u00e9isbol de navojoa y ya logr\u00e9 eso porque un empresario que le gusta el b\u00e9isbol se comprometi\u00f3 a hacerlo porque de todos los estadios de b\u00e9isbol de la liga del pac\u00edfico el de navojoa no estaba en buen estado bueno nada m\u00e1s aprovecho para decirle es algo es algo [M\u00fasica] a compartir informaci\u00f3n a todos los beneficiarios que tienen esta tarjeta del bienestar y este le tengo que informar que desafortunadamente cuando se les entrega la tarjeta o cuando acuden los servidores de la naci\u00f3n porque ellos son los encargados en notificarles a los beneficiarios de las dos pensiones tanto como la de adultos mayores y la de discapacidad que tienen que esperar diez d\u00edas o veinte d\u00edas y pasa ese transcurso de ese tiempo de esos diez d\u00edas y esos veinte d\u00edas y la tarjeta sigue sin activar yo le quer\u00eda preguntar el motivo por el cual \u00e9ste pues no se est\u00e1 entregando con recursos o porque no se activa la tarjeta y pues tambi\u00e9n le tengo que decir que desafortunadamente existen beneficiarios que tienen m\u00e1s de seis meses si bien les va a tres meses a lo mucho que no han recibido ning\u00fan apoyo en su tarjeta del bienestar se\u00f1or presidente esta es la pregunta que hay que hacer hay una tardanza si este para entregar la tarjeta para la dispersi\u00f3n del recurso hay un tiempo porque se hace un tr\u00e1mite se est\u00e1 cuidando para que no haya corrupci\u00f3n eso es lo que demora pero no en todos los casos por ejemplo yo por eso ando recorren el pa\u00eds me paran en la carretera para plantearme algo me encuentro un adulto mayor y le pregunto a ver ya te llego este el apoyo si es un joven le pregunt\u00f3 si ya le lleg\u00f3 la beca y estoy constantemente viendo esto quer\u00eda externa se\u00f1or presidente relacionada con la beca del nivel media superior este existe un caso que s\u00e9 que est\u00e1 inclusive mente publicada la coordinaci\u00f3n de nacional de becas el nombre del alumno david yepes se public\u00f3 el d\u00eda 11 de mayo este del cetis 87 delicia chihuahua no le hab\u00eda llegado su beca al joven y los compa\u00f1eros este de su sal\u00f3n le aportaron de que hab\u00edan recibido obviamente su beca al joven pero existen varios casos en diferentes este estados y yo he seguido al pie este sus sus conferencias tanto aqu\u00ed como cuando usted que lo ha mencionado cuando sale de gira en el pa\u00eds y usted ha dicho que esa beca es universal y se les est\u00e1 excluyendo a los j\u00f3venes por lo general se est\u00e1 aplicando alrededor de 3.500.000 en el caso del nivel medio superior pero si hay este alumnos y que de manera inexplicable si no est\u00e1n recibiendo el apoyo que le llega en una escuela en un plantel a todos y algunos no pero ya se est\u00e1 viendo \u00f3sea este nos est\u00e1n ayudando los padres los mismos muchachos los ciudadanos entonces como t\u00fa ya qu\u00e9 es lo que estoy demandando o pidiendo de \u00e9ste no exigiendo pidiendo cooperaci\u00f3n as\u00ed que todos ayudemos a empujar al elefante que todos me ayuden a empujar el elefante para que camine ya y le quitemos la reuma as\u00ed dicen en mi pueblo en la reuma este y sobre todo la ma\u00f1oser\u00eda o sea al elefante entonces que esto que hacen es lo que hacemos para qu\u00e9 se acabe la corrupci\u00f3n se termine el enga\u00f1o la simulaci\u00f3n imag\u00ednense lo que hac\u00edan antes usaban el nombre de las gentes y no les llegaban los apoyos los llegaban con mucho con un piquete de ojos entonces eso no pendientes y vamos pronto porque ayer tuve una reuni\u00f3n precisamente con todos los integrantes del gabinete de bienestar y ya estamos por terminar los censos y los vamos a subir e a una p\u00e1gina todos los es estamos hablando de alrededor de 18 millones te beneficias y ah\u00ed todos vamos a estar vigilando que la ni\u00f1a el ni\u00f1o con discapacidad est\u00e9 recibiendo apoyo y que podamos hacer este evaluaciones supervisar if al lugar m\u00e1s apartado a ver aparece de que se est\u00e1n entregando una pensi\u00f3n desierto est\u00e1s recibiendo es joven [M\u00fasica] el bachillerato c\u00f3mo se llama escuelas particulares que est\u00e1n trabajando y no tienen para pagar su mensualidad tenemos eso este que estamos resolviendo porque \u00e9ste estamos viendo los que estudian en escuelas privadas se le dio preferencia a los que estudian en escuelas p\u00fablicas pero tambi\u00e9n como t\u00fa lo mencionas hay muchos j\u00f3venes de familias humildes pobres que est\u00e1n en escuelas privadas y que pagan colegiatura y que requieren tambi\u00e9n el apoyo ah\u00ed vamos poco a poco estamos muy conscientes de eso y va a depender pues de la disponibilidad de los recursos pero vamos a ir ampliando y ampliando y ampliando los pero m\u00e1s importantes que ya tenemos el esquema general qu\u00e9 es lo que yo mencion\u00f3 de establecer este a\u00f1o las bases de la transformaci\u00f3n para qu\u00e9 en el porvenir o sea reforzar lo que se inicie este a\u00f1o ah\u00ed ya estamos muy cerca de las 300.000 becas para estudiantes de nivel superior 300.000 es como si se hubiese creado una escuela superior como la unam me refiero en cuanto al n\u00famero de estudiantes porque la mantiene como 300.000 bueno 300.000 j\u00f3venes pobres de nivel superior est\u00e1n recibiendo una beca de 2400 pesos mensuales pero no son todos si queremos que no sean 300.000 podemos aumentar el n\u00famero de beneficios i el \u00faltimo informe son como 285 mil ya entregadas de las 300 bueno el \u00faltimo informe m\u00e1s cercano fue el d\u00eda primero de julio queremos un informe as\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed lo podemos hacer lo podemos hacer porque el primero de julio informaci\u00f3n relacionada con los nuevos datos o si ya llama a este m\u00e1s avances he tocado tambi\u00e9n puertas aqu\u00ed en insurgentes este norte donde se encuentra la coordinadora y desafortunadamente pues el trato no es tan digno que digamos que tambi\u00e9n le tengo que decirles es esta parte porque \u00e9ste pues ponen muchas trabas para que uno pueda compartir la informaci\u00f3n que uno \u00e9ste necesita y poderla compartir a toda la comunidad beneficiaria pero afortunadamente tenemos esta posibilidad de comunicarse entonces en el z\u00f3calo por ejemplo el caso de las becas recuerdo que habl\u00e9 de 270.000 el d\u00eda primero de julio por eso hablo porque ayer s\u00ed recuerdo bien fueron 285 este se va aumentando ya que as\u00ed estamos por llegar a las 300.000 en el caso del nivel universidad pero vamos a informar goles adelanto que tengo que informar legalmente el d\u00eda primero desde septiembre y es un informe con todos los anexos de todos los programas no vamos a hacerlo como lo establece la ley se entrega el informe vamos a invitar luego aqu\u00ed como hicimos el primer informe al patio a los que quieran asistir y con ustedes para difundir para darlo a conocer muy bien muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:25.460643"
}