{
    "video_id": "5YDG49R3z74",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5YDG49R3z74/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDh0xW8gX_6EQh3bBnXzorbfUBsQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5YDG49R3z74",
    "video_title": "Di\u00e1logo con periodistas desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 3515,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4.49,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "estamos terminando la reuni\u00f3n",
            "start": 7.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 13.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lee se inform\u00f3",
            "start": 17.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 22.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "obteniendo informaci\u00f3n",
            "start": 28.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 31.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los delitos cometidos en todo el pa\u00eds",
            "start": 33.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con un sistema que se est\u00e1",
            "start": 38.92,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estableciendo",
            "start": 45.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque no existe",
            "start": 48.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 52.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reporte",
            "start": 57.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva",
            "start": 60.579,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 67.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el sistema que existe",
            "start": 70.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es para la estad\u00edstica para tener",
            "start": 75.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 79.509,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 86.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos tener informaci\u00f3n",
            "start": 89.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diaria",
            "start": 92.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todo lo que sucede para tomar",
            "start": 94.7,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 98.06,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 100.63,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "esto se los explico porque ayer me",
            "start": 103.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "preguntaron",
            "start": 108.509,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "sobre este tema y les dije que para la",
            "start": 110.48,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana ya vamos a tener",
            "start": 116.66,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n confiable diaria",
            "start": 121.05,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "sobre todo de delitos en donde no hay",
            "start": 126.72,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 131.37,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el caso de homicidios y robo de",
            "start": 136.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 139.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque en robo casa habitaci\u00f3n robo al",
            "start": 141.64,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "transporte secuestros ah\u00ed no se",
            "start": 145.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "denuncian todos los delitos que se",
            "start": 149.49,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cometen pero el caso de homicidio si se",
            "start": 152.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene la informaci\u00f3n",
            "start": 156.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 158.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ajusta a la realidad",
            "start": 162.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto quer\u00eda comentar",
            "start": 166.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n buscar lo",
            "start": 170.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 173.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto no se sab\u00eda",
            "start": 175.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 179.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 182.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 190.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante en la jerarqu\u00eda del poder",
            "start": 193.49,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejecutivo no contar\u00e1 con informaci\u00f3n",
            "start": 196.89,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 200.93,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 204.319,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "los delitos cometidos",
            "start": 206.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 209.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "me lleva a reforzar el criterio la",
            "start": 211.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 216.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de que lo m\u00e1s importante",
            "start": 218.58,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "es que el presidente asuma",
            "start": 221.819,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la responsabilidad es que no se delegue",
            "start": 226.81,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "este tema que tanto preocupa a la gente",
            "start": 231.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas o instancias encargadas",
            "start": 237.47,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de la seguridad por eso",
            "start": 241.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la importancia de esta reuni\u00f3n diaria",
            "start": 245.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atendiendo personalmente este asunto que",
            "start": 248.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "repito es de la mayor",
            "start": 252.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de los ciudadanos la",
            "start": 256.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la paz la tranquilidad",
            "start": 259.15,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informo",
            "start": 264.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que hoy",
            "start": 268.18,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 la primera iniciativa al senado",
            "start": 270.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la reforma del art\u00edculo 108 de la",
            "start": 276.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 280.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "suspender",
            "start": 285.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el fuero",
            "start": 290.36,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 294.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que desde la constituci\u00f3n de 1812",
            "start": 300.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 306.22,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 308.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser juzgado",
            "start": 310.009,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por delitos",
            "start": 313.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de traici\u00f3n a la patria",
            "start": 316.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en esa constituci\u00f3n tambi\u00e9n por delitos",
            "start": 319.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 323.69,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 326.56,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "demille",
            "start": 328.77,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y 917",
            "start": 330.849,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se quito",
            "start": 334.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el delito",
            "start": 339.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de faltas electorales y solo",
            "start": 342.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3",
            "start": 347.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como posibilidad de juzgar al presidente",
            "start": 351.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el delito de traici\u00f3n a la patria",
            "start": 356.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la iniciativa que estoy enviando",
            "start": 359.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "al senado es para terminar",
            "start": 362.83,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con ese fuero",
            "start": 367.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 371.689,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 374.18,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "establecida en la constituci\u00f3n",
            "start": 378.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y el presidente va a poder ser juzgado",
            "start": 383.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como cualquier otro ciudadano",
            "start": 386.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por cualquier delito",
            "start": 391.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "desde luego va a poder ser juzgado por",
            "start": 396.78,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el delito de corrupci\u00f3n a\u00fan estando",
            "start": 401.73,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en funciones",
            "start": 406.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto fue un compromiso que hice en la",
            "start": 411.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 413.69,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y lo estoy cumpliendo",
            "start": 416.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "espero que los legisladores",
            "start": 418.889,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "apruebe",
            "start": 423.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esta iniciativa este proyecto de reforma",
            "start": 425.61,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n que se acabe en los",
            "start": 430.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 433.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que se acaben los privilegios",
            "start": 435.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es lo que quer\u00eda comentarles tambi\u00e9n con",
            "start": 444.06,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esto termino para",
            "start": 449.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que ustedes puedan preguntar lo que",
            "start": 453.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consideren termino dici\u00e9ndoles que ayer",
            "start": 456.41,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda de la semana",
            "start": 460.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o muy buena respuesta",
            "start": 466.18,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "en lo financiero",
            "start": 470.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no hubieron desequilibrios",
            "start": 476.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 481.449,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 483.249,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "terreno el mundo de lo financiero no",
            "start": 489.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tuvimos problemas de depreciaci\u00f3n de",
            "start": 493.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nuestra moneda del peso",
            "start": 496.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y al contrario",
            "start": 500.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de lesi\u00f3n la bolsa hay confianza",
            "start": 503.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para agradecerle",
            "start": 508.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al presidente de donald trump",
            "start": 512.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por su felicitaci\u00f3n",
            "start": 516.539,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay un buen ambiente en el pa\u00eds",
            "start": 523.089,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y hay confianza",
            "start": 527.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 531.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 534.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sacar a nuestro querido m\u00e9xico del",
            "start": 537.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "atraso",
            "start": 540.15,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y que haya crecimiento econ\u00f3mico y que",
            "start": 542.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "haya empleos y que haya bienestar paz y",
            "start": 544.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tranquilidad ahora s\u00ed",
            "start": 548.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 561.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "les van a explicar",
            "start": 564.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 567.36,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 569.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de hacienda",
            "start": 571.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ellos ayer me informaron",
            "start": 575.99,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n",
            "start": 581.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para dar cumplimiento al compromiso que",
            "start": 585.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hicimos de proteger",
            "start": 590.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a inversionistas",
            "start": 593.55,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 596.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 599.649,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ese compromiso",
            "start": 601.63,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de proteger a los poseedores de bonos",
            "start": 604.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a inversionistas en general",
            "start": 612.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es nuestra palabra",
            "start": 616.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada",
            "start": 619.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de que no iba a tener ning\u00fan problema en",
            "start": 622.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico en lo financiero lo \u00edbamos",
            "start": 627.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a cumplir y por eso se est\u00e1 procediendo",
            "start": 629.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de esa manera pero ellos les van a",
            "start": 632.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "explicar m\u00e1s sobre el tema",
            "start": 636.13,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas cedro y racial de la forma",
            "start": 645.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dos preguntas de primeras sobre los",
            "start": 647.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "bonos qu\u00e9 opina usted del riesgo de que",
            "start": 649.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el precio de los bonos se encarezca",
            "start": 653.02,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tanto ya que ayer cerraron de 77 pesos",
            "start": 655.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "me parece por 180 pesos despu\u00e9s del",
            "start": 659.83,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "anuncio de que se iba a hacer la",
            "start": 662.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "recompra qu\u00e9 tal si los tenedores de",
            "start": 664.029,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "bonos aumentan tanto el precio que y",
            "start": 666.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comience una especulaci\u00f3n que se vuelve",
            "start": 669.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "impagable muy caro ya m\u00e1s caro cancelar",
            "start": 670.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que continuarla est\u00e1 la construcci\u00f3n del",
            "start": 673.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aeropuerto y segunda hoy usted tiene una",
            "start": 676.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los gobernadores es la",
            "start": 679.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primera que tiene despu\u00e9s de un ambiente",
            "start": 681.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en medio de que los gobiernos",
            "start": 683.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manifestaban su desacuerdo con varias",
            "start": 686.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "decisiones del ejecutivo",
            "start": 689.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "una de ellas los superdelegados",
            "start": 690.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "principalmente esa y parece que",
            "start": 692.19,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "encabezados por el gobernador de jalisco",
            "start": 694.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "al faro este como como lleg\u00f3 usted a",
            "start": 697.029,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n con los gobernadores es",
            "start": 701.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tersa y qu\u00e9 mensaje les puede dar",
            "start": 704.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno en el primer caso",
            "start": 706.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "considero que los servidores p\u00fablicos de",
            "start": 710.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacienda el secretario de hacienda puede",
            "start": 713.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "informarles con amplitud",
            "start": 717.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo opino",
            "start": 720.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 724.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 725.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el libre mercado",
            "start": 729.84,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda",
            "start": 732.579,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 735.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 737.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por decreto",
            "start": 741.93,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 744.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y regular",
            "start": 748.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el mercado que",
            "start": 751.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "esto depende de inversionistas de los",
            "start": 754.08,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "que participan en el mundo financiero",
            "start": 758.91,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "y estamos a favor del libre mercado eso",
            "start": 765.279,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es lo que puedo yo comentar",
            "start": 768.339,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ellos pueden explicarles m\u00e1s sobre",
            "start": 772.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 776.03,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "acerca de la reuni\u00f3n con los",
            "start": 778.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobernadores en efecto hoy tenemos una",
            "start": 780.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los gobernadores no hay",
            "start": 782.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 784.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 786.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues somos nosotros respetuosos de la",
            "start": 788.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los estados",
            "start": 791.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se va a cumplir con los compromisos que",
            "start": 797.75,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tenemos de conformidad con la ley se les",
            "start": 802.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tienen que transferir",
            "start": 806.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "recursos sus participaciones federales",
            "start": 810.19,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "eso es lo que se va a informar el d\u00eda de",
            "start": 814.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 818.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "acerca de sus posturas si aceptan o no",
            "start": 820.85,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "aceptan lo de la guardia nacional pues",
            "start": 825.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 830.329,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en su derecho",
            "start": 831.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manifestarse nosotros somos respetuosos",
            "start": 834.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 837.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 840.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando se trata de autoridades",
            "start": 842.259,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 844.66,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 851.59,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tienen los responsos de milenio no va a",
            "start": 853.779,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generar alg\u00fan conflicto en su estrategia",
            "start": 856.209,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de seguridad el que por ejemplo ayer la",
            "start": 857.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora ni siquiera acudi\u00f3",
            "start": 860.649,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a la instalaci\u00f3n de este consejo",
            "start": 862.81,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 864.55,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "aureoles amenaza con que incluso va a ir",
            "start": 865.769,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a la suprema corte en contra de estos",
            "start": 868.899,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "super delegados hay otra estrategia para",
            "start": 871.209,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos estados en los que quiz\u00e1 los",
            "start": 873.339,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadores no acepten participar con",
            "start": 875.499,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el gobierno federal es que",
            "start": 877.779,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hay que aclarar de que se trata de una",
            "start": 881.31,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno federal",
            "start": 885.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 892.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 898.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales",
            "start": 903.22,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 907.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que as\u00ed sea",
            "start": 909.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 912.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 915.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues ellos tienen su derecho",
            "start": 917.66,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "actuar con libertad de conformidad con",
            "start": 921.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda que hay en los estados y",
            "start": 926.029,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de acudir a instancias",
            "start": 928.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "donde se dirimen controversias en este",
            "start": 937.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "caso al poder judicial",
            "start": 940.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces nosotros somos respetuosos eso",
            "start": 945.37,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no vamos a confrontarnos",
            "start": 947.47,
            "duration": 11.049
        },
        {
            "text": "vamos a caer",
            "start": 953.55,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ninguna pol\u00e9mica",
            "start": 958.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con los gobernadores",
            "start": 963.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 966.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mano franca",
            "start": 968.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a conocer que casi en servidores",
            "start": 978.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del poder judicial han",
            "start": 981.47,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "presentado casi tres mil amparos en",
            "start": 982.759,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "contra de la ley de remuneraciones",
            "start": 984.979,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen miedo de ser detenidos",
            "start": 986.619,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preguntarles su opini\u00f3n y ellos tambi\u00e9n",
            "start": 989.119,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "consideran que el bajar los salarios",
            "start": 990.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "puede abrir espacios a la corrupci\u00f3n",
            "start": 991.999,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conocer sufrir un presidente pues ya",
            "start": 994.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre eso hemos hablado",
            "start": 996.109,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hicimos nosotros el compromiso de bajar",
            "start": 1002.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los sueldos de los altos funcionarios",
            "start": 1004.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para",
            "start": 1006.17,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "aumentar los sueldos",
            "start": 1009.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1012.499,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de abajo que ganan muy poco",
            "start": 1016.42,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 1023.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bajan los sueldos de los de arriba para",
            "start": 1026.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aumentar los sueldos de los de abajo es",
            "start": 1028.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 1031.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si esto no",
            "start": 1036.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1044.179,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "parece justo a los",
            "start": 1046.559,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos servidores",
            "start": 1051.129,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 1054.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1057.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los tres poderes pues tienen sus",
            "start": 1059.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 1062.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a manifestarse tambi\u00e9n como lo est\u00e1n",
            "start": 1064.31,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "haciendo y la autoridad competente va a",
            "start": 1068.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 1072.56,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lo que yo s\u00ed creo es que hubo un cambio",
            "start": 1074.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se va a aplicar",
            "start": 1083.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de austeridad y aqu\u00ed",
            "start": 1086.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recuerdo lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 1088.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1090.76,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez dec\u00eda que el servidor",
            "start": 1093.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ten\u00eda que aprender a vivir en la",
            "start": 1097.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "justa median\u00eda",
            "start": 1101.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso la diferencia entre funcionario",
            "start": 1106.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y servidor",
            "start": 1110.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "morelos dec\u00eda siervo de la naci\u00f3n",
            "start": 1113.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico no es",
            "start": 1120.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para hacer dinero",
            "start": 1123.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hispana",
            "start": 1126.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servir a los ciudadanos",
            "start": 1129.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 1132.75,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 1135.299,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen libertad para",
            "start": 1138.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en conformarse",
            "start": 1144.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "acerca de que si ganan menos",
            "start": 1147.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se va a fomentar la corrupci\u00f3n eso",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1159.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 1162.8,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy poco 6",
            "start": 1166.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 1169.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay deshonestidad cuando un funcionario",
            "start": 1173.65,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico acepta",
            "start": 1176.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 1180.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hasta seiscientos mil pesos mensuales",
            "start": 1182.44,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "eso es corrupci\u00f3n",
            "start": 1186.19,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds con tanta pobreza",
            "start": 1190.3,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "si un servidor p\u00fablico quiere ganar",
            "start": 1193.68,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1197.389,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 1199.789,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seiscientos mil pesos mensuales pues eso",
            "start": 1202.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es un acto de deshonestidad",
            "start": 1205.929,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pero bueno ese es mi punto de vista",
            "start": 1211.35,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y yo respeto el derecho",
            "start": 1215.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 1219.01,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hay que ver cu\u00e1nto",
            "start": 1222.0,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ganan los servidores p\u00fablicos en otros",
            "start": 1225.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 1229.309,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que hace un a\u00f1o que escrib\u00ed",
            "start": 1232.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 1236.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n",
            "start": 1238.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y los altos funcionarios p\u00fablicos de",
            "start": 1241.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico llegan de los mejores pagados del",
            "start": 1244.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1246.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esto no puede seguir sucediendo pero",
            "start": 1250.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 1254.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 1258.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no sueco",
            "start": 1263.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no pero vamos a resolver o sea y adem\u00e1s",
            "start": 1266.97,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "se va a argumentar y la autoridad",
            "start": 1272.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "competente resuelve y no hay ning\u00fan",
            "start": 1275.669,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1277.529,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "han opinado que la disminuci\u00f3n salarial",
            "start": 1285.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podr\u00eda bajar el nivel de preparaci\u00f3n",
            "start": 1287.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle si el perfil de los altos",
            "start": 1290.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funcionarios secretarios de estado",
            "start": 1293.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "subsecretarios directores generales",
            "start": 1295.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "coordinadores",
            "start": 1297.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en cuanto a su preparaci\u00f3n es m\u00ednimo de",
            "start": 1298.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "licenciatura licenciatura acreditada",
            "start": 1301.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incluso con c\u00e9dula profesional y en el",
            "start": 1303.28,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00e1rea",
            "start": 1306.88,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y hacienda",
            "start": 1308.999,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1313.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1315.12,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "ya como",
            "start": 1316.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1318.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pues son maestros",
            "start": 1320.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1324.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "grados de doctor",
            "start": 1327.47,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda mujeres y hombres",
            "start": 1330.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 1334.279,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del actual gobierno",
            "start": 1337.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen muy buen nivel",
            "start": 1340.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica",
            "start": 1343.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les pongo otro ejemplo cuanto",
            "start": 1346.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 1351.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un maestro de tiempo completo",
            "start": 1353.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en la unam",
            "start": 1358.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el poli",
            "start": 1360.09,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en la metropolitana",
            "start": 1362.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en el itam",
            "start": 1365.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en el tecnol\u00f3gico",
            "start": 1368.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 1372.909,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "120 mil pesos",
            "start": 1376.28,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y no es lo mismo un secretario",
            "start": 1380.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1385.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "va a ganar 105 mil pesos mensuales si no",
            "start": 1387.48,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 1393.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 1397.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de estar sirviendo",
            "start": 1400.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1404.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 1407.299,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo material no es la felicidad",
            "start": 1412.429,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no es el dinero la felicidad",
            "start": 1416.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la felicidad de estar bien con uno mismo",
            "start": 1420.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estar bien",
            "start": 1422.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia estar bien con el",
            "start": 1425.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 1427.87,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no es el dinero no son los t\u00edtulos",
            "start": 1431.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es el estar sirviendo a los dem\u00e1s eso es",
            "start": 1434.509,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que nos hace felices es una",
            "start": 1438.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n distinta m\u00e1s",
            "start": 1441.109,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico",
            "start": 1444.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1449.02,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "les parece porque es poco dinero",
            "start": 1451.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 1456.11,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "existe el sector privado que tampoco",
            "start": 1458.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pagan mucho",
            "start": 1463.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque todo esto es",
            "start": 1466.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fantasioso es",
            "start": 1470.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay muchos mitos",
            "start": 1472.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pregunten cu\u00e1nto ganan",
            "start": 1476.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "servidor o un gerente",
            "start": 1481.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en una empresa en un banco no crean que",
            "start": 1486.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ganan mucho",
            "start": 1490.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "raro hay en el sector privado ciertos",
            "start": 1492.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "directivos",
            "start": 1496.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "si ganan mucho pero la mayor\u00eda de la",
            "start": 1499.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gente que trabaja en el sector privado",
            "start": 1502.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no tiene muchos sueldos es el caso de",
            "start": 1505.559,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "las universidades ustedes qu\u00e9 bueno qu\u00e9",
            "start": 1509.11,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "tratamos el tema",
            "start": 1515.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano quien gana",
            "start": 1518.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "105 mil pesos mensuales",
            "start": 1521.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gasteiz",
            "start": 1526.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1533.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sal y luego",
            "start": 1538.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1541.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preguntarle en el tema de los",
            "start": 1543.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernadores por ejemplo ahora en",
            "start": 1545.57,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "jalisco hay una situaci\u00f3n dif\u00edcil en",
            "start": 1547.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "materia de seguridad no s\u00e9 qu\u00e9 reporte",
            "start": 1550.519,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le dieron en la ma\u00f1ana porque fueron",
            "start": 1552.139,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "emboscados unos polic\u00edas est\u00e1 el asunto",
            "start": 1554.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las granadas y por ejemplo el",
            "start": 1556.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernador alfaro el pr\u00f3ximo gobernador",
            "start": 1558.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pues no no hay buena relaci\u00f3n en el tema",
            "start": 1561.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los superdelegados considera que hay",
            "start": 1564.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una invasi\u00f3n ustedes si as\u00ed no quieren",
            "start": 1566.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "colaborar bueno pues ellos saben pero si",
            "start": 1568.399,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no hay esa colaboraci\u00f3n c\u00f3mo se va a",
            "start": 1570.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "resolver este tema qu\u00e9 mensaje les va a",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dar hoy a los gobernadores para que",
            "start": 1574.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puedan avanzar en materia de seguridad",
            "start": 1576.46,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ante estas situaciones dif\u00edciles y por",
            "start": 1579.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otro lado preguntarle cu\u00e1ndo se va a",
            "start": 1581.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "enviar la iniciativa para la derogaci\u00f3n",
            "start": 1584.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la reforma educativa para el cambio",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de las reformas gracias y miren en",
            "start": 1589.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "efecto en jalisco",
            "start": 1592.85,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado se presentaron",
            "start": 1594.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1598.509,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "incidentes",
            "start": 1601.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo de la embajada",
            "start": 1605.77,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 atendiendo por la",
            "start": 1609.14,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general el asunto no pas\u00f3 a",
            "start": 1614.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mayores tenemos esa informaci\u00f3n",
            "start": 1618.34,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tenemos el informe de polic\u00edas",
            "start": 1622.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "asesinados en c\u00e1liz",
            "start": 1627.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "les puedo decir que el informe de la",
            "start": 1629.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana son los dos estados donde se",
            "start": 1632.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "registraron m\u00e1s hechos violentos jalisco",
            "start": 1636.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y michoac\u00e1n",
            "start": 1640.43,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que cumplir con nuestra",
            "start": 1643.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1645.96,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y atender de estos casos",
            "start": 1648.86,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "lo otro es una pol\u00e9mica que todav\u00eda",
            "start": 1652.809,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 1658.119,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1660.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1662.419,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de ser por qu\u00e9",
            "start": 1665.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se trata de un gobernador electo",
            "start": 1670.809,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el que tiene la responsabilidad",
            "start": 1675.539,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1678.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gobernador actual",
            "start": 1680.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en este tema cuando el toma de posici\u00f3n",
            "start": 1683.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1688.77,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "vamos a establecer comunicaci\u00f3n",
            "start": 1690.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1694.909,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pues \u00e9sta",
            "start": 1696.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muy claro el que hay delitos del fuero",
            "start": 1698.83,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "com\u00fan y delitos de fuero federal y cada",
            "start": 1703.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este gobierno tiene que atenderlos y se",
            "start": 1707.049,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "da la coordinaci\u00f3n muy bien si no se",
            "start": 1711.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "acepta pues cada quien se tiene que",
            "start": 1714.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ocupar de lo que le corresponde acerca",
            "start": 1717.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1721.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "reforma para cancelarla m\u00e1s llamada",
            "start": 1723.68,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "reforma educativa pues va a ser",
            "start": 1727.43,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "posiblemente la semana pr\u00f3xima",
            "start": 1732.57,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "ya este que tiene elaborado el proyecto",
            "start": 1735.539,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1741.059,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "un consenso",
            "start": 1745.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "maestros que nos est\u00e1n ayudando en la",
            "start": 1749.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n para cumplir tambi\u00e9n con",
            "start": 1753.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este compromiso",
            "start": 1756.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ch\u00e1beli luego",
            "start": 1760.169,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gracias se sabe exactamente qu\u00e9",
            "start": 1770.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n criminal en busco a los",
            "start": 1772.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "polic\u00edas si este tipo de circunstancias",
            "start": 1774.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ameritaran el despliegue de mayores",
            "start": 1777.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "efectivos federales militares y de",
            "start": 1779.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal esto por otro lado ha",
            "start": 1782.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenido ya presidente dos reuniones con",
            "start": 1784.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "su gabinete de seguridad que le han",
            "start": 1787.16,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 1789.08,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "los funcionarios m\u00e1s informados de este",
            "start": 1790.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adem\u00e1s del presidente sobre el mapa",
            "start": 1792.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico qu\u00e9 papel ocupa el",
            "start": 1794.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de jalisco nueva generaci\u00f3n en",
            "start": 1796.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este mapa y c\u00f3mo se est\u00e1 moviendo el",
            "start": 1798.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cartel de joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera en",
            "start": 1801.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a\u00fan con su juicio vigente y",
            "start": 1803.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "finalmente cu\u00e1l es el perfil del",
            "start": 1806.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ministro o ministra que va a ocupar la",
            "start": 1809.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacante que dej\u00f3 el ministro jos\u00e9 ram\u00f3n",
            "start": 1813.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coss\u00edo gracias y cu\u00e1ndo enviar\u00eda esto al",
            "start": 1815.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "senado bueno",
            "start": 1817.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 1822.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1824.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "satisfecho y",
            "start": 1827.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "seguro de contar con un gabinete de",
            "start": 1830.179,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1834.679,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "mujeres y de hombres",
            "start": 1839.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con experiencia",
            "start": 1843.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "deseos de",
            "start": 1851.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y ayudar para garantizar la paz y la",
            "start": 1853.549,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 1856.789,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "me siento muy respaldado por el gabinete",
            "start": 1859.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1863.13,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1865.28,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1866.83,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "primer orden los integrantes del",
            "start": 1868.37,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 1871.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y si quiero",
            "start": 1875.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacer una precisi\u00f3n",
            "start": 1877.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "vamos a atender desde luego",
            "start": 1880.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y todas las demandas de que haya paz de",
            "start": 1885.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que haya tranquilidad",
            "start": 1889.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se va a combatir la inseguridad la",
            "start": 1892.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1896.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1897.72,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "vamos a poner en el centro",
            "start": 1900.15,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la seguridad de los ciudadanos la",
            "start": 1904.029,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1908.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s nos importa",
            "start": 1910.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por eso lo de la definici\u00f3n de las",
            "start": 1915.299,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "coordinaciones",
            "start": 1917.519,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 1920.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "existir operativos especiales",
            "start": 1923.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero lo fundamental",
            "start": 1927.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1930.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el territorio",
            "start": 1932.3,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "donde vive la gente",
            "start": 1935.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "haya vigilancia haya seguridad",
            "start": 1938.909,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1943.95,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "no se importa mucho",
            "start": 1946.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver",
            "start": 1951.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con delitos que afectan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1954.45,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "homicidios robos secuestros",
            "start": 1959.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto es lo principal",
            "start": 1966.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no se vaya a atender",
            "start": 1969.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 1973.33,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1975.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la seguridad para",
            "start": 1977.12,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1981.35,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "acerca de la propuesta para la",
            "start": 1983.549,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de",
            "start": 1985.86,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "el ministro que termina se jubila en la",
            "start": 1990.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 1994.05,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya en su momento vamos a presentar",
            "start": 1996.14,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la eterna",
            "start": 2000.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "al senado como lo establece el",
            "start": 2003.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2006.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 2010.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "abogados obviamente mujeres hombres",
            "start": 2014.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con integridad con principios honestos",
            "start": 2021.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nos corresponde a nosotros hacer esta",
            "start": 2027.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "propuesta al poder legislativo y vamos a",
            "start": 2030.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 2035.0,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2036.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sean personas",
            "start": 2038.169,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "e \u00edntegras",
            "start": 2041.22,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 2043.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumplan",
            "start": 2051.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de impartir justicia",
            "start": 2054.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed el poder judicial",
            "start": 2059.55,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "tenga buenos jueces y se imparta",
            "start": 2065.139,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2068.799,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.59,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y terminamos con dos m\u00e1s",
            "start": 2076.6,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "buenos dias gabriela jim\u00e9nez del sol de",
            "start": 2080.429,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico en la reforma bueno en esta",
            "start": 2082.649,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "iniciativa para la reforma educativa",
            "start": 2085.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incluir\u00e1 un apartado en donde se les",
            "start": 2087.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "pida a los sindicatos de maestros que no",
            "start": 2090.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "creen nuevos partidos pol\u00edticos esto",
            "start": 2093.179,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "para no intervenir con la democracia",
            "start": 2095.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sindical y bueno esta pregunta va",
            "start": 2097.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que elba esther gordillo est\u00e1",
            "start": 2099.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gestando un nuevo partido y preguntarle",
            "start": 2102.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "si esto no va a intervenir precisamente",
            "start": 2104.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la democracia sindical y en las",
            "start": 2107.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reuniones que hab\u00eda tenido usted con \u00e9l",
            "start": 2110.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cnte les hab\u00eda propuesto que el gobierno",
            "start": 2112.17,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "federal est\u00e9 mediara entre las",
            "start": 2115.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferentes corrientes sindicales para",
            "start": 2118.589,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "que se pudieran llevar unas elecciones",
            "start": 2120.869,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 2123.38,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n bueno esta mediaci\u00f3n",
            "start": 2124.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda y por \u00faltimo preguntarle de",
            "start": 2126.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde o con qu\u00e9 dinero se pagar\u00edan los",
            "start": 2131.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bonos del nuevo aeropuerto se utilizar\u00eda",
            "start": 2134.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "dinero de los impuestos de los",
            "start": 2136.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ciudadanos o de d\u00f3nde saldr\u00eda este este",
            "start": 2138.599,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "dinero para comprarlos gracias",
            "start": 2141.51,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "son varias",
            "start": 2145.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "reforma que se va a proponer",
            "start": 2151.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en materia de educaci\u00f3n pues tiene que",
            "start": 2155.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ver con lo que ya",
            "start": 2158.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "expresamos",
            "start": 2160.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el garantizar el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 2162.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita de calidad en todos",
            "start": 2166.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los niveles escolares",
            "start": 2170.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y garantizar el acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 2173.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nadie se quede sin la oportunidad de",
            "start": 2175.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 2178.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y que se mejore la calidad de la",
            "start": 2180.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y que podamos lograr esto",
            "start": 2182.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con el apoyo de maestros y de padres de",
            "start": 2188.33,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "familia que no haya imposici\u00f3n",
            "start": 2191.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se puede llevar a cabo una reforma",
            "start": 2196.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "educativa sin los maestros",
            "start": 2199.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2202.57,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es algo nuevo y considero",
            "start": 2204.859,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "bueno para el pa\u00eds",
            "start": 2210.289,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el que se lleve a cabo una aut\u00e9ntica",
            "start": 2214.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "reforma educativa con el acompa\u00f1amiento",
            "start": 2217.93,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de maestros y de padres de familia",
            "start": 2223.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 2226.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la democracia sindical en general no",
            "start": 2229.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "solo para el sindicato de maestros lo",
            "start": 2233.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 2236.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "proponiendo es que los trabajadores",
            "start": 2238.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "elijan libremente a sus representantes",
            "start": 2242.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ya no va a haber",
            "start": 2246.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales apoyados",
            "start": 2251.559,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "promovidos respaldados por el gobierno",
            "start": 2256.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a ver sindicatos",
            "start": 2263.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "del gobierno sindicatos apoyados",
            "start": 2266.88,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "por las autoridades",
            "start": 2271.96,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "se terminan",
            "start": 2275.569,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los sindicatos de estado",
            "start": 2277.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "los sindicatos van a tener independencia",
            "start": 2281.71,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para que los trabajadores",
            "start": 2284.94,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "elijan libremente a sus representantes",
            "start": 2289.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a meternos en la vida",
            "start": 2295.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "interna de los sindicatos",
            "start": 2299.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "van a ser los trabajadores lo que vamos",
            "start": 2303.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2306.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "procurar",
            "start": 2307.99,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "es que haya democracia sindical",
            "start": 2310.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que no haya imposiciones",
            "start": 2314.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el voto sea libre y secreto",
            "start": 2318.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que le corresponde",
            "start": 2325.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "supervisar vigilar a la secretaria del",
            "start": 2329.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2334.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esa es la funci\u00f3n",
            "start": 2336.51,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "si podemos ayudar",
            "start": 2340.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la conciliaci\u00f3n",
            "start": 2344.049,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "para que haya democracia sindical",
            "start": 2346.5,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a hacerlo",
            "start": 2350.22,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "pero a solicitud de las partes",
            "start": 2354.57,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no de manera oficiosa",
            "start": 2360.32,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2364.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las partes piden",
            "start": 2366.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "intervenga la secretaria del trabajo",
            "start": 2369.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "paremos buscando la conciliaci\u00f3n",
            "start": 2374.92,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2379.67,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica se renueven las",
            "start": 2382.47,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "direcciones sindicales",
            "start": 2386.97,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "2 m\u00e1s",
            "start": 2391.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ayer nos comentaba que no se va a hacer",
            "start": 2396.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acuerdo ilegal en este",
            "start": 2399.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "planteamiento del desarme del crimen",
            "start": 2400.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "organizado pero a m\u00ed me gustar\u00eda si nos",
            "start": 2403.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pudiera explicar entonces cu\u00e1l va a ser",
            "start": 2404.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la estrategia de acercamiento es decir",
            "start": 2406.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "van a esperar que sean ellos quienes",
            "start": 2409.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "busquen este posible perd\u00f3n indulto o",
            "start": 2411.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda o c\u00f3mo van a llegar a ello ser\u00e1",
            "start": 2414.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atacando las finanzas como est\u00e1",
            "start": 2417.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "planteada esta estrategia del desarme",
            "start": 2419.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ya se dio a conocer un plan",
            "start": 2421.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2425.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas",
            "start": 2427.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el plan para la paz y la seguridad ah\u00ed",
            "start": 2430.38,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "viene expuesto lo que",
            "start": 2434.73,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1s preguntando desde luego es un",
            "start": 2439.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2443.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estarles informando",
            "start": 2444.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed poco a poco",
            "start": 2447.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de la condici\u00f3n de la ley",
            "start": 2457.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2460.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "parece que en los \u00faltimos d\u00edas se han",
            "start": 2463.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dado una serie de inconformidades en",
            "start": 2466.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particular en el sector acad\u00e9mico",
            "start": 2470.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "justamente como el ejemplo que planteaba",
            "start": 2471.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "consigue si esas el instituto mora por",
            "start": 2474.38,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de ingresos de investigadores",
            "start": 2478.68,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hasta el 50% y esto sumado a otros",
            "start": 2481.89,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "incidentes como lo de la radio p\u00fablica",
            "start": 2487.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que subsan\u00f3 recientemente el senado no",
            "start": 2492.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fue precipitado el proceso de reforma y",
            "start": 2495.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "si estar\u00eda en una posici\u00f3n de revisar",
            "start": 2498.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta legislaci\u00f3n dadas las condiciones",
            "start": 2500.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se han venido presentando en",
            "start": 2504.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "diferentes sectores de la administraci\u00f3n",
            "start": 2506.67,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "no mire este no fue precipitado",
            "start": 2509.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la ley que se aprob\u00f3",
            "start": 2516.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba congelada",
            "start": 2519.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2522.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ser\u00eda aprobado en el senado",
            "start": 2527.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os",
            "start": 2531.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2534.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "les doy el dato m\u00e1s tarde",
            "start": 2537.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme que es muy interesante esto",
            "start": 2543.21,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 2547.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era pablo g\u00f3mez senador",
            "start": 2550.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "luego se aprueba en el senado",
            "start": 2553.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y pasa a la c\u00e1mara diputados y ah\u00ed",
            "start": 2557.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2561.97,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "congela",
            "start": 2563.279,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y tarda pues 10 a\u00f1os",
            "start": 2565.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y lo que nosotros hacemos",
            "start": 2569.71,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "como correspond\u00eda al planteamiento",
            "start": 2572.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario ganar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2577.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que lo que percibe el presidente que era",
            "start": 2580.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la esencia de esa ley",
            "start": 2584.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2586.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "activo se sac\u00f3 de la congeladora y se",
            "start": 2591.49,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense una ley",
            "start": 2597.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os",
            "start": 2600.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s debate",
            "start": 2603.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s esta informaci\u00f3n",
            "start": 2606.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2610.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hemos venido hablando de esto desde hace",
            "start": 2612.19,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2615.18,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si haya investigadores que",
            "start": 2619.579,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ganen 200 mil pesos no",
            "start": 2621.95,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan investigador que gane 200 mil",
            "start": 2625.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2628.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2630.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces si les afectar\u00eda porque se",
            "start": 2633.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan con 100 mil",
            "start": 2635.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero no es el caso de los investigadores",
            "start": 2638.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajadores de base sindicalizados los",
            "start": 2643.619,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "que ganan menos de 20 mil pesos al mes",
            "start": 2648.369,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "van a recibir aumentos",
            "start": 2653.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los de abajo que es la mayor\u00eda de los",
            "start": 2657.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y tambi\u00e9n los que",
            "start": 2660.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ganan de 20",
            "start": 2664.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cuarenta cincuenta mil pesos no van a",
            "start": 2669.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tener problemas es decir van a seguir",
            "start": 2673.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 2677.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "sus sueldos con",
            "start": 2680.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el componente de inflaci\u00f3n donde hay la",
            "start": 2683.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 2686.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es arriba",
            "start": 2689.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por ejemplo yo voy a ganar el 40 por",
            "start": 2692.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento de lo que ganaba el presidente",
            "start": 2694.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 2697.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 2699.579,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n es mayor",
            "start": 2702.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "porque ganaban",
            "start": 2704.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 2707.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 2710.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2712.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este es el plan que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 2714.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cabo acerca de lo de la radio",
            "start": 2718.41,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "lo que se busca tambi\u00e9n lo explico para",
            "start": 2722.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que s\u00e9",
            "start": 2727.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en tienda",
            "start": 2729.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el estado tiene",
            "start": 2732.49,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estaciones de radio",
            "start": 2736.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tiene canales de televisi\u00f3n",
            "start": 2739.16,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "tiene agencias de noticias",
            "start": 2741.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y cada dependencia",
            "start": 2749.66,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ya sea de la radio de la televisi\u00f3n",
            "start": 2754.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "notimex tienen su propia pol\u00edtica",
            "start": 2758.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se cre\u00f3 desde hace unos",
            "start": 2766.5,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un organismo para articular",
            "start": 2771.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para unir toda la pol\u00edtica de",
            "start": 2775.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del estado",
            "start": 2777.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que esto lo hacen en espa\u00f1a que tiene su",
            "start": 2779.63,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n espa\u00f1ola lo hacen en el reino",
            "start": 2783.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "unido",
            "start": 2788.33,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces lo que se va a buscar",
            "start": 2790.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2793.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "e integrar articular toda la pol\u00edtica de",
            "start": 2795.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2800.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de el estado",
            "start": 2801.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2804.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "va a haber coordinaci\u00f3n",
            "start": 2808.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 2812.559,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda la libertad",
            "start": 2816.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no convirtiendo estos medios",
            "start": 2820.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "oficiosos",
            "start": 2825.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lectores de boletines del gobierno nada",
            "start": 2831.559,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de eso es para garantizar a los",
            "start": 2835.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mexicanos el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 2839.029,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito entonces todav\u00eda no",
            "start": 2845.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2849.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "articula el sistema pero ese es el",
            "start": 2851.109,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "objetivo porque est\u00e1 por nombrarse a la",
            "start": 2854.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "persona que se har\u00e1 cargo de esta",
            "start": 2859.73,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 2863.27,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pueden y no pueden hacer",
            "start": 2870.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los delegados se lo pregunto porque los",
            "start": 2872.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernadores los ven como una amenaza",
            "start": 2874.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como candidatos directos a gobernadores",
            "start": 2877.509,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que s\u00ed pueden y lo pueden",
            "start": 2880.24,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "hacer esto es loable en mi recorrido que",
            "start": 2882.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "hice por el pa\u00eds con todos los",
            "start": 2887.049,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "gobernadores a ustedes les consta",
            "start": 2888.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed me",
            "start": 2892.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron",
            "start": 2895.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces antes de ir al acto en la plaza",
            "start": 2896.75,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica yo ten\u00eda un encuentro con",
            "start": 2901.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2905.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed habl\u00e1bamos",
            "start": 2908.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y un tema era acerca del papel de los",
            "start": 2910.9,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "delegados nadie puede decir que no les",
            "start": 2915.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "explique",
            "start": 2920.53,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trataba",
            "start": 2922.39,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "incluso en algunos casos hasta",
            "start": 2924.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente",
            "start": 2928.039,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de menci\u00f3n de que el delegado nunca le",
            "start": 2930.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "iba a faltar el respeto a la autoridad",
            "start": 2933.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "local al gobernador al presidente",
            "start": 2936.39,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 2940.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es que hay otras cosas que yo entiendo",
            "start": 2943.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2946.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero yo eso se los dejo de tarea a",
            "start": 2951.369,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "ustedes para que ustedes este",
            "start": 2954.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2958.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues indaguen investiguen con todo",
            "start": 2961.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respeto ustedes son mirones",
            "start": 2964.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "profesionales son",
            "start": 2967.27,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "periodistas pero muy buenos periodistas",
            "start": 2970.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 con una",
            "start": 2977.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2980.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de la agencia de noticias ap los m\u00e9dicos",
            "start": 2984.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cubanos que estaban en brasil trabajando",
            "start": 2987.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hasta caer bolsonaro ellos podr\u00edan venir",
            "start": 2990.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico hay una negociaci\u00f3n en ese",
            "start": 2993.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sentido para extraer los m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 2995.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 2997.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3000.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y una volada",
            "start": 3002.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 3007.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los queremos mucho mucho mucho mucho",
            "start": 3011.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pero que son muy mentirosos pero el",
            "start": 3014.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3018.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "shaila garros a gente sin embargo",
            "start": 3019.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "retomando nada m\u00e1s para finalizar estar\u00e1",
            "start": 3021.81,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "terminamos a que se fue me de jalisco y",
            "start": 3024.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la violencia cu\u00e1nto tiempo estiman",
            "start": 3026.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para que empiece a disminuir la",
            "start": 3028.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "violencia de pues este tipo de ataques",
            "start": 3030.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "armados ya estamos est\u00e9 trabajando con",
            "start": 3033.4,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "eso yo les recuerdo que el plan nuestro",
            "start": 3036.64,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "tiene dos vertientes",
            "start": 3043.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "una que es para nosotros",
            "start": 3048.539,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 3052.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 3055.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya",
            "start": 3059.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empleo bienestar atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 3061.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3065.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y la otra",
            "start": 3068.48,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "vertiente es lo que tiene que ver con lo",
            "start": 3070.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "positivo",
            "start": 3074.589,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "en los dos casos van a haber resultados",
            "start": 3076.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya estoy",
            "start": 3078.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3082.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3084.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "van a mejorar",
            "start": 3086.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "las cosas en el pa\u00eds estoy",
            "start": 3088.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "confiado en eso",
            "start": 3093.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3096.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 3100.339,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no se ten\u00eda un sistema de",
            "start": 3102.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3106.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para saber lo que suced\u00eda diariamente en",
            "start": 3108.2,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 3112.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes en el pa\u00eds",
            "start": 3117.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos creando ese sistema",
            "start": 3122.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s estamos aqu\u00ed todos los d\u00edas",
            "start": 3126.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "asumiendo la responsabilidad pues creo",
            "start": 3130.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que esto va a ayudar mucho estas y otras",
            "start": 3133.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 3137.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estaba desatendido el problema",
            "start": 3140.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les pongo otro ejemplo",
            "start": 3146.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es claro",
            "start": 3150.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 3155.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el presidente solo",
            "start": 3159.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "puede disponer",
            "start": 3162.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 3165.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y los efectivos de la polic\u00eda federal",
            "start": 3169.31,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "efectivos 20000",
            "start": 3172.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda de la ciudad de mexico",
            "start": 3178.05,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "las 34 corporaciones",
            "start": 3181.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tienen 80 mil elementos",
            "start": 3186.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el presidente de acuerdo a la",
            "start": 3191.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n puede disponer de 20 mil",
            "start": 3193.109,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 3197.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la gente",
            "start": 3205.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 3209.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque el uso del ej\u00e9rcito adem\u00e1s",
            "start": 3213.19,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y el uso de la marina",
            "start": 3219.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3221.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en foco",
            "start": 3224.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 3226.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para el combate al crimen organizado",
            "start": 3230.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3235.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y la seguridad de los ciudadanos",
            "start": 3238.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 por completo",
            "start": 3241.809,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo y",
            "start": 3246.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos ahora enfrentando",
            "start": 3250.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y vamos a resolver",
            "start": 3253.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso las coordinaciones",
            "start": 3258.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3262.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 3265.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "haya elementos",
            "start": 3267.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y haya protecci\u00f3n a la gente a los",
            "start": 3269.97,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ciudadanos son 266 coordinaciones",
            "start": 3273.84,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "territoriales no podemos ahora",
            "start": 3278.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operar todas porque no tenemos los",
            "start": 3289.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "elementos va a ser un proceso ya",
            "start": 3292.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empezamos con 150 coordinaciones en el",
            "start": 3296.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3300.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y vamos a irnos ampliando",
            "start": 3302.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ayer en parte es que ya hay",
            "start": 3307.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "alrededor de 35 mil",
            "start": 3311.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "elementos en las coordinaciones y ah\u00ed",
            "start": 3314.87,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando y vamos a tener",
            "start": 3317.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3322.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y reclutar convocar",
            "start": 3325.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s elementos porque tambi\u00e9n si se",
            "start": 3328.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hace el an\u00e1lisis de cu\u00e1ntos polic\u00edas por",
            "start": 3331.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos hay en m\u00e9xico estamos entre",
            "start": 3336.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses con menos polic\u00edas por",
            "start": 3339.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ciudadanos en el mundo",
            "start": 3342.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3346.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se desatendi\u00f3 por completo",
            "start": 3347.859,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "este asunto y otros ya vamos a ir viendo",
            "start": 3352.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya c\u00f3mo est\u00e1 la salud",
            "start": 3356.15,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3359.84,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "como este el campo",
            "start": 3365.319,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fue un fracaso",
            "start": 3370.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal",
            "start": 3373.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es el equivalente a los 34 a\u00f1os",
            "start": 3380.839,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 3386.28,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cabra son 36 2 m\u00e1s",
            "start": 3388.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo",
            "start": 3395.099,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no vamos a seguir con esa pol\u00edtica que",
            "start": 3397.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no ha dado resultados lo dije el s\u00e1bado",
            "start": 3400.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ni siquiera en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3402.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "damos un dato",
            "start": 3406.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 30 del siglo pasado",
            "start": 3410.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3413.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los 80",
            "start": 3417.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la econom\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 3420.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "6% anual",
            "start": 3423.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3427.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "2% anual",
            "start": 3430.599,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estamos hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 3435.45,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuantitativos",
            "start": 3438.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y que conste que el crecimiento no es",
            "start": 3440.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3443.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de desarrollo",
            "start": 3446.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos hablando de crecimiento bueno ni",
            "start": 3447.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3449.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dio resultados el modelo",
            "start": 3453.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3457.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces esto no se quiere ver y hay",
            "start": 3460.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quienes quieren que mantengamos el mismo",
            "start": 3463.22,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 3467.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3469.809,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios pues ya no",
            "start": 3473.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no no no van a cambiar las cosas adem\u00e1s",
            "start": 3476.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya me lo dijeron en la calle me lo dicen",
            "start": 3478.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a cada rato no vaya a fallar",
            "start": 3481.22,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3484.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no voy a fallar va al cambio",
            "start": 3487.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y yo entiendo pues qu\u00e9",
            "start": 3491.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a generar algunas molestias pero como",
            "start": 3493.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se ponen los letreros cuando se est\u00e1n",
            "start": 3497.72,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "componiendo las calles",
            "start": 3500.869,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "disculpen las molestias que estas obras",
            "start": 3504.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ocasionan este el cambio va muchas",
            "start": 3506.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 3510.58,
            "duration": 3.56
        }
    ],
    "transcription_text": " d\u00edas estamos terminando la reuni\u00f3n de seguridad lee se inform\u00f3 se est\u00e1 obteniendo informaci\u00f3n sobre los delitos cometidos en todo el pa\u00eds con un sistema que se est\u00e1 estableciendo porque no existe un sistema de informaci\u00f3n qu\u00e9 reporte la incidencia delictiva diariamente el sistema que existe es para la estad\u00edstica para tener informaci\u00f3n 15 d\u00edas y nosotros queremos tener informaci\u00f3n diaria de todo lo que sucede para tomar decisiones de inmediato esto se los explico porque ayer me preguntaron sobre este tema y les dije que para la pr\u00f3xima semana ya vamos a tener e informaci\u00f3n confiable diaria sobre todo de delitos en donde no hay cifra negra qu\u00e9 es el caso de homicidios y robo de veh\u00edculos porque en robo casa habitaci\u00f3n robo al transporte secuestros ah\u00ed no se denuncian todos los delitos que se cometen pero el caso de homicidio si se tiene la informaci\u00f3n y y ajusta a la realidad esto quer\u00eda comentar me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n buscar lo mejor esto no se sab\u00eda de qu\u00e9 la autoridad m\u00e1s importante en la jerarqu\u00eda del poder ejecutivo no contar\u00e1 con informaci\u00f3n diario sobre los delitos cometidos esto me lleva a reforzar el criterio la convicci\u00f3n de que lo m\u00e1s importante es que el presidente asuma la responsabilidad es que no se delegue este tema que tanto preocupa a la gente las secretar\u00edas o instancias encargadas de la seguridad por eso la importancia de esta reuni\u00f3n diaria atendiendo personalmente este asunto que repito es de la mayor preocupaci\u00f3n de los ciudadanos la seguridad p\u00fablica la paz la tranquilidad tambi\u00e9n les informo que hoy envi\u00f3 la primera iniciativa al senado para la reforma del art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n suspender el fuero de el presidente de la rep\u00fablica que desde la constituci\u00f3n de 1812 57 solo podr\u00eda ser juzgado por delitos de traici\u00f3n a la patria en esa constituci\u00f3n tambi\u00e9n por delitos electorales en la constituci\u00f3n demille y 917 se quito el delito de faltas electorales y solo se dej\u00f3 como posibilidad de juzgar al presidente el delito de traici\u00f3n a la patria la iniciativa que estoy enviando al senado es para terminar con ese fuero se termina la impunidad establecida en la constituci\u00f3n y el presidente va a poder ser juzgado como cualquier otro ciudadano por cualquier delito desde luego va a poder ser juzgado por el delito de corrupci\u00f3n a\u00fan estando en funciones esto fue un compromiso que hice en la campa\u00f1a y lo estoy cumpliendo espero que los legisladores apruebe esta iniciativa este proyecto de reforma a la constituci\u00f3n que se acabe en los fueros que se acaben los privilegios es lo que quer\u00eda comentarles tambi\u00e9n con esto termino para que ustedes puedan preguntar lo que consideren termino dici\u00e9ndoles que ayer primer d\u00eda de la semana o muy buena respuesta en lo financiero no hubieron desequilibrios en e terreno el mundo de lo financiero no tuvimos problemas de depreciaci\u00f3n de nuestra moneda del peso y al contrario de lesi\u00f3n la bolsa hay confianza aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para agradecerle al presidente de donald trump por su felicitaci\u00f3n hay un buen ambiente en el pa\u00eds y hay confianza y vamos a seguir trabajando para sacar a nuestro querido m\u00e9xico del atraso y que haya crecimiento econ\u00f3mico y que haya empleos y que haya bienestar paz y tranquilidad ahora s\u00ed pues s\u00ed les van a explicar el d\u00eda de hoy los servidores p\u00fablicos de hacienda ellos ayer me informaron se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n para dar cumplimiento al compromiso que hicimos de proteger a inversionistas y se est\u00e1 cumpliendo con ese compromiso de proteger a los poseedores de bonos a inversionistas en general es nuestra palabra empe\u00f1ada de que no iba a tener ning\u00fan problema en lo econ\u00f3mico en lo financiero lo \u00edbamos a cumplir y por eso se est\u00e1 procediendo de esa manera pero ellos les van a explicar m\u00e1s sobre el tema buenos d\u00edas cedro y racial de la forma dos preguntas de primeras sobre los bonos qu\u00e9 opina usted del riesgo de que el precio de los bonos se encarezca tanto ya que ayer cerraron de 77 pesos me parece por 180 pesos despu\u00e9s del anuncio de que se iba a hacer la recompra qu\u00e9 tal si los tenedores de bonos aumentan tanto el precio que y comience una especulaci\u00f3n que se vuelve impagable muy caro ya m\u00e1s caro cancelar que continuarla est\u00e1 la construcci\u00f3n del aeropuerto y segunda hoy usted tiene una reuni\u00f3n con los gobernadores es la primera que tiene despu\u00e9s de un ambiente en medio de que los gobiernos manifestaban su desacuerdo con varias decisiones del ejecutivo una de ellas los superdelegados principalmente esa y parece que encabezados por el gobernador de jalisco al faro este como como lleg\u00f3 usted a esta reuni\u00f3n con los gobernadores es tersa y qu\u00e9 mensaje les puede dar bueno en el primer caso considero que los servidores p\u00fablicos de hacienda el secretario de hacienda puede informarles con amplitud yo opino de que aplica el libre mercado en la econom\u00eda que no no se puede por decreto por decisi\u00f3n pol\u00edtica y regular el mercado que esto depende de inversionistas de los que participan en el mundo financiero y estamos a favor del libre mercado eso es lo que puedo yo comentar y ellos pueden explicarles m\u00e1s sobre estos acerca de la reuni\u00f3n con los gobernadores en efecto hoy tenemos una reuni\u00f3n con los gobernadores no hay ning\u00fan problema por qu\u00e9 pues somos nosotros respetuosos de la soberan\u00eda de los estados se va a cumplir con los compromisos que tenemos de conformidad con la ley se les tienen que transferir recursos sus participaciones federales eso es lo que se va a informar el d\u00eda de hoy acerca de sus posturas si aceptan o no aceptan lo de la guardia nacional pues est\u00e1n en su derecho manifestarse nosotros somos respetuosos de todos y m\u00e1s cuando se trata de autoridades estatales [M\u00fasica] tienen los responsos de milenio no va a generar alg\u00fan conflicto en su estrategia de seguridad el que por ejemplo ayer la gobernadora de sonora ni siquiera acudi\u00f3 a la instalaci\u00f3n de este consejo nacional aureoles amenaza con que incluso va a ir a la suprema corte en contra de estos super delegados hay otra estrategia para estos estados en los que quiz\u00e1 los gobernadores no acepten participar con el gobierno federal es que hay que aclarar de que se trata de una estrategia del gobierno federal nuestra responsabilidad si hay cooperaci\u00f3n de los gobiernos estatales bienvenida y qu\u00e9 bueno que as\u00ed sea s\u00ed no y est\u00e1n de acuerdo pues ellos tienen su derecho actuar con libertad de conformidad con la soberan\u00eda que hay en los estados y tambi\u00e9n de acudir a instancias donde se dirimen controversias en este caso al poder judicial entonces nosotros somos respetuosos eso no vamos a confrontarnos vamos a caer ninguna pol\u00e9mica con los gobernadores es mano franca a conocer que casi en servidores p\u00fablicos del poder judicial han presentado casi tres mil amparos en contra de la ley de remuneraciones tienen miedo de ser detenidos preguntarles su opini\u00f3n y ellos tambi\u00e9n consideran que el bajar los salarios puede abrir espacios a la corrupci\u00f3n conocer sufrir un presidente pues ya tambi\u00e9n sobre eso hemos hablado hicimos nosotros el compromiso de bajar los sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos para aumentar los sueldos de los servidores p\u00fablicos de abajo que ganan muy poco entonces s\u00ed bajan los sueldos de los de arriba para aumentar los sueldos de los de abajo es justicia laboral si esto no s parece justo a los funcionarios p\u00fablicos servidores p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel d los tres poderes pues tienen sus derechos a manifestarse tambi\u00e9n como lo est\u00e1n haciendo y la autoridad competente va a resolver lo que yo s\u00ed creo es que hubo un cambio se va a aplicar una pol\u00edtica de austeridad y aqu\u00ed recuerdo lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez presidente ju\u00e1rez dec\u00eda que el servidor p\u00fablico ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda por eso la diferencia entre funcionario y servidor morelos dec\u00eda siervo de la naci\u00f3n el servicio p\u00fablico no es para hacer dinero hispana servir a los ciudadanos de todas maneras de todas formas tienen libertad para en conformarse acerca de que si ganan menos se va a fomentar la corrupci\u00f3n eso s pocos muy poco 6 yo creo que hay deshonestidad cuando un funcionario p\u00fablico acepta recibir hasta seiscientos mil pesos mensuales eso es corrupci\u00f3n es un pa\u00eds con tanta pobreza si un servidor p\u00fablico quiere ganar c\u00f3mo suced\u00eda seiscientos mil pesos mensuales pues eso es un acto de deshonestidad pero bueno ese es mi punto de vista y yo respeto el derecho a disentir hay que ver cu\u00e1nto ganan los servidores p\u00fablicos en otros pa\u00edses yo recuerdo que hace un a\u00f1o que escrib\u00ed un libro es una investigaci\u00f3n y los altos funcionarios p\u00fablicos de m\u00e9xico llegan de los mejores pagados del mundo esto no puede seguir sucediendo pero insisto hay un aut\u00e9ntico estado de derecho no sueco no pero vamos a resolver o sea y adem\u00e1s se va a argumentar y la autoridad competente resuelve y no hay ning\u00fan problema han opinado que la disminuci\u00f3n salarial podr\u00eda bajar el nivel de preparaci\u00f3n preguntarle si el perfil de los altos funcionarios secretarios de estado subsecretarios directores generales coordinadores en cuanto a su preparaci\u00f3n es m\u00ednimo de licenciatura licenciatura acreditada incluso con c\u00e9dula profesional y en el \u00e1rea y hacienda los que est\u00e1n ya como servidores p\u00fablicos pues son maestros tienen grados de doctor de econom\u00eda mujeres y hombres los funcionarios servidores p\u00fablicos del actual gobierno tienen muy buen nivel acad\u00e9mica adem\u00e1s les pongo otro ejemplo cuanto gana un maestro de tiempo completo en la unam en el poli en la metropolitana en el itam en el tecnol\u00f3gico cuando mucho 120 mil pesos y no es lo mismo un secretario no solo va a ganar 105 mil pesos mensuales si no va a tener la gran satisfacci\u00f3n de estar sirviendo al pueblo no s\u00f3lo de pan vive el hombre lo material no es la felicidad no es el dinero la felicidad la felicidad de estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo no es el dinero no son los t\u00edtulos es el estar sirviendo a los dem\u00e1s eso es lo que nos hace felices es una concepci\u00f3n distinta m\u00e1s el servicio p\u00fablico no les parece porque es poco dinero pues entonces existe el sector privado que tampoco pagan mucho porque todo esto es fantasioso es hay muchos mitos pregunten cu\u00e1nto ganan servidor o un gerente en una empresa en un banco no crean que ganan mucho raro hay en el sector privado ciertos directivos si ganan mucho pero la mayor\u00eda de la gente que trabaja en el sector privado no tiene muchos sueldos es el caso de las universidades ustedes qu\u00e9 bueno qu\u00e9 tratamos el tema a ver que levanten la mano quien gana 105 mil pesos mensuales gasteiz [Aplausos] sal y luego gracias buenos d\u00edas presidente preguntarle en el tema de los gobernadores por ejemplo ahora en jalisco hay una situaci\u00f3n dif\u00edcil en materia de seguridad no s\u00e9 qu\u00e9 reporte le dieron en la ma\u00f1ana porque fueron emboscados unos polic\u00edas est\u00e1 el asunto de las granadas y por ejemplo el gobernador alfaro el pr\u00f3ximo gobernador pues no no hay buena relaci\u00f3n en el tema de los superdelegados considera que hay una invasi\u00f3n ustedes si as\u00ed no quieren colaborar bueno pues ellos saben pero si no hay esa colaboraci\u00f3n c\u00f3mo se va a resolver este tema qu\u00e9 mensaje les va a dar hoy a los gobernadores para que puedan avanzar en materia de seguridad ante estas situaciones dif\u00edciles y por otro lado preguntarle cu\u00e1ndo se va a enviar la iniciativa para la derogaci\u00f3n de la reforma educativa para el cambio de las reformas gracias y miren en efecto en jalisco el s\u00e1bado se presentaron estos incidentes lo de la embajada y se est\u00e1 atendiendo por la fiscal\u00eda general el asunto no pas\u00f3 a mayores tenemos esa informaci\u00f3n y tambi\u00e9n tenemos el informe de polic\u00edas asesinados en c\u00e1liz les puedo decir que el informe de la ma\u00f1ana son los dos estados donde se registraron m\u00e1s hechos violentos jalisco y michoac\u00e1n nosotros tenemos que cumplir con nuestra responsabilidad y atender de estos casos lo otro es una pol\u00e9mica que todav\u00eda no tiene este pues la raz\u00f3n de ser por qu\u00e9 se trata de un gobernador electo el que tiene la responsabilidad s gobernador actual en este tema cuando el toma de posici\u00f3n pues vamos a establecer comunicaci\u00f3n pero pues \u00e9sta muy claro el que hay delitos del fuero com\u00fan y delitos de fuero federal y cada este gobierno tiene que atenderlos y se da la coordinaci\u00f3n muy bien si no se acepta pues cada quien se tiene que ocupar de lo que le corresponde acerca de la reforma para cancelarla m\u00e1s llamada reforma educativa pues va a ser posiblemente la semana pr\u00f3xima ya este que tiene elaborado el proyecto hay un consenso maestros que nos est\u00e1n ayudando en la elaboraci\u00f3n para cumplir tambi\u00e9n con este compromiso ch\u00e1beli luego gracias se sabe exactamente qu\u00e9 organizaci\u00f3n criminal en busco a los polic\u00edas si este tipo de circunstancias ameritaran el despliegue de mayores efectivos federales militares y de polic\u00eda federal esto por otro lado ha tenido ya presidente dos reuniones con su gabinete de seguridad que le han dicho los funcionarios m\u00e1s informados de este pa\u00eds adem\u00e1s del presidente sobre el mapa del narcotr\u00e1fico qu\u00e9 papel ocupa el c\u00e1rtel de jalisco nueva generaci\u00f3n en este mapa y c\u00f3mo se est\u00e1 moviendo el cartel de joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera en nuestro pa\u00eds a\u00fan con su juicio vigente y finalmente cu\u00e1l es el perfil del ministro o ministra que va a ocupar la vacante que dej\u00f3 el ministro jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo gracias y cu\u00e1ndo enviar\u00eda esto al senado bueno yo estoy muy satisfecho y seguro de contar con un gabinete de seguridad mujeres y de hombres con experiencia deseos de y ayudar para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds me siento muy respaldado por el gabinete de seguridad son d primer orden los integrantes del gabinete de seguridad y si quiero hacer una precisi\u00f3n vamos a atender desde luego y todas las demandas de que haya paz de que haya tranquilidad se va a combatir la inseguridad la violencia pero vamos a poner en el centro la seguridad de los ciudadanos la seguridad p\u00fablica eso es lo que m\u00e1s nos importa por eso lo de la definici\u00f3n de las coordinaciones vana existir operativos especiales pero lo fundamental es que en el territorio donde vive la gente haya vigilancia haya seguridad por eso no se importa mucho todo lo que tiene que ver con delitos que afectan a la poblaci\u00f3n homicidios robos secuestros esto es lo principal no quiere decir que no se vaya a atender lo otro pero lo m\u00e1s importante es la seguridad para los ciudadanos acerca de la propuesta para la sustituci\u00f3n de el ministro que termina se jubila en la corte ya en su momento vamos a presentar la eterna al senado como lo establece el procedimiento van a ser abogados obviamente mujeres hombres con integridad con principios honestos nos corresponde a nosotros hacer esta propuesta al poder legislativo y vamos a cuidar de qu\u00e9 sean personas e \u00edntegras honestas cumplan con el prop\u00f3sito de impartir justicia para que as\u00ed el poder judicial tenga buenos jueces y se imparta justicia [M\u00fasica] y terminamos con dos m\u00e1s buenos dias gabriela jim\u00e9nez del sol de mexico en la reforma bueno en esta iniciativa para la reforma educativa incluir\u00e1 un apartado en donde se les pida a los sindicatos de maestros que no creen nuevos partidos pol\u00edticos esto para no intervenir con la democracia sindical y bueno esta pregunta va despu\u00e9s de que elba esther gordillo est\u00e1 gestando un nuevo partido y preguntarle si esto no va a intervenir precisamente con la democracia sindical y en las reuniones que hab\u00eda tenido usted con \u00e9l cnte les hab\u00eda propuesto que el gobierno federal est\u00e9 mediara entre las diferentes corrientes sindicales para que se pudieran llevar unas elecciones libres esta intervenci\u00f3n bueno esta mediaci\u00f3n c\u00f3mo ser\u00eda y por \u00faltimo preguntarle de d\u00f3nde o con qu\u00e9 dinero se pagar\u00edan los bonos del nuevo aeropuerto se utilizar\u00eda dinero de los impuestos de los ciudadanos o de d\u00f3nde saldr\u00eda este este dinero para comprarlos gracias son varias reforma que se va a proponer en materia de educaci\u00f3n pues tiene que ver con lo que ya expresamos el garantizar el derecho a la educaci\u00f3n educaci\u00f3n gratuita de calidad en todos los niveles escolares y garantizar el acceso a la educaci\u00f3n que nadie se quede sin la oportunidad de estudiar y que se mejore la calidad de la ense\u00f1anza y que podamos lograr esto con el apoyo de maestros y de padres de familia que no haya imposici\u00f3n no se puede llevar a cabo una reforma educativa sin los maestros por eso es algo nuevo y considero bueno para el pa\u00eds el que se lleve a cabo una aut\u00e9ntica reforma educativa con el acompa\u00f1amiento de maestros y de padres de familia acerca de la democracia sindical en general no solo para el sindicato de maestros lo que se est\u00e1 proponiendo es que los trabajadores elijan libremente a sus representantes ya no va a haber dirigentes sindicales apoyados promovidos respaldados por el gobierno van a ver sindicatos del gobierno sindicatos apoyados por las autoridades se terminan los sindicatos de estado los sindicatos van a tener independencia para que los trabajadores elijan libremente a sus representantes nosotros no vamos a meternos en la vida interna de los sindicatos van a ser los trabajadores lo que vamos a procurar es que haya democracia sindical que no haya imposiciones el voto sea libre y secreto eso es lo que le corresponde supervisar vigilar a la secretaria del trabajo esa es la funci\u00f3n si podemos ayudar en la conciliaci\u00f3n para que haya democracia sindical estamos dispuestos a hacerlo pero a solicitud de las partes no de manera oficiosa s\u00ed las partes piden intervenga la secretaria del trabajo paremos buscando la conciliaci\u00f3n buscando de manera democr\u00e1tica se renueven las direcciones sindicales 2 m\u00e1s ayer nos comentaba que no se va a hacer ning\u00fan acuerdo ilegal en este planteamiento del desarme del crimen organizado pero a m\u00ed me gustar\u00eda si nos pudiera explicar entonces cu\u00e1l va a ser la estrategia de acercamiento es decir van a esperar que sean ellos quienes busquen este posible perd\u00f3n indulto o amnist\u00eda o c\u00f3mo van a llegar a ello ser\u00e1 atacando las finanzas como est\u00e1 planteada esta estrategia del desarme se\u00f1or ya se dio a conocer un plan hace algunos d\u00edas el plan para la paz y la seguridad ah\u00ed viene expuesto lo que nos est\u00e1s preguntando desde luego es un proceso nosotros vamos a estarles informando aqu\u00ed poco a poco a prop\u00f3sito de la condici\u00f3n de la ley org\u00e1nica de la administraci\u00f3n p\u00fablica parece que en los \u00faltimos d\u00edas se han dado una serie de inconformidades en particular en el sector acad\u00e9mico justamente como el ejemplo que planteaba consigue si esas el instituto mora por reducci\u00f3n de ingresos de investigadores hasta el 50% y esto sumado a otros incidentes como lo de la radio p\u00fablica que subsan\u00f3 recientemente el senado no fue precipitado el proceso de reforma y si estar\u00eda en una posici\u00f3n de revisar esta legislaci\u00f3n dadas las condiciones que se han venido presentando en diferentes sectores de la administraci\u00f3n no mire este no fue precipitado la ley que se aprob\u00f3 estaba congelada en la c\u00e1mara de diputados ser\u00eda aprobado en el senado hace 10 a\u00f1os aproximadamente les doy el dato m\u00e1s tarde perm\u00edteme que es muy interesante esto se aprob\u00f3 era pablo g\u00f3mez senador luego se aprueba en el senado y pasa a la c\u00e1mara diputados y ah\u00ed s\u00ed congela y tarda pues 10 a\u00f1os y lo que nosotros hacemos como correspond\u00eda al planteamiento ning\u00fan funcionario ganar\u00e1 m\u00e1s que lo que percibe el presidente que era la esencia de esa ley pues activo se sac\u00f3 de la congeladora y se aprob\u00f3 entonces imag\u00ednense una ley de 10 a\u00f1os que m\u00e1s debate que m\u00e1s esta informaci\u00f3n adem\u00e1s hemos venido hablando de esto desde hace mucho tiempo yo no s\u00e9 si haya investigadores que ganen 200 mil pesos no hay ning\u00fan investigador que gane 200 mil casos s entonces si les afectar\u00eda porque se quedar\u00edan con 100 mil pero no es el caso de los investigadores trabajadores de base sindicalizados los que ganan menos de 20 mil pesos al mes van a recibir aumentos los de abajo que es la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos y tambi\u00e9n los que ganan de 20 cuarenta cincuenta mil pesos no van a tener problemas es decir van a seguir recibiendo sus sueldos con el componente de inflaci\u00f3n donde hay la disminuci\u00f3n es arriba por ejemplo yo voy a ganar el 40 por ciento de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a en otros casos la reducci\u00f3n es mayor porque ganaban y mucho m\u00e1s formalmente entonces este es el plan que se est\u00e1 llevando a cabo acerca de lo de la radio lo que se busca tambi\u00e9n lo explico para que s\u00e9 en tienda el estado tiene estaciones de radio tiene canales de televisi\u00f3n tiene agencias de noticias y cada dependencia ya sea de la radio de la televisi\u00f3n notimex tienen su propia pol\u00edtica al mismo tiempo se cre\u00f3 desde hace unos a\u00f1os un organismo para articular para unir toda la pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n del estado que esto lo hacen en espa\u00f1a que tiene su televisi\u00f3n espa\u00f1ola lo hacen en el reino unido entonces lo que se va a buscar es e integrar articular toda la pol\u00edtica de informaci\u00f3n de el estado ese es el prop\u00f3sito va a haber coordinaci\u00f3n respetando autonom\u00eda la libertad no convirtiendo estos medios oficiosos lectores de boletines del gobierno nada de eso es para garantizar a los mexicanos el derecho a la informaci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito entonces todav\u00eda no s\u00e9 articula el sistema pero ese es el objetivo porque est\u00e1 por nombrarse a la persona que se har\u00e1 cargo de esta coordinaci\u00f3n qu\u00e9 es lo que pueden y no pueden hacer los delegados se lo pregunto porque los gobernadores los ven como una amenaza como candidatos directos a gobernadores qu\u00e9 es lo que s\u00ed pueden y lo pueden hacer esto es loable en mi recorrido que hice por el pa\u00eds con todos los gobernadores a ustedes les consta porque muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed me acompa\u00f1aron entonces antes de ir al acto en la plaza p\u00fablica yo ten\u00eda un encuentro con el gobernador y ah\u00ed habl\u00e1bamos y un tema era acerca del papel de los delegados nadie puede decir que no les explique de qu\u00e9 se trataba incluso en algunos casos hasta p\u00fablicamente de menci\u00f3n de que el delegado nunca le iba a faltar el respeto a la autoridad local al gobernador al presidente municipal es que hay otras cosas que yo entiendo tambi\u00e9n pero yo eso se los dejo de tarea a ustedes para que ustedes este este pues indaguen investiguen con todo respeto ustedes son mirones profesionales son periodistas pero muy buenos periodistas y termin\u00f3 con una a ver de la agencia de noticias ap los m\u00e9dicos cubanos que estaban en brasil trabajando hasta caer bolsonaro ellos podr\u00edan venir a m\u00e9xico hay una negociaci\u00f3n en ese sentido para extraer los m\u00e9dicos cubanos a mexico eso es y una volada nuestros adversarios los queremos mucho mucho mucho mucho pero que son muy mentirosos pero el presidente shaila garros a gente sin embargo retomando nada m\u00e1s para finalizar estar\u00e1 terminamos a que se fue me de jalisco y de la violencia cu\u00e1nto tiempo estiman para que empiece a disminuir la violencia de pues este tipo de ataques armados ya estamos est\u00e9 trabajando con eso yo les recuerdo que el plan nuestro tiene dos vertientes una que es para nosotros m\u00e1s importante la atenci\u00f3n a las causas que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya empleo bienestar atenci\u00f3n a los j\u00f3venes eso es lo m\u00e1s importante y la otra vertiente es lo que tiene que ver con lo positivo en los dos casos van a haber resultados ya estoy seguro de qu\u00e9 van a mejorar las cosas en el pa\u00eds estoy confiado en eso por qu\u00e9 les dec\u00eda imag\u00ednense si no se ten\u00eda un sistema de informaci\u00f3n para saber lo que suced\u00eda diariamente en materia cr\u00edmenes en el pa\u00eds y nosotros estamos creando ese sistema pero m\u00e1s estamos aqu\u00ed todos los d\u00edas asumiendo la responsabilidad pues creo que esto va a ayudar mucho estas y otras medidas estaba desatendido el problema les pongo otro ejemplo qu\u00e9 es claro de acuerdo a la constituci\u00f3n el presidente solo puede disponer de la polic\u00eda federal y los efectivos de la polic\u00eda federal efectivos 20000 la polic\u00eda de la ciudad de mexico las 34 corporaciones tienen 80 mil elementos y el presidente de acuerdo a la constituci\u00f3n puede disponer de 20 mil para todo el pa\u00eds c\u00f3mo est\u00e1 la gente pues en estado de indefensi\u00f3n porque el uso del ej\u00e9rcito adem\u00e1s y el uso de la marina s\u00ed en foco operativos para el combate al crimen organizado y la seguridad p\u00fablica y la seguridad de los ciudadanos se abandon\u00f3 por completo entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo y eso es lo que estamos ahora enfrentando y vamos a resolver por eso las coordinaciones para qu\u00e9 el territorio haya elementos y haya protecci\u00f3n a la gente a los ciudadanos son 266 coordinaciones territoriales no podemos ahora operar todas porque no tenemos los elementos va a ser un proceso ya empezamos con 150 coordinaciones en el territorio y vamos a irnos ampliando ayer en parte es que ya hay alrededor de 35 mil elementos en las coordinaciones y ah\u00ed vamos a ir avanzando y vamos a tener qu\u00e9 y reclutar convocar a m\u00e1s elementos porque tambi\u00e9n si se hace el an\u00e1lisis de cu\u00e1ntos polic\u00edas por ciudadanos hay en m\u00e9xico estamos entre los pa\u00edses con menos polic\u00edas por ciudadanos en el mundo entonces se desatendi\u00f3 por completo este asunto y otros ya vamos a ir viendo ya c\u00f3mo est\u00e1 la salud c\u00f3mo est\u00e1 el sector energ\u00e9tico como este el campo fue un fracaso todo el periodo neoliberal es el equivalente a los 34 a\u00f1os del porfiriato adem\u00e1s cabra son 36 2 m\u00e1s pero es lo mismo no vamos a seguir con esa pol\u00edtica que no ha dado resultados lo dije el s\u00e1bado ni siquiera en t\u00e9rminos cuantitativos damos un dato desde los a\u00f1os 30 del siglo pasado hasta los 80 el crecimiento de la econom\u00eda de m\u00e9xico 6% anual en el per\u00edodo neoliberal 2% anual estamos hablando en t\u00e9rminos cuantitativos y que conste que el crecimiento no es desarrollo no estamos hablando de desarrollo estamos hablando de crecimiento bueno ni as\u00ed dio resultados el modelo y en t\u00e9rminos cuantitativos entonces esto no se quiere ver y hay quienes quieren que mantengamos el mismo sistema de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pues ya no no no no van a cambiar las cosas adem\u00e1s ya me lo dijeron en la calle me lo dicen a cada rato no vaya a fallar este no voy a fallar va al cambio y yo entiendo pues qu\u00e9 va a generar algunas molestias pero como se ponen los letreros cuando se est\u00e1n componiendo las calles disculpen las molestias que estas obras ocasionan este el cambio va muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:56.305694"
}