{
    "video_id": "5zuXTtCbA-Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5zuXTtCbA-Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSRlG0Wpd66J3lQtHEiP8-uWntLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5zuXTtCbA-Q",
    "video_title": "Agua Saludable para La Laguna, desde Lerdo, Durango",
    "video_length_seconds": 2046,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es",
            "start": 0.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unor Es un honor",
            "start": 2.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es agradecerle mucho a a nuestro hermano",
            "start": 5.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vecino nuestro gobernador de Coahuila",
            "start": 10.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Manolo qu\u00e9 bueno que est\u00e1s ac\u00e1 Gracias",
            "start": 12.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por tu presencia a Lalo tricio por",
            "start": 15.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supuesto a Homero Mart\u00ednez a quien",
            "start": 19.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa con agua y en \u00e9l en Germ\u00e1n",
            "start": 22.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn saludo a todos los trabajadores",
            "start": 25.039,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de esta Noble a los empresarios que hoy",
            "start": 28.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an secretarios del gabinete y",
            "start": 31.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 muy breve solamente agradecerle a",
            "start": 35.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo de Durango y de la",
            "start": 39.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera presidente seguramente",
            "start": 42.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 45.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Coahuila este proyecto va a venir a",
            "start": 46.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cambiarle la vida por completo a la",
            "start": 49.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera todos sabemos el",
            "start": 51.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problema grave de muchos a\u00f1os de toda",
            "start": 54.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta zona agua con metales pesados pozos",
            "start": 57.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muy profundos que cada vez es m\u00e1s",
            "start": 61.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "complejo poder sacar agua en diferentes",
            "start": 64.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "zonas y creo que la idea de hacer este",
            "start": 66.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proyecto de agua saludable para la",
            "start": 69.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "laguna va a representar un antes y un",
            "start": 72.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s primero en la salud de nuestra",
            "start": 76.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente que es lo m\u00e1s importante y despu\u00e9s",
            "start": 78.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en darle una viabilidad a esta zona de",
            "start": 82.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os porque al momento de",
            "start": 86.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sacar a agua de la presa para poderla",
            "start": 89.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "potabilizar y poderla bajar a gravedad a",
            "start": 92.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los cinco municipios de Coahuila y a los",
            "start": 95.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuatro municipios de Durango eso va a",
            "start": 98.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "generar que muchos de los pozos que hoy",
            "start": 101.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "existen pues ya no se tenga que extraer",
            "start": 104.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esta agua para poder dejar descansar y",
            "start": 106.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se vuelvan a reactivar los mantos",
            "start": 109.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "frios y esto representa m\u00e1s que esto que",
            "start": 111.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estamos platicando este proyecto",
            "start": 115.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente le est\u00e1 dando un un seguro de",
            "start": 118.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vida a las nuevas generaciones de la",
            "start": 120.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera De ese tama\u00f1o es el",
            "start": 123.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyecto de agua saludable de Gran",
            "start": 126.079,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de Gran calado de grandes",
            "start": 128.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "beneficios y por eso una vez m\u00e1s Gracias",
            "start": 131.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente gracias por su apoyo por su",
            "start": 134.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mano amiga siempre por siempre estar en",
            "start": 138.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el momento m\u00e1s complejo que tenemos en",
            "start": 141.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los Estados y yo a nombre de todos le",
            "start": 144.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer gracias una vez m\u00e1s si",
            "start": 147.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "no lo vemos en unas semanas m\u00e1s presente",
            "start": 149.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a nombre de todos que se pase una feliz",
            "start": 152.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "navidad y que mi padre Dios le d\u00e9 mucha",
            "start": 155.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud y mucha fuerza para seguir",
            "start": 157.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfrentando los retos de M\u00e9xico que",
            "start": 160.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estoy completamente convencido que se",
            "start": 163.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sembraron las bases de lo que va a ser",
            "start": 165.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un M\u00e9xico con una gran fortaleza estamos",
            "start": 168.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "llamados a poder ser una potencia en el",
            "start": 171.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mundo y mucho de eso se lo vamos a deber",
            "start": 174.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a un gran presidente Felicidades",
            "start": 177.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 179.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Gracias gobernador constitucional del",
            "start": 187.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estado de Durango dor Esteban Alejandro",
            "start": 189.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Villegas",
            "start": 191.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Villarreal ha uso de la palabra el",
            "start": 194.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 196.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo",
            "start": 198.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 201.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "santoo Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador Esteban Alejandro Villegas",
            "start": 211.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Villarreal gobernador constitucional de",
            "start": 213.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Durango gobernador Manolo G saludarlo",
            "start": 216.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuevamente bienvenido Juan Pablo de",
            "start": 219.879,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "boton est\u00e1 no est\u00e1 presente pero s\u00e9 que",
            "start": 222.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy atento a este evento mi",
            "start": 225.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Jos\u00e9 Antonio Zamora el",
            "start": 228.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente municipal del herdo mucho",
            "start": 231.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gusto saludarlo nuevamente presidente",
            "start": 234.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eduardo tricio pues nuevamente nos nos",
            "start": 236.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reunimos para este tema tan importante",
            "start": 239.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de agua saludable para la",
            "start": 241.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "laguna durante d\u00e9cadas la principal",
            "start": 244.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuente de abastecimiento de agua potable",
            "start": 247.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para los habitantes de la laguna ha sido",
            "start": 249.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el acu\u00edfero principal de la regi\u00f3n",
            "start": 251.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Lagunera lo que provoc\u00f3 su",
            "start": 253.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n se estima que de",
            "start": 256.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "continuar este ritmo de extracci\u00f3n se",
            "start": 259.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agotar\u00e1 en 36 a\u00f1os el manto acu\u00edfero",
            "start": 261.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ante ello se han tenido que perforar",
            "start": 265.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pozos cada vez m\u00e1s profundos en sitios",
            "start": 267.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "donde el agua presenta grandes",
            "start": 270.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cantidades de Ars\u00e9nico que sobrepasan",
            "start": 272.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las normas oficiales nacionales e",
            "start": 274.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacionales esta situaci\u00f3n ha",
            "start": 276.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "provocado graves problemas de salud a la",
            "start": 279.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Lagunera para encontrar",
            "start": 281.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Fuentes alternas a la acu\u00edfero",
            "start": 284.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizamos estudios hidrol\u00f3gicos a lo",
            "start": 286.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "largo del del r\u00edo nasas cuya agua se",
            "start": 288.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "almacena en las presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y",
            "start": 293.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Francisco Zarco puede aportar un caudal",
            "start": 295.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 200 millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o",
            "start": 298.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para abastecer a la poblaci\u00f3n actual y",
            "start": 301.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "futura Durante los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os",
            "start": 303.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hasta 2.2 millones de",
            "start": 306.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "habitantes sin afectar o disminuir el",
            "start": 309.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "agua destinada para otros usos quiero",
            "start": 312.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destacar que se respetar\u00e1n los vol\u00famenes",
            "start": 315.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "establecidos en el decreto presidencial",
            "start": 317.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del 10 de marzo de",
            "start": 319.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "1988 para uso agr\u00edcola el presidente",
            "start": 321.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos instruy\u00f3",
            "start": 325.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el proyecto agua saludable",
            "start": 328.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para la laguna cuyo principal objetivo",
            "start": 330.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es sustituir el agua subterr\u00e1nea",
            "start": 333.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "contaminada por agua superficial",
            "start": 335.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "potabilizada vamos a sustituir la agua",
            "start": 339.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de pozo por agua superficial",
            "start": 342.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "potabilizada esto es muy importante",
            "start": 344.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque se ha registrado que del a\u00f1o de",
            "start": 346.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1991 al 2000 el 60 por de la reserva de",
            "start": 349.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "agua en el acu\u00edfero presentan niveles de",
            "start": 353.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico superiores a los pun 025 mg por",
            "start": 355.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "litro esto es muy contaminado el",
            "start": 359.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyecto incluye la construcci\u00f3n de una",
            "start": 362.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora que cumplir\u00e1 las",
            "start": 365.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "normas oficiales mexicanas",
            "start": 368.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principalmente en lo relativo a la salud",
            "start": 370.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su",
            "start": 372.919,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 374.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador enfatiz\u00f3 que el",
            "start": 376.479,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua es un compromiso",
            "start": 378.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con la sociedad y ha sido el eje rector",
            "start": 380.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de nuestras acciones como servidores",
            "start": 383.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos agua saludable para la laguna",
            "start": 385.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el inicio de una Nueva Era para la",
            "start": 388.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud el bienestar y el desarrollo de la",
            "start": 390.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de cinco municipios de",
            "start": 393.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Coahuila Torre\u00f3n Matamoros Francisco y",
            "start": 395.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Madero San Pedro y viesca y cuatro de",
            "start": 398.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "duranco G\u00f3mez Palacio Lerdo lalilo y",
            "start": 401.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mapim\u00ed que por fin podr\u00e1n acceder a agua",
            "start": 405.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "potable de calidad estas obras",
            "start": 408.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1n a reducir la",
            "start": 410.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n de acu\u00edfero ya que una",
            "start": 412.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vez que se establezca el suministro de",
            "start": 414.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua proveniente del r\u00edo nasas Los espos",
            "start": 416.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que actualmente abastecen a la poblaci\u00f3n",
            "start": 419.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n cegados el desarrollo del proyecto",
            "start": 422.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "requiri\u00f3 amplos procesos de di\u00e1logo con",
            "start": 425.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las comunidades locales agricultores",
            "start": 427.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inclusive con acad\u00e9micos y",
            "start": 430.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "organizaciones ambientales preocupadas",
            "start": 431.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por la conservaci\u00f3n del ca\u00f1\u00f3n de",
            "start": 434.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez para escuchar a todos los",
            "start": 436.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "involucrados llevamos a cabo seis mesas",
            "start": 438.759,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticas de di\u00e1logo del 27 de agosto al",
            "start": 441.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "14 de septiembre de 2021 con los",
            "start": 444.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguientes sectores c\u00e1maras y colegios",
            "start": 447.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresariales sector salud productores",
            "start": 449.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de campo academia e investigaci\u00f3n grupos",
            "start": 452.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ambientalistas y sistemas operadores de",
            "start": 456.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua y saneamiento dichas mesas",
            "start": 458.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitieron un di\u00e1logo directo y sin",
            "start": 461.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00edmites en temas como afectaci\u00f3n a la",
            "start": 463.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud repercusiones ambientales creaci\u00f3n",
            "start": 465.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de un \u00e1rea natural protegida y",
            "start": 468.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y administraci\u00f3n del agua",
            "start": 470.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con los organismos operadores por aqu\u00ed",
            "start": 472.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vi a a un compa\u00f1ero del m\u00f3dulo tres a",
            "start": 475.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Samuel",
            "start": 479.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh con \u00e9l hemos mantenido un di\u00e1logo",
            "start": 480.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "permanente desde los seis mesas que se",
            "start": 484.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "establecieron en agosto el inter\u00e9s del",
            "start": 488.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico es brindar agua",
            "start": 491.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "potable lo m\u00e1s pronto posible a la",
            "start": 493.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada por esa raz\u00f3n",
            "start": 494.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arrancaremos el proyecto en dos etapas",
            "start": 497.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se inicia la puesta en",
            "start": 500.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionamiento del sistema agua",
            "start": 502.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna con el",
            "start": 503.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encendido de una bomba de 600 L por",
            "start": 505.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "segundo en la planta de bombeo una vez",
            "start": 508.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que el agua llegue a la potabilizadora",
            "start": 511.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Se dar\u00e1 inicio al proceso de",
            "start": 513.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n el cual tendr\u00e1 una",
            "start": 515.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de 2 d\u00edas Posteriormente se",
            "start": 517.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "proceder\u00e1 al llenado de las tuber\u00edas",
            "start": 520.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para realizar la entrega a los",
            "start": 522.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "municipios de lerdo G\u00f3mez Palacio y",
            "start": 523.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n lo cual llevar\u00e1 aproximadamente",
            "start": 525.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "4 d\u00edas en una semana despu\u00e9s de este",
            "start": 528.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proceso se incrementar\u00e1 el volumen a",
            "start": 531.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "10000 L por segundo o sea dos m\u00f3dulos de",
            "start": 533.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 536.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "potabilizadora la inversi\u00f3n Federal de",
            "start": 537.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estas obras es de",
            "start": 539.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "14793 millones de pesos al d\u00eda de hoy se",
            "start": 541.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "han invertido cerca de 7000 millones de",
            "start": 545.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pesos quiero adem\u00e1s informar que los",
            "start": 547.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estados de Coahuila y Durango ya cuentan",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con las asignaciones de agua necesarias",
            "start": 553.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para este proyecto Agradezco al consejo",
            "start": 555.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para la sustentabilidad Ganadera que",
            "start": 558.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transfiri\u00f3 vol\u00famenes de agua de sus",
            "start": 560.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "concesiones para darle vialidad a este",
            "start": 562.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proyecto es importante reconocer el",
            "start": 566.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo de ingenieros mexicanos que han",
            "start": 568.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollado Esta obra que entre otros",
            "start": 571.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tienen los siguientes componentes una",
            "start": 573.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presa derivadora sobre el r\u00edo nasas una",
            "start": 575.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "planta de bombeo que abastecer\u00e1 6.34 m c",
            "start": 578.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por segundo una l\u00ednea el\u00e9ctrica de alta",
            "start": 581.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n acueductos a presi\u00f3n con dos",
            "start": 584.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de conducci\u00f3n de 6.8 km en",
            "start": 587.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas de acero de 66 pulgadas de",
            "start": 590.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "di\u00e1metro acueductos a gravedad con una",
            "start": 592.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de conducci\u00f3n de 28.4 km de 72",
            "start": 595.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pulgadas de de di\u00e1metro y una de 27.7 km",
            "start": 598.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de 54 pulgadas de di\u00e1metro ambas con",
            "start": 602.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas de acero una planta",
            "start": 605.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "potabilizadora en la que estamos con",
            "start": 607.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "6.34 m c por segundo tanques de",
            "start": 610.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n y redes troncales por 150 km",
            "start": 613.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de longitud adicionalmente trabajamos en",
            "start": 616.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento de eficiencia",
            "start": 619.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con los organismos operadores",
            "start": 622.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "municipales para apoyarlos a reducir sus",
            "start": 623.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fugas f\u00edsicas de agua mejorar su",
            "start": 626.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y reducir sus gastos f\u00edsicos",
            "start": 629.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consideramos que ya una vez funcionando",
            "start": 631.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este sistema de agua saludable para la",
            "start": 634.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "laguna Los costos de operaci\u00f3n eh van a",
            "start": 637.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser menores En comparaci\u00f3n con lo que",
            "start": 640.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora se tiene explotando los los mantos",
            "start": 642.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos los gastos de operaci\u00f3n y",
            "start": 644.839,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mantenimiento para el abastecimiento de",
            "start": 647.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "agua potable A los nueve municipios",
            "start": 648.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n menores a los que actualmente se",
            "start": 650.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tienen con la operaci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
            "start": 652.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de agua de pozos profundos tambi\u00e9n",
            "start": 654.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajamos con asociaciones de usuarios",
            "start": 657.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de los m\u00f3dulos de riego el 017 para",
            "start": 659.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejorar su infraestructura hidroagr\u00edcola",
            "start": 662.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "teificas de riego y recuperar caudales",
            "start": 665.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en esto hemos invertido eh Tambi\u00e9n con",
            "start": 668.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el m\u00f3dulo 03 aqu\u00ed con Samuel y y tambi\u00e9n",
            "start": 672.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con otros m\u00f3dulos del distrito de riego",
            "start": 675.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "017 Expreso mi agradecimiento a los",
            "start": 678.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productores de la regi\u00f3n porque a partir",
            "start": 681.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo aunque no fue f\u00e1cil pero s\u00ed",
            "start": 683.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respetuoso llegamos a acuerdos para",
            "start": 686.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer realidad la construcci\u00f3n de este",
            "start": 688.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proyecto aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que con",
            "start": 690.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "graceros los compa\u00f1eros que demandaban",
            "start": 693.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el pago de sus indemnizaciones est\u00e1 en",
            "start": 696.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "proceso nuestro compa\u00f1ero eh Zamora ha",
            "start": 699.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado trabajando muy de cerca con ellos",
            "start": 703.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y sus demandas ser\u00e1n cumplidas en",
            "start": 706.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "especial Expreso mi agradecimiento a la",
            "start": 710.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Lagunera que con su confianza",
            "start": 712.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nos ha permitido acompa\u00f1arla para",
            "start": 714.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revertir una situaci\u00f3n que afecta la",
            "start": 717.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud de sus familias la laguna seguir\u00e1",
            "start": 719.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contando con el respaldo del gobierno de",
            "start": 722.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para construir una regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 724.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera saludable y con oportunidades",
            "start": 726.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para todos Muchas",
            "start": 728.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "gracias gracias director general de la",
            "start": 735.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero",
            "start": 737.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo invitamos",
            "start": 739.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a las autoridades a ocupar su lugar a",
            "start": 742.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 744.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video agua saludable para",
            "start": 747.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 750.199,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "laguna por d\u00e9cadas en la comarca",
            "start": 756.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Lagunera el agua para consumo humano ha",
            "start": 758.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico",
            "start": 761.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ocasionando graves problemas de salud a",
            "start": 763.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido",
            "start": 765.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "provocada por la extracci\u00f3n de agua de",
            "start": 767.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pozos que cada vez se encuentra a mayor",
            "start": 769.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 771.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 773.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acceso al suministro de agua apta para",
            "start": 775.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consumo humano y no se siga afectando su",
            "start": 777.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3",
            "start": 779.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el proyecto agua saludable para la",
            "start": 781.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el",
            "start": 783.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de",
            "start": 786.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales",
            "start": 788.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aprovechando 200 millones de metros",
            "start": 790.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de agua del r\u00edo nasas que",
            "start": 792.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "abastecer\u00e1n a cuatro municipios de",
            "start": 794.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Durango y cinco de Coahuila para",
            "start": 796.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "concretar esta nueva fuente de",
            "start": 798.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "abastecimiento fue fundamental contar",
            "start": 799.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con el respaldo y disposici\u00f3n de los",
            "start": 801.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "usuarios de riego que mediante un",
            "start": 803.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente han colaborado para",
            "start": 805.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cumplir en tiempo y con el desarrollo de",
            "start": 807.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las obras con la conclusi\u00f3n de su",
            "start": 809.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "primera etapa se podr\u00e1n entregar hasta",
            "start": 811.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "10000 L por segundo de agua de buena",
            "start": 813.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "calidad a poblaci\u00f3n de los municipios de",
            "start": 816.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lerdo y G\u00f3mez Palacios en Durango y de",
            "start": 818.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n en Coahuila los principales",
            "start": 820.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "componentes del proyecto son una presa",
            "start": 822.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derivadora sobre el cauce del r\u00edo nasas",
            "start": 825.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una planta de bombeo una l\u00ednea el\u00e9ctrica",
            "start": 827.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "6.8 km de acueductos a presi\u00f3n una",
            "start": 830.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora 28.4 km de",
            "start": 833.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acueductos a gravedad tres tanques de",
            "start": 836.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "almacenamiento 150 km de l\u00edneas",
            "start": 838.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "troncales para entrega de agua a los",
            "start": 841.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sistemas de distribuci\u00f3n de cada",
            "start": 843.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "municipio as\u00ed como acciones de",
            "start": 844.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tecnificaci\u00f3n de sistemas de riego para",
            "start": 846.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de caudales",
            "start": 848.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adicionalmente se tienen programadas",
            "start": 850.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "acciones para mejorar la eficiencia de",
            "start": 852.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "los organismos operadores responsables",
            "start": 854.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de prestar los servicios de agua potable",
            "start": 856.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en los municipios con el fin de reducir",
            "start": 857.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n",
            "start": 859.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comercial con agua saludable para la",
            "start": 861.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laguna se atender\u00e1 un problema ignorado",
            "start": 863.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1 un",
            "start": 866.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desarrollo region",
            "start": 867.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el medio ambi atendiendo las necesidades",
            "start": 869.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 871.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "vulnerable gobierno de",
            "start": 874.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 879.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicoa de la planta de bombeo del",
            "start": 880.44,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la",
            "start": 883.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 914.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Know",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 929.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.84,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 968.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 971.199,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 972.519,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 974.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 978.01,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con ustedes",
            "start": 982.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 985.839,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lerdo Durango en la",
            "start": 989.639,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "laguna aqu\u00ed donde se unen dos",
            "start": 993.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "importantes estados de la rep\u00fablica",
            "start": 998.279,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Coahuila y Durango nos da mucho gusto",
            "start": 1000.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a",
            "start": 1005.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n",
            "start": 1007.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez director de",
            "start": 1009.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Conagua en el",
            "start": 1012.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 1014.959,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de este importante proyecto para",
            "start": 1017.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "abastecer de agua nueve municipios de la",
            "start": 1022.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "laguna y acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a los dos",
            "start": 1025.959,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobernadores a las autoridades al",
            "start": 1030.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente municipal delerdo",
            "start": 1033.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Eduardo tricio que representa a",
            "start": 1035.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "los productores de la laguna y a los",
            "start": 1040.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "representantes de los",
            "start": 1044.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "campesinos ciudadanos en general de esta",
            "start": 1047.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1051.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este proyecto como se ha dicho es muy",
            "start": 1055.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importante porque tiene que ver con la",
            "start": 1059.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1062.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo de la",
            "start": 1064.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "gente ya no se pod\u00eda mantener esta",
            "start": 1067.919,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 1074.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de estar consumiendo Pero",
            "start": 1076.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el",
            "start": 1080.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conocimiento de que el agua tiene",
            "start": 1082.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico",
            "start": 1088.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1091.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en muy pocas partes hay plantas de",
            "start": 1095.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tratamiento de Ars\u00e9nico",
            "start": 1099.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya cuando se llega a",
            "start": 1102.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 1107.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extremos es",
            "start": 1109.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1112.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay pues mucho abandono mucha",
            "start": 1113.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "desidia y no se protege la salud que es",
            "start": 1118.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 1123.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importante Entonces nos da mucho gusto",
            "start": 1125.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que entre todos",
            "start": 1128.24,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh se haya podido iniciar este proyecto",
            "start": 1131.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que pone por delante como lo he",
            "start": 1137.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "expresado la salud Antes que",
            "start": 1141.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1146.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque el Ars\u00e9nico ustedes",
            "start": 1148.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 1151.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "causa enfermedades",
            "start": 1153.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 1156.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Y pues tambi\u00e9n como todos",
            "start": 1158.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sabemos Es",
            "start": 1162.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor prevenir que",
            "start": 1164.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "curar",
            "start": 1167.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Es mejor prevenir que lamentar Entonces",
            "start": 1169.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo algo verdaderamente",
            "start": 1174.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importante con",
            "start": 1178.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 1180.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "social beneficio de la gente desde luego",
            "start": 1181.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Esta es una",
            "start": 1186.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "primera etapa es el",
            "start": 1188.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inicio nos cuestionan nuestros",
            "start": 1192.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adversarios adem\u00e1s tienen todo el",
            "start": 1196.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 1200.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacerlo yo fui",
            "start": 1203.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "opositor muchos a\u00f1os y me",
            "start": 1205.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dedicaba a cuestionar a",
            "start": 1210.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "criticar desde luego hay que",
            "start": 1214.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tener pruebas",
            "start": 1218.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elementos si no pierde",
            "start": 1221.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 1224.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "credibilidad pero",
            "start": 1226.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente el cuestionamiento que se",
            "start": 1230.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos hace es que empezamos obras pero que",
            "start": 1233.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1n del todo",
            "start": 1237.24,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "concluidas y s\u00ed en efecto Son obras",
            "start": 1240.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1246.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se inician en una primera etapa y poco a",
            "start": 1248.039,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "poco se van",
            "start": 1254.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "concluyendo",
            "start": 1258.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 hacemos",
            "start": 1260.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto pues",
            "start": 1263.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no por publicidad o por",
            "start": 1265.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "propaganda si fuese por eso pues",
            "start": 1269.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 1274.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pagando publicidad",
            "start": 1276.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "propaganda en la televisi\u00f3n en la",
            "start": 1279.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "radi no lo",
            "start": 1283.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacemos porque as\u00ed",
            "start": 1287.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empujamos para",
            "start": 1290.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avanzar para apurarnos",
            "start": 1293.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "terminar no dejar obras",
            "start": 1297.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inconclusas fuimos a Nuevo",
            "start": 1303.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n El a\u00f1o pasado hubo una crisis de",
            "start": 1307.679,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "deabasto de agua en Monterrey en la zona",
            "start": 1313.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "conorado",
            "start": 1317.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1320.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dijimos vamos a resolver el problema en",
            "start": 1321.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1325.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo vamos a resolver construyendo un",
            "start": 1326.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Acueducto de una Presa del",
            "start": 1331.08,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "cuchillo vamos a llevar agua a",
            "start": 1335.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Monterrey y nos",
            "start": 1340.039,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "organizamos es un Acueducto de 80 90",
            "start": 1344.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "kmr de la presa a",
            "start": 1350.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Monterrey hablamos con empresarios de",
            "start": 1352.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Monterrey incluso los que fabrican el",
            "start": 1357.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acero y otros materiales tambi\u00e9n de",
            "start": 1360.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y les dijimos",
            "start": 1365.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ayuden cada qui su",
            "start": 1369.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tramo nosotros Vamos a ponernos de",
            "start": 1371.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acuerdo para que no falte fal el",
            "start": 1376.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "financiamiento A diferencia de la",
            "start": 1380.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "laguna no es este ning\u00fan",
            "start": 1385.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reproche ning\u00fan reclamo este all\u00e1 aport\u00f3",
            "start": 1389.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la mitad el gobierno del",
            "start": 1395.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Estado Pero",
            "start": 1398.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso no es lo m\u00e1s importante lo digo",
            "start": 1401.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque tengo que",
            "start": 1406.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "darle el cr\u00e9dito el m\u00e9rito al gobierno",
            "start": 1408.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n y nos",
            "start": 1412.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organizamos y dijimos en un",
            "start": 1416.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y as\u00ed fue en",
            "start": 1420.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "septiembre as\u00ed como ahora aqu\u00ed iniciamos",
            "start": 1424.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "con una bomba 1000 litros por",
            "start": 1429.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "segundo as\u00ed",
            "start": 1434.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezamos Y hace como una",
            "start": 1436.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "semana Ya fuimos de nuevo a echar andar",
            "start": 1440.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Pues todo el sistema ya para",
            "start": 1446.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "5000 litros por",
            "start": 1449.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "segundo ya concluimos",
            "start": 1452.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1455.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuimos me acuerdo que el 13 de",
            "start": 1457.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "septiembre d\u00eda de los ni\u00f1os",
            "start": 1461.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 1465.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1466.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con 1000 litros por segundo un peri\u00f3dico",
            "start": 1468.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que ni siquiera lo voy a mencionar que",
            "start": 1471.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es preferible",
            "start": 1474.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 1475.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Este habl\u00f3",
            "start": 1477.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 de que todo hab\u00eda",
            "start": 1480.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1484.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1486.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "faramalla un circo porque no estaba la",
            "start": 1489.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda Ni iba a llegar el agua",
            "start": 1494.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 1498.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "columnas porque son muy",
            "start": 1499.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sensacionalistas y como no nos",
            "start": 1502.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "quieren pues este se esmeran en dar esas",
            "start": 1504.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 1509.279,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1510.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 1512.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya se cumpli\u00f3 aqu\u00ed hay constructores que",
            "start": 1514.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "trabajaron en esa obra lo mismo en el",
            "start": 1520.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 1524.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de el tren",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 1528.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "empezamos de Campeche",
            "start": 1530.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1533.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan todav\u00eda con algunos problemas",
            "start": 1536.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y es una importante obra cuando se",
            "start": 1544.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "concluya a finales de",
            "start": 1548.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "febrero sin duda es la obra p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 1550.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 1555.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "no hay una obra as\u00ed porque son",
            "start": 1559.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 1565.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "km de",
            "start": 1567.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "v\u00edas para un tren que se va a desplazar",
            "start": 1570.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a una velocidad de 160 km por",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 1577.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y 800 km de los",
            "start": 1579.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "15 es v\u00eda doble electrif",
            "start": 1584.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo en un tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1591.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1594.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan antecedente ni nuestros",
            "start": 1595.32,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "amigos de China que ya",
            "start": 1600.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ven lo digo con respeto le ponen mucha",
            "start": 1605.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "crema a sus tacos",
            "start": 1609.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Eh no tienen una obra",
            "start": 1613.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1616.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n el cuestionamiento no",
            "start": 1618.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "muy tardado el tren",
            "start": 1622.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "e hicieron unas fotos en donde los que",
            "start": 1624.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se sub\u00edan al",
            "start": 1628.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tren estaban dormidos desaba sue\u00f1o el",
            "start": 1630.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tren Pues s\u00ed el tren",
            "start": 1636.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "relaja",
            "start": 1638.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bastante m\u00e1s que el cami\u00f3n o que el",
            "start": 1640.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n o que el helic\u00f3ptero eh",
            "start": 1644.48,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "y ya va a estar cada vez mejor el 31",
            "start": 1648.24,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "inauguramos de Canc\u00fan a",
            "start": 1654.559,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "Palenque Como 900 km y el 29 de",
            "start": 1659.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 1664.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por el Caribe de Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 1666.919,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "Chetumal calacmul escarcega y terminamos",
            "start": 1673.48,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pero es un proceso hoy en la",
            "start": 1679.08,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana antes de venir ac\u00e1 fui a",
            "start": 1683.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "supervisar tambi\u00e9n el tren que le",
            "start": 1687.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "llamamos el insurgente de Toluca a la",
            "start": 1691.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 1694.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "eh lo vamos a terminar a m\u00e1s tardar en",
            "start": 1698.399,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "junio antes de que concluya nuestro",
            "start": 1703.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1706.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n el 15 de septiembre",
            "start": 1708.2,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "inauguramos un tramo de 20 km ya est\u00e1",
            "start": 1712.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "funcionando pero nos faltan",
            "start": 1719.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "30 kil\u00f3metros m\u00e1s es un tren tambi\u00e9n",
            "start": 1722.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "moderno que va ayudar mucho a la",
            "start": 1726.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "movilidad en esa zona pues es algo",
            "start": 1730.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "parecido a lo que hoy estamos haciendo",
            "start": 1735.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la laguna Esta es una primera",
            "start": 1738.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 1741.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "son 100 litros por segundo As\u00ed es German",
            "start": 1743.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto tiempo va a tardar en llegar el",
            "start": 1749.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "agua una semana y media o sea para",
            "start": 1753.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aclararlo y voy a",
            "start": 1756.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "regresar en",
            "start": 1758.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 1761.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para este que ya est\u00e9 terminado todo el",
            "start": 1763.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 1766.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien marzo s y cu\u00e1ntos litros por",
            "start": 1769.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "segundo van a ser en",
            "start": 1773.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "marzo 4000 L por segundo Entonces nos",
            "start": 1781.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a volver a encontrar aqu\u00ed en marzo",
            "start": 1784.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1787.2,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "acuerdo estar con ustedes y repito pues",
            "start": 1796.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "es una obra Mucho muy importante que se",
            "start": 1800.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1805.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh llevando a cabo vamos a seguir",
            "start": 1806.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajando juntos con los presidentes",
            "start": 1810.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "municipales de los nueve municipios para",
            "start": 1812.76,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que no solo sea el llevar el agua sino",
            "start": 1817.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n del agua",
            "start": 1822.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh aprovechar",
            "start": 1825.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para hacer una revisi\u00f3n de las l\u00edneas de",
            "start": 1828.039,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n del agua para evitar las",
            "start": 1832.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fugas es la oportunidad para",
            "start": 1836.399,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh que no se padezca de falta de agua en",
            "start": 1840.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "los municipios de la laguna y que sea",
            "start": 1845.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "agua saludable que ese es el prop\u00f3sito y",
            "start": 1848.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dejar descansar los",
            "start": 1852.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos si se tiene esta agua",
            "start": 1855.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "superficial pues ya no va a haber la",
            "start": 1859.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "necesidad de recurrir a El Agua",
            "start": 1864.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea al Agua de Los Pozos y Esto",
            "start": 1868.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va ayudar para la recarga de los",
            "start": 1872.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos Y como aqu\u00ed lo expres\u00f3 Esteban",
            "start": 1876.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es pensar en las nuevas",
            "start": 1881.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generaciones tienen ellos tambi\u00e9n el",
            "start": 1885.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "derecho a disfrutar de esta regi\u00f3n tan",
            "start": 1887.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante tan",
            "start": 1893.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bella",
            "start": 1896.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 1898.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "laboriosa de un pueblo eh excepcional",
            "start": 1900.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "extraordinario lo que es la laguna de",
            "start": 1905.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Coahuila y de Durango a m\u00ed me di mucho",
            "start": 1910.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes y vamos a seguir",
            "start": 1912.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajando Much\u00edsimas",
            "start": 1916.32,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1918.74,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "gracias le solicitamos guardar el debido",
            "start": 1928.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 1930.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1933.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1937.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1946.08,
            "duration": 22.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1948.7,
            "duration": 20.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1969.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vi de la paz de la",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Grand",
            "start": 1974.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "queo",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espo de",
            "start": 1980.2,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "Dios m\u00e1 se usar un extra\u00f1o enemigo",
            "start": 1982.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "profar",
            "start": 1989.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su pienso Patria",
            "start": 1991.279,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "querida un soldado en cada hijo de",
            "start": 1995.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2016.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2024.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2031.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desp de",
            "start": 2033.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "edes",
            "start": 2035.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "licenciado andr Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2037.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2040.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2042.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2045.12,
            "duration": 2.64
        }
    ],
    "transcription_text": "es unor Es un honor es agradecerle mucho a a nuestro hermano vecino nuestro gobernador de Coahuila Manolo qu\u00e9 bueno que est\u00e1s ac\u00e1 Gracias por tu presencia a Lalo tricio por supuesto a Homero Mart\u00ednez a quien representa con agua y en \u00e9l en Germ\u00e1n Mart\u00edn saludo a todos los trabajadores de esta Noble a los empresarios que hoy nos acompa\u00f1an secretarios del gabinete y ser\u00e9 muy breve solamente agradecerle a nombre del pueblo de Durango y de la comarca Lagunera presidente seguramente de Coahuila este proyecto va a venir a cambiarle la vida por completo a la comarca Lagunera todos sabemos el problema grave de muchos a\u00f1os de toda esta zona agua con metales pesados pozos muy profundos que cada vez es m\u00e1s complejo poder sacar agua en diferentes zonas y creo que la idea de hacer este proyecto de agua saludable para la laguna va a representar un antes y un despu\u00e9s primero en la salud de nuestra gente que es lo m\u00e1s importante y despu\u00e9s en darle una viabilidad a esta zona de m\u00e1s de 40 a\u00f1os porque al momento de sacar a agua de la presa para poderla potabilizar y poderla bajar a gravedad a los cinco municipios de Coahuila y a los cuatro municipios de Durango eso va a generar que muchos de los pozos que hoy existen pues ya no se tenga que extraer esta agua para poder dejar descansar y que se vuelvan a reactivar los mantos frios y esto representa m\u00e1s que esto que estamos platicando este proyecto presidente le est\u00e1 dando un un seguro de vida a las nuevas generaciones de la comarca Lagunera De ese tama\u00f1o es el proyecto de agua saludable de Gran visi\u00f3n de Gran calado de grandes beneficios y por eso una vez m\u00e1s Gracias presidente gracias por su apoyo por su mano amiga siempre por siempre estar en el momento m\u00e1s complejo que tenemos en los Estados y yo a nombre de todos le Quiero agradecer gracias una vez m\u00e1s si no lo vemos en unas semanas m\u00e1s presente a nombre de todos que se pase una feliz navidad y que mi padre Dios le d\u00e9 mucha salud y mucha fuerza para seguir enfrentando los retos de M\u00e9xico que estoy completamente convencido que se sembraron las bases de lo que va a ser un M\u00e9xico con una gran fortaleza estamos llamados a poder ser una potencia en el mundo y mucho de eso se lo vamos a deber a un gran presidente Felicidades presidente Gracias gobernador constitucional del estado de Durango dor Esteban Alejandro Villegas Villarreal ha uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoo Estados Unidos Mexicanos gobernador Esteban Alejandro Villegas Villarreal gobernador constitucional de Durango gobernador Manolo G saludarlo nuevamente bienvenido Juan Pablo de boton est\u00e1 no est\u00e1 presente pero s\u00e9 que est\u00e1 muy atento a este evento mi compa\u00f1ero Jos\u00e9 Antonio Zamora el presidente municipal del herdo mucho gusto saludarlo nuevamente presidente Eduardo tricio pues nuevamente nos nos reunimos para este tema tan importante de agua saludable para la laguna durante d\u00e9cadas la principal fuente de abastecimiento de agua potable para los habitantes de la laguna ha sido el acu\u00edfero principal de la regi\u00f3n Lagunera lo que provoc\u00f3 su sobreexplotaci\u00f3n se estima que de continuar este ritmo de extracci\u00f3n se agotar\u00e1 en 36 a\u00f1os el manto acu\u00edfero ante ello se han tenido que perforar pozos cada vez m\u00e1s profundos en sitios donde el agua presenta grandes cantidades de Ars\u00e9nico que sobrepasan las normas oficiales nacionales e internacionales esta situaci\u00f3n ha provocado graves problemas de salud a la poblaci\u00f3n Lagunera para encontrar Fuentes alternas a la acu\u00edfero realizamos estudios hidrol\u00f3gicos a lo largo del del r\u00edo nasas cuya agua se almacena en las presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco puede aportar un caudal de 200 millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o para abastecer a la poblaci\u00f3n actual y futura Durante los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os hasta 2.2 millones de habitantes sin afectar o disminuir el agua destinada para otros usos quiero destacar que se respetar\u00e1n los vol\u00famenes establecidos en el decreto presidencial del 10 de marzo de 1988 para uso agr\u00edcola el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos instruy\u00f3 llevar a cabo el proyecto agua saludable para la laguna cuyo principal objetivo es sustituir el agua subterr\u00e1nea contaminada por agua superficial potabilizada vamos a sustituir la agua de pozo por agua superficial potabilizada esto es muy importante porque se ha registrado que del a\u00f1o de 1991 al 2000 el 60 por de la reserva de agua en el acu\u00edfero presentan niveles de Ars\u00e9nico superiores a los pun 025 mg por litro esto es muy contaminado el proyecto incluye la construcci\u00f3n de una planta potabilizadora que cumplir\u00e1 las normas oficiales mexicanas principalmente en lo relativo a la salud desde el inicio de su administraci\u00f3n el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enfatiz\u00f3 que el derecho humano al agua es un compromiso con la sociedad y ha sido el eje rector de nuestras acciones como servidores p\u00fablicos agua saludable para la laguna ser\u00e1 el inicio de una Nueva Era para la salud el bienestar y el desarrollo de la poblaci\u00f3n de cinco municipios de Coahuila Torre\u00f3n Matamoros Francisco y Madero San Pedro y viesca y cuatro de duranco G\u00f3mez Palacio Lerdo lalilo y mapim\u00ed que por fin podr\u00e1n acceder a agua potable de calidad estas obras contribuir\u00e1n a reducir la sobreexplotaci\u00f3n de acu\u00edfero ya que una vez que se establezca el suministro de agua proveniente del r\u00edo nasas Los espos que actualmente abastecen a la poblaci\u00f3n ser\u00e1n cegados el desarrollo del proyecto requiri\u00f3 amplos procesos de di\u00e1logo con las comunidades locales agricultores inclusive con acad\u00e9micos y organizaciones ambientales preocupadas por la conservaci\u00f3n del ca\u00f1\u00f3n de Fern\u00e1ndez para escuchar a todos los involucrados llevamos a cabo seis mesas tem\u00e1ticas de di\u00e1logo del 27 de agosto al 14 de septiembre de 2021 con los siguientes sectores c\u00e1maras y colegios empresariales sector salud productores de campo academia e investigaci\u00f3n grupos ambientalistas y sistemas operadores de agua y saneamiento dichas mesas permitieron un di\u00e1logo directo y sin l\u00edmites en temas como afectaci\u00f3n a la salud repercusiones ambientales creaci\u00f3n de un \u00e1rea natural protegida y distribuci\u00f3n y administraci\u00f3n del agua con los organismos operadores por aqu\u00ed vi a a un compa\u00f1ero del m\u00f3dulo tres a Samuel eh con \u00e9l hemos mantenido un di\u00e1logo permanente desde los seis mesas que se establecieron en agosto el inter\u00e9s del gobierno de M\u00e9xico es brindar agua potable lo m\u00e1s pronto posible a la poblaci\u00f3n afectada por esa raz\u00f3n arrancaremos el proyecto en dos etapas el d\u00eda de hoy se inicia la puesta en funcionamiento del sistema agua saludable para la laguna con el encendido de una bomba de 600 L por segundo en la planta de bombeo una vez que el agua llegue a la potabilizadora Se dar\u00e1 inicio al proceso de estabilizaci\u00f3n el cual tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 2 d\u00edas Posteriormente se proceder\u00e1 al llenado de las tuber\u00edas para realizar la entrega a los municipios de lerdo G\u00f3mez Palacio y Torre\u00f3n lo cual llevar\u00e1 aproximadamente 4 d\u00edas en una semana despu\u00e9s de este proceso se incrementar\u00e1 el volumen a 10000 L por segundo o sea dos m\u00f3dulos de la planta potabilizadora la inversi\u00f3n Federal de estas obras es de 14793 millones de pesos al d\u00eda de hoy se han invertido cerca de 7000 millones de pesos quiero adem\u00e1s informar que los estados de Coahuila y Durango ya cuentan con las asignaciones de agua necesarias para este proyecto Agradezco al consejo para la sustentabilidad Ganadera que transfiri\u00f3 vol\u00famenes de agua de sus concesiones para darle vialidad a este proyecto es importante reconocer el trabajo de ingenieros mexicanos que han desarrollado Esta obra que entre otros tienen los siguientes componentes una presa derivadora sobre el r\u00edo nasas una planta de bombeo que abastecer\u00e1 6.34 m c por segundo una l\u00ednea el\u00e9ctrica de alta tensi\u00f3n acueductos a presi\u00f3n con dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de 6.8 km en tuber\u00edas de acero de 66 pulgadas de di\u00e1metro acueductos a gravedad con una l\u00ednea de conducci\u00f3n de 28.4 km de 72 pulgadas de de di\u00e1metro y una de 27.7 km de 54 pulgadas de di\u00e1metro ambas con tuber\u00edas de acero una planta potabilizadora en la que estamos con 6.34 m c por segundo tanques de regulaci\u00f3n y redes troncales por 150 km de longitud adicionalmente trabajamos en acciones de mejoramiento de eficiencia con los organismos operadores municipales para apoyarlos a reducir sus fugas f\u00edsicas de agua mejorar su y reducir sus gastos f\u00edsicos consideramos que ya una vez funcionando este sistema de agua saludable para la laguna Los costos de operaci\u00f3n eh van a ser menores En comparaci\u00f3n con lo que ahora se tiene explotando los los mantos acu\u00edferos los gastos de operaci\u00f3n y mantenimiento para el abastecimiento de agua potable A los nueve municipios ser\u00e1n menores a los que actualmente se tienen con la operaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de agua de pozos profundos tambi\u00e9n trabajamos con asociaciones de usuarios de los m\u00f3dulos de riego el 017 para mejorar su infraestructura hidroagr\u00edcola teificas de riego y recuperar caudales en esto hemos invertido eh Tambi\u00e9n con el m\u00f3dulo 03 aqu\u00ed con Samuel y y tambi\u00e9n con otros m\u00f3dulos del distrito de riego 017 Expreso mi agradecimiento a los productores de la regi\u00f3n porque a partir del di\u00e1logo aunque no fue f\u00e1cil pero s\u00ed respetuoso llegamos a acuerdos para hacer realidad la construcci\u00f3n de este proyecto aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que con graceros los compa\u00f1eros que demandaban el pago de sus indemnizaciones est\u00e1 en proceso nuestro compa\u00f1ero eh Zamora ha estado trabajando muy de cerca con ellos y sus demandas ser\u00e1n cumplidas en especial Expreso mi agradecimiento a la poblaci\u00f3n Lagunera que con su confianza nos ha permitido acompa\u00f1arla para revertir una situaci\u00f3n que afecta la salud de sus familias la laguna seguir\u00e1 contando con el respaldo del gobierno de M\u00e9xico para construir una regi\u00f3n m\u00e1s pr\u00f3spera saludable y con oportunidades para todos Muchas gracias gracias director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo invitamos a las autoridades a ocupar su lugar a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la proyecci\u00f3n del video agua saludable para la laguna por d\u00e9cadas en la comarca Lagunera el agua para consumo humano ha rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico ocasionando graves problemas de salud a la poblaci\u00f3n esta situaci\u00f3n ha sido provocada por la extracci\u00f3n de agua de pozos que cada vez se encuentra a mayor profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga acceso al suministro de agua apta para consumo humano y no se siga afectando su salud el gobierno de M\u00e9xico desarroll\u00f3 el proyecto agua saludable para la laguna de esa forma se sustituir\u00e1 el agua de pozos con alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico por Fuentes superficiales aprovechando 200 millones de metros c\u00fabicos de agua del r\u00edo nasas que abastecer\u00e1n a cuatro municipios de Durango y cinco de Coahuila para concretar esta nueva fuente de abastecimiento fue fundamental contar con el respaldo y disposici\u00f3n de los usuarios de riego que mediante un di\u00e1logo permanente han colaborado para cumplir en tiempo y con el desarrollo de las obras con la conclusi\u00f3n de su primera etapa se podr\u00e1n entregar hasta 10000 L por segundo de agua de buena calidad a poblaci\u00f3n de los municipios de lerdo y G\u00f3mez Palacios en Durango y de Torre\u00f3n en Coahuila los principales componentes del proyecto son una presa derivadora sobre el cauce del r\u00edo nasas una planta de bombeo una l\u00ednea el\u00e9ctrica 6.8 km de acueductos a presi\u00f3n una planta potabilizadora 28.4 km de acueductos a gravedad tres tanques de almacenamiento 150 km de l\u00edneas troncales para entrega de agua a los sistemas de distribuci\u00f3n de cada municipio as\u00ed como acciones de tecnificaci\u00f3n de sistemas de riego para la recuperaci\u00f3n de caudales adicionalmente se tienen programadas acciones para mejorar la eficiencia de los organismos operadores responsables de prestar los servicios de agua potable en los municipios con el fin de reducir p\u00e9rdidas f\u00edsicas y mejorar su gesti\u00f3n comercial con agua saludable para la laguna se atender\u00e1 un problema ignorado durante d\u00e9cadas y se generar\u00e1 un desarrollo region el medio ambi atendiendo las necesidades de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable gobierno de [Aplausos] m\u00e9xicoa de la planta de bombeo del proyecto agua saludable para la laguna [M\u00fasica] [M\u00fasica] Know [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador Es un honor estar con ustedes aqu\u00ed en Lerdo Durango en la laguna aqu\u00ed donde se unen dos importantes estados de la rep\u00fablica Coahuila y Durango nos da mucho gusto acompa\u00f1ar a Germ\u00e1n Mart\u00ednez director de Conagua en el inicio de este importante proyecto para abastecer de agua nueve municipios de la laguna y acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a los dos gobernadores a las autoridades al presidente municipal delerdo tambi\u00e9n Eduardo tricio que representa a los productores de la laguna y a los representantes de los campesinos ciudadanos en general de esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds este proyecto como se ha dicho es muy importante porque tiene que ver con la salud de nuestro pueblo de la gente ya no se pod\u00eda mantener esta situaci\u00f3n de estar consumiendo Pero adem\u00e1s con el conocimiento de que el agua tiene Ars\u00e9nico en el pa\u00eds en muy pocas partes hay plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico ya cuando se llega a esos extremos es porque hay pues mucho abandono mucha desidia y no se protege la salud que es lo m\u00e1s importante Entonces nos da mucho gusto que entre todos eh se haya podido iniciar este proyecto que pone por delante como lo he expresado la salud Antes que nada porque el Ars\u00e9nico ustedes saben causa enfermedades graves Y pues tambi\u00e9n como todos sabemos Es mejor prevenir que curar Es mejor prevenir que lamentar Entonces estamos haciendo algo verdaderamente importante con dimensi\u00f3n social beneficio de la gente desde luego Esta es una primera etapa es el inicio nos cuestionan nuestros adversarios adem\u00e1s tienen todo el derecho de hacerlo yo fui opositor muchos a\u00f1os y me dedicaba a cuestionar a criticar desde luego hay que tener pruebas elementos si no pierde uno credibilidad pero \u00faltimamente el cuestionamiento que se nos hace es que empezamos obras pero que todav\u00eda no est\u00e1n del todo concluidas y s\u00ed en efecto Son obras que se inician en una primera etapa y poco a poco se van eh concluyendo Por qu\u00e9 hacemos esto pues no por publicidad o por propaganda si fuese por eso pues estar\u00edamos pagando publicidad propaganda en la televisi\u00f3n en la radi no lo hacemos porque as\u00ed empujamos para avanzar para apurarnos terminar no dejar obras inconclusas fuimos a Nuevo Le\u00f3n El a\u00f1o pasado hubo una crisis de deabasto de agua en Monterrey en la zona conorado y dijimos vamos a resolver el problema en un a\u00f1o lo vamos a resolver construyendo un Acueducto de una Presa del cuchillo vamos a llevar agua a Monterrey y nos organizamos es un Acueducto de 80 90 kmr de la presa a Monterrey hablamos con empresarios de Monterrey incluso los que fabrican el acero y otros materiales tambi\u00e9n de Nuevo Le\u00f3n y les dijimos ayuden cada qui su tramo nosotros Vamos a ponernos de acuerdo para que no falte fal el financiamiento A diferencia de la laguna no es este ning\u00fan reproche ning\u00fan reclamo este all\u00e1 aport\u00f3 la mitad el gobierno del Estado Pero eso no es lo m\u00e1s importante lo digo porque tengo que darle el cr\u00e9dito el m\u00e9rito al gobierno de Nuevo Le\u00f3n y nos organizamos y dijimos en un a\u00f1o y as\u00ed fue en septiembre as\u00ed como ahora aqu\u00ed iniciamos con una bomba 1000 litros por segundo as\u00ed empezamos Y hace como una semana Ya fuimos de nuevo a echar andar Pues todo el sistema ya para 5000 litros por segundo ya concluimos cuando fuimos me acuerdo que el 13 de septiembre d\u00eda de los ni\u00f1os h\u00e9roes iniciamos con 1000 litros por segundo un peri\u00f3dico que ni siquiera lo voy a mencionar que es preferible olvidar Este habl\u00f3 cuestion\u00f3 de que todo hab\u00eda sido una faramalla un circo porque no estaba la tuber\u00eda Ni iba a llegar el agua ocho columnas porque son muy sensacionalistas y como no nos quieren pues este se esmeran en dar esas notas no y pues ya se cumpli\u00f3 aqu\u00ed hay constructores que trabajaron en esa obra lo mismo en el caso de el tren Maya empezamos de Campeche a Canc\u00fan todav\u00eda con algunos problemas y es una importante obra cuando se concluya a finales de febrero sin duda es la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo no hay una obra as\u00ed porque son 1554 km de v\u00edas para un tren que se va a desplazar a una velocidad de 160 km por h y 800 km de los 15 es v\u00eda doble electrif y se est\u00e1 haciendo en un tiempo r\u00e9cord no hay ning\u00fan antecedente ni nuestros amigos de China que ya ven lo digo con respeto le ponen mucha crema a sus tacos Eh no tienen una obra as\u00ed entonces tambi\u00e9n el cuestionamiento no muy tardado el tren e hicieron unas fotos en donde los que se sub\u00edan al tren estaban dormidos desaba sue\u00f1o el tren Pues s\u00ed el tren relaja bastante m\u00e1s que el cami\u00f3n o que el avi\u00f3n o que el helic\u00f3ptero eh y ya va a estar cada vez mejor el 31 inauguramos de Canc\u00fan a Palenque Como 900 km y el 29 de febrero por el Caribe de Canc\u00fan a Tulum Chetumal calacmul escarcega y terminamos pero es un proceso hoy en la ma\u00f1ana antes de venir ac\u00e1 fui a supervisar tambi\u00e9n el tren que le llamamos el insurgente de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico y eh lo vamos a terminar a m\u00e1s tardar en junio antes de que concluya nuestro gobierno y ya tambi\u00e9n el 15 de septiembre inauguramos un tramo de 20 km ya est\u00e1 funcionando pero nos faltan 30 kil\u00f3metros m\u00e1s es un tren tambi\u00e9n moderno que va ayudar mucho a la movilidad en esa zona pues es algo parecido a lo que hoy estamos haciendo aqu\u00ed en la laguna Esta es una primera etapa son 100 litros por segundo As\u00ed es German Y cu\u00e1nto tiempo va a tardar en llegar el agua una semana y media o sea para aclararlo y voy a regresar en marzo para este que ya est\u00e9 terminado todo el proyecto est\u00e1 bien marzo s y cu\u00e1ntos litros por segundo van a ser en marzo 4000 L por segundo Entonces nos vamos a volver a encontrar aqu\u00ed en marzo de acuerdo estar con ustedes y repito pues es una obra Mucho muy importante que se est\u00e1 eh llevando a cabo vamos a seguir trabajando juntos con los presidentes municipales de los nueve municipios para que no solo sea el llevar el agua sino tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n del agua eh aprovechar para hacer una revisi\u00f3n de las l\u00edneas de conducci\u00f3n del agua para evitar las fugas es la oportunidad para eh que no se padezca de falta de agua en los municipios de la laguna y que sea agua saludable que ese es el prop\u00f3sito y dejar descansar los acu\u00edferos si se tiene esta agua superficial pues ya no va a haber la necesidad de recurrir a El Agua subterr\u00e1nea al Agua de Los Pozos y Esto va ayudar para la recarga de los acu\u00edferos Y como aqu\u00ed lo expres\u00f3 Esteban es pensar en las nuevas generaciones tienen ellos tambi\u00e9n el derecho a disfrutar de esta regi\u00f3n tan importante tan bella tan laboriosa de un pueblo eh excepcional extraordinario lo que es la laguna de Coahuila y de Durango a m\u00ed me di mucho gusto estar con ustedes y vamos a seguir trabajando Much\u00edsimas [Aplausos] gracias le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] de vi de la paz de la Grand queo espo de Dios m\u00e1 se usar un extra\u00f1o enemigo profar su pienso Patria querida un soldado en cada hijo de un [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se desp de edes licenciado andr Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:51.780584"
}